{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Paul \u00c9luard","pageid":68241,"revid":858953867,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Paul_%C3%89luard&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(March 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Paul  \u00c9luard</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Paul_Eluard_vers_1911.jpg\" class=\"image\" title=\"\u00c9luard circa 1911\"><img alt=\"\u00c9luard circa 1911\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Paul_Eluard_vers_1911.jpg/220px-Paul_Eluard_vers_1911.jpg\" width=\"220\" height=\"227\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Paul_Eluard_vers_1911.jpg/330px-Paul_Eluard_vers_1911.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Paul_Eluard_vers_1911.jpg/440px-Paul_Eluard_vers_1911.jpg 2x\" data-file-width=\"1508\" data-file-height=\"1553\" /></a><div>\u00c9luard circa 1911</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nEug\u00e8ne \u00c9mile Paul Grindel<br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1895-12-14</span>)</span>14 December 1895<br /><a href=\"/wiki/Saint-Denis,_Seine-Saint-Denis\" title=\"Saint-Denis, Seine-Saint-Denis\">Saint-Denis</a>, France</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n18 November 1952<span style=\"display:none\">(1952-11-18)</span> (aged&#160;56)<br /><a href=\"/wiki/Charenton-le-Pont\" title=\"Charenton-le-Pont\">Charenton-le-Pont</a>, France</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nWriter</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nFrench</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n20th century</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nPoetry</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Spouse</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala Dal\u00ed</a><br /><a href=\"/wiki/Nusch_%C3%89luard\" title=\"Nusch \u00c9luard\">Maria Benz (Nusch)</a><br />Dominique Lemort</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Children</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n1</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;line-height:1.4em;\">\n<hr /></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Signature</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Signature_Paul_Eluard.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Signature_Paul_Eluard.svg/160px-Signature_Paul_Eluard.svg.png\" width=\"160\" height=\"71\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Signature_Paul_Eluard.svg/240px-Signature_Paul_Eluard.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Signature_Paul_Eluard.svg/320px-Signature_Paul_Eluard.svg.png 2x\" data-file-width=\"1154\" data-file-height=\"513\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Paul \u00c9luard</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[el\u0265ar]</a></span>), born <b>Eug\u00e8ne \u00c9mile Paul Grindel</b> (<small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[\u0261\u0281\u025b\u0303d\u025bl]</a></span>; 14 December 1895 \u2013 18 November 1952), was a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">poet</a> and one of the founders of the <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealist</a> movement.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_%C3%89luard&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\u00c9luard was born in <a href=\"/wiki/Saint-Denis,_Seine-Saint-Denis\" title=\"Saint-Denis, Seine-Saint-Denis\">Saint-Denis, Seine-Saint-Denis</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, the son of Eug\u00e8ne Cl\u00e9ment Grindel and wife Jeanne-Marie Cousin. His father was an accountant when Paul was born but soon opened a real estate agency. His mother was a seamstress. Around 1908, the family moved to Paris, rue Louis Blanc. \u00c9luard attended the local school in Aulnay-sous-Bois before obtaining a scholarship to attend the Ecole Superieure de Colbert. At the age of 16, he contracted <a href=\"/wiki/Tuberculosis\" title=\"Tuberculosis\">tuberculosis</a>, interrupted his studies, and remained hospitalized until April 1914 in the Clavadel sanatorium near Davos.\n</p><p>There he met a young Russian girl of his age, Helena Diakonova, whom he nicknamed <a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala</a>. He confided in her of his dream of becoming a poet, of his admiration for \u201cpoets dead of hunger, sizzling dreams\u201d and of his parents\u2019 disapproval. She wrote to him that \u201cyou will become a great poet\u201d. They became inseparable. She believed in him and gave him the confidence and encouragement and provided him with the sense of security he needed to write. She listened and was involved in the creation of his verses. She became his muse and the critic, always honest, and told him which images she preferred, which verses she disliked. He was then particularly inspired by <a href=\"/wiki/Walt_Whitman\" title=\"Walt Whitman\">Walt Whitman</a><sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>. In Clavadel, \u00c9luard also met the Brazilian poet <a href=\"/wiki/Manuel_Bandeira\" title=\"Manuel Bandeira\">Manuel Bandeira</a>. They became friends during their hospitalization in the sanatorium, and kept in touch by mail after returning to their respective countries.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In April 1914, Paul \u00c9luard and Gala were both declared healthy again and sent home, to Paris and Moscow respectively. The separation was brutal. Europe was on the brink of war. Paul was mobilised. He passed his physical and was assigned to the auxiliary services because of his poor health. He suffered from migraine, bronchitis, cerebral anaemia and chronic appendicitis and spent most of 1915 under treatment in a military hospital not far from home. Paul\u2019s mother came to visit him and he talked for hours about his beloved, opening his heart to her and slowly rallying her to his cause. Her initial hostility towards Gala slowly faded away, and she started calling her \u201cthe little Russian\u201d. However, Paul\u2019s father, who had also been mobilised, remained adamant that she could not come to Paris.\n</p><p>In Moscow, Gala listened to no one. Her love for Paul gave her an unshakable faith that they would be reunited again. She wrote to Paul\u2019s mother to befriend her and finally convinced her stepfather to let her go to Paris to study French at the Sorbonne. She took a boat to Helsinki, then reached Stockholm before embarking for England. Once in London, she took a train to Southampton before taking a boat to rally Dieppe, and finally took a train to Paris.\n</p><p>In June 1917, Paul was sent to <a href=\"/w/index.php?title=Hargnicourt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hargnicourt (page does not exist)\">Hargnicourt</a> to work in one of the military evacuation hospital, 10 kilometres from the front line. The \u2018poet\u2019 was given a chair, a desk and a pen to painfully write to the families of the dead and the wounded. He wrote more than 150 letters a day. At night he dug graves to bury the dead. For the first time since Clavadel, shaken by the horrors of the war, Paul started writing verses again. Gala wrote to him \u201cI promise you our life will be glorious and magnificent\u201d.\n</p><p>On 14 December 1917, Paul \u00c9luard turned 21 and wrote to his mother \u201cI can assure you, that your approval will be infinitely precious to me. However, for all our sakes, nothing will change my mind\u201d. He married Gala on 20 February 1918. However, he announced to his parents and newlywed wife that when he went back to the front line he would voluntarily join the \u201creal soldiers\u201d in the trenches. Gala protested and threatened to go back to Russia to become a nurse on the Russian front. But nothing would do, and for the first time Paul resisted her. \u201cLet me live a tougher life\u201d, he wrote her, \u201cless like a servant, less like a domestic\u201d. Two days after getting married, Paul left for the front line.\n</p><p>There, living conditions were severe. \u00c9luard wrote to his parents \u201cEven the strongest are falling. We advanced 50 kilometres, three days without bread or wine.\u201d His health suffered. On 20 March 1917 he was sent to a military hospital with incipient pleurisy.\n</p><p>On 10 May 1918 Gala gave birth to a baby girl who was eventually named Cecile (died 2016).\n</p><p>In 1919, \u00c9luard wrote to Gala: \u201cWar is coming to an end. We will now fight for happiness after having fought for Life\u201d. Waiting to be sent home, he published \"Duty and Anxiety\" and \"Little Poems for Peace\". Following the advice of his publisher, he sent the poems to various personalities of the literary world who took a stand against the war. Gala helped him to prepare and send the letters.\nIn 1919, <a href=\"/wiki/Jean_Paulhan\" title=\"Jean Paulhan\">Jean Paulhan</a>, an eminent academic and writer, responded to his letter expressing his admiration. He referred him to three young writers who had started a new journal called <i>Literature</i>. He encouraged Paul to go and meet them.\n</p><p>The three young poets Jean Paulhan recommended to Paul were <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a>, <a href=\"/wiki/Philippe_Soupault\" title=\"Philippe Soupault\">Philippe Soupault</a> and <a href=\"/wiki/Louis_Aragon\" title=\"Louis Aragon\">Louis Aragon</a>.\n</p><p>The meeting with Paul took place in March 1919. Paul was intimidated. He was shy and blushing. He was still a soldier and wearing his war uniform. It was the best omen for the three poets, who all showed great courage during the war.\nPaul brought with him his poems and read them to the \u2018jury\u2019. \nThey were seduced by the young man and liked his work. They decided to publish one of his texts in the next edition of <i>Literature</i>.\n</p><p>Wounded and scarred by the war<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (January 2015)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> the four poets found solace in their friendship and poetry. Against a society that wanted to channel them into being good and useful citizens, they chose a life of <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">bohemia</a>. They refused the bourgeois middle-class aspirations of money, respectability and comfort and rejected its moral codes. They hated politicians and the military or anyone with ambitions of power. They rejected all constraints. Their ideal was freedom and they felt they had already paid the price for it.  Revolted and passionate, they were looking for a new ideal, something as far detached as possible from the current political and philosophical programmes. They found solace in the <a href=\"/wiki/Dadaist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dadaist\">Dadaist</a> movement, which originated in Switzerland.\n</p><p>In November 1921, Paul \u00c9luard and his wife visited <a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a> at his home in <a href=\"/wiki/Cologne\" title=\"Cologne\">Cologne</a>. Paul had an immediate and an absolute sympathy for Max. Underneath the charm, Max, like Paul, was a man deeply revolted, in total rupture with society. Unlike Paul, however, he remained indifferent to propagating this revolt which he considered to be an intimate \u2018elegance\u2019.\n</p><p>Paul and Gala moved to a house just outside Paris and were joined by Max Ernst, who entered France illegally, using \u00c9luard's passport. Jean Paulhan once more helped Paul by providing Max Ernst with fake identity papers. Paul, Max and Gala entered into a <a href=\"/wiki/Menage_a_trois\" class=\"mw-redirect\" title=\"Menage a trois\">m\u00e9nage \u00e0 trois</a> in 1922. Paul was torn between his love for Gala and his friendship for Max. He refused to challenge Gala, and spent his nights in clubs: the Zelli, the Cyrano, the Parrot, and Mitchell. Gala\u2019s well-being was still what mattered to him above all and he tried to forget his anxiety by drinking.\n</p><p>\u00c9luard, depressed, wrote \"Dying of not Dying\". On 24 March 1924, \u00c9luard disappeared. No one knew where he was. The night before he had had a worrisome meeting with Louis Aragon during which he confessed that he wanted to put an end to a present that tortured him. For his friends, Paul was gone forever.  But Paul wrote to Gala and four months later she bought a ticket to go and find him and bring him back, locating him in <a href=\"/wiki/Saigon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saigon\">Saigon</a>.\n</p><p>\u00c9luard supported the <a href=\"/w/index.php?title=Moroccan_revolution&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moroccan revolution (page does not exist)\">Moroccan revolution</a>, as early as 1925, and in January 1927 he joined the <a href=\"/wiki/French_Communist_Party\" title=\"French Communist Party\">French Communist Party</a> together with Louis Aragon, Breton, <a href=\"/wiki/Benjamin_P%C3%A9ret\" title=\"Benjamin P\u00e9ret\">Benjamin P\u00e9ret</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Unik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Unik (page does not exist)\">Pierre Unik</a>. All explained their decision in a collective document entitled \"Au grand jour\". It was during these years that \u00c9luard published two of his main works: \"Capitale de la Douleur\" (1926) and \"L'Amour la Poesie\" (1929).\n</p><p>In 1928 he had another bout of <a href=\"/wiki/Tuberculosis\" title=\"Tuberculosis\">tuberculosis</a> and went back to the Clavadel sanatorium with Gala. It was their last winter together. Gala met <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> soon after and remained with him for the rest of her life.\n</p><p>In 1934, \u00c9luard married <a href=\"/wiki/Nusch_%C3%89luard\" title=\"Nusch \u00c9luard\">Nusch</a> (Maria Benz), a music-hall artist, whom he had met through his friends <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a> and <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>.\n</p><p>The period from 1931 to 1935 were among his happiest years. He was excluded from the <a href=\"/wiki/French_Communist_Party\" title=\"French Communist Party\">French Communist Party</a>. He traveled through Europe as an ambassador of the <a href=\"/wiki/Surrealist_movement\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surrealist movement\">Surrealist movement</a>. In 1936, in Spain, he learned of the <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Franquist</a> counter-revolution, against which he protested violently. The following year, the <a href=\"/wiki/Bombing_of_Guernica\" title=\"Bombing of Guernica\">bombing of Guernica</a> inspired him to write the poem \"Victory of Guernica\". During these two terrible years for Spain, \u00c9luard and Picasso were inseparable. The poet told the painter \"you hold the flame between your fingers and paint like a fire.\"\n</p><p>Mobilized in September 1939, he moved to Paris with Nusch after the <a href=\"/wiki/Armistice\" title=\"Armistice\">Armistice</a> (22 June 1940). In January 1942, he sent her to the home of some of his friends, Christian and Yvonne Zervos, near V\u00e9zelay\u2014near the maquis. \u00c9luard asked to rejoin the <a href=\"/wiki/French_Communist_Party\" title=\"French Communist Party\">French Communist Party</a>, which was illegal in occupied France. Thousands of copies of the twenty-one stanzas of his poem \"<a href=\"/wiki/Liberty_(poem)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberty (poem)\">Liberty</a>\", first published in the <i>Choix revue</i>, were parachuted from English aircraft over occupied France. During the war he also wrote  \"Les sept po\u00e8mes d'amour en guerre\" (1944) and \"avril 1944: Paris respirait encore!\" (1945, illustrated by <a href=\"/wiki/Jean_Hugo\" title=\"Jean Hugo\">Jean Hugo</a>).\n</p><p>In 1943, together with <a href=\"/wiki/Pierre_Seghers\" title=\"Pierre Seghers\">Pierre Seghers</a>, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Lachenal\" title=\"Fran\u00e7ois Lachenal\">Fran\u00e7ois Lachenal</a> and <a href=\"/wiki/Jean_Lescure\" title=\"Jean Lescure\">Jean Lescure</a>, he assembled the texts of several poets of the Resistance in a controversial book called <i>The Honor of Poets</i>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Faced with oppression, the poets eulogised in it hope and freedom. In November 1943, \u00c9luard found refuge in the mental asylum of Saint-Alban, headed by doctor <a href=\"/w/index.php?title=Lucien_Bonnaf%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucien Bonnaf\u00e9 (page does not exist)\">Lucien Bonnaf\u00e9</a>, in which many resistants and Jews were hiding. At Lib\u00e9ration, \u00c9luard and Aragon were hailed as the great poets of the Resistance.\n</p><p>On 28 November 1946, during a stay in <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a>, he learned of Nusch's sudden passing. Distraught, he became extremely depressed. Two friends, Alain and Jacqueline Trutat (for whom he wrote \"Corps Memorable\"), gave him back the will to live.\n</p><p>His grief at the premature death of his wife Nusch in 1946 inspired the work \"Le temps d\u00e9borde\" in 1947 as well as \"De l'horizon \u00e0 l'horizon de tous\", which traced the path that led \u00c9luard from suffering to hope.\n</p><p>The principles of peace, self-government, and liberty became his new passion. He was a member of the Congress of <a href=\"/w/index.php?title=Intellectuals_for_Peace&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Intellectuals for Peace (page does not exist)\">Intellectuals for Peace</a> in <a href=\"/wiki/Wroc%C5%82aw\" title=\"Wroc\u0142aw\">Wroc\u0142aw</a> in April 1948, which persuaded Pablo Picasso to also join. The following year, in April, he was a delegate to the Council for World Peace, at the conference held at the <a href=\"/wiki/Salle_Pleyel\" title=\"Salle Pleyel\">Salle Pleyel</a> in Paris. In June, he spent a few days with Greek partisans entrenched on the Gramos hills to fight against Greek government soldiers. He then went to <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> to attend the commemorative celebrations of the centenary of the death of the poet <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Pet%C5%91fi\" title=\"S\u00e1ndor Pet\u0151fi\">S\u00e1ndor Pet\u0151fi</a>. There he met <a href=\"/wiki/Pablo_Neruda\" title=\"Pablo Neruda\">Pablo Neruda</a>. In September he was in Mexico for a new peace conference. There he met Dominique Lemort, with whom he returned to France. They married in 1951. The same year \u00c9luard published <i>The Phoenix</i>, a collection of poems dedicated to his reborn happiness.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:P%C3%A8re-Lachaise_-_Division_97_-_Eluard_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/P%C3%A8re-Lachaise_-_Division_97_-_Eluard_01.jpg/220px-P%C3%A8re-Lachaise_-_Division_97_-_Eluard_01.jpg\" width=\"220\" height=\"170\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/P%C3%A8re-Lachaise_-_Division_97_-_Eluard_01.jpg/330px-P%C3%A8re-Lachaise_-_Division_97_-_Eluard_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/P%C3%A8re-Lachaise_-_Division_97_-_Eluard_01.jpg/440px-P%C3%A8re-Lachaise_-_Division_97_-_Eluard_01.jpg 2x\" data-file-width=\"4112\" data-file-height=\"3180\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:P%C3%A8re-Lachaise_-_Division_97_-_Eluard_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Grave of surrealist Paul \u00c9luard in <a href=\"/wiki/P%C3%A8re_Lachaise_Cemetery\" title=\"P\u00e8re Lachaise Cemetery\">P\u00e8re Lachaise Cemetery</a>, Paris</div></div></div>\n<p>He later eulogised <a href=\"/wiki/Joseph_Stalin\" title=\"Joseph Stalin\">Joseph Stalin</a> in his political writings. <a href=\"/wiki/Milan_Kundera\" title=\"Milan Kundera\">Milan Kundera</a> recalled that he was shocked to hear of \u00c9luard's public approval of the hanging of \u00c9luard's friend, the Prague writer <a href=\"/wiki/Zavis_Kalandra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zavis Kalandra\">Zavis Kalandra</a> in 1950.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Paul \u00c9luard died from a heart attack on 18 November 1952 at his home, 52 avenue de Gravelle in Charenton-le-Pont. His funeral was held in the <a href=\"/wiki/P%C3%A8re-Lachaise_cemetery\" class=\"mw-redirect\" title=\"P\u00e8re-Lachaise cemetery\">P\u00e8re-Lachaise cemetery</a>, and organized by the <a href=\"/wiki/French_Communist_Party\" title=\"French Communist Party\">French Communist Party</a>, the French government having refused to organise a national funeral for political reasons. A crowd of thousands spontaneously gathered in the streets of Paris to accompany Eluard's casket to the cemetery. That day Robert Sabatier wrote: \"the whole world was mourning\".\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_%C3%89luard&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Houghton_Typ_915.22.3605_R%C3%A9p%C3%A9titions,_1922_-_cover.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Houghton_Typ_915.22.3605_R%C3%A9p%C3%A9titions%2C_1922_-_cover.jpg/220px-Houghton_Typ_915.22.3605_R%C3%A9p%C3%A9titions%2C_1922_-_cover.jpg\" width=\"220\" height=\"340\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Houghton_Typ_915.22.3605_R%C3%A9p%C3%A9titions%2C_1922_-_cover.jpg/330px-Houghton_Typ_915.22.3605_R%C3%A9p%C3%A9titions%2C_1922_-_cover.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Houghton_Typ_915.22.3605_R%C3%A9p%C3%A9titions%2C_1922_-_cover.jpg/440px-Houghton_Typ_915.22.3605_R%C3%A9p%C3%A9titions%2C_1922_-_cover.jpg 2x\" data-file-width=\"1184\" data-file-height=\"1832\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Houghton_Typ_915.22.3605_R%C3%A9p%C3%A9titions,_1922_-_cover.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>R\u00e9p\u00e9titions</i>, with cover by <a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a>, 1922</div></div></div>\n<ul><li><i>Premiers po\u00e8mes</i>, 1913</li>\n<li><i>Le Devoir</i>, 1916</li>\n<li><i>Le Devoir et l'Inqui\u00e9tude</i>, 1917, (<a href=\"/wiki/Artist%27s_book\" title=\"Artist&#39;s book\">Artist's book</a> with one etching by Andr\u00e9 Deslign\u00e8res)</li>\n<li>\"Pour Vivre ici\", 1918</li>\n<li><i>Les Animaux et leurs hommes, les hommes et leurs animaux</i>, 1920</li>\n<li><i>R\u00e9p\u00e9titions</i>, 1922</li>\n<li>\"L'Amoureuse\", 1923</li>\n<li>\"La courbe de tes yeux\", 1924</li>\n<li><i>Mourir de ne pas mourir</i>, 1924</li>\n<li><i>Au d\u00e9faut du silence</i>, 1925</li>\n<li>\"Place du Tertre\", 1925, peinture \u00e0 l'huile</li>\n<li>\"La Dame de carreau\", 1926</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Capitale_de_la_douleur\" title=\"Capitale de la douleur\">Capitale de la douleur</a></i>, 1926</li>\n<li><i>Les Dessous d'une vie ou la Pyramide humaine</i>, 1926</li>\n<li><i>L'Amour la Po\u00e9sie</i>, 1929</li>\n<li><i>Ralentir travaux</i>, 1930, in collaboration with <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a> and <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Char\" title=\"Ren\u00e9 Char\">Ren\u00e9 Char</a></li>\n<li><i>\u00c0 toute \u00e9preuve</i>, 1930</li>\n<li>\"L'immacul\u00e9e conception\", 1930</li>\n<li><i>D\u00e9fense de savoir</i>, 1932</li>\n<li><i>La Vie imm\u00e9diate</i>, 1932</li>\n<li><i>La Rose publique</i>, 1934</li>\n<li><i>Facile</i>, 1935</li>\n<li><i>Les Yeux fertiles</i>, 1936</li>\n<li><i>Quelques-uns des mots qui jusqu'ici m'\u00e9taient myst\u00e9rieusement interdits</i>, 1937</li>\n<li><i>L'\u00c9vidence Po\u00e9tique Habitude de la Po\u00e9sie</i>, 1937</li>\n<li>\"Les Mains libres\" in collaboration with Man Ray, 1938</li>\n<li><i>Cours naturel</i>, 1938</li>\n<li>\"La victoire de Guernica\" 1938</li>\n<li><i>Donner \u00e0 voir</i>, 1939</li>\n<li>\"Je ne suis pas seul\", 1939</li>\n<li>\"Le Livre ouvert\" 1941</li>\n<li><i>Po\u00e9sie et v\u00e9rit\u00e9 1942</i>, 1942</li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Libert%C3%A9_(poem)\" title=\"Libert\u00e9 (poem)\">Libert\u00e9</a>\", 1942</li>\n<li><i>Avis</i>, 1943</li>\n<li>\"Courage\", 1943</li>\n<li><i>Les Sept po\u00e8mes d'amour en guerre</i>, 1943</li>\n<li><i>Au rendez-vous allemand</i>, 1944</li>\n<li><i>Po\u00e9sie ininterrompue</i>, 1946</li>\n<li><i>Le Cinqui\u00e8me Po\u00e8me visible</i>, 1947</li>\n<li><i>Notre vie</i>, 1947</li>\n<li><i>\u00c0 l'int\u00e9rieur de la vue</i>, 1947</li>\n<li><i>La Courbe de tes yeux</i>, 1947</li>\n<li><i>Le temps d\u00e9borde</i>, 1947</li>\n<li><i>Ode \u00e0 <a href=\"/wiki/Joseph_Stalin\" title=\"Joseph Stalin\">Staline</a></i>, 1950</li>\n<li><i>Le Ph\u00e9nix</i>, 1951</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Picasso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Picasso\">Picasso</a></i>, dessins, 1952</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_%C3%89luard&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">BANDEIRA, M. Itiner\u00e1rio de Pas\u00e1rgada. 3rd edition. Rio de Janeiro, Nova Fronteira, 1984.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vercors (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.co.uk/books?id=Q8Zh4Z_DPrUC&amp;pg=PA103&amp;lpg=PA103&amp;dq=fran%C3%A7ois+lachenal+resistance&amp;source=bl&amp;ots=7vdPN1e7EL&amp;sig=jno-t7BbT4v5Ei284-oQSL9B4IQ&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwiFzenuqrvWAhVCalAKHbEtDkE4ChDoAQg2MAI#v=onepage&amp;q=fran%C3%A7ois%20lachenal%20resistance&amp;f=false\"><i>Le silence de la mer</i></a> (in French). Klett Sprachen. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783125915848\" title=\"Special:BookSources/9783125915848\">9783125915848</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+silence+de+la+mer&amp;rft.pub=Klett+Sprachen&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=9783125915848&amp;rft.au=Vercors&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.co.uk%2Fbooks%3Fid%3DQ8Zh4Z_DPrUC%26pg%3DPA103%26lpg%3DPA103%26dq%3Dfran%25C3%25A7ois%2Blachenal%2Bresistance%26source%3Dbl%26ots%3D7vdPN1e7EL%26sig%3Djno-t7BbT4v5Ei284-oQSL9B4IQ%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwiFzenuqrvWAhVCalAKHbEtDkE4ChDoAQg2MAI%23v%3Donepage%26q%3Dfran%25C3%25A7ois%2520lachenal%2520resistance%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaul+%C3%89luard\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Poetry is another of those values unassailable in our society. I was shocked when, in 1950, the great French Communist poet Paul Eluard publicly approved the hanging of his friend, the Prague writer, Zavis Kalandra. When Brezhnev sent tanks to massacre the Afghans, it is terrible, but it is, so to say, normal - it is to be expected. When a great poet praises an execution, it is a blow that shatters our whole image of the world.\" <cite class=\"citation web\">Carlisle, Olga. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kundera.de/english/Info-Point/Interview_Carlisle/interview_carlisle.html\">\"A TALK WITH MILAN KUNDERA\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=A+TALK+WITH+MILAN+KUNDERA&amp;rft.aulast=Carlisle&amp;rft.aufirst=Olga&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kundera.de%2Fenglish%2FInfo-Point%2FInterview_Carlisle%2Finterview_carlisle.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APaul+%C3%89luard\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_%C3%89luard&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Buckley, C. (translator) (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oysterriverpress.com/\"></a><a href=\"/wiki/Shadows_and_Sun\" title=\"Shadows and Sun\">Shadows and Sun</a>/Ombres et Soleil: Poems and Prose (1913\u20131952) by Paul Eluard.<span>/Ombres et Soleil: Poems and Prose (1913\u20131952) by Paul \u00c9luard.</span> Durham, NH: <a href=\"/wiki/Oyster_River_Press\" title=\"Oyster River Press\">Oyster River Press</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-9617481-7-6\" title=\"Special:BookSources/0-9617481-7-6\">0-9617481-7-6</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_%C3%89luard&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Paul_%C3%89luard\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Paul_%C3%89luard\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://eluard.org\">Official website</a></span></span> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artelittera.com/product.php?id_product=326\">Nusch, portrait d'une muse du Surr\u00e9alisme</a> Biography of Nusch \u00c9luard <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li>Petri Liukkonen. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://authorscalendar.info/eluard.htm\">\"Paul \u00c9luard\"</a>. <i>Books and Writers</i></li>\n<li>Bibliowiki has original media or text related to this article: <a href=\"https://biblio.wiki/wiki/Special:Search/Paul_%C3%89luard\" class=\"extiw\" title=\"wikilivres:Special:Search/Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a> (in the <a href=\"/wiki/Copyright_law_of_Canada#Public_domain\" title=\"Copyright law of Canada\">public domain in Canada</a>)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://french.chass.utoronto.ca/fcs195/eluard-text.html\">La terre est bleue...</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//worldcat.org/identities/lccn-n80-44679\">Works by or about Paul \u00c9luard</a> in libraries (<a href=\"/wiki/WorldCat\" title=\"WorldCat\">WorldCat</a> catalog)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Surrealism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Surrealism\" title=\"Template:Surrealism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Surrealism\" title=\"Template talk:Surrealism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Surrealism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Surrealism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Artists</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eileen_Agar\" title=\"Eileen Agar\">Eileen Agar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Arp\" title=\"Jean Arp\">Jean Arp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonin_Artaud\" title=\"Antonin Artaud\">Antonin Artaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Aragon\" title=\"Louis Aragon\">Louis Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Atget\" title=\"Eug\u00e8ne Atget\">Eug\u00e8ne Atget</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Baron\" title=\"Jacques Baron\">Jacques Baron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Bellmer\" title=\"Hans Bellmer\">Hans Bellmer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques-Andr%C3%A9_Boiffard\" title=\"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard\">Jacques-Andr\u00e9 Boiffard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bill_Brandt\" title=\"Bill Brandt\">Bill Brandt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Brauner\" title=\"Victor Brauner\">Victor Brauner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fanny_Brennan\" title=\"Fanny Brennan\">Fanny Brennan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmy_Bridgwater\" title=\"Emmy Bridgwater\">Emmy Bridgwater</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Cahun\" title=\"Claude Cahun\">Claude Cahun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Calas\" title=\"Nicolas Calas\">Nicolas Calas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonora_Carrington\" title=\"Leonora Carrington\">Leonora Carrington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ithell_Colquhoun\" title=\"Ithell Colquhoun\">Ithell Colquhoun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Cravan\" title=\"Arthur Cravan\">Arthur Cravan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Crevel\" title=\"Ren\u00e9 Crevel\">Ren\u00e9 Crevel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Dallaire\" title=\"Jean Dallaire\">Jean Dallaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Delvaux\" title=\"Paul Delvaux\">Paul Delvaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Desnos\" title=\"Robert Desnos\">Robert Desnos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93scar_Dom%C3%ADnguez\" title=\"\u00d3scar Dom\u00ednguez\">\u00d3scar Dom\u00ednguez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Dotremont\" title=\"Christian Dotremont\">Christian Dotremont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duhamel\" title=\"Marcel Duhamel\">Marcel Duhamel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curt_Echtermeyer\" title=\"Curt Echtermeyer\">Curt Echtermeyer</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Paul \u00c9luard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonor_Fini\" title=\"Leonor Fini\">Leonor Fini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gordon_Onslow_Ford\" title=\"Gordon Onslow Ford\">Gordon Onslow Ford</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esteban_Franc%C3%A9s\" title=\"Esteban Franc\u00e9s\">Esteban Franc\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alberto_Giacometti\" title=\"Alberto Giacometti\">Alberto Giacometti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_Gonz%C3%A1lez_(sculptor)\" title=\"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)\">Julio Gonz\u00e1lez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ir%C3%A8ne_Hamoir\" title=\"Ir\u00e8ne Hamoir\">Ir\u00e8ne Hamoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_H%C3%A9rold\" title=\"Jacques H\u00e9rold\">Jacques H\u00e9rold</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valentine_Hugo\" title=\"Valentine Hugo\">Valentine Hugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz\" title=\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz\">Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wifredo_Lam\" title=\"Wifredo Lam\">Wifredo Lam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_Lamantia\" title=\"Philip Lamantia\">Philip Lamantia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacqueline_Lamba\" title=\"Jacqueline Lamba\">Jacqueline Lamba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Lecomte\" title=\"Marcel Lecomte\">Marcel Lecomte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Leiris\" title=\"Michel Leiris\">Michel Leiris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Limbour\" title=\"Georges Limbour\">Georges Limbour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dora_Maar\" title=\"Dora Maar\">Dora Maar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conroy_Maddox\" title=\"Conroy Maddox\">Conroy Maddox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Magritte\" title=\"Ren\u00e9 Magritte\">Ren\u00e9 Magritte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Malkine\" title=\"Georges Malkine\">Georges Malkine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joyce_Mansour\" title=\"Joyce Mansour\">Joyce Mansour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Mari%C3%ABn\" title=\"Marcel Mari\u00ebn\">Marcel Mari\u00ebn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Masson\" title=\"Andr\u00e9 Masson\">Andr\u00e9 Masson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Matta\" title=\"Roberto Matta\">Roberto Matta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Mayer\" title=\"Victor Mayer\">Victor Mayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oscar_Mellor\" title=\"Oscar Mellor\">Oscar Mellor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Melville\" title=\"John Melville\">John Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Melville_(art_critic)\" title=\"Robert Melville (art critic)\">Robert Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/E._L._T._Mesens\" title=\"E. L. T. Mesens\">E. L. T. Mesens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lee_Miller\" title=\"Lee Miller\">Lee Miller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Moore\" title=\"Henry Moore\">Henry Moore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Morise\" title=\"Max Morise\">Max Morise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desmond_Morris\" title=\"Desmond Morris\">Desmond Morris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Naville\" title=\"Pierre Naville\">Pierre Naville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%ADt%C4%9Bzslav_Nezval\" title=\"V\u00edt\u011bzslav Nezval\">V\u00edt\u011bzslav Nezval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Noug%C3%A9\" title=\"Paul Noug\u00e9\">Paul Noug\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9ret_Oppenheim\" title=\"M\u00e9ret Oppenheim\">M\u00e9ret Oppenheim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjam%C3%ADn_Palencia\" title=\"Benjam\u00edn Palencia\">Benjam\u00edn Palencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roland_Penrose\" title=\"Roland Penrose\">Roland Penrose</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_P%C3%A9ret\" title=\"Benjamin P\u00e9ret\">Benjamin P\u00e9ret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Ponge\" title=\"Francis Ponge\">Francis Ponge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Pr%C3%A9vert\" title=\"Jacques Pr\u00e9vert\">Jacques Pr\u00e9vert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Queneau\" title=\"Raymond Queneau\">Raymond Queneau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toni_del_Renzio\" title=\"Toni del Renzio\">Toni del Renzio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Sadoul\" title=\"Georges Sadoul\">Georges Sadoul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kay_Sage\" title=\"Kay Sage\">Kay Sage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Scutenaire\" title=\"Louis Scutenaire\">Louis Scutenaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Seligmann\" title=\"Kurt Seligmann\">Kurt Seligmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Soupault\" title=\"Philippe Soupault\">Philippe Soupault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Souris\" title=\"Andr\u00e9 Souris\">Andr\u00e9 Souris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jind%C5%99ich_%C5%A0tyrsk%C3%BD\" title=\"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd\">Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Tabard\" title=\"Maurice Tabard\">Maurice Tabard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yves_Tanguy\" title=\"Yves Tanguy\">Yves Tanguy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorothea_Tanning\" title=\"Dorothea Tanning\">Dorothea Tanning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kristians_Tonny\" title=\"Kristians Tonny\">Kristians Tonny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toyen\" title=\"Toyen\">Toyen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Valentin\" title=\"Albert Valentin\">Albert Valentin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remedios_Varo\" title=\"Remedios Varo\">Remedios Varo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Vitrac\" title=\"Roger Vitrac\">Roger Vitrac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_F._Walker\" title=\"James F. Walker\">James F. Walker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unica_Z%C3%BCrn\" title=\"Unica Z\u00fcrn\">Unica Z\u00fcrn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Groups</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ac%C3%A9phale\" title=\"Ac\u00e9phale\">Ac\u00e9phale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Automatistes\" title=\"Les Automatistes\">Les Automatistes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Birmingham_Surrealists\" title=\"Birmingham Surrealists\">Birmingham Surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Surrealist_Group\" title=\"British Surrealist Group\">British Surrealist Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bureau_of_Surrealist_Research\" title=\"Bureau of Surrealist Research\">Bureau of Surrealist Research</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Imagists\" title=\"Chicago Imagists\">Chicago Imagists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Surrealist_Group\" title=\"Chicago Surrealist Group\">Chicago Surrealist Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dau_al_Set\" title=\"Dau al Set\">Dau al Set</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fighting_Cock_Society\" title=\"Fighting Cock Society\">Fighting Cock Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Firesign_Theatre\" title=\"The Firesign Theatre\">The Firesign Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Goon_Show\" title=\"The Goon Show\">The Goons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grup_d%27Elx\" title=\"Grup d&#39;Elx\">Grup d'Elx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Mandr%C3%A1gora\" title=\"La Mandr\u00e1gora\">La Mandr\u00e1gora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monty_Python\" title=\"Monty Python\">Monty Python</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Refus_Global\" title=\"Refus Global\">Refus Global</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Surrealist_Group_in_Stockholm\" title=\"The Surrealist Group in Stockholm\">The Surrealist Group in Stockholm</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Surrealist_Manifesto\" title=\"Surrealist Manifesto\">Surrealist Manifesto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_automatism\" title=\"Surrealist automatism\">Surrealist automatism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_cinema\" title=\"Surrealist cinema\">Surrealist cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_music\" title=\"Surrealist music\">Surrealist music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_techniques\" title=\"Surrealist techniques\">Surrealist techniques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surreal_humour\" title=\"Surreal humour\">Surreal humour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_surrealists\" title=\"Women surrealists\">Women surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">Abstract expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paranoiac-critical_method\" title=\"Paranoiac-critical method\">Paranoiac-critical method</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q152176&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q152176&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q152176\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/73848255\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX842838\">XX842838</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11886231m\">cb11886231m</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11886231m\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118530062\">118530062</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121392910\">0000 0001 2139 2910</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80044679\">n80044679</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/571e20b5-fb59-487b-b282-447de2ea5ace\">571e20b5-fb59-487b-b282-447de2ea5ace</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00438863\">00438863</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn19981000975&amp;CON_LNG=ENG\">jn19981000975</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/26115\">26115</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/185057\">185057</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6d222fn\">w6d222fn</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026655195\">026655195</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500079198\">500079198</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/73848255\">73848255</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180920233546\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.348 seconds\nReal time usage: 0.477 seconds\nPreprocessor visited node count: 2168/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 50672/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3060/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 20/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3322/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.132/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.54 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  384.568      1 -total\n 16.89%   64.971      1 Template:Infobox_writer\n 13.56%   52.146      1 Template:Infobox\n 11.92%   45.855      1 Template:Reflist\n 11.83%   45.492      1 Template:Refimprove\n  8.52%   32.759      1 Template:Cite_book\n  8.44%   32.452      1 Template:Official\n  8.18%   31.454      1 Template:Authority_control\n  8.11%   31.195      1 Template:Ambox\n  7.92%   30.442      3 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:68241-0!canonical and timestamp 20180920233545 and revision id 858953867\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%88%D9%84_%D8%A5%D9%8A%D9%84%D9%88%D8%A7%D8%B1","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0628\u0648\u0644 \u0625\u064a\u0644\u0648\u0627\u0631"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Pol_El%C3%BCar","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Pol El\u00fcar"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D9%84_%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%A7%D8%B1","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u067e\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0631"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%8C_%D0%AD%D0%BB%D1%8E%D0%B0%D1%80","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041f\u043e\u043b\u044c \u042d\u043b\u044e\u0430\u0440"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BB_%D0%95%D0%BB%D1%8E%D0%B0%D1%80","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041f\u043e\u043b \u0415\u043b\u044e\u0430\u0440"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%89%CE%BB_%CE%95%CE%BB%CF%85%CE%AC%CF%81","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u03a0\u03c9\u03bb \u0395\u03bb\u03c5\u03ac\u03c1"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Grindel_Eluard","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Eug\u00e8ne Grindel Eluard"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D9%84_%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%A7%D8%B1","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u067e\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0631"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%8F%B4_%EC%97%98%EB%A4%BC%EC%95%84%EB%A5%B4","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud3f4 \uc5d8\ub93c\uc544\ub974"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8A%D5%B8%D5%AC_%D4%B7%D5%AC%D5%B8%D6%82%D5%A1%D6%80","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u054a\u0578\u056c \u0537\u056c\u0578\u0582\u0561\u0580"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AA%E0%A4%BE%E0%A4%B2_%E0%A4%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%BE%E0%A4%B0","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u092a\u093e\u0932 \u0907\u0932\u094d\u092f\u093e\u0930"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9E%E1%83%9D%E1%83%9A_%E1%83%94%E1%83%9A%E1%83%A3%E1%83%90%E1%83%A0%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10de\u10dd\u10da \u10d4\u10da\u10e3\u10d0\u10e0\u10d8"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%8C_%D0%AD%D0%BB%D1%8E%D0%B0%D1%80","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u041f\u043e\u043b\u044c \u042d\u043b\u044e\u0430\u0440"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"ku","url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Kurdish","autonym":"kurd\u00ee","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Pols_Eli%C4%81rs","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Pols Eli\u0101rs"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BB_%D0%95%D0%BB%D0%B8%D1%98%D0%B0%D1%80","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u041f\u043e\u043b \u0415\u043b\u0438\u0458\u0430\u0440"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%BB%E3%82%A8%E3%83%AA%E3%83%A5%E3%82%A2%E3%83%BC%E3%83%AB","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30ea\u30e5\u30a2\u30fc\u30eb"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%AA%E0%A8%BE%E0%A8%B2_%E0%A8%87%E0%A8%B2%E0%A8%AF%E0%A8%BE%E0%A8%B0","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a2a\u0a3e\u0a32 \u0a07\u0a32\u0a2f\u0a3e\u0a30"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BB%D1%8E%D0%B0%D1%80,_%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%8C","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u042d\u043b\u044e\u0430\u0440, \u041f\u043e\u043b\u044c"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BB_%D0%95%D0%BB%D0%B8%D1%98%D0%B0%D1%80","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041f\u043e\u043b \u0415\u043b\u0438\u0458\u0430\u0440"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%AA%E0%AF%8B%E0%AE%B2%E0%AF%8D_%E0%AE%8E%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%AF%E0%AF%82%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0baa\u0bcb\u0bb2\u0bcd \u0b8e\u0bb2\u0bcd\u0baf\u0bc2\u0bb5\u0bbe\u0bb0\u0bcd"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%8C_%D0%95%D0%BB%D1%8E%D0%B0%D1%80","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041f\u043e\u043b\u044c \u0415\u043b\u044e\u0430\u0440"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Paul_%C3%89luard","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Paul \u00c9luard"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BF%9D%E5%B0%94%C2%B7%E8%89%BE%E5%90%95%E9%9B%85","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u4fdd\u5c14\u00b7\u827e\u5415\u96c5"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_March_2009"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"influencesPaul \u00c9luard","hidden":"","*":"Pages_using_Infobox_writer_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_July_2011"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_January_2015"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Articles_with_Bibliowiki_links"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2011"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","hidden":"","*":"AC_with_14_elements"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"1895_births"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"1952_deaths"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"People_from_Saint-Denis,_Seine-Saint-Denis"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"Burials_at_P\u00e8re_Lachaise_Cemetery"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"Dada"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"Surrealist_poets"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"French_communists"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"Marxist_writers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"French_atheists"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"Marxist_poets"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"Communist_writers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"Communist_poets"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"Pseudonymous_writers"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"French_male_poets"},{"sortkey":"Eluard, Paul","*":"20th-century_French_poets"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from March 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from July 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from January 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 14 elements"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ac\u00e9phale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Valentin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Giacometti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Masson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Souris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonin Artaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armistice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Cravan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artist's book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin P\u00e9ret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjam\u00edn Palencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill Brandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birmingham Surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Guernica"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bureau of Surrealist Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capitale de la douleur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charenton-le-Pont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Imagists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Dotremont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Cahun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cologne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conroy Maddox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copyright law of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curt Echtermeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dadaist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dau al Set"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desmond Morris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dora Maar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorothea Tanning"},{"ns":0,"exists":"","*":"E. L. T. Mesens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eileen Agar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmy Bridgwater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteban Franc\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Atget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fanny Brennan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fighting Cock Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Ponge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Lachenal"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Limbour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Malkine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Sadoul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gordon Onslow Ford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grup d'Elx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Bellmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Moore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ir\u00e8ne Hamoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ithell Colquhoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacqueline Lamba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Baron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques H\u00e9rold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Pr\u00e9vert"},{"ns":0,"exists":"","*":"James F. Walker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Dallaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Lescure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Paulhan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Melville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Stalin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joyce Mansour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kay Sage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristians Tonny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Seligmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mandr\u00e1gora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lee Miller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonor Fini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonora Carrington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Automatistes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberty (poem)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libert\u00e9 (poem)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Scutenaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bu\u00f1uel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man Ray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Bandeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duhamel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Lecomte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Mari\u00ebn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Tabard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Ernst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Morise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menage a trois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Leiris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Kundera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monty Python"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9ret Oppenheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Calas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nusch \u00c9luard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Mellor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oyster River Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Neruda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paranoiac-critical method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Delvaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Noug\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Lamantia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Soupault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Naville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Seghers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e8re-Lachaise cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e8re Lachaise Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Queneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Refus Global"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remedios Varo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Char"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Crevel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Magritte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Desnos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Melville (art critic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Matta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Vitrac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Penrose"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saigon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Denis, Seine-Saint-Denis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salle Pleyel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shadows and Sun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surreal humour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist automatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist cinema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist techniques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Pet\u0151fi"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Firesign Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Goon Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrealist Group in Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toni del Renzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toyen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tristan Tzara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuberculosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unica Z\u00fcrn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentine Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Brauner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Mayer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edt\u011bzslav Nezval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walt Whitman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wifredo Lam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Paalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"WorldCat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wroc\u0142aw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Tanguy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zavis Kalandra"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3scar Dom\u00ednguez"},{"ns":0,"*":"Hargnicourt"},{"ns":0,"*":"Moroccan revolution"},{"ns":0,"*":"Pierre Unik"},{"ns":0,"*":"Lucien Bonnaf\u00e9"},{"ns":0,"*":"Intellectuals for Peace"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Surrealism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Books and Writers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bibliowiki"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Worldcat id"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Question_book-new.svg","Paul_Eluard_vers_1911.jpg","Signature_Paul_Eluard.svg","P\u00e8re-Lachaise_-_Division_97_-_Eluard_01.jpg","Houghton_Typ_915.22.3605_R\u00e9p\u00e9titions,_1922_-_cover.jpg","Wikiquote-logo.svg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://books.google.co.uk/books?id=Q8Zh4Z_DPrUC&pg=PA103&lpg=PA103&dq=fran%C3%A7ois+lachenal+resistance&source=bl&ots=7vdPN1e7EL&sig=jno-t7BbT4v5Ei284-oQSL9B4IQ&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwiFzenuqrvWAhVCalAKHbEtDkE4ChDoAQg2MAI#v=onepage&q=fran%C3%A7ois%20lachenal%20resistance&f=false","http://www.kundera.de/english/Info-Point/Interview_Carlisle/interview_carlisle.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q152176","http://www.oysterriverpress.com/","http://eluard.org","http://www.artelittera.com/product.php?id_product=326","http://authorscalendar.info/eluard.htm","http://french.chass.utoronto.ca/fcs195/eluard-text.html","//worldcat.org/identities/lccn-n80-44679","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/73848255","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX842838","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11886231m","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11886231m","https://d-nb.info/gnd/118530062","http://isni.org/isni/0000000121392910","http://id.loc.gov/authorities/names/n80044679","https://musicbrainz.org/artist/571e20b5-fb59-487b-b282-447de2ea5ace","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00438863","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn19981000975&CON_LNG=ENG","https://rkd.nl/en/explore/artists/26115","https://libris.kb.se/auth/185057","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6d222fn","https://www.idref.fr/026655195","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500079198","https://viaf.org/viaf/73848255"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Paul_\u00c9luard","byteoffset":1295,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Paul_\u00c9luard","byteoffset":14906,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Paul_\u00c9luard","byteoffset":16729,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"4","index":"4","fromtitle":"Paul_\u00c9luard","byteoffset":16757,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Paul_\u00c9luard","byteoffset":17065,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Paul \u00c9luard","iwlinks":[{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Paul_%C3%89luard","*":"q:Special:Search/Paul \u00c9luard"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Paul_%C3%89luard","*":"commons:Category:Paul \u00c9luard"},{"prefix":"wikilivres","url":"https://biblio.wiki/wiki/Special:Search/Paul_%C3%89luard","*":"wikilivres:Special:Search/Paul \u00c9luard"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Eluard, Paul"},{"name":"wikibase_item","*":"Q152176"}]}}