{"parse":{"title":"Vicente Huidobro","pageid":385297,"revid":851569751,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Vicente Garc\u00eda-Huidobro</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Vicente_huidobro.jpg\" class=\"image\" title=\"Vicente Huidobro\"><img alt=\"Vicente Huidobro\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Vicente_huidobro.jpg/300px-Vicente_huidobro.jpg\" width=\"300\" height=\"386\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Vicente_huidobro.jpg/450px-Vicente_huidobro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/61/Vicente_huidobro.jpg 2x\" data-file-width=\"548\" data-file-height=\"706\" /></a><div>Vicente Huidobro</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nVicente Garc\u00eda-Huidobro Fern\u00e1ndez<br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1893-01-10</span>)</span>January 10, 1893<br /><a href=\"/wiki/Santiago\" title=\"Santiago\">Santiago</a>, Chile</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nJanuary 2, 1948<span style=\"display:none\">(1948-01-02)</span> (aged&#160;54)<br /><a href=\"/wiki/Cartagena,_Chile\" title=\"Cartagena, Chile\">Cartagena</a>, Chile</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Resting place</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Cartagena,_Chile\" title=\"Cartagena, Chile\">Cartagena</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">Poet</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Language</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nChilean</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Education</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nColegio San Ignacio</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Alma&#160;mater</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/University_of_Chile\" title=\"University of Chile\">Universidad de Chile</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nTwentieth Century</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Poetry\" title=\"Poetry\">Poetry</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Creacionismo\" title=\"Creacionismo\">Creacionismo</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable works</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Altazor\" title=\"Altazor\">Altazor</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable awards</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<p>Municipality of <a href=\"/wiki/Santiago\" title=\"Santiago\">Santiago</a> Prize (\"El poliedro y el mar\"). <br /> 1963                  <br />\nMunicipality of <a href=\"/wiki/Santiago\" title=\"Santiago\">Santiago</a> Prize (\"Poes\u00eda entera\"). <br /> 1972                  <br />\n<a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Luisa_Bombal\" title=\"Mar\u00eda Luisa Bombal\">Mar\u00eda Luisa Bombal</a> Prize <a href=\"/wiki/Vi%C3%B1a_del_Mar\" title=\"Vi\u00f1a del Mar\">Vi\u00f1a del Mar</a> Municipality. <br /> 1981                  <br />\n</p>\nNational prize of Literature (<a href=\"/w/index.php?title=CHILE&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"CHILE (page does not exist)\">CHILE</a>). <br /> 1988                  <br /></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Spouse</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nManuela Portales Bello (1912), Ximena Amun\u00e1tegui, Raquel Se\u00f1oret</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Children</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n5</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Relatives</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Luisa_Fern%C3%A1ndez_(writer)\" title=\"Mar\u00eda Luisa Fern\u00e1ndez (writer)\">Mar\u00eda Luisa Fern\u00e1ndez</a> (mother)</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;line-height:1.4em;\">\n<hr /></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Signature</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Vicente_Huidobro.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Vicente_Huidobro.png/160px-Vicente_Huidobro.png\" width=\"160\" height=\"60\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Vicente_Huidobro.png/240px-Vicente_Huidobro.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Vicente_Huidobro.png/320px-Vicente_Huidobro.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"149\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Vicente Garc\u00eda-Huidobro Fern\u00e1ndez</b> (<small>American Spanish:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[bi\u02c8sente \u0263wi\u02c8do\u03b2\u027eo]</a></span>; January 10, 1893 &#8211; January 2, 1948) was a <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chilean</a> poet born to an <a href=\"/wiki/Aristocracy\" title=\"Aristocracy\">aristocratic</a> family. He is known for promoting the <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> literary movement in Chile, and the creator and greatest exponent of the literary movement called <i><a href=\"/wiki/Creacionismo\" title=\"Creacionismo\">Creacionismo</a></i> (\"Creationism\").\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life_and_work\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life and work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_years\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Move_abroad\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Move abroad</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Altazor_and_creacionismo\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Altazor and creacionismo</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Back_to_Chile\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Back to Chile</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Last_years\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Last years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Vicente_Huidobro_Museum_and_Foundation\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Vicente Huidobro Museum and Foundation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_work\">Life and work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Huidobro&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life and work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years\">Early years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Huidobro&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Huidobro was born into a wealthy family from <a href=\"/wiki/Santiago\" title=\"Santiago\">Santiago</a>, <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>. He spent his first years in Europe, and was educated by French and English governesses. Once his family was back in Chile, Vicente was enrolled at the Colegio San Ignacio, a <a href=\"/wiki/Company_of_Jesus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Company of Jesus\">Jesuit</a> secondary school in Santiago, where he was expelled for wearing a ring that he claimed was a wedding ring.\n</p><p>In 1910 he studied literature at the Instituto Pedagogico of the <a href=\"/wiki/University_of_Chile\" title=\"University of Chile\">University of Chile</a>, but a good part of his knowledge of literature and poetry came from his mother, poet <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Luisa_Fern%C3%A1ndez_(writer)\" title=\"Mar\u00eda Luisa Fern\u00e1ndez (writer)\">Mar\u00eda Luisa Fern\u00e1ndez</a> Bascu\u00f1\u00e1n. She used to host \"tertulias\" or <a href=\"/wiki/Salon_(gathering)\" title=\"Salon (gathering)\">salons</a> in the family home, where sometimes up to 60 people came to talk and listen her talk about literature, with guests including members of the family, servants, maids and a dwarf.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Later, in 1912, she would help him financially and emotionally to publish his first magazine \"Musa Joven\" (Young Muse).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1911 he published <i>Ecos del alma</i> (<i>Echoes of the Soul</i>), a work with <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">modernist</a> tones. The following year he married Manuela Portales Bello. In 1913 he published <i>Canciones en la noche</i> (<i>Songs in the Night</i>).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The book included some poems previously published in \"Musa Joven\" as well as his first <a href=\"/wiki/Calligram\" title=\"Calligram\">calligram</a>, \"Tri\u00e1ngulo arm\u00f3nico\" (\"Harmonic Triangle\").\n</p><p>In 1913, along with Carlos D\u00edaz Loyola (better known as <a href=\"/wiki/Pablo_de_Rokha\" title=\"Pablo de Rokha\">Pablo de Rokha</a>), he published three issues of the magazine <i>Azul</i> (Blue), and published both <i>Canciones en la noche</i> and <i>La gruta del silencio</i> (<i>The Grotto of Silence</i>). The next year, he gave a lecture, <i><a href=\"/wiki/Non_serviam\" title=\"Non serviam\">Non serviam</a></i>, in which he reflected on his <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetic</a> vision. The same year, in \"Pasando y Pasando\"<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> (\u201cPassing and Passing\u201d), Vicente explained his religious doubts, earning himself the reproach of both his family and the <a href=\"/wiki/Society_of_Jesus\" title=\"Society of Jesus\">Jesuits</a>.\n</p><p>The same year, he published \"Las pagodas ocultas\" (1916),<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and signed it for the first time as Vicente Huidobro.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Move_abroad\">Move abroad</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Huidobro&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Move abroad\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1916, he traveled to Buenos Aires with <a href=\"/wiki/Teresa_Wilms_Montt\" title=\"Teresa Wilms Montt\">Teresa Wilms Montt</a>, a young poet whom he had rescued from a convent. While in Buenos Aires, Huidobro outlined his <a href=\"/wiki/Creacionismo\" title=\"Creacionismo\">creationism literary</a> theory, later a literary movement, and published \"El espejo de agua\" (The Mirror of Water).\n</p><p>Also in 1916, he moved to Europe with his wife and children. While passing through <a href=\"/wiki/Madrid,_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Madrid, Spain\">Madrid</a>, he met <a href=\"/wiki/Rafael_Cansinos-Ass%C3%A9ns\" title=\"Rafael Cansinos-Ass\u00e9ns\">Rafael Cansino Assens</a>, with whom he had exchanged letters since 1914.\n</p><p>He settled in <a href=\"/wiki/Paris,_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris, France\">Paris</a> and published <i>Ad\u00e1n</i> (1916), a work that began his next phase of artistic development. Huidobro met and mixed with most of the Parisian <a href=\"/wiki/Avant_garde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Avant garde\">avant garde</a> of this period: <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Lipchitz\" title=\"Jacques Lipchitz\">Jacques Lipchitz</a>, <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a>, <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a>, <a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a>, <a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Amedeo Modigliani</a> and <a href=\"/wiki/Blaise_Cendrars\" title=\"Blaise Cendrars\">Blaise Cendrars</a>.\n</p><p>In 1917, he contributed to the magazine Nord-Sud edited by <a href=\"/wiki/Pierre_Reverdy\" title=\"Pierre Reverdy\">Pierre Reverdy</a>, along with <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a>, <a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a>, <a href=\"/wiki/Louis_Aragon\" title=\"Louis Aragon\">Louis Aragon</a> and <a href=\"/wiki/Max_Jacob\" title=\"Max Jacob\">Max Jacob</a>, until a disagreement with Reverdy forced him to leave the magazine. That same year he published <i>Horizon carr\u00e9</i>, including poems previously shown in \"El espejo de agua\" translated to <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> with the help of <a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a>.\n</p><p>In October 1918, Huidobro traveled to Madrid, making the first in a series of annual trips to that city. There he shared both <i><a href=\"/wiki/Creacionismo\" title=\"Creacionismo\">Creacionismo</a></i> and his knowledge of the Parisian vanguard with the artistic elite. In Madrid, Vicente met with <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert</a> and <a href=\"/wiki/Sonia_Delaunay\" title=\"Sonia Delaunay\">Sonia Delaunay</a>, refugees in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>, and resumed his friendship with <a href=\"/wiki/Rafael_Cansinos-Assens\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rafael Cansinos-Assens\">Rafael Cansinos-Assens</a>. He started the literary movement <i><a href=\"/wiki/Ultraist_movement\" title=\"Ultraist movement\">Ultra\u00edsmo</a></i>, corresponded with <a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a> and collaborated with him on his <a href=\"/wiki/Dadaist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dadaist\">Dadaist</a> magazine.\n</p><p>In 1919, he brought to Madrid a rough draft of the series of poems that would eventually become his masterpiece, <i><a href=\"/wiki/Altazor\" title=\"Altazor\">Altazor</a></i>. That same year, he took some science classes and became interested in esoteric subjects like <a href=\"/wiki/Astrology\" title=\"Astrology\">astrology</a>, <a href=\"/wiki/Alchemy\" title=\"Alchemy\">alchemy</a>, ancient <a href=\"/wiki/Kabbalah\" title=\"Kabbalah\">Kabbalah</a> among other forms of <a href=\"/wiki/Occultism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occultism\">occultism</a>.\n</p><p>While in Paris, he worked with <a href=\"/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Ozenfant\" title=\"Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant\">Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant</a> and <a href=\"/wiki/Le_Corbusier\" title=\"Le Corbusier\">Le Corbusier</a> (Charles-\u00c9douard Jeanneret-Gris) at L' Esprit N\u00f3uveau, a magazine directed by <a href=\"/wiki/Paul_Derm%C3%A9e\" title=\"Paul Derm\u00e9e\">Paul Derm\u00e9e</a>. There he also worked for the Spanish magazines \"Grecia\", \"Cervantes\", \"Tableros\" and \"Ultra\".\n</p><p>In the <a href=\"/wiki/El_Liberal\" title=\"El Liberal\">El Liberal</a>, a Spanish newspaper, journalist and literary critic <a href=\"/wiki/Enrique_G%C3%B3mez_Carrillo\" title=\"Enrique G\u00f3mez Carrillo\">Enrique G\u00f3mez Carrillo</a> published an interview with <a href=\"/wiki/Pierre_Reverdy\" title=\"Pierre Reverdy\">Pierre Reverdy</a> where he accuses Huidobro of antedating the edition of \"El espejo de agua\" and claims that he himself created \"creacionismo\". Grecia magazine took Huidobro\u2019s side, and between August and September Huidobro traveled to Madrid to refute G\u00f3mez Carrillo\u2019s claims.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Triangulo_armonico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Triangulo_armonico.svg/400px-Triangulo_armonico.svg.png\" width=\"400\" height=\"371\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Triangulo_armonico.svg/600px-Triangulo_armonico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Triangulo_armonico.svg/800px-Triangulo_armonico.svg.png 2x\" data-file-width=\"1100\" data-file-height=\"1020\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Triangulo_armonico.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Triangulo Armonico his first <a href=\"/wiki/Calligram\" title=\"Calligram\">calligram</a></div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Altazor_and_creacionismo\">Altazor and creacionismo</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Huidobro&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Altazor and creacionismo\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1921, Huidobro founded and edited an international art magazine, <i>Creaci\u00f3n</i> (Creation), in Madrid. The magazine featured a <a href=\"/wiki/Jacques_Lipchitz\" title=\"Jacques Lipchitz\">Lipchitz</a> sculpture and paintings by <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a>, <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Picasso</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a> and <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>. In November he printed a second issue in Paris, titled <i>Cr\u00e9ation Revue d'Art</i>. In December he presented his famous lecture, <i>La Poes\u00eda</i> (<i>Poetry</i>), which served as prologue to his works <i>Temblor de Cielo</i> (<i>Tremor of Heaven</i>), and \"Saisons Choisies\" (Chosen Seasons).<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The next year, Huidobro presented his theory of \"Pure Creation\" at \"Branche Studio\" in Paris, and then in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a> and <a href=\"/wiki/Stockholm\" title=\"Stockholm\">Stockholm</a>.He wrote for the Polish magazine \"Nowa Sztuka\". In Paris, his \"Painted poems\" exhibition at the Th\u00e9\u00e2tre Edouard VII was shut down for being too \"disruptive\".\n</p><p>In 1923, he published \"Finis Britannia\", a critique of the British empire, which provoked antipathy from the British and resulting in him receiving a postcard in support from <a href=\"/wiki/Mahatma_Gandhi\" title=\"Mahatma Gandhi\">Mahatma Gandhi</a>. In 1924 he was -arguably- kidnapped for this reason, disappearing for three days. Later in an interview, he briefly commented that the perpetrators of the kidnap were two \"Irish scouts\" but refused to give more details.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Huidobro continued with his diverse artistic activities in Europe, producing the third edition of \"Cr\u00e9ation\", where he published his \"Manifeste peut-\u00eatre\" (Maybe Manifesto). Collaborator in this edition included <a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a>, <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Crevel\" title=\"Ren\u00e9 Crevel\">Ren\u00e9 Crevel</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Larrea_(poet)\" title=\"Juan Larrea (poet)\">Juan Larrea</a> and <a href=\"/wiki/Erik_Satie\" title=\"Erik Satie\">Erik Satie</a>. He joined the French <a href=\"/wiki/Masonic_Lodge\" class=\"mw-redirect\" title=\"Masonic Lodge\">Masonic Lodge</a> and met Spanish philosopher and writer <a href=\"/wiki/Miguel_de_Unamuno\" title=\"Miguel de Unamuno\">Miguel de Unamuno</a>, who was exiled in Paris at the time.\n</p><p>In 1925 he returned to <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>, where he edited and published \"Acci\u00f3n. Diario de Purificaci\u00f3n Nacional\" (Action: Journal of National Purification) a <a href=\"/wiki/Political_journalism\" title=\"Political journalism\">political</a> newspaper where he criticised the state and reported fraudulent activities. He was consequently assaulted and beaten outside his home and, on 21 November, the newspaper was shut down. He started another newspaper, \"La reforma\" (Reform), in a symbolic gesture, young supporters of the progressive party declared him as their candidate for president. A bomb was then set off outside of his house, though Huidobro escaped unharmed.\nWhile in Chile, he wrote for the publications \"Andamios\", \"Panorama\" and \"Ariel\" and published \"Automne R\u00e9gulier\" (Regular Autumn) and \"Tout \u00e0 coup\" (Suddenly).\n</p><p>In 1926 published a fragment of what would become the fourth canto of \"<a href=\"/wiki/Altazor\" title=\"Altazor\">Altazor</a>\" in \"Panorama\".\n</p><p>In 1927 he traveled to New York, where he met <a href=\"/wiki/Charlie_Chaplin\" title=\"Charlie Chaplin\">Charlie Chaplin</a>, <a href=\"/wiki/Douglas_Fairbanks\" title=\"Douglas Fairbanks\">Douglas Fairbanks</a> and <a href=\"/wiki/Gloria_Swanson\" title=\"Gloria Swanson\">Gloria Swanson</a>, wrote a script for a film of his novel \"Cagliostro\",<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and wrote the \"Canto a Lindbergh\" (Song for Lindbergh) dedicated to aviator (<a href=\"/wiki/Charles_Lindbergh\" title=\"Charles Lindbergh\">Charles Lindbergh</a>).\n</p><p>He returned to Europe by the late 1920s, where he began to write the novel, <i>M\u00edo Cid Campeador</i>; he also continued his work on <i>Altazor</i> and began <i>Temblor de Cielo</i> (Tremor of Heaven). It was at this time that he discovered that he was heir to the <a href=\"/wiki/Marquisate_of_Casa_Real\" title=\"Marquisate of Casa Real\">Marquisate of Casa Real</a>. He also participated in the <a href=\"/wiki/Mandr%C3%A1gora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mandr\u00e1gora\">Mandr\u00e1gora</a>, a Chilean surrealist movement founded in 1938. There was a scandal when he got married to Ximena Amun\u00e1tegui in a <a href=\"/wiki/Muslim\" title=\"Muslim\">Muslim</a> ceremony.\n</p><p>In 1930, while in the Italian <a href=\"/wiki/Alps\" title=\"Alps\">Alps</a>, he wrote \"La Proxima\" (The Next),  and published his poem \"Chanson de I'oeuf et de l'infini\" (Song of the Egg and Infinity) in the magazine \"Revue Europ\u00e9enne\" and a fragment of \"Altazor\", in French, in the June edition of \"Transition\".\n</p><p>In 1931, he went back to Madrid to publish \"Altazor\", where he attended <a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a>\u2019s poetry recital \"Poet in New York\" and started his friendship with Uruguayan painter <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda\">Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda</a>. The same year he published \"Portrait of a Paladin\" and the English versions of his \"M\u00edo Cid Campeador\", \"Temblor de Cielo\" and \"<a href=\"/wiki/Altazor\" title=\"Altazor\">Altazor</a>\".\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Back_to_Chile\">Back to Chile</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Huidobro&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Back to Chile\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Huidobro went back to Chile in 1932, under the pressure of the <a href=\"/wiki/Great_Depression\" title=\"Great Depression\">Great Depression</a>. In Chile, he published \"Gilles de Ra\u00edz\".\n</p><p>In 1933, he got involved with the Chilean communist party and published his article \"Manifiesto a la juventud de Hispanoam\u00e9rica\" (Manifesto to the Youth of Hispano America) in Barcelona\u2019s \"Europa\" magazine, where he proposed the creation of a united republic formed of Bolivia, Chile, Paraguay and Uruguay.\n</p><p>In 1934 he wrote film reviews for <a href=\"/wiki/Santiago\" title=\"Santiago\">Santiago</a> magazines and newspapers, and published \"La Pr\u00f3xima\" (The Next) (Santiago, Walton); \"Pap\u00e1 o el diario de Alicia Mir\" (Father, or the diary of Alicia Mir) (Santiago, Walton), a novel written as a diary; and the play \"En la Luna\" (In the Moon) (Santiago, Ercilla). He founded the magazine Vital/Ombligo with Omar C\u00e1ceres and <a href=\"/wiki/Eduardo_Anguita\" title=\"Eduardo Anguita\">Eduardo Anguita</a>.\n</p><p>In 1935 a young <a href=\"/wiki/Volodia_Teitelboim\" title=\"Volodia Teitelboim\">Volodia Teitelboim</a> read a <a href=\"/wiki/Rabindranath_Tagore\" title=\"Rabindranath Tagore\">Rabindranath Tagore</a> poem, similar to Poem 16 of <a href=\"/wiki/Pablo_Neruda\" title=\"Pablo Neruda\">Neruda's</a> <a href=\"/wiki/Twenty_Love_Poems_and_a_Song_of_Despair\" title=\"Twenty Love Poems and a Song of Despair\">Twenty Love Poems and a Song of Despair</a>, Teitelboim mentioned this to Huidobro, and Huidobro accused Neruda of plagiarism. This would initiate a conflict between Neruda and Huidobro that later would involve <a href=\"/wiki/Pablo_de_Rokha\" title=\"Pablo de Rokha\">Pablo de Rokha</a>.\n</p><p>In 1936, along with <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Picasso</a>, Arp, <a href=\"/wiki/Vasily_Kandinsky\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vasily Kandinsky\">Kandinsky</a>, and Robert and <a href=\"/wiki/Sonia_Delaunay\" title=\"Sonia Delaunay\">Sonia Delaunay</a> among others, he signed the \"[Fourth dimension in art | Dimensionist Manifesto]\"<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1937, while in Spain supporting the republican cause, the conflict with Neruda resurfaced while Neruda was also supporting the republicans. The Parisian \"Association Internationale des Ecrivains pour la D\u00e9fense de la Culture\", sending them a letter which called on them to change their attitude, signed by <a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a>, <a href=\"/wiki/Alejo_Carpentier\" title=\"Alejo Carpentier\">Alejo Carpentier</a>, <a href=\"/wiki/C%C3%A9sar_Vallejo\" title=\"C\u00e9sar Vallejo\">C\u00e9sar Vallejo</a> and <a href=\"/wiki/Juan_Larrea_(poet)\" title=\"Juan Larrea (poet)\">Juan Larrea</a>, among others.\n</p><p>Once back in Chile, he published the <a href=\"/wiki/Prose_poem\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prose poem\">prose poem</a> \"Fuera de aqu\u00ed\" (Out of Here), arguing against Italian <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascism</a> and the Italian military (who were visiting Chile at that time), as well as the poem \"Gloria y Sangre\" (Glory and Blood) in \"Madre Espa\u00f1a: Homenaje de los poetas chilenos\" (Mother Spain: Tribute of the Chilean poets). In 1938 his mother died, and he became part in the creation of the Chilean <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealist</a> group <a href=\"/wiki/La_Mandr%C3%A1gora\" title=\"La Mandr\u00e1gora\">La Mandr\u00e1gora</a>. The first meetings of the group took place in his home.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Last_years\">Last years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Huidobro&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Last years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1942, Huidobro published the second editions of \"Temblor de cielo\", \"Cagliostro\" and \"Mio Cid Campeador\" in <a href=\"/wiki/Santiago\" title=\"Santiago\">Santiago</a>.\n</p><p>In 1944, he edited and published the first and last edition of \"Actual\", the final magazine he would create. In November of that year he traveled back to Europe and made a stop in <a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a>, <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a> to give a lecture on \"Introducci\u00f3n a la poes\u00eda\" (Introduction to Poetry). In 1945 he went to Paris as a correspondent for \u201cLa Voz de Am\u00e9rica\". In Paris, he received a letter from his wife Ximena informing him of her wish for a divorce. He entered <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a> (as a war correspondent) with the <a href=\"/wiki/Allies_of_World_War_II\" title=\"Allies of World War II\">Allies</a>. He was discharged and went back to Santiago with his third wife, Raquel Se\u00f1oret.\n</p><p>In 1946 he settled in <a href=\"/wiki/Cartagena,_Chile\" title=\"Cartagena, Chile\">Cartagena</a>, a seaside town in central Chile, and published a new edition of \"Trois Nouvelles Exemplaires\", with text written in collaboration with <a href=\"/wiki/Jean_Arp\" title=\"Jean Arp\">Jean Arp</a>.\n</p><p>The following year he suffered a stroke attributed to his war wounds, and died on 2 January 1948, in his Cartagena house. According to his wishes, he was buried on a hill facing the sea. His eldest daughter Manuela and <a href=\"/wiki/Eduardo_Anguita\" title=\"Eduardo Anguita\">Eduardo Anguita</a> wrote the epitaph: \"Aqu\u00ed yace el poeta Vicente Huidobro / Abrid la tumba / Al fondo de esta tumba se ve el mar\". (Here lies the poet Vicente Huidobro / Open the tomb / At the bottom you can see the sea). That same year, Manuela published unedited texts and poems previously seen only in magazines.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Huidobro wrote over thirty works, including books of poetry and poetic narrative, of which more than a dozen were published posthumously.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Hahn_%26_Mra_Teresa_Herreros.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Hahn_%26_Mra_Teresa_Herreros.jpg/220px-Hahn_%26_Mra_Teresa_Herreros.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Hahn_%26_Mra_Teresa_Herreros.jpg/330px-Hahn_%26_Mra_Teresa_Herreros.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Hahn_%26_Mra_Teresa_Herreros.jpg/440px-Hahn_%26_Mra_Teresa_Herreros.jpg 2x\" data-file-width=\"3872\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hahn_%26_Mra_Teresa_Herreros.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Chilean poet <a href=\"/wiki/Oscar_Hahn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oscar Hahn\">Oscar Hahn</a> &amp; Maria Teresa Herreros board members of the Vicente Huidobro Foundation</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Vicente_Huidobro_Museum_and_Foundation\">Vicente Huidobro Museum and Foundation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Huidobro&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Vicente Huidobro Museum and Foundation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Vicente Huidobro Foundation was created in 1990, in order to preserve the poet\u2019s works. The foundation runs a research center and archive, which is open to researchers, students and general public. On 6 April 2013 Huidobro\u2019s house in Cartagena was converted into a museum, with help of funds from <a href=\"/wiki/FONDART\" title=\"FONDART\">FONDART</a>. The museum, which has six rooms and a floor space of 320 square metres, will be run by the Vicente Huidobro Foundation, and will showcase manuscripts, correspondence, first editions of Huidobro\u2019s works, photographs and his collection of African art, among other items.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Huidobro&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Poetry books.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></dt></dl>\n<p>Ecos del alma (Santiago: Imprenta Chide, 1911); Canciones en la noche (Santiago: Imprenta Chile, 1913); La gruta de silencio (Santiago: Imprenta Chile, 1913); Las pagodas ocultas (Santiago: Imprenta Universitar\u00eda, 1914); Ad\u00e1n (Santiago: Imprenta Universitar\u00eda, 1916); El espejo de agua (Buenos Aires: Editorial Ori\u00f3n, 1916); Horizon Carr\u00e9 (Paris: Editions Paul Birault, 1917); Tour Eiffel (Madrid: Imprenta Pueyo, 1918); Hallali (Madrid: Ediciones Jes\u00fas L\u00f3pez, 1918); Ecuatorial (Madrid: Imprenta Pueyo, 1918); Poemas articos (Madrid: Imprenta Pueyo, 1918); Saisons choisies (Paris: Editions Le Cible, 1921); Automne r\u00e9gulier (Paris: Editions Librairie de France, 1925); Tout a Coup (Paris: Editions Au Sans Pareil, 1925); Altazor: el viaje en paraca\u00eddas (Madrid: Campa\u00f1\u00eda Iberoamericana de Publications, 1931); Temblor de Cielo (Madrid: Ediorial Plutarco, 1931); Ver y palpar (Santiago: Ediciones Ercilla, 1941); El ciudadano del Olvido (Santiago: Ediciones Ercilla, 1941); Antolog\u00eda de Vicente Huidobro (Santiago: Editorial Zig-Zag, 1945); Ultimos Poemas (Santiago: Talleres Gr\u00e1ficos Ahu\u00e9s Hnos, 1948); Poes\u00edas, edited with a prologue by Enrique Lihn (Havana: Casa de las Am\u00e9ricas, 1968); Obras Completas de Vicente Huidobro (Santiago: Editorial Zig-Zag, 1964); Obras Completas de Vicente Huidobro (Santiago: Editorial Andres Bello, 1976)\n</p>\n<dl><dt>English language translations</dt>\n<dd></dd></dl>\n<p>The Relativity of Spring: 13 poems translated from the French, translated by Michael Palmer and Geoffrey Young (Berkeley, California: Sand Dollar, 1976); The Selected Poetry of Vicente Huidobro, edited by David Guss (New York: New Directions, 1981); Althazor, translated by Eliot Weinberger (Saint Paul, Minnesota: Graywolf Press, 1988); The Poet Is a Little God: Creationist Verse, translated by Jorge Garc\u00eda-G\u00f3mez (Riverside, California: Xenos Books, 1990).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Huidobro&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vicentehuidobro.uchile.cl/ensayo_federico_schopf.htm\">Vicente Huidobro Universidad de Chile</a> SISIB Universidad de Chile Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, Introducci\u00f3n a Vicente Huidobro, Federico Schopf</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memoriachilena.cl/602/w3-article-92185.html\">Musa Joven - Memoria Chilea</a> Memoria Chilena - Algunos derechos reservados - 2014, retrieved on January 23, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/cancionesenlanoc00huid\">Canciones en la noche</a> archive.org 2014 - retrieved on January 25, 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memoriachilena.cl/602/w3-article-94543.html\">Pasando y pasando - Memoria Chilena</a> Memoria Chilena - Algunos derechos reservados - 2014, retrieved on January 23, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/laspagodasoculta00huid\">Las pagodas ocultas</a> archive.org 2014 - retrieved on January 25, 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/EBchecked/topic/275139/Vicente-Huidobro\">Vicente Huidobro - Britannica</a> Written by: The Editors of Encyclop\u00e6dia Britannica.inc 2015, retrieved on January 29, 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vicentehuidobro.uchile.cl/entrevista6.htm\">Interview, Paris 1924</a> \"Fueron dos scouts irlandeses... Pero esto es cosa pasada\" Alberto Rojas Gim\u00e9nez, 1924, retrieved on February 27, 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memoriachilena.cl/602/w3-article-92836.html\">Cagliostro</a> Memoria Chilena - Algunos derechos reservados - 2014, retrieved on January 23, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artpool.hu/TamkoSirato/manifest.html\">The Dimensionist Manifesto</a> The Dimensionist Manifesto - Charles Sirato, Paris, 1936</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hispanicissues.umn.edu/assets/doc/07_Huidobro_Oliphant.pdf\">\"Huidobro and Parra: World-Class Antipoets\"</a> Huidobro and Parra: World-Class Antipoets Dave Oliphant retrieved on February 29, 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.greeninteger.com/pipbios_detail.cfm?PIPAuthorID=790\">Vicente Huidobro Biographie</a> 2006, Green Integer retrieved on January 29, 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museovicentehuidobro.cl/historia-de-la-casa/\">Vicente Huidobro Museum</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151207071317/http://www.museovicentehuidobro.cl/historia-de-la-casa/\">Archived</a> 2015-12-07 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. retrieved in January 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.greeninteger.com/pipbios_detail.cfm?PIPAuthorID=790\">Vicente Huidobro Biographie</a> 2006, Green Integer retrieved on January 29, 2015</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Huidobro&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Perdig\u00f3, Luisa Marina.<i>The Origins of Vicente Huidobro's 'Creacionismo'(1911-1916) and its Evolution (1917-1947)</i>. New York: Mellen Press,1994.\n<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7734-2299-4\" title=\"Special:BookSources/0-7734-2299-4\">0-7734-2299-4</a> .\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Huidobro&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2><p>\nFinding aid for the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archives2.getty.edu:8082/xtf/view?docId=ead/960018/960018.xml;query=;brand=default\">Vicente Huidobro papers</a> at the Getty Research Institute, contains a listing of materials and biographical information </p><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q117018&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q117018&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q117018\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12329\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90265610\">90265610</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX955145\">XX955145</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11907995j\">cb11907995j</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11907995j\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118775286\">118775286</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108544676\">0000 0001 0854 4676</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50046033\">n50046033</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">LNB</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000051552&amp;P_CON_LNG=ENG\">000051552</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/f5658828-7b86-41bd-84c9-02536664fcc7\">f5658828-7b86-41bd-84c9-02536664fcc7</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/001157925\">001157925</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/62073\">62073</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6ft963c\">w6ft963c</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026927934\">026927934</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/12329\">12329</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2225\nCached time: 20180920233455\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.264 seconds\nReal time usage: 0.346 seconds\nPreprocessor visited node count: 1807/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 24571/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2659/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 13/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5806/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.080/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.38 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  262.612      1 -total\n 44.46%  116.747      1 Template:Infobox_writer\n 38.99%  102.396      1 Template:Infobox\n 23.83%   62.570      1 Template:Authority_control\n 14.70%   38.610      3 Template:Br_separated_entries\n 14.67%   38.514      1 Template:Reflist\n 11.24%   29.506      1 Template:ISBN\n  8.65%   22.705      1 Template:Webarchive\n  6.85%   17.992      4 Template:Awd\n  5.91%   15.520      1 Template:Death_date_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:385297-0!canonical and timestamp 20180920233454 and revision id 851569751\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%8A%D8%AB%D9%86%D8%AA%D9%8A_%D9%88%D9%8A%D8%AF%D9%88%D8%A8%D8%B1%D9%88","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0628\u064a\u062b\u0646\u062a\u064a \u0648\u064a\u062f\u0648\u0628\u0631\u0648"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%DB%8C%D8%AB%D9%86%D8%AA%DB%8C_%D9%88%DB%8C%D8%AF%D9%88%D8%A8%D8%B1%D9%88","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0628\u06cc\u062b\u0646\u062a\u06cc \u0648\u06cc\u062f\u0648\u0628\u0631\u0648"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Vicente_Huidobro","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Vicente Huidobro"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Vicente_Huidobro","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Vicente Huidobro"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Vicente_Huidobro","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Vicente Huidobro"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Vicente_Huidobro","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Vicente Huidobro"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Vicente_Huidobro","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Vicente Huidobro"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%88%DB%8C%D8%B3%D9%86%D8%AA%D9%87_%D8%A7%D9%88%DB%8C%DB%8C%D8%AF%D9%88%D8%A8%D8%B1%D9%88","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0648\u06cc\u0633\u0646\u062a\u0647 \u0627\u0648\u06cc\u06cc\u062f\u0648\u0628\u0631\u0648"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Vicente_Huidobro","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Vicente Huidobro"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Vicente_Huidobro","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Vicente Huidobro"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Vicente_Huidobro","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Vicente Huidobro"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Vicente_Huidobro","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Vicente Huidobro"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Vicente_Huidobro","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Vicente Huidobro"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Vicente_Huidobro","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Vicente Huidobro"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE,_%D0%92%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0423\u0438\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e, \u0412\u0438\u0441\u0435\u043d\u0442\u0435"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Vicente_Huidobro","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Vicente Huidobro"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","*":"1893_births"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","*":"1948_deaths"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","*":"University_of_Chile_alumni"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","*":"Chilean_male_poets"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","*":"Dada"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","*":"Candidates_for_President_of_Chile"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","*":"Writers_from_Santiago"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","*":"20th-century_Chilean_poets"},{"sortkey":"Huidobro, Vicente","*":"20th-century_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alchemy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejo Carpentier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allies of World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altazor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amedeo Modigliani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristocracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astrology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaise Cendrars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calligram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartagena, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Lindbergh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Chaplin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Company of Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creacionismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9sar Vallejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dadaist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Douglas Fairbanks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Anguita"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Liberal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique G\u00f3mez Carrillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erik Satie"},{"ns":0,"exists":"","*":"FONDART"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Garc\u00eda Lorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gloria Swanson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Depression"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume Apollinaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Lipchitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Gris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Larrea (poet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kabbalah"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mandr\u00e1gora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Corbusier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahatma Gandhi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mandr\u00e1gora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquisate of Casa Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Luisa Bombal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Luisa Fern\u00e1ndez (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masonic Lodge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Ernst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Jacob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Unamuno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muslim"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Non serviam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occultism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Hahn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Neruda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo de Rokha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris, France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Derm\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul \u00c9luard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Reverdy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political journalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prose poem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabindranath Tagore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Cansinos-Assens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Cansinos-Ass\u00e9ns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Crevel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon (gathering)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society of Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonia Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa Wilms Montt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tristan Tzara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twenty Love Poems and a Song of Despair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ultraist movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasily Kandinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vi\u00f1a del Mar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volodia Teitelboim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"*":"CHILE"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Awd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Awards"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Vicente_huidobro.jpg","Vicente_Huidobro.png","Triangulo_armonico.svg","Hahn_&_Mra_Teresa_Herreros.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.vicentehuidobro.uchile.cl/ensayo_federico_schopf.htm","http://www.memoriachilena.cl/602/w3-article-92185.html","https://archive.org/details/cancionesenlanoc00huid","http://www.memoriachilena.cl/602/w3-article-94543.html","https://archive.org/details/laspagodasoculta00huid","http://www.britannica.com/EBchecked/topic/275139/Vicente-Huidobro","http://www.vicentehuidobro.uchile.cl/entrevista6.htm","http://www.memoriachilena.cl/602/w3-article-92836.html","http://www.artpool.hu/TamkoSirato/manifest.html","http://hispanicissues.umn.edu/assets/doc/07_Huidobro_Oliphant.pdf","http://www.greeninteger.com/pipbios_detail.cfm?PIPAuthorID=790","http://www.museovicentehuidobro.cl/historia-de-la-casa/","https://web.archive.org/web/20151207071317/http://www.museovicentehuidobro.cl/historia-de-la-casa/","https://www.wikidata.org/wiki/Q117018","http://archives2.getty.edu:8082/xtf/view?docId=ead/960018/960018.xml;query=;brand=default","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12329","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90265610","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX955145","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11907995j","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11907995j","https://d-nb.info/gnd/118775286","http://isni.org/isni/0000000108544676","http://id.loc.gov/authorities/names/n50046033","https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&local_base=lnc10&doc_number=000051552&P_CON_LNG=ENG","https://musicbrainz.org/artist/f5658828-7b86-41bd-84c9-02536664fcc7","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/001157925","https://libris.kb.se/auth/62073","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6ft963c","https://www.idref.fr/026927934","https://viaf.org/viaf/12329"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life and work","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vicente_Huidobro","byteoffset":1809,"anchor":"Life_and_work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early years","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Vicente_Huidobro","byteoffset":1828,"anchor":"Early_years"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Move abroad","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Vicente_Huidobro","byteoffset":4729,"anchor":"Move_abroad"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Altazor and creacionismo","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Vicente_Huidobro","byteoffset":7693,"anchor":"Altazor_and_creacionismo"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Back to Chile","number":"2","index":"5","fromtitle":"Vicente_Huidobro","byteoffset":12232,"anchor":"Back_to_Chile"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Last years","number":"3","index":"6","fromtitle":"Vicente_Huidobro","byteoffset":14721,"anchor":"Last_years"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Vicente Huidobro Museum and Foundation","number":"4","index":"7","fromtitle":"Vicente_Huidobro","byteoffset":16872,"anchor":"Vicente_Huidobro_Museum_and_Foundation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"8","fromtitle":"Vicente_Huidobro","byteoffset":17754,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"9","fromtitle":"Vicente_Huidobro","byteoffset":19779,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"7","index":"10","fromtitle":"Vicente_Huidobro","byteoffset":19809,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"11","fromtitle":"Vicente_Huidobro","byteoffset":19993,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Vicente Huidobro","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Huidobro, Vicente"},{"name":"wikibase_item","*":"Q117018"}]}}