{"parse":{"title":"Victor Brauner","pageid":997211,"revid":851735376,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Victor Brauner</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Victor_Brauner_2018_stampsheet_of_Romania.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Victor Brauner 2018 stampsheet of Romania.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Victor_Brauner_2018_stampsheet_of_Romania.jpg/260px-Victor_Brauner_2018_stampsheet_of_Romania.jpg\" width=\"260\" height=\"299\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/97/Victor_Brauner_2018_stampsheet_of_Romania.jpg 1.5x\" data-file-width=\"365\" data-file-height=\"420\" /></a><div>Brauner and his work on a 2018 stamp sheet</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n15 June 1903<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Piatra_Neam%C8%9B\" title=\"Piatra Neam\u021b\">Piatra Neam\u021b</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Romania</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n12 March 1966<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/Bucharest_National_University_of_Arts\" title=\"Bucharest National University of Arts\">Bucharest National University of Arts</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Victor Brauner</b> (<small>Romanian:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Romanian\" title=\"Help:IPA/Romanian\">[\u02c8viktor \u02c8brawner]</a></span>, also spelled <b>Viktor Brauner</b>; 15 June 1903 \u2013 12 March 1966) was a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> sculptor and painter of <a href=\"/wiki/Surrealism_(art)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surrealism (art)\">surrealistic</a> images.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Exiles\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Exiles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Victor_Brauner&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He was born in <a href=\"/wiki/Piatra_Neam%C8%9B\" title=\"Piatra Neam\u021b\">Piatra Neam\u021b</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Romania</a>, the son of a <a href=\"/wiki/Jew\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jew\">Jewish</a> timber manufacturer who subsequently settled in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a> with his family for a few years.  It is there that young Victor attended elementary school. When his family returned to Romania in 1914, he continued his studies at the <a href=\"/wiki/Lutheran\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lutheran\">Lutheran</a> school in <a href=\"/wiki/Br%C4%83ila\" title=\"Br\u0103ila\">Br\u0103ila</a>. His interests revolved around <a href=\"/wiki/Zoology\" title=\"Zoology\">zoology</a> during that period.\n</p><p>He attended the <a href=\"/wiki/National_University_of_Arts,_Bucharest\" class=\"mw-redirect\" title=\"National University of Arts, Bucharest\">National School of Fine Arts</a> in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> (1916\u20131918)<sup id=\"cite_ref-Guggenheim_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guggenheim-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and Horia Igiro\u015fanu<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> private school of painting. He visited <a href=\"/wiki/F%C4%83lticeni\" title=\"F\u0103lticeni\">F\u0103lticeni</a> and <a href=\"/wiki/Balcic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Balcic\">Balcic</a>, and started painting landscapes in the manner of <a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a>. Then, as he testified himself, he went through all the stages: \"<a href=\"/wiki/Dadaist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dadaist\">Dadaist</a>, <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">Abstractionist</a>, <a href=\"/wiki/Expressionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Expressionist\">Expressionist</a>\".\n</p><p>On 26 September 1924, the Mozart Galleries in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> hosted his first personal exhibition. In that period he met poet <a href=\"/wiki/Ilarie_Voronca\" title=\"Ilarie Voronca\">Ilarie Voronca</a>, together with whom he founded the <i>75HP</i> magazine.<sup id=\"cite_ref-Guggenheim_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guggenheim-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It was in this magazine that Brauner published the manifesto <i>The Pictopoetry</i> and the article <i>The Surrationalism</i>. He painted and exhibited <i>Christ at the Cabaret</i> (in the manner of <a href=\"/wiki/George_Grosz\" title=\"George Grosz\">George Grosz</a>) and <i>The Girl in the Factory</i> (in the manner of <a href=\"/wiki/Ferdinand_Hodler\" title=\"Ferdinand Hodler\">Hodler</a>). He participated to the <i><a href=\"/wiki/Contimporanul\" title=\"Contimporanul\">Contimporanul</a></i> exhibition in November 1924.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Victor_Brauner,_1942,_Signe_(Le_vent),_Cimeti%C3%A8re_de_Montmartre,_Paris._DSC09041.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Victor_Brauner%2C_1942%2C_Signe_%28Le_vent%29%2C_Cimeti%C3%A8re_de_Montmartre%2C_Paris._DSC09041.jpg/220px-Victor_Brauner%2C_1942%2C_Signe_%28Le_vent%29%2C_Cimeti%C3%A8re_de_Montmartre%2C_Paris._DSC09041.jpg\" width=\"220\" height=\"301\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Victor_Brauner%2C_1942%2C_Signe_%28Le_vent%29%2C_Cimeti%C3%A8re_de_Montmartre%2C_Paris._DSC09041.jpg/330px-Victor_Brauner%2C_1942%2C_Signe_%28Le_vent%29%2C_Cimeti%C3%A8re_de_Montmartre%2C_Paris._DSC09041.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Victor_Brauner%2C_1942%2C_Signe_%28Le_vent%29%2C_Cimeti%C3%A8re_de_Montmartre%2C_Paris._DSC09041.jpg/440px-Victor_Brauner%2C_1942%2C_Signe_%28Le_vent%29%2C_Cimeti%C3%A8re_de_Montmartre%2C_Paris._DSC09041.jpg 2x\" data-file-width=\"830\" data-file-height=\"1134\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Victor_Brauner,_1942,_Signe_(Le_vent),_Cimeti%C3%A8re_de_Montmartre,_Paris._DSC09041.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Signe (Le vent)</i>, 1942, <a href=\"/wiki/Montmartre_Cemetery\" title=\"Montmartre Cemetery\">Cimeti\u00e8re de Montmartre</a>, Paris</div></div></div>\n<p>In 1925, he undertook his first journey to Paris, from where he returned in 1927. In the period 1928\u20131931 he was a contributor of the <i><a href=\"/wiki/Unu\" title=\"Unu\">unu</a></i> magazine (an <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> periodical with Dadaist and <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealist</a> tendencies), which published reproductions of most of his paintings and graphic works: \"clear drawings and portraits made by Victor Brauner to his friends, poets and writers\" (Jaques Lessaigne \u2013 <i>Painters I Knew</i>).\n</p><p>In 1930, he settled in Paris, where he met <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a>, who instructed him in methods of <a href=\"/wiki/Art_photography\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art photography\">art photography</a>. In that same period he became a friend of the Romanian poet <a href=\"/wiki/Benjamin_Fondane\" title=\"Benjamin Fondane\">Benjamin Fondane</a> and met <a href=\"/wiki/Yves_Tanguy\" title=\"Yves Tanguy\">Yves Tanguy</a>, who would later introduce him to the circle of the Surrealists.<sup id=\"cite_ref-Guggenheim_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guggenheim-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He lived on Moulin Vert Street, in the same building as <a href=\"/wiki/Alberto_Giacometti\" title=\"Alberto Giacometti\">Alberto Giacometti</a> and Tanguy. He painted <i>Self-portrait with enucleated eye</i>, a premonitory theme.\n</p><p>In 1934 <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a> wrote an introduction to the catalogue for Brauner\u2019s first Parisian solo exhibition at the Pierre Gallery.<sup id=\"cite_ref-Guggenheim_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guggenheim-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The theme of the eye was omnipresent: <i>Mr. K's power of concentration</i> and <i>The strange case of Mr. K</i> are paintings that Breton compared with <a href=\"/wiki/Alfred_Jarry\" title=\"Alfred Jarry\">Alfred Jarry</a>\u2019s play <i><a href=\"/wiki/Ubu_Roi\" title=\"Ubu Roi\">Ubu Roi</a></i>, \"a huge, caricature-like satire of the <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">bourgeoisie</a>\".\n</p><p>In 1935, Brauner returned to Bucharest. He joined the ranks of the <a href=\"/wiki/Romanian_Communist_Party\" title=\"Romanian Communist Party\">Romanian Communist Party</a> for a short while, without a very firm conviction. On 7 April 1935, he opened a new personal exhibition at the Mozart Galleries. <a href=\"/wiki/Sa%C5%9Fa_Pan%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sa\u015fa Pan\u0103\">Sa\u015fa Pan\u0103</a> wrote about it in his autobiographical novel <i>Born in 02</i>:\n</p>\n<blockquote><p>The catalogue shows 16 paintings; they are accompanied by verse, surrealist images that are exquisite by their bizarreness \u2013 they are perhaps the creations of automatic dictation and they certainly bear no connection to the painting itself. They are written in <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>, but their colorful taste is kept in their <a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian language</a> translation. The exhibition brought about many interesting articles and takings of position regarding Surrealism in arts and literature.</p></blockquote>\n<p>Another remark about Brauner\u2019s participation to Surrealist exhibitions: \"Despite its appearance of abstract formula \u2026 this trend is a point of transition to the art that is to come\" (<a href=\"/wiki/Dolfi_Trost\" title=\"Dolfi Trost\">Dolfi Trost</a>, in <i>Rampa</i> of 14 April 1935). In <i>Cuv\u00e2ntul liber</i> of 20 April 1935, <a href=\"/wiki/Miron_Radu_Paraschivescu\" title=\"Miron Radu Paraschivescu\">Miron Radu Paraschivescu</a> wrote in the article <i>Victor Brauner\u2019s exhibition</i>: \"In contrast to what one may see, for instance, in the neighboring exhibition halls, Victor Brauner\u2019s painting means integration, an attitude that is a social one, as far as art allows it. For V. Brauner takes attitude through the very character and ideology of his art\". On 27 April, he created the illustrations for <a href=\"/wiki/Gellu_Naum\" title=\"Gellu Naum\">Gellu Naum</a>\u2019s poetry collections \u2013 <i>The Incendiary Traveler</i> and <i>The Freedom to Sleep on the Forehead</i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exiles\">Exiles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Victor_Brauner&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Exiles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1938, he returned to France. On 28 August, he lost his left eye in a violent argument between <a href=\"/wiki/Oscar_Dom%C3%ADnguez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oscar Dom\u00ednguez\">Oscar Dom\u00ednguez</a> and <a href=\"/wiki/Esteban_Franc%C3%A9s\" title=\"Esteban Franc\u00e9s\">Esteban Franc\u00e9s</a>. Brauner attempted to protect Esteban and was hit by a glass thrown by Dom\u00ednguez: the premonition became true.\n</p><p>That same year, he met Jaqueline Abraham, who was to become his wife. He created a series of paintings called <i><a href=\"/wiki/Lycanthropy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lycanthropy\">lycanthropic</a></i> or sometimes <i><a href=\"/wiki/Chimera_(mythology)\" title=\"Chimera (mythology)\">chimeras</a></i>.\n</p><p>He left Paris during <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a>'s invasion of France in 1940, together with Pierre Mabille. He lived for a while in <a href=\"/wiki/Perpignan\" title=\"Perpignan\">Perpignan</a>, at Robert Rius', then at Cant-Blage, in the <a href=\"/wiki/Eastern_Pyrenees\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Pyrenees\">Eastern Pyrenees</a> and at Saint Feliu d'Amont, where he was forcibly secluded. However, he kept in touch with the Surrealists who had taken refuge in <a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a>. In 1941, he was granted the permission to settle in Marseille. Seriously ill, he was hospitalized at the \"Paradis\" clinic.\n</p><p>He painted <i>Prelude to a civilization</i> in 1954, now in New York's <a href=\"/wiki/Metropolitan_Museum_of_Art\" title=\"Metropolitan Museum of Art\">Metropolitan Museum of Art</a>. The painting is in <a href=\"/wiki/Encaustic_painting\" title=\"Encaustic painting\">encaustic</a> on <a href=\"/wiki/Masonite\" title=\"Masonite\">Masonite</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> After the war, he took part in the <a href=\"/wiki/Venice_Biennale\" title=\"Venice Biennale\">Venice Biennale</a>, and traveled to <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>.\n</p><p>In 1959, he settled in a studio at 72, rue Lepic, in <a href=\"/wiki/Montmartre\" title=\"Montmartre\">Montmartre</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In 1961, he traveled to Italy again. In the same year, New York City's <a href=\"/wiki/Bodley_Gallery\" title=\"Bodley Gallery\">Bodley Gallery</a> mounted a solo exhibition of Brauner's work. He settled in <a href=\"/wiki/Varengeville\" class=\"mw-redirect\" title=\"Varengeville\">Varengeville</a> in <a href=\"/wiki/Normandy\" title=\"Normandy\">Normandy</a>, where he spent most of his time working.\n</p><p>In 1965, he created an ensemble of object-paintings full of inventiveness and vivacity, grouped under the titles <i>Mythologie</i> and <i>F\u00eates des m\u00e8res</i>. The themes are connected to the <a href=\"/wiki/Mythology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mythology\">mythology</a> of the modern world, where man is depicted with humor, tenderness and pessimism, alienated by his new \"mothers\" \u2013 <i>L\u2019automoma</i> and <i>L'aeroplapa</i>. Criticism or acceptance of this world, that once seemed \"so terrifying\" and in which \"reality became an extremely harmful thing\", but which actual life made more acceptable. It is undeniable that these paintings, made in Varengeville and in Athanor (1964), where Brauner retreated, are the visions full of humor and imagination of a future world that he wanted to leave to us as a gift. This Mythology includes the last foretelling painting, <i>La fin et le debut</i> (made in 1965), which reminds us that \"when the painter's life ends, his work starts living\" (Dominique Bozo in <i>Le petit journal des grandes Expositions</i> \u2013 <i>Victor Brauner \u2013 au <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National de l'Art moderne</a> \u2013 Paris du 2 juin au 28 septembre 1977</i>).\n</p><p>In 1966, he was chosen to represent France at the <a href=\"/wiki/Venice_Biennale\" title=\"Venice Biennale\">Venice Biennale</a>, where an entire hall was dedicated to him.<sup id=\"cite_ref-gugbio_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gugbio-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>He died in Paris as a result of a prolonged illness. The epitaph on his tomb from the <a href=\"/wiki/Cimeti%C3%A8re_de_Montmartre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cimeti\u00e8re de Montmartre\">Montmartre cemetery</a> is a phrase from his notebooks: \"Peindre, c'est la vie, la vraie vie, ma vie\" (\"Painting is life, the real life, my life\").\n</p><p>The painter\u2019s notebooks with private notes, which he handed to Max Pol Fouchet, partly enclose the \"key\" of his creation: \"Each painting that I make is projected from the deepest sources of my anxiety...\"\n</p><p>Victor Brauner's brother, <a href=\"/wiki/Harry_Brauner\" title=\"Harry Brauner\">Harry Brauner</a>, was a folklorist who later married <a href=\"/wiki/Lena_Constante\" title=\"Lena Constante\">Lena Constante</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Victor_Brauner&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bodley_Gallery\" title=\"Bodley Gallery\">Bodley Gallery</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Victor_Brauner&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Guggenheim-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Guggenheim_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guggenheim_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guggenheim_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guggenheim_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130608201804/http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/1520\">\"Guggenheim, Collection online\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/1520\">the original</a> on 8 June 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Guggenheim%2C+Collection+online&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.guggenheim.org%2Fnew-york%2Fcollections%2Fcollection-online%2Fartists%2Fbios%2F1520&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVictor+Brauner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">IMDb: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/name/nm0407057/\"><i>Horia Igiro\u015fanu</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://renownedart.com/Brauner/\">\"Prelude to a civilization\", encaustic on Masonite, 1954</a>. renownedart.com</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sabine Rewald (1989). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0RMoLtRjhggC&amp;pg=PA266\"><i>Twentieth Century Modern Masters: The Jacques and Natasha Gelman Collection</i></a>. Metropolitan Museum of Art. pp.&#160;266\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-87099-568-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-87099-568-2\">978-0-87099-568-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Twentieth+Century+Modern+Masters%3A+The+Jacques+and+Natasha+Gelman+Collection&amp;rft.pages=266-&amp;rft.pub=Metropolitan+Museum+of+Art&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=978-0-87099-568-2&amp;rft.au=Sabine+Rewald&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D0RMoLtRjhggC%26pg%3DPA266&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVictor+Brauner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gugbio-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-gugbio_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.guggenheim.org/artwork/artist/victor-brauner\">\"Victor Brauner\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Solomon+R.+Guggenheim+Museum&amp;rft.atitle=Victor+Brauner&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.guggenheim.org%2Fartwork%2Fartist%2Fvictor-brauner&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVictor+Brauner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Victor_Brauner&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Emil Nicolae: <i>Victor Brauner. La izvoarele operei.</i> Prefa\u0163\u0103 de Amelia Pavel. Editura Hasefer: Bucharest, 2004.</li>\n<li>Claus Stephani: <i>Das Bild des Juden in der modernen Malerei.</i> Eine Einf\u00fchrung. / Imaginea evreului \u00een pictura modern\u0103. Studiu introductiv. Traducere \u00een limba rom\u00e2n\u0103 de Ion Peleanu. (Zweisprachige Ausgabe, deutsch-rum\u00e4nisch. Edi\u0163ie bilingv\u0103, rom\u00e2no-german\u0103.) Editura Hasefer: Bucharest, 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-630-091-9\" title=\"Special:BookSources/973-630-091-9\">973-630-091-9</a></li>\n<li>Claus Stephani: <i>Einer von ihnen war Victor Brauner. Die gro\u00dfen Namen der europ\u00e4ischen Avantgarde.</i> In: <i>David. J\u00fcdische Kulturzeitschrift</i> (Viena), 18. Jg., Nr. 68, April 2006, S. 46\u201348 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.david.juden.at/kulturzeitschrift/66-70/68-stephani.htm\">(online)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Victor_Brauner&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Victor_Brauner&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(January 2007)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Victor_Brauner\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Victor Brauner\">Victor Brauner</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.neamt.ro/cmj/brauner/biografie.shtml\">Victor Brauner biography</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061209003150/http://www.guggenheimcollection.org/site/artist_bio_24.html\">Biography at Guggenheim Museum</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.3d-dali.com/Artist-Biographies/Victor_Brauner.html\">Biography at 3d-dali.com</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110724045312/http://www.zikg.eu/cgi-bin/gucha_de.pl?t_idn=b301742m\">Zentralinstitut f\u00fcr Kunstgeschichte \u2013 OPAC</a>: German archive listing of 1961 New York solo exhibition catalogue: \"Victor Brauner: paintings, encaustics, drawings; 1932 \u2013 1959\" / <a href=\"/wiki/Bodley_Gallery\" title=\"Bodley Gallery\">Bodley Gallery</a>; New York, 1961.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metmuseum.org/toah/ho/11/euwco/ho_1999.363.13.htm\">Metropolitan Museum of Art</a> page on Brauner's <i>Prelude to a Civilization</i> (1954), part of the museum's permanent collection and continually on exhibit; page includes color image</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.moreeuw.com/histoire-art/biographie-victor-brauner.htm\">Victor Brauner</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/ggnyc/2563273681/sizes/o/in/photostream/\">Detail of the painting entitled <i>\"Prelude to a Civilization\" 1954, encaustic on Masonite</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.imj.org.il/imagine/collections/results.asp?searchType=simple&amp;words=Brauner%2C+Victor&amp;ArtistE=on&amp;Submit2=Search\">Victor Brauner collection</a> at the Israel Museum. Retrieved February 2016.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Surrealism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Surrealism\" title=\"Template:Surrealism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Surrealism\" title=\"Template talk:Surrealism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Surrealism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Surrealism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Artists</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eileen_Agar\" title=\"Eileen Agar\">Eileen Agar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Arp\" title=\"Jean Arp\">Jean Arp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonin_Artaud\" title=\"Antonin Artaud\">Antonin Artaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Aragon\" title=\"Louis Aragon\">Louis Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Atget\" title=\"Eug\u00e8ne Atget\">Eug\u00e8ne Atget</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Baron\" title=\"Jacques Baron\">Jacques Baron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Bellmer\" title=\"Hans Bellmer\">Hans Bellmer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques-Andr%C3%A9_Boiffard\" title=\"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard\">Jacques-Andr\u00e9 Boiffard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bill_Brandt\" title=\"Bill Brandt\">Bill Brandt</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Victor Brauner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fanny_Brennan\" title=\"Fanny Brennan\">Fanny Brennan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmy_Bridgwater\" title=\"Emmy Bridgwater\">Emmy Bridgwater</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Cahun\" title=\"Claude Cahun\">Claude Cahun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Calas\" title=\"Nicolas Calas\">Nicolas Calas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonora_Carrington\" title=\"Leonora Carrington\">Leonora Carrington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ithell_Colquhoun\" title=\"Ithell Colquhoun\">Ithell Colquhoun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Cravan\" title=\"Arthur Cravan\">Arthur Cravan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Crevel\" title=\"Ren\u00e9 Crevel\">Ren\u00e9 Crevel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Dallaire\" title=\"Jean Dallaire\">Jean Dallaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Delvaux\" title=\"Paul Delvaux\">Paul Delvaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Desnos\" title=\"Robert Desnos\">Robert Desnos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93scar_Dom%C3%ADnguez\" title=\"\u00d3scar Dom\u00ednguez\">\u00d3scar Dom\u00ednguez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Dotremont\" title=\"Christian Dotremont\">Christian Dotremont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duhamel\" title=\"Marcel Duhamel\">Marcel Duhamel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curt_Echtermeyer\" title=\"Curt Echtermeyer\">Curt Echtermeyer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonor_Fini\" title=\"Leonor Fini\">Leonor Fini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gordon_Onslow_Ford\" title=\"Gordon Onslow Ford\">Gordon Onslow Ford</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esteban_Franc%C3%A9s\" title=\"Esteban Franc\u00e9s\">Esteban Franc\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alberto_Giacometti\" title=\"Alberto Giacometti\">Alberto Giacometti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_Gonz%C3%A1lez_(sculptor)\" title=\"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)\">Julio Gonz\u00e1lez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ir%C3%A8ne_Hamoir\" title=\"Ir\u00e8ne Hamoir\">Ir\u00e8ne Hamoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_H%C3%A9rold\" title=\"Jacques H\u00e9rold\">Jacques H\u00e9rold</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valentine_Hugo\" title=\"Valentine Hugo\">Valentine Hugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz\" title=\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz\">Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wifredo_Lam\" title=\"Wifredo Lam\">Wifredo Lam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_Lamantia\" title=\"Philip Lamantia\">Philip Lamantia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacqueline_Lamba\" title=\"Jacqueline Lamba\">Jacqueline Lamba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Lecomte\" title=\"Marcel Lecomte\">Marcel Lecomte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Leiris\" title=\"Michel Leiris\">Michel Leiris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Limbour\" title=\"Georges Limbour\">Georges Limbour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dora_Maar\" title=\"Dora Maar\">Dora Maar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conroy_Maddox\" title=\"Conroy Maddox\">Conroy Maddox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Magritte\" title=\"Ren\u00e9 Magritte\">Ren\u00e9 Magritte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Malkine\" title=\"Georges Malkine\">Georges Malkine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joyce_Mansour\" title=\"Joyce Mansour\">Joyce Mansour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Mari%C3%ABn\" title=\"Marcel Mari\u00ebn\">Marcel Mari\u00ebn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Masson\" title=\"Andr\u00e9 Masson\">Andr\u00e9 Masson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Matta\" title=\"Roberto Matta\">Roberto Matta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Mayer\" title=\"Victor Mayer\">Victor Mayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oscar_Mellor\" title=\"Oscar Mellor\">Oscar Mellor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Melville\" title=\"John Melville\">John Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Melville_(art_critic)\" title=\"Robert Melville (art critic)\">Robert Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/E._L._T._Mesens\" title=\"E. L. T. Mesens\">E. L. T. Mesens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lee_Miller\" title=\"Lee Miller\">Lee Miller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Moore\" title=\"Henry Moore\">Henry Moore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Morise\" title=\"Max Morise\">Max Morise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desmond_Morris\" title=\"Desmond Morris\">Desmond Morris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Naville\" title=\"Pierre Naville\">Pierre Naville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%ADt%C4%9Bzslav_Nezval\" title=\"V\u00edt\u011bzslav Nezval\">V\u00edt\u011bzslav Nezval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Noug%C3%A9\" title=\"Paul Noug\u00e9\">Paul Noug\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9ret_Oppenheim\" title=\"M\u00e9ret Oppenheim\">M\u00e9ret Oppenheim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjam%C3%ADn_Palencia\" title=\"Benjam\u00edn Palencia\">Benjam\u00edn Palencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roland_Penrose\" title=\"Roland Penrose\">Roland Penrose</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_P%C3%A9ret\" title=\"Benjamin P\u00e9ret\">Benjamin P\u00e9ret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Ponge\" title=\"Francis Ponge\">Francis Ponge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Pr%C3%A9vert\" title=\"Jacques Pr\u00e9vert\">Jacques Pr\u00e9vert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Queneau\" title=\"Raymond Queneau\">Raymond Queneau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toni_del_Renzio\" title=\"Toni del Renzio\">Toni del Renzio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Sadoul\" title=\"Georges Sadoul\">Georges Sadoul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kay_Sage\" title=\"Kay Sage\">Kay Sage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Scutenaire\" title=\"Louis Scutenaire\">Louis Scutenaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Seligmann\" title=\"Kurt Seligmann\">Kurt Seligmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Soupault\" title=\"Philippe Soupault\">Philippe Soupault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Souris\" title=\"Andr\u00e9 Souris\">Andr\u00e9 Souris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jind%C5%99ich_%C5%A0tyrsk%C3%BD\" title=\"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd\">Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Tabard\" title=\"Maurice Tabard\">Maurice Tabard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yves_Tanguy\" title=\"Yves Tanguy\">Yves Tanguy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorothea_Tanning\" title=\"Dorothea Tanning\">Dorothea Tanning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kristians_Tonny\" title=\"Kristians Tonny\">Kristians Tonny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toyen\" title=\"Toyen\">Toyen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Valentin\" title=\"Albert Valentin\">Albert Valentin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remedios_Varo\" title=\"Remedios Varo\">Remedios Varo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Vitrac\" title=\"Roger Vitrac\">Roger Vitrac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_F._Walker\" title=\"James F. Walker\">James F. Walker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unica_Z%C3%BCrn\" title=\"Unica Z\u00fcrn\">Unica Z\u00fcrn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Groups</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ac%C3%A9phale\" title=\"Ac\u00e9phale\">Ac\u00e9phale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Automatistes\" title=\"Les Automatistes\">Les Automatistes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Birmingham_Surrealists\" title=\"Birmingham Surrealists\">Birmingham Surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Surrealist_Group\" title=\"British Surrealist Group\">British Surrealist Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bureau_of_Surrealist_Research\" title=\"Bureau of Surrealist Research\">Bureau of Surrealist Research</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Imagists\" title=\"Chicago Imagists\">Chicago Imagists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Surrealist_Group\" title=\"Chicago Surrealist Group\">Chicago Surrealist Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dau_al_Set\" title=\"Dau al Set\">Dau al Set</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fighting_Cock_Society\" title=\"Fighting Cock Society\">Fighting Cock Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Firesign_Theatre\" title=\"The Firesign Theatre\">The Firesign Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Goon_Show\" title=\"The Goon Show\">The Goons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grup_d%27Elx\" title=\"Grup d&#39;Elx\">Grup d'Elx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Mandr%C3%A1gora\" title=\"La Mandr\u00e1gora\">La Mandr\u00e1gora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monty_Python\" title=\"Monty Python\">Monty Python</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Refus_Global\" title=\"Refus Global\">Refus Global</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Surrealist_Group_in_Stockholm\" title=\"The Surrealist Group in Stockholm\">The Surrealist Group in Stockholm</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Surrealist_Manifesto\" title=\"Surrealist Manifesto\">Surrealist Manifesto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_automatism\" title=\"Surrealist automatism\">Surrealist automatism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_cinema\" title=\"Surrealist cinema\">Surrealist cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_music\" title=\"Surrealist music\">Surrealist music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_techniques\" title=\"Surrealist techniques\">Surrealist techniques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surreal_humour\" title=\"Surreal humour\">Surreal humour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_surrealists\" title=\"Women surrealists\">Women surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">Abstract expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paranoiac-critical_method\" title=\"Paranoiac-critical method\">Paranoiac-critical method</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q558060&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q558060&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q558060\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/34470910\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1338988\">XX1338988</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12028441g\">cb12028441g</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12028441g\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/11865988X\">11865988X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000012100528X\">0000 0001 2100 528X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n86136950\">n86136950</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35681046\">35681046</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/12181\">12181</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6154m8d\">w6154m8d</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/029398878\">029398878</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500027528\">500027528</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/34470910\">34470910</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1320\nCached time: 20180909201411\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.392 seconds\nReal time usage: 0.519 seconds\nPreprocessor visited node count: 1929/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 39429/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2038/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 15/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4604/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.133/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.22 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  419.829      1 -total\n 29.41%  123.472      1 Template:Infobox_artist\n 27.57%  115.758      1 Template:Infobox_person\n 19.06%   80.031      1 Template:Reflist\n 14.38%   60.384      1 Template:Infobox\n 11.52%   48.354      1 Template:Authority_control\n 11.47%   48.147      1 Template:Cite_web\n  9.21%   38.648      1 Template:Refimprove\n  8.08%   33.917      1 Template:Use_dmy_dates\n  7.46%   31.313      1 Template:Ambox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:997211-0!canonical and timestamp 20180909201411 and revision id 851735376\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Victor_Brauner","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Victor Brauner"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Victor_Brauner","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Victor Brauner"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Victor_Brauner","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Victor Brauner"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Victor_Brauner","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Victor Brauner"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%88%DB%8C%DA%A9%D8%AA%D9%88%D8%B1_%D8%A8%D8%B1%D9%88%D9%86%D8%B1","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0648\u06cc\u06a9\u062a\u0648\u0631 \u0628\u0631\u0648\u0646\u0631"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Victor_Brauner","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Victor Brauner"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Victor_Brauner","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Victor Brauner"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%95%D7%99%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%A8_%D7%91%D7%A8%D7%90%D7%95%D7%A0%D7%A8","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d5\u05d9\u05e7\u05d8\u05d5\u05e8 \u05d1\u05e8\u05d0\u05d5\u05e0\u05e8"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%95%E1%83%98%E1%83%A5%E1%83%A2%E1%83%9D%E1%83%A0_%E1%83%91%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%A3%E1%83%9C%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10d5\u10d8\u10e5\u10e2\u10dd\u10e0 \u10d1\u10e0\u10d0\u10e3\u10dc\u10d4\u10e0\u10d8"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Victor_Brauner","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Victor Brauner"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Victor_Brauner","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Victor Brauner"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%BD%D0%B5%D1%80,_%D0%92%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0435\u0440, \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%96%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80_%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%BD%D0%B5%D1%80","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0412\u0456\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0435\u0440"}],"categories":[{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2018"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_January_2007"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Brauner, Victor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"1903_births"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"1966_deaths"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"People_from_Piatra_Neam\u021b"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"Romanian_Jews"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"Dada"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"Romanian_surrealist_artists"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"Romanian_illustrators"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"Romanian_magazine_founders"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"Romanian_communists"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"Romanian_sculptors"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"Romanian_expatriates_in_France"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"Burials_at_Montmartre_Cemetery"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"20th-century_Romanian_painters"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"Romanian_emigrants_to_France"},{"sortkey":"Brauner, Victor","*":"People_of_Montmartre"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from January 2007"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ac\u00e9phale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Valentin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Giacometti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Jarry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Masson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Souris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonin Artaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art photography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Cravan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balcic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Fondane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin P\u00e9ret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjam\u00edn Palencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill Brandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birmingham Surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bodley Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u0103ila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest National University of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bureau of Surrealist Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Imagists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chimera (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Dotremont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cimeti\u00e8re de Montmartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Cahun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conroy Maddox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contimporanul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curt Echtermeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dadaist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dau al Set"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desmond Morris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dolfi Trost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dora Maar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorothea Tanning"},{"ns":0,"exists":"","*":"E. L. T. Mesens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eileen Agar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmy Bridgwater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encaustic painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteban Franc\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Atget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fanny Brennan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand Hodler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fighting Cock Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Ponge"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u0103lticeni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gellu Naum"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Grosz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Limbour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Malkine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Sadoul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gordon Onslow Ford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grup d'Elx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Bellmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harry Brauner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Moore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilarie Voronca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ir\u00e8ne Hamoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ithell Colquhoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacqueline Lamba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Baron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques H\u00e9rold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Pr\u00e9vert"},{"ns":0,"exists":"","*":"James F. Walker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Dallaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Melville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joyce Mansour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kay Sage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristians Tonny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Seligmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mandr\u00e1gora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lee Miller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lena Constante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonor Fini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonora Carrington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Automatistes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Scutenaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bu\u00f1uel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lycanthropy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man Ray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duhamel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Lecomte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Mari\u00ebn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masonite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Tabard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Ernst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Morise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Leiris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miron Radu Paraschivescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montmartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montmartre Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monty Python"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e National d'Art Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9ret Oppenheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of Arts, Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Calas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Dom\u00ednguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Mellor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paranoiac-critical method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Delvaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Noug\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul \u00c9luard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perpignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Lamantia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Soupault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piatra Neam\u021b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Naville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Queneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Refus Global"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remedios Varo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Crevel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Magritte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Desnos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Melville (art critic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Matta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Vitrac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Penrose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sa\u015fa Pan\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surreal humour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist automatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist cinema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist techniques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Firesign Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Goon Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrealist Group in Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toni del Renzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toyen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tristan Tzara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubu Roi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unica Z\u00fcrn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentine Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varengeville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Mayer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edt\u011bzslav Nezval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wifredo Lam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Paalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Tanguy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoology"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3scar Dom\u00ednguez"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Surrealism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Romanian"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMJ-Collections"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Victor_Brauner_2018_stampsheet_of_Romania.jpg","Victor_Brauner,_1942,_Signe_(Le_vent),_Cimeti\u00e8re_de_Montmartre,_Paris._DSC09041.jpg","Question_book-new.svg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20130608201804/http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/1520","http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/1520","https://www.imdb.com/name/nm0407057/","http://renownedart.com/Brauner/","https://books.google.com/books?id=0RMoLtRjhggC&pg=PA266","https://www.guggenheim.org/artwork/artist/victor-brauner","https://www.wikidata.org/wiki/Q558060","http://www.david.juden.at/kulturzeitschrift/66-70/68-stephani.htm","http://www.neamt.ro/cmj/brauner/biografie.shtml","https://web.archive.org/web/20061209003150/http://www.guggenheimcollection.org/site/artist_bio_24.html","http://www.3d-dali.com/Artist-Biographies/Victor_Brauner.html","https://web.archive.org/web/20110724045312/http://www.zikg.eu/cgi-bin/gucha_de.pl?t_idn=b301742m","http://www.metmuseum.org/toah/ho/11/euwco/ho_1999.363.13.htm","http://www.moreeuw.com/histoire-art/biographie-victor-brauner.htm","https://www.flickr.com/photos/ggnyc/2563273681/sizes/o/in/photostream/","http://www.imj.org.il/imagine/collections/results.asp?searchType=simple&words=Brauner,+Victor&ArtistE=on&Submit2=Search","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/34470910","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1338988","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12028441g","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12028441g","https://d-nb.info/gnd/11865988X","http://isni.org/isni/000000012100528X","http://id.loc.gov/authorities/names/n86136950","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35681046","https://rkd.nl/en/explore/artists/12181","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6154m8d","https://www.idref.fr/029398878","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500027528","https://viaf.org/viaf/34470910"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Victor_Brauner","byteoffset":873,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exiles","number":"2","index":"2","fromtitle":"Victor_Brauner","byteoffset":5855,"anchor":"Exiles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Victor_Brauner","byteoffset":9718,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Victor_Brauner","byteoffset":9753,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"5","fromtitle":"Victor_Brauner","byteoffset":9781,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Victor_Brauner","byteoffset":10505,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Victor Brauner","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Victor_Brauner","*":"commons:Category:Victor Brauner"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Brauner, Victor"},{"name":"wikibase_item","*":"Q558060"}]}}