{"parse":{"title":"Walter Serner","pageid":2982892,"revid":844431165,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Walter_Serner_(1889-1942).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Walter_Serner_%281889-1942%29.jpg/220px-Walter_Serner_%281889-1942%29.jpg\" width=\"220\" height=\"328\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1a/Walter_Serner_%281889-1942%29.jpg 1.5x\" data-file-width=\"235\" data-file-height=\"350\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Walter_Serner_(1889-1942).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><center>Walter Serner</center></div></div></div>\n<p><b>Walter Serner</b> (15 January 1889 &#8211; August 1942) was a <a href=\"/wiki/German-language\" class=\"mw-redirect\" title=\"German-language\">German-language</a> writer and essayist. His manifesto <i>Letzte Lockerung</i> was an important text of <a href=\"/wiki/Dadaism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dadaism\">Dadaism</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Lifetime_publications\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Lifetime publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Latest_publications\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Latest publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Collected_editions\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Collected editions</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Serner&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Walter Serner was born <b>Walter Eduard Seligmann</b> in <a href=\"/wiki/Karlovy_Vary\" title=\"Karlovy Vary\">Carlsbad</a> (Karlovy Vary), <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Bohemia\" title=\"Kingdom of Bohemia\">Bohemia</a> (then <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>, now <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>). In 1913 he studied law in the Austro-Hungarian capital of <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a> and completed his doctorate in the <a href=\"/wiki/University_of_Greifswald\" title=\"University of Greifswald\">University of Greifswald</a>.<sup id=\"cite_ref-sz_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sz-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>With the outbreak of <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>, he escaped to <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a> in 1914 and participated in Dada activities in <a href=\"/wiki/Z%C3%BCrich\" title=\"Z\u00fcrich\">Z\u00fcrich</a>, Geneva, and Paris until 1920. During World War I he was the editor of the magazines <i>Sirius</i> and <i>Zeltweg</i> and a writer for <i><a href=\"/wiki/Die_Aktion\" title=\"Die Aktion\">Die Aktion</a></i>. In 1921 Serner stayed in Italy with the artist <a href=\"/wiki/Christian_Schad\" title=\"Christian Schad\">Christian Schad</a>. Beginning in 1923 he began living in various European cities, including <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, <a href=\"/wiki/Bern\" title=\"Bern\">Bern</a>, Vienna, Carlsbad, and <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>.\n</p><p>From 1925, Serner became the target of <a href=\"/wiki/Anti-Semitism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-Semitism\">anti-Semitism</a>. Serner had been born Jewish and had converted to Catholicism in 1913.\n</p><p>His play <i>Posada</i> premiered in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a> in 1927, but his other planned shows were forbidden. In 1933 Serner's books were banned by the <a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">government</a> of <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a>.<sup id=\"cite_ref-sz_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sz-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1938 Serner married his partner Dorothea Herz in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>, where he was working as a private teacher. When war broke out, they had no chance to escape from the occupied country. In 1942 he and his wife were interned in the <a href=\"/wiki/Theresienstadt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theresienstadt\">Theresienstadt</a> concentration camp and three weeks later were moved in the direction of \"the East\", where they perished in <a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga</a>.<sup id=\"cite_ref-sz_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sz-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Walter Serner's most successful novel <i>Die Tigerin</i> (<i>The Tigress</i>) was made into <a href=\"/wiki/The_Tigress_(1992_film)\" title=\"The Tigress (1992 film)\">an English-language feature film</a> by writer/director Karin Howard and released in 1992. At that time the novel was re-published in Germany where Serner's books enjoy a cult following. The film was shot in Berlin and Carlsbad.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\">Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Serner&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Lifetime_publications\">Lifetime publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Serner&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Lifetime publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Letzte Lockerung. manifest dada. Hannover / Leipzig / Wien / Z\u00fcrich: Steegemann, 1920</li>\n<li>Zum blauen Affen. Dreiunddrei\u00dfig haneb\u00fcchene Geschichten. Hannover: Steegemann, 1921</li>\n<li>Der elfte Finger. F\u00fcnfundzwanzig Kriminalgeschichten. Hannover: Steegemann, 1923</li>\n<li>Der Pfiff um die Ecke. Zweiundzwanzig Spitzel- und Detektivgeschichten. Berlin: Elena Gottschalk, 1925</li>\n<li>Die Tigerin. Eine absonderliche Liebesgeschichte. Berlin: Gottschalk, 1925</li>\n<li>Die t\u00fcckische Stra\u00dfe. Neunzehn Kriminal-Geschichten. Wien: Dezember, 1926</li>\n<li>Posada oder Der Gro\u00dfe Coup im Hotel Ritz. Ein Gauner-St\u00fcck in drei Akten. Wien: Dezember, 1926</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Latest_publications\">Latest publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Serner&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Latest publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Angst. Fr\u00fche Prosa. Erlangen: Renner, 1977</li>\n<li>Hirngeschw\u00fcr. Texte und Materialien. Walter Serner und Dada. Erlangen: Renner, 1977</li>\n<li>Wong fun. Kriminalgeschichte. Augsburg: Maro, 1991</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Collected_editions\">Collected editions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Serner&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Collected editions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Das gesamte Werk. Band 1-8, 3 Supplementb\u00e4nde</i>. Hrsg.: Thomas Milch. Erlangen, M\u00fcnchen: Renner, 1979\u20141992\n<ul><li>Bd. 1: \u00dcber Denkm\u00e4ler, Weiber und Laternen. Fr\u00fche Schriften (1981)</li>\n<li>Bd. 2: Das Hirngeschw\u00fcr. DADA (1982)</li>\n<li>Bd. 3: Die Tigerin. Eine absonderliche Liebesgeschichte (1980)</li>\n<li>Bd. 4: Der isabelle Hengst. S\u00e4mtliche Kriminalgeschichten I (1979)</li>\n<li>Bd. 5: Der Pfiff um die Ecke. S\u00e4mtliche Kriminalgeschichten II (1979)</li>\n<li>Bd. 6: Posada oder der gro\u00dfe Coup im Hotel Ritz. Ein Gaunerst\u00fcck in drei Akten (1980)</li>\n<li>Bd. 7: Letzte Lockerung. Ein Handbrevier f\u00fcr Hochstapler und solche die es werden wollen (1981)</li>\n<li>Bd. 8: Der Abreiser. Materialien zu Leben und Werk (1984)</li>\n<li>Bd. 9 = Supplementbd. 1: Die Haftung des Schenkers wegen M\u00e4ngel im Rechte und wegen M\u00e4ngel der verschenkten Sache (1982)</li>\n<li>Bd. 10 = Supplementbd. 2: Das fette Fluchen. Ein Walter Serner-Gaunerw\u00f6rterbuch (1983)</li>\n<li>Bd. 11 = Supplementbd. 3: Krachmandel auf Halbmast. Nachtr\u00e4ge zu Leben und Werk (1992) (sehr versch. Texte, Dokumente und Abb. von und \u00fcber W. S., Dada, Christian Schad u. a., mit Erl.)</li></ul></li>\n<li><i>Gesammelte Werke in zehn B\u00e4nden</i>. Hrsg. von Thomas Milch. M\u00fcnchen: Goldmann, 1988\n<ul><li>Bd. 1: \u00dcber Denkm\u00e4ler, Weiber und Laternen. Fr\u00fche Schriften (enth\u00e4lt den Supplementband 1 der Renner-Ausgabe)</li>\n<li>Bd. 2: Das Hirngeschw\u00fcr. DADA</li>\n<li>Bd. 3: Zum blauen Affen. Dreiunddrei\u00dfig Kriminalgeschichten</li>\n<li>Bd. 4: Der elfte Finger. F\u00fcnfundzwanzig Kriminalgeschichten</li>\n<li>Bd. 5: Die Tigerin. Eine absonderliche Liebesgeschichte</li>\n<li>Bd. 6: Der Pfiff um die Ecke. Zweiundzwanzig Kriminalgeschichten</li>\n<li>Bd. 7: Posada oder der gro\u00dfe Coup im Hotel Ritz. Ein Gaunerst\u00fcck in drei Akten</li>\n<li>Bd. 8: Die t\u00fcckische Stra\u00dfe. Neunzehn Kriminalgeschichten</li>\n<li>Bd. 9: Letzte Lockerung. Ein Handbrevier f\u00fcr Hochstapler und solche die es werden wollen</li>\n<li>Bd. 10: Der Abreiser. Materialien zu Leben und Werk (enth\u00e4lt den Supplementband 2 der Renner-Ausgabe)</li></ul></li>\n<li><i>Sprich deutlich. S\u00e4mtliche Gedichte und Dichtungen</i>. Hrsg.: Klaus G. Renner. M\u00fcnchen: Renner, 1988</li>\n<li><i>Das Walter-Serner-Lesebuch. Alle 99 Kriminalgeschichten in einem Band</i>. M\u00fcnchen: Goldmann, 1992</li>\n<li><i>Das erz\u00e4hlerische Werk in drei B\u00e4nden</i>. Hrsg.: Thomas Milch. M\u00fcnchen: Goldmann/btb, 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-442-90259-2\" title=\"Special:BookSources/3-442-90259-2\">3-442-90259-2</a>\n<ul><li>Bd. 1: Zum blauen Affen / Der elfte Finger</li>\n<li>Bd. 2: Die Tigerin</li>\n<li>Bd. 3: Der Pfiff um die Ecke / Die t\u00fcckische Stra\u00dfe</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Serner&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-sz-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sz_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sz_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sz_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFDrews1989\" class=\"citation\">Drews, Joerg (14 January 1989), \"Sprich nicht zu oft zynisch, sei wie immer! Zum 100. Geburtstag Walter Serners\", <i><a href=\"/wiki/S%C3%BCddeutsche_Zeitung\" title=\"S\u00fcddeutsche Zeitung\">S\u00fcddeutsche Zeitung</a></i>, p.&#160;11</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=S%C3%BCddeutsche+Zeitung&amp;rft.atitle=Sprich+nicht+zu+oft+zynisch%2C+sei+wie+immer%21+Zum+100.+Geburtstag+Walter+Serners&amp;rft.pages=11&amp;rft.date=1989-01-14&amp;rft.aulast=Drews&amp;rft.aufirst=Joerg&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWalter+Serner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Serner&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070301174000/http://www.ctrlaltdel.org/serner/necessitytodisappear.html\">The Necessity to Disappear (about  Walter Serner) by Peter Luining</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.twistedspoon.com/serner.html\">Twisted Spoon Press's Serner page</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q646146&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q646146&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q646146\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/41853731\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX5162484\">XX5162484</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12024915b\">cb12024915b</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12024915b\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118764764\">118764764</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Historical_Dictionary_of_Switzerland\" title=\"Historical Dictionary of Switzerland\">HDS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/f/F28064.php\">28064</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000117597577\">0000 0001 1759 7577</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50009812\">n50009812</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jo2003190689&amp;CON_LNG=ENG\">jo2003190689</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028408543\">028408543</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/41853731\">41853731</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1344\nCached time: 20180909185325\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.164 seconds\nReal time usage: 0.220 seconds\nPreprocessor visited node count: 531/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10085/2097152 bytes\nTemplate argument size: 593/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 10/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1275/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.071/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.27 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  183.377      1 -total\n 35.80%   65.654      1 Template:Authority_control\n 26.62%   48.806      1 Template:Reflist\n 21.02%   38.551      1 Template:Citation\n 18.18%   33.338      1 Template:ISBN\n 17.65%   32.375      1 Template:Use_dmy_dates\n  7.70%   14.118      1 Template:Catalog_lookup_link\n  7.50%   13.751      1 Template:DMCA\n  5.86%   10.745      1 Template:Dated_maintenance_category\n  4.26%    7.820      1 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2982892-0!canonical and timestamp 20180909185325 and revision id 844431165\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Walter_Serner","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Walter Serner"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_Serner","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Walter Serner"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Walter_Serner","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Walter Serner"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Walter_Serner","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Walter Serner"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Walter_Serner","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Walter Serner"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Walter_Serner","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Walter Serner"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%80,_%D0%92%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0417\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440, \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Walter_Serner","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Walter Serner"}],"categories":[{"sortkey":"Serner, Walter","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_January_2015"},{"sortkey":"Serner, Walter","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Serner, Walter","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Serner, Walter","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Serner, Walter","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_HDS_identifiers"},{"sortkey":"Serner, Walter","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Serner, Walter","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Serner, Walter","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Serner, Walter","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Serner, Walter","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"1889_births"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"1942_deaths"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"People_from_Karlovy_Vary"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"Converts_to_Roman_Catholicism_from_Judaism"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"Czech_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"Czech_Jews"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"Dada"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"Czech_male_writers"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"Writers_who_died_in_the_Holocaust"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"Jewish_refugees"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"University_of_Greifswald_alumni"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"Theresienstadt_concentration_camp_prisoners"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"German_male_writers"},{"sortkey":"Serner, Walter","*":"20th-century_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from January 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with HDS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Semitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Schad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dadaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Aktion"},{"ns":0,"exists":"","*":"German-language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Dictionary of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlovy Vary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00fcddeutsche Zeitung"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Tigress (1992 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Greifswald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00fcrich"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Walter_Serner_(1889-1942).jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q646146","https://web.archive.org/web/20070301174000/http://www.ctrlaltdel.org/serner/necessitytodisappear.html","http://www.twistedspoon.com/serner.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/41853731","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX5162484","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12024915b","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12024915b","https://d-nb.info/gnd/118764764","http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/f/F28064.php","http://isni.org/isni/0000000117597577","http://id.loc.gov/authorities/names/n50009812","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jo2003190689&CON_LNG=ENG","https://www.idref.fr/028408543","https://viaf.org/viaf/41853731"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Walter_Serner","byteoffset":288,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work","number":"2","index":"2","fromtitle":"Walter_Serner","byteoffset":2348,"anchor":"Work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Lifetime publications","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Walter_Serner","byteoffset":2358,"anchor":"Lifetime_publications"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Latest publications","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Walter_Serner","byteoffset":3001,"anchor":"Latest_publications"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Collected editions","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Walter_Serner","byteoffset":3212,"anchor":"Collected_editions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"6","fromtitle":"Walter_Serner","byteoffset":5592,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"7","fromtitle":"Walter_Serner","byteoffset":5620,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Walter Serner","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Serner, Walter"},{"name":"wikibase_item","*":"Q646146"}]}}