{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Dancer in a Caf\u00e9","pageid":38165220,"revid":851546364,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1912,_Danseuse_au_caf%C3%A9,_Dancer_in_a_caf%C3%A9,_oil_on_canvas,_146.1_x_114.3_cm,_Albright-Knox_Art_Gallery,_Buffalo,_New_York.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jean Metzinger, 1912, Danseuse au caf\u00e9, Dancer in a caf\u00e9, oil on canvas, 146.1 x 114.3 cm, Albright-Knox Art Gallery, Buffalo, New York.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/0a/Jean_Metzinger%2C_1912%2C_Danseuse_au_caf%C3%A9%2C_Dancer_in_a_caf%C3%A9%2C_oil_on_canvas%2C_146.1_x_114.3_cm%2C_Albright-Knox_Art_Gallery%2C_Buffalo%2C_New_York.jpg/310px-Jean_Metzinger%2C_1912%2C_Danseuse_au_caf%C3%A9%2C_Dancer_in_a_caf%C3%A9%2C_oil_on_canvas%2C_146.1_x_114.3_cm%2C_Albright-Knox_Art_Gallery%2C_Buffalo%2C_New_York.jpg\" width=\"310\" height=\"394\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/0a/Jean_Metzinger%2C_1912%2C_Danseuse_au_caf%C3%A9%2C_Dancer_in_a_caf%C3%A9%2C_oil_on_canvas%2C_146.1_x_114.3_cm%2C_Albright-Knox_Art_Gallery%2C_Buffalo%2C_New_York.jpg/465px-Jean_Metzinger%2C_1912%2C_Danseuse_au_caf%C3%A9%2C_Dancer_in_a_caf%C3%A9%2C_oil_on_canvas%2C_146.1_x_114.3_cm%2C_Albright-Knox_Art_Gallery%2C_Buffalo%2C_New_York.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/0a/Jean_Metzinger%2C_1912%2C_Danseuse_au_caf%C3%A9%2C_Dancer_in_a_caf%C3%A9%2C_oil_on_canvas%2C_146.1_x_114.3_cm%2C_Albright-Knox_Art_Gallery%2C_Buffalo%2C_New_York.jpg/620px-Jean_Metzinger%2C_1912%2C_Danseuse_au_caf%C3%A9%2C_Dancer_in_a_caf%C3%A9%2C_oil_on_canvas%2C_146.1_x_114.3_cm%2C_Albright-Knox_Art_Gallery%2C_Buffalo%2C_New_York.jpg 2x\" data-file-width=\"1799\" data-file-height=\"2285\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1912</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\nOil on canvas</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n146.1&#160;cm&#32;\u00d7&#160;114.3&#160;cm&#32;(57.5&#160;in&#32;\u00d7&#160;45&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Albright-Knox_Art_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albright-Knox Art Gallery\">Albright-Knox Art Gallery</a>. Acquisition: General Purchase Funds, 1957, <a href=\"/wiki/Buffalo,_New_York\" title=\"Buffalo, New York\">Buffalo, New York</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Danseuse au caf\u00e9</b></i> (also known as <i><b>Dancer in a Caf\u00e9</b></i> or <i><b>Au Caf\u00e9 Concert</b></i> and <i><b>Danseuse</b></i>) is a large oil painting created in 1912 by the French artist and theorist <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a> (1883\u20131956). The work was exhibited in Paris at the <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a> of 1912, entitled <i>Danseuse</i>. The Cubist contribution to the 1912 Salon d'Automne created a controversy in the Municipal Council of Paris, leading to a debate in the Chambre des D\u00e9put\u00e9s about the use of public funds to provide the venue for such 'barbaric' art. The Cubists were defended by the Socialist deputy, Marcel Sembat.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel-3\">&#91;3&#93;</a></sup> This painting was realized as <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a> and Jean Metzinger, in preparation for the Salon de la <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a>, published a major defence of <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>, resulting in the first theoretical essay on the new movement, <i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \u00abCubisme\u00bb</a></i>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> <i>Danseuse au caf\u00e9</i> was first reproduced in a photograph published in an article entitled <i>Au Salon d'Automne \"Les Ind\u00e9pendants\"</i> in the French newspaper <i><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Excelsior_(journal)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Excelsior (journal)\">Excelsior</a></i>, 2 Octobre 1912. The painting is now located at the <a href=\"/wiki/Albright-Knox_Art_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albright-Knox Art Gallery\">Albright-Knox Art Gallery</a>, Buffalo New York.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Description\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Description</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Paul_Poiret,_Isadora_Duncan_and_the_art_world\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Paul Poiret, Isadora Duncan and the art world</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Multiple_perspective\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Multiple perspective</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Simultaneity_and_multiplicity\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Simultaneity and multiplicity</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Theoretical_underpinnings\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Theoretical underpinnings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Salon_d&#39;Automne,_1912\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Salon d'Automne, 1912</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Provenance\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Provenance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\">Description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dancer_in_a_Caf%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Danseuse au caf\u00e9</i> is an oil painting on canvas with dimensions 146.1 x 114.3&#160;cm (57.5 x 45 in). As the title indicates the painting represents a woman dancing in a caf\u00e9. She is shown on the right half of the canvas wearing an elaborate gown and holding in her right hand a bouquet of flowers. In the caf\u00e9 scene, four others, two women and two men, can be observed on the left of the painting, three of whom are seated in front of a table upon which various items are placed (including beverages), and one of whom is placed seemingly in the background (upper left).\n</p>\n<dl><dd>Metzinger's \"enchanting\" <i>Dancer in a Caf\u00e9</i>, writes art historian <a href=\"/wiki/Daniel_Robbins_(art_historian)\" title=\"Daniel Robbins (art historian)\">Daniel Robbins</a>, \"exults in the exoticism of the moment, playing off the feathers or plumes of fashionable dressed Parisian women in their Worth gowns against an Amerindian pattern on the costume of the dancer, wittily comparing the height of European fashion with the anthropologically arcane.\"<sup id=\"cite_ref-Daniel_Robbins_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daniel_Robbins-6\">&#91;6&#93;</a></sup></dd></dl>\n<p>As in other works by Metzinger of the same period, there are elements to be found of the real world, e.g., lighting fixtures, flowers, feathers and lace. The rest of the canvas consists of a series of crescendos and diminuendos of greater or lesser abstraction, of convex and concave forms, of hyperbolic and spherical surfaces, that stem from the teachings of <a href=\"/wiki/Georges_Seurat\" title=\"Georges Seurat\">Georges Seurat</a> and <a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a>. The <a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionist</a> brushwork, mosaic-like 'cubes', present in his Neo-Impressionst phase (circa 1903 through 1907) have returned giving texture and rhythm to vast areas of the canvas, visible both in the figures and background.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:352px;\"><a href=\"/wiki/File:Salon_d%27Automne_1912,_Paris,_works_exhibited_by_Kupka,_Modigliani,_Csaky,_Picabia,_Metzinger,_Le_Fauconnier.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg/350px-Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg\" width=\"350\" height=\"158\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg/525px-Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg/700px-Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg 2x\" data-file-width=\"6342\" data-file-height=\"2864\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salon_d%27Automne_1912,_Paris,_works_exhibited_by_Kupka,_Modigliani,_Csaky,_Picabia,_Metzinger,_Le_Fauconnier.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Salon d'Automne of 1912, held in Paris at the Grand Palais from 1 October to 8 November. Metzinger's <i>Danseuse</i> is exhibited second to the right. Other works are shown by <a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a>, <a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a>, <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a>, <a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Amedeo Modigliani</a> and <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a>.</div></div></div>\n<p><i>Dancer in a caf\u00e9</i> depicts strikingly fashionable women and men at the height of Parisian fashion in 1912. The dancer dressed in a <i>directoire-style</i> beaded and embroidered green silk velvet and chiffon caped evening gown embellished with celluloid sequins and gold trim, her hair coiffed in an elegant chignon, appears on a low stage or table performing for patrons or guests, all fashionably dressed and coiffed in silk and beaded net gowns, silver brocade and lace full-length gowns, ostrich-plumed hats, patterned suit, fedora and black tie. The artist depicts the figures and background as a series of subdivided facets and planes, presenting multiple aspects of the caf\u00e9 scene simultaneously. This can be seen in the deliberate positioning of light, shadow, the nonconventional use of <a href=\"/wiki/Chiaroscuro\" title=\"Chiaroscuro\">chiaroscuro</a>, of form and color, and the way in which Metzinger assimilates the fusion of the background with the figures. The manifold surface has a complex geometry of reticulations with intricate series of (almost mathematical looking) black lines that appear in sections as underdrawing and in others as overdrawing.<sup id=\"cite_ref-David_Cottington_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>\"The style of the clothes is meticulously up-to-the-minute\" writes Cottington of Metzinger's three entries at the 1912 Salon d'Automne, \"the cut of the dresses, and the relatively uncorseted silhouettes they permitted their weavers to display, owe much more to Poiret than to Worth\u2014indeed the check of one figure in the <i>Dancer</i> and the polka dots of the <i><a href=\"/wiki/Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail\" title=\"Femme \u00e0 l&#39;\u00c9ventail\">Woman with a Fan</a></i> anticipate the post-war geometries, if not the colour harmonies, of <a href=\"/wiki/Sonia_Delaunay\" title=\"Sonia Delaunay\">Sonia Delaunay</a>'s fabrics, while the open-collared sportiness of the dress and cloche-style hat in <i>The Yellow Feather</i> look forward to the 1920s.\"<sup id=\"cite_ref-David_Cottington_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Paul_Poiret.2C_Isadora_Duncan_and_the_art_world\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Paul_Poiret,_Isadora_Duncan_and_the_art_world\">Paul Poiret, Isadora Duncan and the art world</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dancer_in_a_Caf%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Paul Poiret, Isadora Duncan and the art world\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Poiretdress.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Poiretdress.jpg/220px-Poiretdress.jpg\" width=\"220\" height=\"345\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Poiretdress.jpg/330px-Poiretdress.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Poiretdress.jpg/440px-Poiretdress.jpg 2x\" data-file-width=\"958\" data-file-height=\"1503\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Poiretdress.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Dress designed by <a href=\"/wiki/Paul_Poiret\" title=\"Paul Poiret\">Paul Poiret</a>, ca. 1912, Poiret model - Gimbels<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>The French fashion designer <a href=\"/wiki/Paul_Poiret\" title=\"Paul Poiret\">Paul Poiret</a> actually worked for the <a href=\"/wiki/House_of_Worth\" title=\"House of Worth\">House of Worth</a> early in the 20th century, however, the \"brazen modernity of his designs\" proved too much for Worth's conservative clientele. Poiret established his own house in 1903 and threw spectacular parties to promote his work.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>In June 1911 Poiret unveiled \u201cParfums de Rosine\" in a grand soir\u00e9e held at his palatial home (a <i>h\u00f4tel particulier</i> avenue d'Antin), a costume ball christened <i>\u201cla mille et deuxi\u00e8me nuit,\u201d</i> (the thousand and second night), attended by the Parisian high-society and the artistic world. <a href=\"/wiki/Raoul_Dufy\" title=\"Raoul Dufy\">Raoul Dufy</a>\u2014with whom Metzinger had exhibited at the gallery of <a href=\"/wiki/Berthe_Weill\" title=\"Berthe Weill\">Berthe Weill</a> in 1903, the Ind\u00e9pendants of 1905 and Galerie Notre-Dame-des-Champs in 1908\u2014designed the invitation.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Gardens were illuminated by lanterns and live tropical birds. His marketing strategy became a sensation and the talk of Paris. A second scent debuted in 1912, \"Le Minaret,\" again emphasizing the harem theme.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1911, the photographer <a href=\"/wiki/Edward_Steichen\" title=\"Edward Steichen\">Edward Steichen</a> was challenged by publisher <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucien_Vogel\" class=\"extiw\" title=\"fr:Lucien Vogel\">Lucien Vogel</a> to promote fashion as a fine art by the use of photography.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The photographs of Poiret's gowns, published in the April 1911 issue of the magazine <i>Art et D\u00e9coration</i>, are now considered to be the first modern fashion photography shoot.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> In 1912, Vogel began his renowned fashion journal <a href=\"/wiki/La_Gazette_du_Bon_Ton\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Gazette du Bon Ton\">La Gazette du Bon Ton</a>, showcasing Poiret's designs, along with other leading Paris designers such as the House of <a href=\"/wiki/Charles_Worth\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles Worth\">Charles Worth</a>, <a href=\"/wiki/Louise_Ch%C3%A9ruit\" title=\"Louise Ch\u00e9ruit\">Louise Ch\u00e9ruit</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Doeuillet\" title=\"Georges Doeuillet\">Georges Doeuillet</a>, <a href=\"/wiki/Jeanne_Paquin\" title=\"Jeanne Paquin\">Jeanne Paquin</a>, <a href=\"/wiki/Redfern_(couture)\" title=\"Redfern (couture)\">Redfern &amp; Sons</a> and <a href=\"/wiki/Jacques_Doucet_(fashion_designer)\" title=\"Jacques Doucet (fashion designer)\">Jacques Doucet</a> (the <a href=\"/wiki/Post-Impressionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Post-Impressionist\">Post-Impressionist</a> and <a href=\"/wiki/Cubist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cubist\">Cubist</a> art collector who purchased <i><a href=\"/wiki/Les_Demoiselles_d%27Avignon\" title=\"Les Demoiselles d&#39;Avignon\">Les Demoiselles d'Avignon</a></i>, directly from Picasso's studio).\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Isadora_Duncan_(grayscale).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Isadora_Duncan_%28grayscale%29.jpg/220px-Isadora_Duncan_%28grayscale%29.jpg\" width=\"220\" height=\"342\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Isadora_Duncan_%28grayscale%29.jpg/330px-Isadora_Duncan_%28grayscale%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Isadora_Duncan_%28grayscale%29.jpg/440px-Isadora_Duncan_%28grayscale%29.jpg 2x\" data-file-width=\"910\" data-file-height=\"1416\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Isadora_Duncan_(grayscale).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Isadora_Duncan\" title=\"Isadora Duncan\">Isadora Duncan</a> performing barefoot during her 1915\u201318 American tour. Photo by <a href=\"/wiki/Arnold_Genthe\" title=\"Arnold Genthe\">Arnold Genthe</a></div></div></div>\n<p>Paul Poiret had a lifelong interest in modern art for the purposes of self-promotion and the benefit of his diverse commercial enterprises.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In 1911 he rented and restored a mansion built by the architect <a href=\"/wiki/Ange-Jacques_Gabriel\" title=\"Ange-Jacques Gabriel\">Ange-Jacques Gabriel</a> for <a href=\"/wiki/Louis_XV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XV\">Louis XV</a>, 1750, called <a href=\"/wiki/Pavillon_du_Butard\" title=\"Pavillon du Butard\">Pavillon du Butard</a> in <a href=\"/wiki/La_Celle-Saint-Cloud\" title=\"La Celle-Saint-Cloud\">La Celle-Saint-Cloud</a> (not far from Albert Gleizes' studio and close to the Duchamp residence, where the <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a> group gathered) and threw lavish parties, including one of the more famous <i>grandes f\u00eates</i> dated 20 June 1912, <i>La f\u00eate de Bacchus</i> (re-creating the <a href=\"/wiki/Bacchanalia\" title=\"Bacchanalia\">Bacchanalia</a> hosted by <a href=\"/wiki/Louis_XIV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XIV\">Louis XIV</a> at Versailles). Guy-Pierre Fauconnet (1882-1920) designed the invitation. <a href=\"/wiki/Isadora_Duncan\" title=\"Isadora Duncan\">Isadora Duncan</a>, wearing a Hellenic evening gown designed by Poiret,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> danced on tables among 300 guests and 900 bottles of champagne were consumed until the first light of day.\n</p><p><a href=\"/wiki/Isadora_Duncan\" title=\"Isadora Duncan\">Isadora Duncan</a>, a girl from California said to have posed for <a href=\"/wiki/Eadweard_Muybridge\" title=\"Eadweard Muybridge\">Eadweard Muybridge</a>,<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> placed an emphasis on \"evolutionary\" dance motion, insisting that each movement was born from the one that preceded it, that each movement gave rise to the next, and so on in organic succession. Her dancing defined the force of progress, change, abstraction and liberation. In France too Duncan delighted her audience.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Dunoyer_de_Segonzac\" title=\"Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac\">Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac</a>, <a href=\"/wiki/Max_Jacob\" title=\"Max Jacob\">Max Jacob</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Salmon\" title=\"Andr\u00e9 Salmon\">Andr\u00e9 Salmon</a> and others such as <a href=\"/wiki/Kees_van_Dongen\" title=\"Kees van Dongen\">Kees van Dongen</a> and <a href=\"/wiki/Raoul_Dufy\" title=\"Raoul Dufy\">Raoul Dufy</a> are known to have attended Poiret's balls.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Salmon writes about one of them in <i>L\u2019Air de la Butte</i>: 'Poiret who opens his home to artists of his choice, who prepare, in his gardens, a party in the spirit of 1889'.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Here Salmon makes reference to the <a href=\"/wiki/Exposition_Universelle_(1889)\" title=\"Exposition Universelle (1889)\">Exposition Universelle (1889)</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:%22La_Danse%22,_bas-relief_dAntoine_Bourdelle_(Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Champs_Elys%C3%A9es,_Paris)_(3713880263).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/%22La_Danse%22%2C_bas-relief_dAntoine_Bourdelle_%28Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Champs_Elys%C3%A9es%2C_Paris%29_%283713880263%29.jpg/200px-%22La_Danse%22%2C_bas-relief_dAntoine_Bourdelle_%28Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Champs_Elys%C3%A9es%2C_Paris%29_%283713880263%29.jpg\" width=\"200\" height=\"192\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/%22La_Danse%22%2C_bas-relief_dAntoine_Bourdelle_%28Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Champs_Elys%C3%A9es%2C_Paris%29_%283713880263%29.jpg/300px-%22La_Danse%22%2C_bas-relief_dAntoine_Bourdelle_%28Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Champs_Elys%C3%A9es%2C_Paris%29_%283713880263%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/%22La_Danse%22%2C_bas-relief_dAntoine_Bourdelle_%28Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Champs_Elys%C3%A9es%2C_Paris%29_%283713880263%29.jpg/400px-%22La_Danse%22%2C_bas-relief_dAntoine_Bourdelle_%28Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Champs_Elys%C3%A9es%2C_Paris%29_%283713880263%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1249\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%22La_Danse%22,_bas-relief_dAntoine_Bourdelle_(Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Champs_Elys%C3%A9es,_Paris)_(3713880263).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Antoine_Bourdelle\" title=\"Antoine Bourdelle\">Antoine Bourdelle</a>, 1912, Bas-relief (m\u00e9thope), fa\u00e7ade of the <a href=\"/wiki/Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Champs_Elys%C3%A9es\" class=\"mw-redirect\" title=\"Th\u00e9\u00e2tre des Champs Elys\u00e9es\">Th\u00e9\u00e2tre des Champs Elys\u00e9es</a>. Representation of the dancer <a href=\"/wiki/Isadora_Duncan\" title=\"Isadora Duncan\">Isadora Duncan</a> (on the right). In 1909 Bourdelle attended a show of Isadora Duncan at the <a href=\"/wiki/Th%C3%A9%C3%A2tre_du_Ch%C3%A2telet\" title=\"Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet\">Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet</a> where she played Gluck's <i>Iphigenia</i>.</div></div></div>\n<p>By 1912, <a href=\"/wiki/Marie_Laurencin\" title=\"Marie Laurencin\">Marie Laurencin</a> had entered into an intimate <a href=\"/wiki/Lesbian\" title=\"Lesbian\">lesbian</a> relationship with the fashion designer <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicole_Groult\" class=\"extiw\" title=\"fr:Nicole Groult\">Nicole Groult</a>, born Nicole Poiret (the sister of Paul Poiret).<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> In 1906 Nicole Poiret, with her brother Paul and friend Isadora Duncan fought a tense battle for the liberation of women, which began by the abolition of the corset.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Laurencin had shown together with Metzinger and other Cubists in Room 41 of the 1911 <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a> (at the suggestion of <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a>), which provoked the 'scandal' out of which Cubism emerged and spread throughout Paris, France, Europe and so on. In the company of her friend Marie Laurencin, Nicole Poiret frequented the <a href=\"/wiki/Bohemianism\" title=\"Bohemianism\">bohemian</a> world of <a href=\"/wiki/Montmartre\" title=\"Montmartre\">Montmartre</a>, <a href=\"/wiki/Le_Bateau-Lavoir\" title=\"Le Bateau-Lavoir\">Le Bateau-Lavoir</a> and the Cubists.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>The sculptor <a href=\"/wiki/Antoine_Bourdelle\" title=\"Antoine Bourdelle\">Emile-Antoine Bourdelle</a> had met Isadora in 1903 at <a href=\"/wiki/Auguste_Rodin\" title=\"Auguste Rodin\">Auguste Rodin</a>'s picnic, and in 1909 he saw her dance on stage. The 'nymph' who had been persuaded to take off her skirt and dance on the grass in her muslin petticoat had become a beautiful muse. Bourdelle had previously been asked to decorate the facade of the planned <a href=\"/wiki/Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Champs-%C3%89lys%C3%A9es\" title=\"Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es\">Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es</a>. When he saw her he realized that Isadora was his muse: \"To me it seemed that there, through her, was animated an ineffable frieze wherein divine frescoes slowly became human realities. Each leap, each attitude of the great artist remains in my memory like flashes of lightning.\" Bourdelle would return from the theatre and sketch for hours. His images of Isadora are the most varied, for they convey not only Isadora but the vast range of emotions she embodied.<sup id=\"cite_ref-Duncan_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duncan-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>By 1912 Isadora had become an icon for artists in Paris. Many had first seen her in 1903 when she had gone to the Ecole des Beaux-Arts and distributed complimentary tickets to students. The artist Dunoyer de Segonzac published his first Isadora portfolio in 1910, with a preface in verse by the poet Fernand Divoire.<sup id=\"cite_ref-Duncan_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duncan-26\">&#91;26&#93;</a></sup> At this time, Dunoyer de Segonzac and Metzinger were both teachers at the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_de_La_Palette\" title=\"Acad\u00e9mie de La Palette\">Acad\u00e9mie de La Palette</a>, 104 Bd de Clichy, Paris 18\u00e8me, along with <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a>.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>Metzinger's interest in fashion was mirrored by Poiret's interest in modern art. On 18 November 1925 works from the art collection of Paul Poiret were exhibited and sold at a public auction in Paris. Artists in his collection included Derain, van Dongen, Dufresne, Dufy, de La Fresnaye, Othon Friesz, Matisse, Modigliani (<i>Portrait de Max Jacob</i>), Picabia, Picasso, Rouault and Dunoyer de Segonzac.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>Though it is unclear whether Metzinger attended these parties it would be very unlikely that he and a selected few of his fellow Cubists did not\u2014considering the celebrity status he enjoyed at the forefront of the avant-garde. Three months after <i>La f\u00eate de Bacchus</i> Metzinger exhibited <i>Dancer in a caf\u00e9</i> at the Salon d'Automne, held in Paris at the Grand Palais from 1 October to 8 November 1912.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Multiple_perspective\">Multiple perspective</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dancer_in_a_Caf%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Multiple perspective\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Despite Metzinger's conceptualism of Cubist painting\u2014the reflexive function of complex geometry, juxtaposed multiple perspectives, planar fragmentation suggesting motion and rhythmic play with various symmetry types\u2014there does manifest itself in <i>Danseuse</i> a certain spatial depth or perspective reminiscent of the optical illusion of space of the Renaissance; in the way, for example, the wall-mounted lighting fixtures become smaller with distance, and so too the man at the upper left appearing smaller in the background than his counterparts in the foreground. It shows that <a href=\"/wiki/Non-Euclidean_geometry\" title=\"Non-Euclidean geometry\">non-Euclidean geometry</a> does not imply the absolute destruction of classical perspective, or that simply, the breakdown of classical perspective need not be complete. Unlike the flattening of space associated with the Cubist paintings of others, Metzinger had no intention of abolishing depth of field. Of course here perspectival space is only alluded to by changes of scale, not by co-ordinated linear convergence, resulting in a complex space perfectly adapted to a stage-set. This feature is observed not only in Metzinger's Cubist paintings, but also in his <a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionist</a> and <a href=\"/wiki/Proto-Cubism\" title=\"Proto-Cubism\">proto-Cubist</a> works between 1905 and 1909, as well as in his more figurative works of the 1920s (during the <a href=\"/wiki/Return_to_order\" title=\"Return to order\">Return to order</a> phase).<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1913,_En_Canot,_oil_on_canvas,_146_x_114_cm,_missing_or_destroyed.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c5/Jean_Metzinger%2C_1913%2C_En_Canot%2C_oil_on_canvas%2C_146_x_114_cm%2C_missing_or_destroyed.jpg/220px-Jean_Metzinger%2C_1913%2C_En_Canot%2C_oil_on_canvas%2C_146_x_114_cm%2C_missing_or_destroyed.jpg\" width=\"220\" height=\"281\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c5/Jean_Metzinger%2C_1913%2C_En_Canot%2C_oil_on_canvas%2C_146_x_114_cm%2C_missing_or_destroyed.jpg/330px-Jean_Metzinger%2C_1913%2C_En_Canot%2C_oil_on_canvas%2C_146_x_114_cm%2C_missing_or_destroyed.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c5/Jean_Metzinger%2C_1913%2C_En_Canot%2C_oil_on_canvas%2C_146_x_114_cm%2C_missing_or_destroyed.jpg/440px-Jean_Metzinger%2C_1913%2C_En_Canot%2C_oil_on_canvas%2C_146_x_114_cm%2C_missing_or_destroyed.jpg 2x\" data-file-width=\"453\" data-file-height=\"578\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1913,_En_Canot,_oil_on_canvas,_146_x_114_cm,_missing_or_destroyed.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jean Metzinger, 1913, <i><a href=\"/wiki/En_Canot\" title=\"En Canot\">En Canot (Im Boot)</a></i>, oil on canvas, 146 x 114 cm, exhibited at Moderni Umeni, S.V.U. <a href=\"/wiki/M%C3%A1nes_Union_of_Fine_Arts\" title=\"M\u00e1nes Union of Fine Arts\">M\u00e1nes</a> in Prague, 1914, acquired in 1916 by <a href=\"/wiki/Georg_Muche\" title=\"Georg Muche\">Georg Muche</a> at the Galerie <a href=\"/wiki/Der_Sturm\" title=\"Der Sturm\">Der Sturm</a>, confiscated by the Nazis circa 1936, displayed at the <a href=\"/wiki/Degenerate_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Degenerate Art\">Degenerate Art</a> show in Munich, and missing ever since.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>There are, however, objective factors that prevent the illusion from succeeding completely: (1) the canvas is two-dimensional while reality is three-dimensional, (2) the uniqueness of the view-point (humans have two eyes). Metzinger compensates for the missing spatiality in his two-dimensional representation by giving other cues for depth, in addition to relative size: shading and shadows, source of light, occlusion (e.g., the stage or table upon which the woman dances cuts 'in front' of the woman sitting at the table). Metzinger represents a subjective effect objectively on the canvas, imitating subjective phenomena (of vision) objectively. <a href=\"/wiki/Henri_Poincar%C3%A9\" title=\"Henri Poincar\u00e9\">Henri Poincar\u00e9</a>, in <i>Science and Hypothesis</i>, 1902, discusses 'representative' space (visual, tactile and motor space) versus 'geometrical' space.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>The painting inscribes an ambivalence in that it expresses both contemporary and classical, modern and traditional, avant-garde and academic connotations, simultaneously. The \"busy geometry of planar fragmentation and juxtaposed perspectives has a more than reflexive function,\" notes Cottington, \"for the symmetrical patterning of its reticulations (as in the dancer's <i>d\u00e9colletage</i>) and their rhythmic parallel repetitions suggest not only movement and diagrams but also, metonymically, the mechanised object-world of modernity.\"<sup id=\"cite_ref-David_Cottington_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Two works entitled <i>Nu</i> and <i>Landscape</i>, circa 1908 and 1909 respectively, indicate that Metzinger had already departed from his <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvist</a> brand of <a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionism</a> by 1908. Turning his attention fully towards the <a href=\"/wiki/Geometric_abstraction\" title=\"Geometric abstraction\">geometric abstraction</a> of form, Metzinger allowed the viewer to reconstruct the original volume mentally and to imagine the object depicted within space. But this wasn't the space of <a href=\"/wiki/Euclidean_geometry\" title=\"Euclidean geometry\">Euclidean geometry</a> and its associated classical one-point perspective in use and unquestioned since the onset of the Renaissance. This was an all-out multi-frontal attack on the narrow limitations of academicism, on pre-20th century empiricism, on <a href=\"/wiki/Positivism\" title=\"Positivism\">positivism</a>, <a href=\"/wiki/Determinism\" title=\"Determinism\">determinism</a> and the untenable notions of <a href=\"/wiki/Absolute_space\" class=\"mw-redirect\" title=\"Absolute space\">absolute space</a>, <a href=\"/wiki/Absolute_time\" class=\"mw-redirect\" title=\"Absolute time\">absolute time</a> and absolute truth. It was a revolt inline with those leveled by the mathematician <a href=\"/wiki/Henri_Poincar%C3%A9\" title=\"Henri Poincar\u00e9\">Henri Poincar\u00e9</a> and the philosophers <a href=\"/wiki/William_James\" title=\"William James\">William James</a>, <a href=\"/wiki/Friedrich_Nietzsche\" title=\"Friedrich Nietzsche\">Friedrich Nietzsche</a> and <a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">Henri Bergson</a>. This was an embrace of <a href=\"/wiki/Riemannian_geometry\" title=\"Riemannian geometry\">Riemannian geometry</a>, of the relativity of knowledge, of realities hidden by human vision, an embrace of the world that surpassed material appearances. Poincar\u00e9, in <i>Science &amp; Method, The Relativity of Space</i> (1897), wrote: \"Absolute space exists no longer; there is only space relative to a certain initial position of the body.\"<sup id=\"cite_ref-Henri_Poincar\u00e9_1897_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Henri_Poincar\u00e9_1897-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>Thus the characteristic property of space, that of having three dimensions, is only a property of our distribution board, a property residing, so to speak, in the human intelligence. The destruction of some of these connections that is to say of these associations of ideas, would be sufficient to give us a different distribution board, and that might be enough to endow space with a fourth dimension. [...] It quite seems, indeed, that it would be possible to translate our physics into the language of geometry of four dimensions. (Henri Poincar\u00e9, 1897)<sup id=\"cite_ref-Henri_Poincar\u00e9_1897_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Henri_Poincar\u00e9_1897-32\">&#91;32&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Albert Gleizes, writing on Metzinger's Cubism in September 1911 (almost a year before the completion of <i>Danseuse au caf\u00e9</i>), identified Metzinger as a follower of Nietzsche who 'invents his own truth' by destroying 'old values'.<sup id=\"cite_ref-Antliff_and_Leighten_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Antliff_and_Leighten-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p><p>His concerns for color that had assumed a primary role both as a decorative and expressive device before 1908 had given way to the primacy of form. But his monochromatic tonalities would last only until 1912, when both color and form would boldly combine to produce such works as <i>Danseuse au caf\u00e9</i>. \"The works of Jean Metzinger\" <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a> writes in 1912 \"have purity. His meditations take on beautiful forms whose harmony tends to approach sublimity. The new structures he is composing are stripped of everything that was known before him.\"<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>As a resident of la Butte <a href=\"/wiki/Montmartre\" title=\"Montmartre\">Montmartre</a> in Paris, Metzinger entered the circle of Picasso and Braque (in 1908). \"It is to the credit of Jean Metzinger, at the time, to have been the first to recognize the commencement of the Cubist Movement as such\" writes S. E. Johnson, \"Metzinger's portrait of Apollinaire, the poet of the Cubist Movement, was executed in 1909 and, as Apollinaire himself has pointed out in his book <i>The Cubist Painters</i> (written in 1912 and published in 1913), Metzinger, following Picasso and Braque, was chronologically the third Cubist artist.<sup id=\"cite_ref-S._E._Johnson_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S._E._Johnson-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Simultaneity_and_multiplicity\">Simultaneity and multiplicity</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dancer_in_a_Caf%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Simultaneity and multiplicity\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Eadweard_Muybridge,_Plate_187_%E2%80%93_Dancing,_fancy,_no._12,_Miss_Larrigan.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1e/Eadweard_Muybridge%2C_Plate_187_%E2%80%93_Dancing%2C_fancy%2C_no._12%2C_Miss_Larrigan.jpg/250px-Eadweard_Muybridge%2C_Plate_187_%E2%80%93_Dancing%2C_fancy%2C_no._12%2C_Miss_Larrigan.jpg\" width=\"250\" height=\"106\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1e/Eadweard_Muybridge%2C_Plate_187_%E2%80%93_Dancing%2C_fancy%2C_no._12%2C_Miss_Larrigan.jpg/375px-Eadweard_Muybridge%2C_Plate_187_%E2%80%93_Dancing%2C_fancy%2C_no._12%2C_Miss_Larrigan.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1e/Eadweard_Muybridge%2C_Plate_187_%E2%80%93_Dancing%2C_fancy%2C_no._12%2C_Miss_Larrigan.jpg/500px-Eadweard_Muybridge%2C_Plate_187_%E2%80%93_Dancing%2C_fancy%2C_no._12%2C_Miss_Larrigan.jpg 2x\" data-file-width=\"1039\" data-file-height=\"442\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Eadweard_Muybridge,_Plate_187_%E2%80%93_Dancing,_fancy,_no._12,_Miss_Larrigan.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Eadweard_Muybridge\" title=\"Eadweard Muybridge\">Eadweard Muybridge</a>, 1887, <i>Animal Locomotion, Plate 187 \u2013 woman dancing (fancy), no. 12</i></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Woman_in_dress_dancing_(1887).gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Woman_in_dress_dancing_%281887%29.gif/250px-Woman_in_dress_dancing_%281887%29.gif\" width=\"250\" height=\"363\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Woman_in_dress_dancing_%281887%29.gif/375px-Woman_in_dress_dancing_%281887%29.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Woman_in_dress_dancing_%281887%29.gif/500px-Woman_in_dress_dancing_%281887%29.gif 2x\" data-file-width=\"679\" data-file-height=\"986\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Woman_in_dress_dancing_(1887).gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Eadweard_Muybridge\" title=\"Eadweard Muybridge\">Eadweard Muybridge</a>, 1887, <i>Animal Locomotion, Woman Dancing (Miss Larrigan)</i>, animated using still photographs: one of the production experiments that led to the development of motion pictures.</div></div></div>\n<p>With the overthrow of classical perspective and its implicit staticity quasi-complete, the new concept of <i>mobile perspective</i>, first propounded by Metzinger in his 1910 publication <i>Note sur la peinture</i>,<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> implied explicitly the dynamism of motion within multiple-spatial dimensions. In the article Metzinger notes the similarities between <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a> and <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>, stressing the distance between their works and traditional perspective. These artists, with Metzinger flanked between, granted themselves 'the liberty of moving around objects', and combining many different views in one image, each recording varying experiences over the course of time.<sup id=\"cite_ref-Antliff_and_Leighten_33-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Antliff_and_Leighten-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>Apollinaire, possibly with the work of <a href=\"/wiki/Eadweard_Muybridge\" title=\"Eadweard Muybridge\">Eadweard Muybridge</a> in mind, wrote a year later of this \"state of motion\" as akin to \"cinematic\" movement around an object, revealing a \"plastic truth\" compatible with reality by showing the spectator \"all its facets.\"<sup id=\"cite_ref-Daniel_Robbins_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daniel_Robbins-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Gleizes again in 1911 remarks Metzinger is \"haunted by the desire to inscribe a total image\":\n</p>\n<dl><dd>He will put down the greatest number of possible planes: to purely objective truth he wishes to add a new truth, born from what his intelligence permits him to know. Thus\u2014and he said himself: to space he will join time. [...] he wishes to develop the visual field by multiplying it, to inscribe them all in the space of the same canvas: it is then that the cube will play a role, for Metzinger will utilize this means to reestablish the equilibrium that these audacious inscriptions will have momentarily broken. (Gleizes)<sup id=\"cite_ref-Daniel_Robbins_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daniel_Robbins-6\">&#91;6&#93;</a></sup></dd></dl>\n<p>Now liberated from the one-to-one relationship between a fixed coordinate in space captured at a single moment in time assumed by classical vanishing-point perspective, the artist became free to explore notions of <i>simultaneity</i>, whereby several positions in space captured at successive time intervals could be depicted within the bounds of a single painting.<sup id=\"cite_ref-Antliff_and_Leighten_33-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Antliff_and_Leighten-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>This picture plane, write Metzinger and Gleizes (in <i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i>, 1912), \"reflects the viewer's personality back upon his understanding, pictorial space may be defined as a sensible passage between two subjective spaces.\" The forms situated within this space, they continue, \"spring from a dynamism which we profess to command. In order that our intelligence may possess it, let us first exercise our sensibility.\"<sup id=\"cite_ref-Metzinger_and_Gleizes_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Metzinger_and_Gleizes-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>There are two methods of regarding the division of the canvas, according to Metzinger and Gleizes, (1) \"all the parts are connected by a rhythmic convention\", giving the painting a centre from which the gradations of colour proceed (or towards which they tend), creating spaces of maximum or minimum intensity. (2) \"The spectator, himself free to establish unity, may apprehend all the elements in the order assigned to them by creative intuition, the properties of each portion must be left independent, and the plastic continuum must be broken into a thousand surprises of light and shade.\"\n</p>\n<blockquote><p>\"There is nothing real outside ourselves; there is nothing real except the coincidence of a sensation and an individual mental direction. Far be it from us to throw any doubts upon the existence of the objects which strike our senses; but, rationally speaking, we can only have certitude with regard to the images which they produce in the mind.\" (Metzinger and Gleizes, 1912)<sup id=\"cite_ref-Metzinger_and_Gleizes_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Metzinger_and_Gleizes-38\">&#91;38&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1912,_Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail_(Woman_with_a_Fan),_oil_on_canvas,_90.7_x_64.2_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/54/Jean_Metzinger%2C_1912%2C_Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail_%28Woman_with_a_Fan%29%2C_oil_on_canvas%2C_90.7_x_64.2_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg/220px-Jean_Metzinger%2C_1912%2C_Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail_%28Woman_with_a_Fan%29%2C_oil_on_canvas%2C_90.7_x_64.2_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg\" width=\"220\" height=\"312\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/54/Jean_Metzinger%2C_1912%2C_Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail_%28Woman_with_a_Fan%29%2C_oil_on_canvas%2C_90.7_x_64.2_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg/330px-Jean_Metzinger%2C_1912%2C_Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail_%28Woman_with_a_Fan%29%2C_oil_on_canvas%2C_90.7_x_64.2_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/54/Jean_Metzinger%2C_1912%2C_Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail_%28Woman_with_a_Fan%29%2C_oil_on_canvas%2C_90.7_x_64.2_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg/440px-Jean_Metzinger%2C_1912%2C_Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail_%28Woman_with_a_Fan%29%2C_oil_on_canvas%2C_90.7_x_64.2_cm%2C_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg 2x\" data-file-width=\"954\" data-file-height=\"1353\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1912,_Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail_(Woman_with_a_Fan),_oil_on_canvas,_90.7_x_64.2_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jean Metzinger, 1912, <i><a href=\"/wiki/Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail\" title=\"Femme \u00e0 l&#39;\u00c9ventail\">Femme \u00e0 l'\u00c9ventail (Woman with a Fan)</a></i>, oil on canvas, 90.7 x 64.2 cm. Exhibited at the Salon d'Automne, 1912, Paris. Published in <i>Les Peintres Cubistes</i>, by Guillaume Apollinaire, 1913. <a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a>, New York</div></div></div>\n<p>According to the founders of Cubist theory, objects possess no absolute or essential form. \"There are as many images of an object as there are eyes which look at it; there are as many essential images of it as there are minds which comprehend it.\"<sup id=\"cite_ref-Metzinger_and_Gleizes_38-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Metzinger_and_Gleizes-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Theoretical_underpinnings\">Theoretical underpinnings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dancer_in_a_Caf%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Theoretical underpinnings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The idea of moving around an object in order to see it from different view-points is treated in <i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (1912). It was also a central idea of Jean Metzinger's <i>Note sur la Peinture</i>, 1910; Indeed, prior to Cubism painters worked from the limiting factor of a single view-point. And it was Metzinger for the first time in <i>Note sur la peinture</i> who enunciated the stimulating interest in representing objects as remembered from successive and subjective experiences within the context of both space and time. It was then that Metzinger discarded traditional perspective and granted himself the liberty of moving around objects. This is the concept of \"mobile perspective\" that would tend towards the representation of the \"total image.\"<sup id=\"cite_ref-Daniel_Robbins_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daniel_Robbins-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Though at first the idea would shock the general public some eventually came to accept it, as they came to accept the '<a href=\"/wiki/Atomist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Atomist\">atomist</a>' representation of the universe as a multitude of dots consisting of primary colors. Just as each color is modified by its relation to adjacent colors within the context of Neo-Impressionist color theory, so too the object is modified by the geometric forms adjacent to it within the context of Cubism. The concept of 'mobile perspective' is essentially an extension of a similar principle stated in <a href=\"/wiki/Paul_Signac\" title=\"Paul Signac\">Paul Signac</a>'s <i>D'Eug\u00e8ne Delacroix au n\u00e9o-impressionisme</i>, with respect to color. Only now, the idea is extended to deal with questions of form within the context of both space and time.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Salon_d.27Automne.2C_1912\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Salon_d'Automne,_1912\">Salon d'Automne, 1912</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dancer_in_a_Caf%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Salon d&#039;Automne, 1912\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:L%27Excelsior,_Au_Salon_d%27Automne,_Les_Ind%C3%A9pendants,_October_1912,_Metzinger,_Gleizes,_Kupka_reproduced.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3d/L%27Excelsior%2C_Au_Salon_d%27Automne%2C_Les_Ind%C3%A9pendants%2C_October_1912%2C_Metzinger%2C_Gleizes%2C_Kupka_reproduced.jpg/260px-L%27Excelsior%2C_Au_Salon_d%27Automne%2C_Les_Ind%C3%A9pendants%2C_October_1912%2C_Metzinger%2C_Gleizes%2C_Kupka_reproduced.jpg\" width=\"260\" height=\"254\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/3/3d/L%27Excelsior%2C_Au_Salon_d%27Automne%2C_Les_Ind%C3%A9pendants%2C_October_1912%2C_Metzinger%2C_Gleizes%2C_Kupka_reproduced.jpg 1.5x\" data-file-width=\"307\" data-file-height=\"300\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:L%27Excelsior,_Au_Salon_d%27Automne,_Les_Ind%C3%A9pendants,_October_1912,_Metzinger,_Gleizes,_Kupka_reproduced.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>L'Excelsior, <i>Au Salon d'Automne, Les Ind\u00e9pendants</i>, 2 October 1912, with works by Metzinger (<i>Dancer in a caf\u00e9</i>), Gleizes (<i>Man on a Balcony</i>), Kupka (<i>Amorpha, Fugue in Two Colors</i>) and de La Fresnaye</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_Jean_Metzinger,_Alexander_Archipenko,_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires,_n._1529,_13_October_1912.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c7/Fernand_L%C3%A9ger%2C_Jean_Metzinger%2C_Alexander_Archipenko%2C_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires%2C_n._1529%2C_13_October_1912.jpg/230px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_Jean_Metzinger%2C_Alexander_Archipenko%2C_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires%2C_n._1529%2C_13_October_1912.jpg\" width=\"230\" height=\"365\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c7/Fernand_L%C3%A9ger%2C_Jean_Metzinger%2C_Alexander_Archipenko%2C_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires%2C_n._1529%2C_13_October_1912.jpg/345px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_Jean_Metzinger%2C_Alexander_Archipenko%2C_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires%2C_n._1529%2C_13_October_1912.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c7/Fernand_L%C3%A9ger%2C_Jean_Metzinger%2C_Alexander_Archipenko%2C_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires%2C_n._1529%2C_13_October_1912.jpg/460px-Fernand_L%C3%A9ger%2C_Jean_Metzinger%2C_Alexander_Archipenko%2C_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires%2C_n._1529%2C_13_October_1912.jpg 2x\" data-file-width=\"1946\" data-file-height=\"3092\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fernand_L%C3%A9ger,_Jean_Metzinger,_Alexander_Archipenko,_Les_Annales_politiques_et_litt%C3%A9raires,_n._1529,_13_October_1912.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Paintings by <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a>, 1912, <i>La Femme en Bleu</i> (<i>Woman in Blue</i>), Kunstmuseum Basel; <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>, 1912, <i>Dancer in a caf\u00e9</i>, Albright-Knox Art Gallery; and sculpture by <a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a>, 1912, <i>La Vie Familiale</i> (<i>Family Life</i>). Published in Les Annales politiques et litt\u00e9raires, n. 1529, 13 October 1912</div></div></div>\n<p>The Salon d'Automne of 1912, held in Paris at the Grand Palais from 1 October to 8 November, saw the Cubists (listed below) regrouped into the same room XI. For the occasion, <i>Danseuse au caf\u00e9</i> was reproduced in a photograph published in an article entitled <i>Au Salon d'Automne \"Les Ind\u00e9pendants\"</i> in the French newspaper <i>Excelsior</i>, 2 Octobre 1912.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Excelsior_(journal)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Excelsior (journal)\">Excelsior</a> was the first publication to privilege photographic illustrations in the treatment of news media; shooting photographs and publishing images in order to tell news stories. As such <i>L'Excelsior</i> was a pioneer of <a href=\"/wiki/Photojournalism\" title=\"Photojournalism\">photojournalism</a>.\n</p><p>The history of the Salon d'Automne is marked by two important dates: 1905, bore witness to the birth of <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a> (with the participation of Metzinger), and 1912, the xenophobe and anti-modernist quarrel. The 1912 polemic leveled against both the French and non-French avant-garde artists originated in <i>Salle XI</i> where the Cubists exhibited their works. The resistance to foreigners (dubbed \"apaches\") and avant-garde artists was just the visible face of a more profound crises: that of defining modern French art, and the dwindling of an artistic system crystallized around the heritage of <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a> centered in Paris. Burgeoning was a new avant-garde system, the international logic of which\u2014<i>mercantile</i> and <i>m\u00e9diatique</i>\u2014put into question the modern ideology elaborated upon since the late 19th century. What had begun as a question of <i>aesthetics</i> quickly turned <i>political</i>, and as in the 1905 Salon d'Automne, with his infamous \"Donatello chez les fauves\",<sup id=\"cite_ref-Gil_Blas,_17_October_1905_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gil_Blas,_17_October_1905-41\">&#91;41&#93;</a></sup> the critic <a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Louis Vauxcelles</a> (Les Arts, 1912) was most implicated in the deliberations. Recall too, it was Vauxcelles who, on the occasion of the 1910 Salon des Ind\u00e9pendants, wrote disparagingly of 'pallid cubes' with reference to the paintings of Metzinger, Gleizes, Le Fauconnier, L\u00e9ger and Delaunay.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>The Cubist contribution to the 1912 Salon d'Automne created scandal regarding the use of government owned buildings, such as the <a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a>, to exhibit such artwork. The indignation of the politician <a href=\"/wiki/Jean_Pierre_Philippe_Lampu%C3%A9\" title=\"Jean Pierre Philippe Lampu\u00e9\">Jean Pierre Philippe Lampu\u00e9</a> made the front page of <i>Le Journal</i>, 5 October 1912.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> On 3 December 1912 the controversy spread to the Municipal Council of Paris. A  debate transpired in the <a href=\"/wiki/Chambre_des_D%C3%A9put%C3%A9s\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chambre des D\u00e9put\u00e9s\">Chambre des D\u00e9put\u00e9s</a> about the use of public funds to provide the venue for such art.<sup id=\"cite_ref-D\u00e9bats_parlementaires_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-D\u00e9bats_parlementaires-44\">&#91;44&#93;</a></sup> The Cubists were defended by the Socialist deputy, Marcel Sembat.<sup id=\"cite_ref-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-D\u00e9bats_parlementaires_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-D\u00e9bats_parlementaires-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Patrick_F._Barrer_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Patrick_F._Barrer-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Jean Metzinger entered three works: <i>Dancer in a caf\u00e9</i> (simply entitled <i>Danseuse</i>), <i>La Plume Jaune</i> (<i>The Yellow Feather</i>), <i><a href=\"/wiki/Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail\" title=\"Femme \u00e0 l&#39;\u00c9ventail\">Femme \u00e0 l'\u00c9ventail (Woman with a Fan)</a></i> (now at the Solomon R. Guggenheim Museum, New York), hung in the decorative arts section inside <i>La Maison Cubiste</i> (the <i>Cubist House</i>).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a> exhibited <i>La Femme en Bleu</i> (<i>Woman in Blue</i>), 1912 (Kunstmuseum, Basel) and <i>Le passage \u00e0 niveau</i> (<i>The Level Crossing</i>), 1912 (Fondation Beyeler, Riehen, Switzerland)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a>, <i>Les Baigneuse</i> (<i>The bathers</i>) 1912 (The National Gallery, Washington) and <i>Les joueurs de cartes</i> (Card Players)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a>, <i>The Huntsman</i> (Haags Gemeentemuseum, The Hague, Netherlands) and <i>Les Montagnards attaqu\u00e9s par des ours</i> (<i>Mountaineers Attacked by Bears</i>), 1912 (Museum of Art, Rhode Island School of Design).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, <i><a href=\"/wiki/Man_on_a_Balcony_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Man on a Balcony (Gleizes)\">l'Homme au Balcon (Man on a Balcony), (Portrait of Dr. Th\u00e9o Morinaud)</a></i>, 1912 (Philadelphia Museum of Art), also exhibited at the <a href=\"/wiki/Armory_show\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armory show\">Armory show</a>, New York, Chicago, Boston, 1913.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Andr\u00e9 Lhote</a>, <i>Le jugement de Paris</i>, 1912 (Private collection)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a>, <i>Amorpha, Fugue \u00e0 deux couleurs</i> (<i>Fugue in Two Colors</i>), 1912 (Narodni Galerie, Prague), and <i>Amorpha Chromatique Chaude</i>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a>, 1912, <i>La Source</i> (<i>The Spring</i>) (Museum of Modern Art, New York)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a>, <i>Family Life</i>, 1912, sculpture</li>\n<li><a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Amedeo Modigliani</a>, exhibited four elongated and highly stylized heads), sculptures</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a> exhibited the sculptures <i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a></i>, 1911-1912 (location unknown), <i>Portrait de M.S.H.</i>, no. 91 (location unknown), and <i><a href=\"/wiki/Danseuse_(Csaky)\" title=\"Danseuse (Csaky)\">Danseuse (Femme \u00e0 l'\u00e9ventail, Femme \u00e0 la cruche)</a></i>, no. 405  (location unknown)</li></ul>\n<p>This exhibition also featured <i>La Maison cubiste</i>. <a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a> designed facade of a 10 meter by 3 meter house, which included a hall, a living room and a bedroom. This installation was placed in the Art D\u00e9coratif section of the Salon d'Automne. The major contributors were <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Mare\" title=\"Andr\u00e9 Mare\">Andr\u00e9 Mare</a>, a decorative designer, <a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a> and <a href=\"/wiki/Marie_Laurencin\" title=\"Marie Laurencin\">Marie Laurencin</a>. In the house were hung cubist paintings by <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a>, Roger de La Fresnaye, and Jean Metzinger (<i>Woman with a Fan</i>, 1912).\n</p><p>Reviewing the Salon d'Automne <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Allard\" class=\"extiw\" title=\"fr:Roger Allard\">Roger Allard</a> commended Metzinger's 'finesse and distinction of palette'. Maurice Raynal noted the seductive charm and sureness of execution of Metzinger's entries, the refined sensibility of Metzinger himself, the playfulness and grace of whom he compares to <a href=\"/wiki/Pierre-Auguste_Renoir\" title=\"Pierre-Auguste Renoir\">Pierre-Auguste Renoir</a>, while singling out Metzinger as 'certainly ... the man of our time who knows best how to paint'.<sup id=\"cite_ref-David_Cottington_8-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In a review of the exhibition published in <i>Le Petit Parisien</i>, art critic Jean Claude writes of entries by L\u00e9ger, Gleizes and Metzinger: \"Mr. L\u00e9ger walked his brush on the canvas after having dipped them in blue, black, red and brown. It is stupefying to look at. The catalog says it's a Woman in blue. Poor woman. Man on a Balcony, by Mr. Gleizes, is more comprehensible. At least in the chaos of cubes and trapezoids we find a man. I will say as much for the entry of Mr. Metzinger, Dancers. It has the effect of a puzzle that is not assembled properly\".<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Provenance\">Provenance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dancer_in_a_Caf%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Provenance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Albert Gleizes collection</li>\n<li>Robert Lebel, acquired from Albert Gleizes; sold to Sidney Janis Gallery, between 1955 and 1956</li>\n<li>Sidney Janis Gallery, between 1955 and 1956, January 11, 1957 (purchased from Robert Lebel, Paris, sold to the Albright Art Gallery, January 11, 1957)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dancer_in_a_Caf%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Patrick F. Barrer: <i>Quand l'art du XXe si\u00e8cle \u00e9tait con\u00e7u par les inconnus</i>, pp. 93-101, gives an account of the debate</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.peterbrooke.org.uk/a%26r/a%26rintro\">Peter Brooke, Albert Gleizes, Chronology of his life, 1881-1953</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://histoiremesure.revues.org/index2333.html\">B\u00e9atrice Joyeux-Prunel, <i>Histoire &amp; Mesure</i>, no. XXII -1 (2007), Guerre et statistiques, <i>L'art de la mesure, Le Salon d'Automne (1903-1914), l'avant-garde, ses \u00e9tranger et la nation fran\u00e7aise</i></a> (The Art of Measure: The Salon d'Automne Exhibition (1903-1914), the Avant-Garde, its Foreigners and the French Nation), electronic distribution Caim for \u00c9ditions de l'EHESS (in French)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fondationgleizes.fr/albert-gleizes-oeuvre.html,\">Fondation Gleizes, Son Oeuvre, <i>Du \u00abCubisme\u00bb</i>, published by Eug\u00e8ne Figui\u00e8re in 1912, translated to English and Russian in 1913)</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since December 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.albrightknox.org/collection/search/piece:441/\">Albright-Knox Art Gallery, Buffalo New York, Jean Metzinger, <i>Danseuse au caf\u00e9</i>, 1912</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Daniel_Robbins-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Daniel_Robbins_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Daniel_Robbins_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Daniel_Robbins_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Daniel_Robbins_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Daniel Robbins, Jean Metzinger: <i>At the Center of Cubism</i>, 1985, exhibition catalogue: <i>Jean Metzinger in Retrospect</i>, The University of Iowa Museum of Art</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.all-art.org/art_20th_century/metzinger1.html\">Art of the 20th Century, </a><a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Louis Vauxcelles</a>, 1907, describes the brushwork of Delaunay and Metzinger as mosaic-like 'cubes'</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-David_Cottington-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-David_Cottington_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-David_Cottington_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-David_Cottington_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-David_Cottington_8-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KFGgxn7lfq0C&amp;pg=PR11&amp;lpg=PR11&amp;dq=Jean+Metzinger,+1910,+1911,+1912&amp;source=bl&amp;ots=rm0CrcbXtN&amp;sig=a9Kf-dUKbXYjZbmLDg16tto5U0o&amp;hl=en#v=onepage&amp;q=horse&amp;f=false\">David Cottington, 2004, Cubism and its Histories</a>, Manchester University Press</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.loc.gov/pictures/resource/cph.3b32052/\">Poiret model - Gimbels, Library of Congress Prints and Photographs Division Washington, D.C.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Hamish_Bowles\" title=\"Hamish Bowles\">Hamish Bowles</a>, <i>Fashioning the Century</i>, <i>Vogue</i> (May 2007): 236\u2013250. A <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.style.com/vogue/feature/050107/page2.html\">condensed version of this article</a> appears online.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=_0hjfgkDv1wC&amp;pg=PA78&amp;lpg=PA78&amp;dq=%22mille+et+deuxi\u00e8me+nuit%22+Poiret&amp;source=bl&amp;ots=59dZO8Lbdz&amp;sig=BkT5i10cmUJ4oBP_q_gjbFe-cEw&amp;hl=en#v=onepage&amp;q=%22mille%20et%20deuxi\u00e8me%20nuit%22%20Poiret&amp;f=false\">Dominique Paulv\u00e9, Marion Chesnais, <i>Les Mille et Une Nuits et les enchantements du docteur Mardrus</i> Edition Norma, 2002</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tilar J. Mazzeo, <i>The Secret of Chanel No. 5</i>, HarperCollins, 2010, pp. 25-26</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Penelope Niven, 1997, <i>Steichen: A Biography</i>, New York: Clarkson Potter, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-517-59373-4\" title=\"Special:BookSources/0-517-59373-4\">0-517-59373-4</a>, p. 352</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jesse Alexander, <i>Edward Steichen: Lives in Photography,</i> HotShoe magazine, no.151, December/January 2008, pp.66 \u2013 67</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.scribd.com/doc/20168287/Couture-Culture\">Nancy J. Troy, <i>Couture Culture: A Study in Modern Art and Fashion</i>, Cambridge, Mass., MIT Press, 2003</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,1625930,00.html\">Rachel Aydt, <i>Rediscovered</i>, Life in Paris during the Belle Epoque... Time Magazine, 2007</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gettyimages.es/detail/fotograf%C3%ADa-de-noticias/dancer-isadora-duncan-fotograf%C3%ADa-de-noticias/2642539\">Dancer Isadora Duncan, Photo by Eadweard Muybridge, Getty Images</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=bpRU8A9AS30C&amp;pg=PA8&amp;lpg=PA8&amp;dq=Eadweard+Muybridge,+isadora+duncan&amp;source=bl&amp;ots=IecSuP-nJr&amp;sig=mr0WtvSX0hE6hL1_ltjOd_zeYGQ&amp;hl=en\">Ann Daly, <i>Done Into Dance: Isadora Duncan in America</i></a>, Weslyan University Press, Middletown CT. 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8195-6560-1\" title=\"Special:BookSources/0-8195-6560-1\">0-8195-6560-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://terresdefemmes.blogs.com/mon_weblog/2008/06/20-juin-1912isa.html\">20 juin 1912, Isadora Duncan convi\u00e9e par Paul Poiret aux Festes de Bacchus</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iledefrance.fr/uploads/tx_base/Histoire_-_n__41.pdf\"><i>Danse sur les table</i>, l'Histoire, Poiret's 1912 Bacchus party, short summary</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dadaparis.blogspot.com.es/2007_03_28_archive.html\">Andr\u00e9 Salmon, <i>L\u2019Air de la Butte</i>, Les Editions de la Nouvelle France</a>, coll. Chamois, 1945, pp. 163-164</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3cjNTzDadisC&amp;pg=PA7&amp;lpg=PA7&amp;dq=marie+laurencin,+paul+poiret&amp;source=bl&amp;ots=hCpLRJSRxl&amp;sig=mCfs-baZlpyMpvlIxDbgs_2uCjw&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=iR4YUYOnItS10QWwtYGwCw&amp;ved=0CBgQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=marie%20laurencin%2C%20paul%20poiret&amp;f=false\">Elizabeth Louise Kahn, <i>Marie Laurencin, Une femme inadapt\u00e9e, in feminist histories of art</i>, Ashgate Publishing Limited, 2003</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=IEb_Zna0KPEC&amp;pg=PA15&amp;dq=%22nicole+groult%22&amp;hl=fr#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">Sonia Schoonejans, <i>La danse de l'avenir</i>, from <i>Regards sur Isadora Duncan</i>, </a><a href=\"/wiki/Isadora_Duncan\" title=\"Isadora Duncan\">Isadora Duncan</a>, \u00c9ditions Complexe, 2003, p. 15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=9J47XkVscTAC&amp;pg=PA1884&amp;dq=%22nicole+groult%22&amp;hl=fr#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"></a><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Florence_Montreynaud\" class=\"extiw\" title=\"fr:Florence Montreynaud\">Florence Montreynaud</a>, <i>L'Aventure des femmes, XXe-XXIe si\u00e8cle: 1912, Guerre au corset</i>, \u00c9ditis, 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=cvlDG-VB7lIC&amp;pg=PT46&amp;dq=%22nicole+groult%22&amp;hl=fr#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">Beno\u00eete Groult, <i>Mon \u00e9vasion</i>, \u00c9ditions Grasset &amp; Fasquelle, 2008</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Duncan-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Duncan_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duncan_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.meaus.com/isadora-duncan.htm\">John Zavrel, <i>Isadora Duncan and 'The Dance'</i>, West-Art, Prometheus, Internet Bulletin for Art, Politics and Science, Nr. 86, Spring 2003</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artwork/3493?tmpl=component&amp;print=1\">Collection Online, Liubov Popova, Birsk, 1916, Guggenheim Museum</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diktats.com/catalog/product/view/id/229/category/53/\">Catalogue des Tableaux Modernes... de la Collection de M. Paul Poiret, Hotel Drouot, Wednesday 18 November 1925</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Christopher Green, <i>Cubism and its Enemies, Modern Movements and Reaction in French Art, 1916-1928</i>, Yale University Press, New Haven and London, 1987, pp. 52, 53</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://emuseum.campus.fu-berlin.de/eMuseumPlus?service=direct/1/ResultListView/result.t1.collection_list.$TspTitleLink.link&amp;sp=10&amp;sp=Scollection&amp;sp=SfieldValue&amp;sp=0&amp;sp=0&amp;sp=3&amp;sp=SdetailList&amp;sp=0&amp;sp=Sdetail&amp;sp=0&amp;sp=F&amp;sp=T&amp;sp=0\">Degenerate Art Database (Beschlagnahme Inventar, Entartete Kunst)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://semioweb.msh-paris.fr/aar/862/accueil.asp?id=862\">Helmholtz on Space and Painting, Michael Heidelberger, University of T\u00fcbingen</a>. Translation from Hermann von Helmholtz (1821-1894) lectures, 1871-1873 on <i>Optisches \u00fcber Malerei</i> (<i>On the Relation of Optics to Painting</i>), publ. 1876</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Henri_Poincar\u00e9_1897-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Henri_Poincar\u00e9_1897_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Henri_Poincar\u00e9_1897_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.marxists.org/reference/subject/philosophy/works/fr/poincare.htm\">Henri Poincar\u00e9, 1897, Science &amp; Method, The Relativity of Space</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Antliff_and_Leighten-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Antliff_and_Leighten_33-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Antliff_and_Leighten_33-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Antliff_and_Leighten_33-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Mark Antliff, Patricia Dee Leighten, <i>Cubism and Culture</i>, Thames &amp; Hudson, 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Linda Henderson, The Fourth Dimension and NonEuclidean geometry in Modern Art, 1983</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qYATQ3Rw6qgC&amp;pg=PA88-IA9&amp;dq=%22femme+au+cheval%22+%22jean+metzinger%22&amp;hl=en&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=%22femme%20au%20cheval%22%20%22jean%20metzinger%22&amp;f=false\">Guillaume Apollinaire, 1913, <i>The Cubist Painters</i>, translated, with commentary by Peter F. Read, 2002</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-S._E._Johnson-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-S._E._Johnson_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">S. E. Johnson, 1964, <i>Metzinger, Pre-Cubist and Cubist Works, 1900-1930</i>, International Galleries, Chicago</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean Metzinger, <i>Note sur la peinture</i>, Pan (Paris), October\u2013November 1910</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Metzinger_and_Gleizes-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Metzinger_and_Gleizes_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Metzinger_and_Gleizes_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Metzinger_and_Gleizes_38-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Jean Metzinger and Albert Gleizes, <i>Du \"Cubisme\"</i>, Paris, 1912, in Robert L. Herbert, <i>Modern Artists on Art</i>, Englewood Cliffs, 1964.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Herbert, 1968, Neo-Impressionism, The Solomon R. Guggenheim Foundation, New York</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kubisme.info/kt324.html\">Salon d'Automne 1912, page from <i>Excelsior</i> reproduced</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gil_Blas,_17_October_1905-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Gil_Blas,_17_October_1905_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7522165g/f5.image\">Louis Vauxcelles, <i>Le Salon d'Automne</i>, Gil Blas, 17 October 1905. Screen 5 and 6. Gallica, Biblioth\u00e8que nationale de France</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1149-9397\">1149-9397</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7527626n/f1.item\">Louis Vauxcelles, <i>A travers les salons: promenades aux \u00ab&#160;Ind\u00e9pendants&#160;\u00bb</i>, Gil Blas, 18 March 1910</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7625001c/f1.image\">\"M. Lampu\u00e9 s\u2019indigne contre le Salon d\u2019Automne\", <i>Le Journal</i>, 5 October 1912, p. 1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-D\u00e9bats_parlementaires-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-D\u00e9bats_parlementaires_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-D\u00e9bats_parlementaires_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6470818j/f8.image.r=1912%20%20Salon%20d%27Automne%20%20Chambre%20des%20d%C3%A9put%C3%A9s%20%20cubiste%20Assembl%C3%A9e%20Nationale.langFR\">Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. D\u00e9bats parlementaires. Chambre des d\u00e9put\u00e9s, 3 D\u00e9cembre 1912, pp. 2924-2929. Biblioth\u00e8que et Archives de l'Assembl\u00e9e nationale, 2012-7516</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1270-5942\">1270-5942</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Patrick_F._Barrer-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Patrick_F._Barrer_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Patrick F. Barrer: <i>Quand l'art du XXe si\u00e8cle \u00e9tait con\u00e7u par les inconnus</i>, pp. 93-101, gives an account of the debate.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.peterbrooke.org.uk/a%26r/chronology\">Peter Brooke, <i>Albert Gleizes, Chronology of his life, 1881-1953</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Lampu\u00e9, <i>Lettre ouverte a M. Berard, sous-secretaire d\u2019Etat aux Beaux-Arts</i>, Mercure de France, 16 October 1912, pp. 894\u2013895</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k564474q/f2.image\">Jean Claude, <i>Le Salon d'Automne</i>, Le Petit Parisien, 30 September 1912, p. 2</a>. Gallica, Biblioth\u00e8que nationale de France</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dancer_in_a_Caf%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jean-metzinger.blogspot.com.es/\">Jean Metzinger: Divisionism, Cubism, Neoclassicism and Post Cubism</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130106191245/http://www.culture.fr/recherche/?typeSearch=collection&amp;SearchableText=Metzinger+Jean&amp;portal_type=CLT_Site_Note\">Culture.gouv.fr, le site du Minist\u00e8re de la culture - base M\u00e9moire</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/memoire_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_98=AUTOEU&amp;VALUE_98=Metzinger&amp;DOM=Tous&amp;REL_SPECIFIC=1\">Culture.gouv.fr, Base M\u00e9moire, La M\u00e9diath\u00e8que de l'architecture et du patrimoine</a>, pages 1\u201350 of 144</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&amp;VBID=2CO5PCE9A16U&amp;SMLS=1&amp;RW=1085&amp;RH=643\">Agence Photographique de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux et du Grand Palais des Champs-Elys\u00e9es</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unz.org/Pub/SaturdayRev-1965aug28-00024?View=Search&amp;SearchView=PDFHits&amp;pages=24\">Katharine Kuh, \"The Many Sides of Cubism\", <i>The Saturday Review</i>, August 28, 1965, pp. 24-25 (<i>Danseuse au caf\u00e9</i> reproduced)</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Jean_Metzinger\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:#87CEEB; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Jean_Metzinger\" title=\"Template:Jean Metzinger\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Jean_Metzinger\" title=\"Template talk:Jean Metzinger\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Jean_Metzinger&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Jean_Metzinger\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;width:1%\">Works (<a href=\"/wiki/List_of_works_by_Jean_Metzinger\" title=\"List of works by Jean Metzinger\">List</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Two_Nudes_in_an_Exotic_Landscape\" title=\"Two Nudes in an Exotic Landscape\">Two Nudes in an Exotic Landscape</a></i> (1905\u201306)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Coucher_de_soleil_no._1\" title=\"Coucher de soleil no. 1\">Coucher de soleil no. 1</a></i> (c. 1906)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Femme_au_Chapeau\" title=\"Femme au Chapeau\">Femme au Chapeau</a></i> (c. 1906)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_danse,_Bacchante\" title=\"La danse, Bacchante\">La danse, Bacchante</a></i> (c. 1906)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Paysage_color%C3%A9_aux_oiseaux_aquatique\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paysage color\u00e9 aux oiseaux aquatique\">Paysage color\u00e9 aux oiseaux aquatique</a></i> (1907)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Baigneuses_(Metzinger)\" title=\"Baigneuses (Metzinger)\">Baigneuses</a></i> (c. 1908)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e\" title=\"Nu \u00e0 la chemin\u00e9e\">Nu \u00e0 la chemin\u00e9e</a></i> (1910)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Deux_Nus_(Two_Nudes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Deux Nus (Two Nudes)\">Deux Nus (Two Nudes)</a></i> (1910\u201311)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)\" title=\"Le go\u00fbter (Tea Time)\">Le go\u00fbter (Tea Time)</a></i> (1911)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_au_Cheval\" title=\"La Femme au Cheval\">La Femme au Cheval (Woman With a Horse)</a></i> (1911\u201312)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_with_a_Pipe\" title=\"Man with a Pipe\">Man with a Pipe (Portrait of an American Smoker)</a></i> (1911\u201312)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_Port_(painting)\" title=\"Le Port (painting)\">Le Port (The Harbor)</a></i> (1911\u201312)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nature_morte_(Metzinger)\" title=\"Nature morte (Metzinger)\">Nature morte (Compotier et cruche d\u00e9cor\u00e9e de cerfs)</a></i> (1911\u201312)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Dancer in a Caf\u00e9</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail\" title=\"Femme \u00e0 l&#39;\u00c9ventail\">Femme \u00e0 l'\u00c9ventail (Woman with a Fan)</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Au_V%C3%A9lodrome\" title=\"Au V\u00e9lodrome\">Au V\u00e9lodrome</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27Oiseau_bleu_(Metzinger)\" title=\"L&#39;Oiseau bleu (Metzinger)\">L'Oiseau bleu</a></i> (<i>The Blue Bird</i>) (1912\u201313)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Woman_with_a_Fan\" title=\"Woman with a Fan\">Woman with a Fan</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/En_Canot\" title=\"En Canot\">En Canot</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_Fumeur\" title=\"Le Fumeur\">Le Fumeur</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Soldier_at_a_Game_of_Chess\" title=\"Soldier at a Game of Chess\">Soldat jouant aux \u00e9checs (Soldier at a Game of Chess)</a></i> (1914-15)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Femme_au_miroir\" title=\"Femme au miroir\">Femme au miroir (Lady at her Dressing Table)</a></i> (1916)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fruit_and_a_Jug_on_a_Table\" title=\"Fruit and a Jug on a Table\">Fruit and a Jug on a Table</a></i> (1916)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_photo_published_in_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jean Metzinger, photo published in 1913.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg/100px-Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg\" width=\"100\" height=\"135\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg/150px-Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg/200px-Jean_Metzinger%2C_photo_published_in_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"802\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;width:1%\">Writings</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/w/index.php?title=Note_sur_la_peinture&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Note sur la peinture (page does not exist)\">Note sur la peinture</a></i>, <i>Pan</i> (Paris), October\u2013November 1910</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Cubisme_et_tradition&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cubisme et tradition (page does not exist)\">Cubisme et tradition</a></i>, <i>Paris Journal</i>, 16 August (1911)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (1912)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;width:1%\">Summary articles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_works_by_Jean_Metzinger\" title=\"List of works by Jean Metzinger\">List of works by Jean Metzinger</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Cubism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:Silver; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cubism\" title=\"Template:Cubism\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Cubism&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Cubism (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cubism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Cubism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Leaders</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1910,_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jean Metzinger, 1910, Nu \u00e0 la chemin\u00e9e, published in Les Peintres Cubistes, 1913.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/50px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg\" width=\"50\" height=\"64\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/75px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/100px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"1681\" data-file-height=\"2160\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Blanchard\" title=\"Mar\u00eda Blanchard\">Mar\u00eda Blanchard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Dumont_(painter)\" title=\"Pierre Dumont (painter)\">Pierre Dumont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Hayden\" title=\"Henri Hayden\">Henri Hayden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auguste_Herbin\" title=\"Auguste Herbin\">Auguste Herbin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Laurencin\" title=\"Marie Laurencin\">Marie Laurencin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Laurens\" title=\"Henri Laurens\">Henri Laurens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Lipchitz\" title=\"Jacques Lipchitz\">Jacques Lipchitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Andr\u00e9 Lhote</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Marchand_(painter)\" title=\"Jean Marchand (painter)\">Jean Marchand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Marcoussis\" title=\"Louis Marcoussis\">Louis Marcoussis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Ribemont-Dessaignes\" title=\"Georges Ribemont-Dessaignes\">Georges Ribemont-Dessaignes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeanne_Rij-Rousseau\" title=\"Jeanne Rij-Rousseau\">Jeanne Rij-Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gino_Severini\" title=\"Gino Severini\">Gino Severini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_Survage\" title=\"L\u00e9opold Survage\">L\u00e9opold Survage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tobeen\" title=\"Tobeen\">Tobeen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henry_Valensi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry Valensi (page does not exist)\">Henry Valensi</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Valensi\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henry Valensi\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Valmier\" title=\"Georges Valmier\">Georges Valmier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Paintings</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Les_Demoiselles_d%27Avignon\" title=\"Les Demoiselles d&#39;Avignon\">Les Demoiselles d'Avignon</a></i> (Picasso)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Daniel-Henry_Kahnweiler\" title=\"Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler\">Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler</a></i> (Picasso)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)\" title=\"Le go\u00fbter (Tea Time)\">Le go\u00fbter</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_au_Cheval\" title=\"La Femme au Cheval\">La Femme au Cheval</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dancer_in_a_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer in a caf\u00e9\">Dancer in a caf\u00e9</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27Oiseau_bleu_(Metzinger)\" title=\"L&#39;Oiseau bleu (Metzinger)\">L'Oiseau bleu</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_aux_Phlox\" title=\"La Femme aux Phlox\">La Femme aux Phlox</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral\" title=\"Portrait of Jacques Nayral\">Portrait of Jacques Nayral</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_on_a_Balcony\" title=\"Man on a Balcony\">Man on a Balcony</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Les_Baigneuses_(Gleizes)\" title=\"Les Baigneuses (Gleizes)\">Les Baigneuses</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cathedral_(Katedr%C3%A1la)\" title=\"The Cathedral (Katedr\u00e1la)\">The Cathedral (Katedr\u00e1la)</a></i> (Kupka)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_City_(L%C3%A9ger)\" title=\"The City (L\u00e9ger)\">The City</a></i> (L\u00e9ger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Still_Life_with_Candlestick\" title=\"Still Life with Candlestick\">Still Life with Candlestick</a></i> (L\u00e9ger)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Sculptures</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a></i> (Csaky)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Danseuse_(Csaky)\" title=\"Danseuse (Csaky)\">Danseuse</a></i> (Csaky)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Influences</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Gauguin\" title=\"Paul Gauguin\">Paul Gauguin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustave_Courbet\" title=\"Gustave Courbet\">Gustave Courbet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Seurat\" title=\"Georges Seurat\">Georges Seurat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Signac\" title=\"Paul Signac\">Paul Signac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-impressionism\" title=\"Neo-impressionism\">Neo-impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pointillism\" title=\"Pointillism\">Pointillism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism (arts)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Cubism\" title=\"Proto-Cubism\">Proto-Cubism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Influenced</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubist_sculpture\" title=\"Cubist sculpture\">Cubist sculpture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orphism_(art)\" title=\"Orphism (art)\">Orphism (art)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">Abstract art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Synchromism\" title=\"Synchromism\">Synchromism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tubism\" title=\"Tubism\">Tubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crystal_Cubism\" title=\"Crystal Cubism\">Crystal Cubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purism_(arts)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Purism (arts)\">Purism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suprematism\" title=\"Suprematism\">Suprematism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constructivism_(art)\" title=\"Constructivism (art)\">Constructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (1912 book)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cubist_Painters,_Aesthetic_Meditations\" title=\"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations\">The Cubist Painters, Aesthetic Meditations</a></i> (1913 book)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Maison_Cubiste\" title=\"La Maison Cubiste\">La Maison Cubiste</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background:Silver; color:black;\"><div>See also\n<ul><li><a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Louis Vauxcelles (critic)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Rosenberg_(art_dealer)\" title=\"Paul Rosenberg (art dealer)\">Paul Rosenberg (art dealer)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Robbins_(art_historian)\" title=\"Daniel Robbins (art historian)\">Daniel Robbins (art historian)</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2256\nCached time: 20180917170852\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.300 seconds\nReal time usage: 0.377 seconds\nPreprocessor visited node count: 2615/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 41922/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3046/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 25976/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.047/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.13 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  238.205      1 -total\n 39.02%   92.941      1 Template:Reflist\n 36.37%   86.639      1 Template:Infobox_Artwork\n 24.19%   57.628      1 Template:Infobox\n 10.92%   26.002      1 Template:Dead_link\n 10.62%   25.309      2 Template:ISBN\n  9.04%   21.535      1 Template:Fix\n  7.91%   18.839      2 Template:Category_handler\n  7.79%   18.548      2 Template:Navbox\n  5.83%   13.888      1 Template:Cubism\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:38165220-0!canonical and timestamp 20180917170852 and revision id 851546364\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_December_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Dancer in a cafe","*":"Paintings_by_Jean_Metzinger"},{"sortkey":"Dancer in a cafe","*":"Cubist_paintings"},{"sortkey":"Dancer in a cafe","*":"1912_paintings"},{"sortkey":"Dancer in a cafe","*":"Art_works_that_caused_riots"},{"sortkey":"Dancer in a cafe","*":"Dance_in_art"},{"sortkey":"Dancer in a cafe","*":"Paintings_of_the_Albright\u2013Knox_Art_Gallery"},{"sortkey":"Dancer in a cafe","*":"Paintings_set_in_cabarets"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from December 2016"},{"ns":0,"*":"Henry Valensi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Absolute space"},{"ns":0,"exists":"","*":"Absolute time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie de La Palette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albright-Knox Art Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Archipenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amedeo Modigliani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Lhote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Mare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Salmon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ange-Jacques Gabriel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Bourdelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armory show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold Genthe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Deco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atomist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Au V\u00e9lodrome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Herbin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Rodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bacchanalia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baigneuses (Metzinger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berthe Weill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buffalo, New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chambre des D\u00e9put\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Worth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chiaroscuro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructivism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coucher de soleil no. 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crystal Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubist sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dancer in a caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Robbins (art historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danseuse (Csaky)"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Stijl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Degenerate Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Sturm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deux Nus (Two Nudes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Br\u00fccke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divisionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du \"Cubisme\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Eadweard Muybridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Steichen"},{"ns":0,"exists":"","*":"En Canot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euclidean geometry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Universelle (1889)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fauvism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Femme au Chapeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Femme au miroir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Femme \u00e0 l'\u00c9ventail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Kupka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Nietzsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fruit and a Jug on a Table"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geometric abstraction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Muche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Doeuillet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Ribemont-Dessaignes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Seurat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Valmier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gino Severini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Palais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe de femmes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume Apollinaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Courbet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamish Bowles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Bergson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Hayden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Laurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Le Fauconnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Poincar\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Worth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isadora Duncan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Doucet (fashion designer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Lipchitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Marchand (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Metzinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Pierre Philippe Lampu\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne Paquin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne Rij-Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Csaky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Gris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kees van Dongen"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Oiseau bleu (Metzinger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Celle-Saint-Cloud"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme au Cheval"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme aux Phlox"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Gazette du Bon Ton"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Maison Cubiste"},{"ns":0,"exists":"","*":"La danse, Bacchante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Bateau-Lavoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Fumeur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Port (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le go\u00fbter (Tea Time)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Baigneuses (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Demoiselles d'Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesbian"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of works by Jean Metzinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Marcoussis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Vauxcelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XIV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louise Ch\u00e9ruit"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9once Rosenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9opold Survage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man on a Balcony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man on a Balcony (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man with a Pipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Laurencin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Blanchard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Jacob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montmartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1nes Union of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nature morte (Metzinger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Non-Euclidean geometry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nu \u00e0 la chemin\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orphism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Gauguin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Poiret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rosenberg (art dealer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Signac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavillon du Butard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paysage color\u00e9 aux oiseaux aquatique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photojournalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Auguste Renoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Dumont (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pointillism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Jacques Nayral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Positivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-Impressionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoul Dufy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Duchamp-Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Redfern (couture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Return to order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riemannian geometry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger de La Fresnaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d'Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Section d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soldier at a Game of Chess"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonia Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still Life with Candlestick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suprematism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synchromism"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cathedral (Katedr\u00e1la)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The City (L\u00e9ger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9\u00e2tre des Champs Elys\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tobeen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Two Nudes in an Exotic Landscape"},{"ns":0,"exists":"","*":"William James"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woman with a Fan"},{"ns":0,"*":"Note sur la peinture"},{"ns":0,"*":"Cubisme et tradition"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jean Metzinger"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cubism"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Jean Metzinger"},{"ns":11,"*":"Template talk:Cubism"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jean Metzinger"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cubism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Jean_Metzinger,_1912,_Danseuse_au_caf\u00e9,_Dancer_in_a_caf\u00e9,_oil_on_canvas,_146.1_x_114.3_cm,_Albright-Knox_Art_Gallery,_Buffalo,_New_York.jpg","Salon_d'Automne_1912,_Paris,_works_exhibited_by_Kupka,_Modigliani,_Csaky,_Picabia,_Metzinger,_Le_Fauconnier.jpg","Poiretdress.jpg","Isadora_Duncan_(grayscale).jpg","\"La_Danse\",_bas-relief_dAntoine_Bourdelle_(Th\u00e9\u00e2tre_des_Champs_Elys\u00e9es,_Paris)_(3713880263).jpg","Jean_Metzinger,_1913,_Le_Canot,_En_Canot,_Femme_au_Canot_et_a_l'Ombrelle,_Im_Boot,_approximate_dimensions_150_x_116.5_cm.jpg","Jean_Metzinger,_1913,_En_Canot,_oil_on_canvas,_146_x_114_cm,_missing_or_destroyed.jpg","Eadweard_Muybridge,_Plate_187_\u2013_Dancing,_fancy,_no._12,_Miss_Larrigan.jpg","Woman_in_dress_dancing_(1887).gif","Jean_Metzinger,_1912,_Femme_\u00e0_l'\u00c9ventail_(Woman_with_a_Fan),_oil_on_canvas,_90.7_x_64.2_cm,_Solomon_R._Guggenheim_Museum.jpg","L'Excelsior,_Au_Salon_d'Automne,_Les_Ind\u00e9pendants,_October_1912,_Metzinger,_Gleizes,_Kupka_reproduced.jpg","Fernand_L\u00e9ger,_Jean_Metzinger,_Alexander_Archipenko,_Les_Annales_politiques_et_litt\u00e9raires,_n._1529,_13_October_1912.jpg","Jean_Metzinger,_photo_published_in_1913.jpg","Jean_Metzinger,_1910,_Nu_\u00e0_la_chemin\u00e9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg"],"externallinks":["http://www.peterbrooke.org.uk/a&r/a&rintro","http://histoiremesure.revues.org/index2333.html","http://www.fondationgleizes.fr/albert-gleizes-oeuvre.html,","http://www.albrightknox.org/collection/search/piece:441/","http://www.all-art.org/art_20th_century/metzinger1.html","https://books.google.com/books?id=KFGgxn7lfq0C&pg=PR11&lpg=PR11&dq=Jean+Metzinger,+1910,+1911,+1912&source=bl&ots=rm0CrcbXtN&sig=a9Kf-dUKbXYjZbmLDg16tto5U0o&hl=en#v=onepage&q=horse&f=false","https://www.loc.gov/pictures/resource/cph.3b32052/","http://www.style.com/vogue/feature/050107/page2.html","https://books.google.com/books?id=_0hjfgkDv1wC&pg=PA78&lpg=PA78&dq=%22mille+et+deuxi%C3%A8me+nuit%22+Poiret&source=bl&ots=59dZO8Lbdz&sig=BkT5i10cmUJ4oBP_q_gjbFe-cEw&hl=en#v=onepage&q=%22mille%20et%20deuxi%C3%A8me%20nuit%22%20Poiret&f=false","https://www.scribd.com/doc/20168287/Couture-Culture","http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,1625930,00.html","http://www.gettyimages.es/detail/fotograf%C3%ADa-de-noticias/dancer-isadora-duncan-fotograf%C3%ADa-de-noticias/2642539","https://books.google.com/books?id=bpRU8A9AS30C&pg=PA8&lpg=PA8&dq=Eadweard+Muybridge,+isadora+duncan&source=bl&ots=IecSuP-nJr&sig=mr0WtvSX0hE6hL1_ltjOd_zeYGQ&hl=en","http://terresdefemmes.blogs.com/mon_weblog/2008/06/20-juin-1912isa.html","http://www.iledefrance.fr/uploads/tx_base/Histoire_-_n__41.pdf","http://dadaparis.blogspot.com.es/2007_03_28_archive.html","https://books.google.com/books?id=3cjNTzDadisC&pg=PA7&lpg=PA7&dq=marie+laurencin,+paul+poiret&source=bl&ots=hCpLRJSRxl&sig=mCfs-baZlpyMpvlIxDbgs_2uCjw&hl=en&sa=X&ei=iR4YUYOnItS10QWwtYGwCw&ved=0CBgQ6AEwAA#v=onepage&q=marie%20laurencin,%20paul%20poiret&f=false","https://books.google.com/books?id=IEb_Zna0KPEC&pg=PA15&dq=%22nicole+groult%22&hl=fr#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=9J47XkVscTAC&pg=PA1884&dq=%22nicole+groult%22&hl=fr#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=cvlDG-VB7lIC&pg=PT46&dq=%22nicole+groult%22&hl=fr#v=onepage&q&f=false","http://www.meaus.com/isadora-duncan.htm","http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artwork/3493?tmpl=component&print=1","http://www.diktats.com/catalog/product/view/id/229/category/53/","http://emuseum.campus.fu-berlin.de/eMuseumPlus?service=direct/1/ResultListView/result.t1.collection_list.$TspTitleLink.link&sp=10&sp=Scollection&sp=SfieldValue&sp=0&sp=0&sp=3&sp=SdetailList&sp=0&sp=Sdetail&sp=0&sp=F&sp=T&sp=0","http://semioweb.msh-paris.fr/aar/862/accueil.asp?id=862","http://www.marxists.org/reference/subject/philosophy/works/fr/poincare.htm","https://books.google.com/books?id=qYATQ3Rw6qgC&pg=PA88-IA9&dq=%22femme+au+cheval%22+%22jean+metzinger%22&hl=en&redir_esc=y#v=onepage&q=%22femme%20au%20cheval%22%20%22jean%20metzinger%22&f=false","http://www.kubisme.info/kt324.html","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7522165g/f5.image","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1149-9397","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7527626n/f1.item","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7625001c/f1.image","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6470818j/f8.image.r=1912%20%20Salon%20d'Automne%20%20Chambre%20des%20d%C3%A9put%C3%A9s%20%20cubiste%20Assembl%C3%A9e%20Nationale.langFR","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1270-5942","http://www.peterbrooke.org.uk/a&r/chronology","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k564474q/f2.image","http://jean-metzinger.blogspot.com.es/","https://archive.is/20130106191245/http://www.culture.fr/recherche/?typeSearch=collection&SearchableText=Metzinger+Jean&portal_type=CLT_Site_Note","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/memoire_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_98=AUTOEU&VALUE_98=Metzinger&DOM=Tous&REL_SPECIFIC=1","http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&VBID=2CO5PCE9A16U&SMLS=1&RW=1085&RH=643","http://www.unz.org/Pub/SaturdayRev-1965aug28-00024?View=Search&SearchView=PDFHits&pages=24"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"1","index":"1","fromtitle":"Dancer_in_a_Caf\u00e9","byteoffset":2883,"anchor":"Description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Paul Poiret, Isadora Duncan and the art world","number":"2","index":"2","fromtitle":"Dancer_in_a_Caf\u00e9","byteoffset":7414,"anchor":"Paul_Poiret,_Isadora_Duncan_and_the_art_world"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Multiple perspective","number":"3","index":"3","fromtitle":"Dancer_in_a_Caf\u00e9","byteoffset":18608,"anchor":"Multiple_perspective"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Simultaneity and multiplicity","number":"4","index":"4","fromtitle":"Dancer_in_a_Caf\u00e9","byteoffset":26751,"anchor":"Simultaneity_and_multiplicity"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Theoretical underpinnings","number":"5","index":"5","fromtitle":"Dancer_in_a_Caf\u00e9","byteoffset":31770,"anchor":"Theoretical_underpinnings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Salon d'Automne, 1912","number":"6","index":"6","fromtitle":"Dancer_in_a_Caf\u00e9","byteoffset":33405,"anchor":"Salon_d'Automne,_1912"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Provenance","number":"7","index":"7","fromtitle":"Dancer_in_a_Caf\u00e9","byteoffset":41991,"anchor":"Provenance"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"8","fromtitle":"Dancer_in_a_Caf\u00e9","byteoffset":42286,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"9","fromtitle":"Dancer_in_a_Caf\u00e9","byteoffset":42319,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Dancer in a Caf\u00e9</i>","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Florence_Montreynaud","*":"fr:Florence Montreynaud"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Excelsior_(journal)","*":"fr:Excelsior (journal)"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucien_Vogel","*":"fr:Lucien Vogel"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicole_Groult","*":"fr:Nicole Groult"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Allard","*":"fr:Roger Allard"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Valensi","*":"fr:Henry Valensi"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Dancer in a Caf\u00e9</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Dancer in a cafe"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5215400"}]}}