{"parse":{"title":"The Harlequin's Carnival","pageid":42683548,"revid":836238559,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">The Harlequin's Carnival</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:The_Harlequin%27s_Carnival.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"The Harlequin&#39;s Carnival.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/2d/The_Harlequin%27s_Carnival.jpg/300px-The_Harlequin%27s_Carnival.jpg\" width=\"300\" height=\"215\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/2/2d/The_Harlequin%27s_Carnival.jpg 1.5x\" data-file-width=\"372\" data-file-height=\"267\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1924/1925</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Oil_painting\" title=\"Oil painting\">Oil on canvas</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n66&#160;cm&#32;\u00d7&#160;90.5&#160;cm&#32;(26&#160;in&#32;\u00d7&#160;&#x200b;<span class=\"frac nowrap\">35<span class=\"visualhide\">&#160;</span><sup>5</sup>&#8260;<sub>8</sub></span>&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Albright%E2%80%93Knox_Art_Gallery\" title=\"Albright\u2013Knox Art Gallery\">Albright\u2013Knox Art Gallery</a>, <a href=\"/wiki/Buffalo,_New_York\" title=\"Buffalo, New York\">Buffalo</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Owner</th><td>\nJoan Miro</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://albrightknox.org\">albrightknox<wbr />.org</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>The Harlequin's Carnival</b></i> (Spanish: <i>Carnaval de Arlequ\u00edn</i>) is an <a href=\"/wiki/Oil_painting\" title=\"Oil painting\">oil painting</a> rendered by <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a> between 1924 and 1925. It is one of the most outstanding <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealist</a> paintings of the artist, and it is preserved in the <a href=\"/wiki/Albright%E2%80%93Knox_Art_Gallery\" title=\"Albright\u2013Knox Art Gallery\">Albright\u2013Knox Art Gallery</a>, <a href=\"/wiki/Buffalo,_New_York\" title=\"Buffalo, New York\">Buffalo</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalet199336-37_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalet199336-37-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Created between 1924 and 1925, <i>Harlequin\u2019s Carnival</i> is one of Joan Mir\u00f3\u2019s best-known pieces. <a href=\"/wiki/Harlequin\" title=\"Harlequin\">Harlequin</a> is the name of a well-known Italian comic theater character that is generally identified by his checkered costume. The \u2018carnival\u2019 in the title of the painting may refer to <a href=\"/wiki/Mardi_Gras\" title=\"Mardi Gras\">Mardi Gras</a>, the celebration that occurs before the fasting of Lent begins.\n</p><p>In 1924 poet <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a> formed the Surrealist movement. Around the time of the group\u2019s formation Mir\u00f3 started to paint in the surrealist style. Surrealism focused on dreams and the subconscious as artistic material, and Mir\u00f3 was able to draw from these ideas. He painted the subconscious, but also his own life experiences and memories. To combine these two sources he draws on his imagination to create magical elements in his paintings. This can even be seen in his early work, for instance in his 1922 detailist painting <i><a href=\"/wiki/The_Farm_(Mir%C3%B3)\" title=\"The Farm (Mir\u00f3)\">The Farm</a></i>. \n</p><p>This specific painting is centered on a harlequin at a carnival. Although the harlequin resembles a guitar, he still retains some of his harlequin characteristics such as a checkered costume, a mustache, an admiral\u2019s hat, and a pipe. The harlequin in this painting is sad, which could be due to the hole in his stomach. This detail may refer to Mir\u00f3\u2019s personal life experiences, because at this point in his life he did not have much money for food and was on the brink of starvation. This is a painting of a celebration; all the characters seem to be happy due to the fact they are playing, singing, and dancing. Some of the objects in the painting are anthropomorphized, and some seem to be moving and dancing as well. One example is the ladder to the left of the painting, which has an ear and an eye (Albright-Knox Art Gallery). According to Mir\u00f3, the ladder is a symbol of flight, evasion, and elevation. The green sphere to the right of the painting represents the globe because Mir\u00f3, according to him, was obsessed with the idea of \u201cconquering the world\u201d (Albright-Knox Art Gallery). The cat in the bottom right of the painting represents Mir\u00f3\u2019s actual cat, who was always next to him as he painted. The black triangle in the window in the top right corner represents the Eiffel Tower. The painting includes many other fantastical and magical elements such as mermaids, fish out of water, dancing cats, shooting stars, a creature with wings in a box resembling a die, floating musical notes, and a floating hand. There are many strange forms and squiggly shapes that seem to be moving or floating around the canvas. The beauty of the painting is in its widespread composition; every corner of the painting seems to be filled with some object, character, or shape, which makes the entire painting come to life. \n</p><p>In the international peer-reviewed journal <i><a href=\"/wiki/JAMA_Psychiatry\" title=\"JAMA Psychiatry\">JAMA Psychiatry</a></i>, James C. Harris, MD, writes that for Mir\u00f3, \u201cpainting was a means to express his inner life through visionary art\u201d (p 226). This is a reference to Mir\u00f3\u2019s style of painting, automatism, essentially painting without planning the subject or composition. In this process the artist paints whatever comes to mind, thereby painting his subconscious thoughts. Once the shapes are on the canvas, the artist is able to create images out of the forms based on his imagination. In 1931, Mir\u00f3 said, \u201cI\u2019m only interested in anonymous art, the kind that springs from the collective unconscious\u201d (<i>JAMA Psychiatry</i>). This quote tells us a great deal about <i>Harlequin's Carnival</i>, since it was Mir\u00f3\u2019s first surrealist painting. Through this painting Mir\u00f3 is trying to convey his subconscious, which inadvertently reflects on his life experiences. By analyzing this painting the viewer learns of Mir\u00f3\u2019s sadness, happiness, and creative imagination.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Harlequin%27s_Carnival&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMalet199336-37-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalet199336-37_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMalet1993\">Malet 1993</a>, pp.&#160;36-37.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Harlequin%27s_Carnival&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Malet, Rosa Maria (1993). <i>Joan Mir\u00f3</i> (Segona edici\u00f3. ed.). Barcelona: Edicions 62. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-297-3568-2\" title=\"Special:BookSources/84-297-3568-2\">84-297-3568-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.edition=Segona+edici%C3%B3.&amp;rft.pub=Edicions+62&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=84-297-3568-2&amp;rft.aulast=Malet&amp;rft.aufirst=Rosa+Maria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Harlequin%27s+Carnival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Malet, Rosa Maria (2003). <i>Joan Mir\u00f3: apunts d'una col.lecci\u00f3&#160;: obres de la Gallery K. AG = notes on a collection: paintings from the Gallery K. AG</i>. Barcelona: Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-932159-8-9\" title=\"Special:BookSources/978-84-932159-8-9\">978-84-932159-8-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3%3A+apunts+d%27una+col.lecci%C3%B3+%3A+obres+de+la+Gallery+K.+AG+%3D+notes+on+a+collection%3A+paintings+from+the+Gallery+K.+AG&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3+Joan+Mir%C3%B3&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-84-932159-8-9&amp;rft.aulast=Malet&amp;rft.aufirst=Rosa+Maria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Harlequin%27s+Carnival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Penrose, Roland (1993). <i>Mir\u00f3</i> (1. ed.). London: Thames and Hudson. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-233-1976-8\" title=\"Special:BookSources/84-233-1976-8\">84-233-1976-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mir%C3%B3&amp;rft.place=London&amp;rft.edition=1.&amp;rft.pub=Thames+and+Hudson&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=84-233-1976-8&amp;rft.aulast=Penrose&amp;rft.aufirst=Roland&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Harlequin%27s+Carnival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Raillard, Georges (1993). <i>Mir\u00f3</i> ([1a. ed.]. ed.). Madrid: Debate. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7444-605-8\" title=\"Special:BookSources/84-7444-605-8\">84-7444-605-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mir%C3%B3&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.edition=%5B1a.+ed.%5D.&amp;rft.pub=Debate&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=84-7444-605-8&amp;rft.aulast=Raillard&amp;rft.aufirst=Georges&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Harlequin%27s+Carnival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Rebull Trudel, Melania (1994). <i>Joan Mir\u00f3: 1893-1983</i>. Madrid: Globus. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-88424-96-5\" title=\"Special:BookSources/84-88424-96-5\">84-88424-96-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3%3A+1893-1983&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Globus&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=84-88424-96-5&amp;rft.aulast=Rebull+Trudel&amp;rft.aufirst=Melania&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Harlequin%27s+Carnival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Saura, Antonio. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/cultura/MIRO/_JOAN/cara/oculta/pintor/elpepicul/19831226elpepicul_5/Tes\">\"La cara oculta de un pintor\"</a>. <i>El Pa\u00eds, 26/12/1983</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs%2C+26%2F12%2F1983&amp;rft.atitle=La+cara+oculta+de+un+pintor&amp;rft.aulast=Saura&amp;rft.aufirst=Antonio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elpais.com%2Farticulo%2Fcultura%2FMIRO%2F_JOAN%2Fcara%2Foculta%2Fpintor%2Felpepicul%2F19831226elpepicul_5%2FTes&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Harlequin%27s+Carnival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Joan_Mir\u00f3\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Template:Joan Mir\u00f3\"><abbr title=\"View this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Template talk:Joan Mir\u00f3\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Joan_Mir\u00f3\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Series</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Head_of_a_Catalan_Peasant\" title=\"Head of a Catalan Peasant\">Head of a Catalan Peasant</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dutch_Interiors\" title=\"Dutch Interiors\">Dutch Interiors</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Paintings_on_masonite\" title=\"Paintings on masonite\">Paintings on masonite</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Metamorphosis_(Mir%C3%B3)\" title=\"Metamorphosis (Mir\u00f3)\">Metamorphosis</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Constellations_(Mir%C3%B3)\" title=\"Constellations (Mir\u00f3)\">Constellations</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_navigator%27s_hope\" title=\"The navigator&#39;s hope\">The navigator's hope</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Triptych_Bleu_I,_II,_III\" title=\"Triptych Bleu I, II, III\">Triptych Bleu I, II, III</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Hope_of_a_Condemned_Man\" title=\"The Hope of a Condemned Man\">The Hope of a Condemned Man</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Paintings_on_white_background_for_the_cell_of_a_recluse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paintings on white background for the cell of a recluse (page does not exist)\">Paintings on white background for the cell of a recluse</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Burnt_Canvases&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Burnt Canvases (page does not exist)\">Burnt Canvases</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Barcelona_Series\" title=\"Barcelona Series\">Barcelona Series</a></i></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/150px-Dona_i_Ocell.JPG\" width=\"150\" height=\"288\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/225px-Dona_i_Ocell.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/300px-Dona_i_Ocell.JPG 2x\" data-file-width=\"996\" data-file-height=\"1912\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Works</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Vincent_Nubiola\" title=\"Portrait of Vincent Nubiola\">Portrait of Vincent Nubiola</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Portrait_of_a_Little_girl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Portrait of a Little girl (page does not exist)\">Portrait of a Little girl</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Farm_(Mir%C3%B3)\" title=\"The Farm (Mir\u00f3)\">The Farm</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Tilled_Field\" title=\"The Tilled Field\">The Tilled Field</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Catalan_Landscape_(The_Hunter)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Catalan Landscape (The Hunter) (page does not exist)\">Catalan Landscape (The Hunter)</a></i></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">The Harlequin's Carnival</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Dog_Barking_at_the_Moon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dog Barking at the Moon (page does not exist)\">Dog Barking at the Moon</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_and_Woman_in_Front_of_a_Pile_of_Excrement\" title=\"Man and Woman in Front of a Pile of Excrement\">Man and Woman in Front of a Pile of Excrement</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Still_Life_with_Old_Shoe\" title=\"Still Life with Old Shoe\">Still Life with Old Shoe</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Reaper_(Mir%C3%B3_painting)\" title=\"The Reaper (Mir\u00f3 painting)\">The Reaper</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Naked_Woman_Climbing_a_Staircase\" title=\"Naked Woman Climbing a Staircase\">Naked Woman Climbing a Staircase</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=The_gold_of_the_azure&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The gold of the azure (page does not exist)\">The gold of the azure</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ciphers_and_Constellations,_in_Love_with_a_Woman\" title=\"Ciphers and Constellations, in Love with a Woman\">Ciphers and Constellations, in Love with a Woman</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/May_1968_(Mir%C3%B3)\" title=\"May 1968 (Mir\u00f3)\">May 1968</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Personnage_Oiseaux\" title=\"Personnage Oiseaux\">Personnage Oiseaux</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Hands_flying_off_toward_the_constellations\" title=\"Hands flying off toward the constellations\">Hands flying off toward the constellations</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Women_and_Birds\" title=\"Women and Birds\">Women and Birds</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Painting_(Blue_Star)\" title=\"Painting (Blue Star)\">Painting (Blue Star)</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Sculpture</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Caress_of_a_Bird\" title=\"The Caress of a Bird\">The Caress of a Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Solar_Bird\" title=\"Solar Bird\">Solar Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lunar_Bird\" title=\"Lunar Bird\">Lunar Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/His_Majesty_the_King\" title=\"His Majesty the King\">His Majesty the King</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Her_Majesty_the_Queen_(Mir%C3%B3)\" title=\"Her Majesty the Queen (Mir\u00f3)\">Her Majesty the Queen</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/His_Highness_the_Prince\" title=\"His Highness the Prince\">His Highness the Prince</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair\" title=\"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair\">Personnage Gothique, Oiseau-Eclair</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3%27s_Chicago\" title=\"Mir\u00f3&#39;s Chicago\">Mir\u00f3's Chicago</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Labyrinth_(Mir%C3%B3,_Joan)\" title=\"Labyrinth (Mir\u00f3, Joan)\">Labyrinth</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dona_i_Ocell\" title=\"Dona i Ocell\">Dona i Ocell</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Ceramics<br />and textiles</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3_Wall\" title=\"Mir\u00f3 Wall\"><i>Mir\u00f3 Wall</i> at the Wilhelm Hack Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon\" title=\"Wall of the Sun and Wall of the Moon\"><i>Wall of the Sun</i> and <i>Wall of the Moon</i></a></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wall_of_the_Solomon_R._Guggenheim_Museum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum (page does not exist)\">Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum</a></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Sobreteixim_dels_vuit_paraig%C3%BCes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces (page does not exist)\">Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_World_Trade_Center_Tapestry\" title=\"The World Trade Center Tapestry\">The World Trade Center Tapestry</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Colleagues</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joan_Prats\" title=\"Joan Prats\">Joan Prats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Llorens_i_Artigas\" title=\"Josep Llorens i Artigas\">Josep Llorens i Artigas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Llu%C3%ADs_Sert\" title=\"Josep Llu\u00eds Sert\">Josep Llu\u00eds Sert</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Catal%C3%A0-Roca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Catal\u00e0-Roca (page does not exist)\">Francesc Catal\u00e0-Roca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Gomis\" title=\"Joaquim Gomis\">Joaquim Gomis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Gardy_Artigas\" title=\"Joan Gardy Artigas\">Joan Gardy Artigas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Museums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Pilar_i_Joan_Mir%C3%B3_in_Mallorca\" title=\"Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca\">Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fondation_Maeght\" title=\"Fondation Maeght\">Fondation Maeght</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3_otro\" title=\"Mir\u00f3 otro\">Mir\u00f3 otro</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3:_The_Ladder_of_Escape\" title=\"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape\"><i>Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape</i> exhibition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mont-roig_del_Camp\" title=\"Mont-roig del Camp\">Mont-roig del Camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/4329_Mir%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"4329 Mir\u00f3\">4329 Mir\u00f3</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q782079&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q782079&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q782079\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/205797102\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4781208-4\">4781208-4</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/205797102\">205797102</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Piet_Mondriaan,_1930_-_Mondrian_Composition_II_in_Red,_Blue,_and_Yellow.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Piet_Mondriaan%2C_1930_-_Mondrian_Composition_II_in_Red%2C_Blue%2C_and_Yellow.jpg/32px-Piet_Mondriaan%2C_1930_-_Mondrian_Composition_II_in_Red%2C_Blue%2C_and_Yellow.jpg\" width=\"32\" height=\"32\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Piet_Mondriaan%2C_1930_-_Mondrian_Composition_II_in_Red%2C_Blue%2C_and_Yellow.jpg/48px-Piet_Mondriaan%2C_1930_-_Mondrian_Composition_II_in_Red%2C_Blue%2C_and_Yellow.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Piet_Mondriaan%2C_1930_-_Mondrian_Composition_II_in_Red%2C_Blue%2C_and_Yellow.jpg/64px-Piet_Mondriaan%2C_1930_-_Mondrian_Composition_II_in_Red%2C_Blue%2C_and_Yellow.jpg 2x\" data-file-width=\"5918\" data-file-height=\"6000\" /></a></td><td><i>This article about a twentieth-century painting is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=The_Harlequin%27s_Carnival&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:20C-painting-stub\" title=\"Template:20C-painting-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:20C-painting-stub\" title=\"Template talk:20C-painting-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:20C-painting-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2247\nCached time: 20180914153312\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.228 seconds\nReal time usage: 0.303 seconds\nPreprocessor visited node count: 1031/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 37384/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2110/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 442/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.103/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.06 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  245.885      1 -total\n 44.09%  108.407      1 Template:Infobox_artwork\n 31.62%   77.742      1 Template:Infobox\n 22.61%   55.588      5 Template:Cite_book\n 16.36%   40.228      1 Template:Authority_control\n  5.36%   13.189      2 Template:Comma_separated_entries\n  4.57%   11.235      1 Template:Joan_Mir\u00f3\n  4.37%   10.740      1 Template:20C-painting-stub\n  3.80%    9.353      1 Template:Italic_title\n  3.66%    9.000      1 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:42683548-0!canonical and timestamp 20180914153312 and revision id 836238559\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Carnaval_d%27Arlequ%C3%AD","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Carnaval d'Arlequ\u00ed"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Karneval_des_Harlekins","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Karneval des Harlekins"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Carnaval_de_Arlequ%C3%ADn","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"El Carnaval de Arlequ\u00edn"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Karnavalo_de_Arlekeno","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Karnavalo de Arlekeno"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Arlekinaren_Inauteria","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Arlekinaren Inauteria"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Carnaval_d%27Arlequin","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Le Carnaval d'Arlequin"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Le_Carnaval_de_Arlequim","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Le Carnaval de Arlequim"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%A6_%E0%A4%B9%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%95%E0%A5%81%E0%A4%88%E0%A4%A8_%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%B2","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u0926 \u0939\u093e\u0930\u094d\u0932\u0947\u0915\u0941\u0908\u0928 \u0915\u093e\u0930\u094d\u0928\u093f\u0935\u0932"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Il_carnevale_di_Arlecchino","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Il carnevale di Arlecchino"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Carnaval_do_Arlequim","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Carnaval do Arlequim"}],"categories":[{"sortkey":"Harlequin's Carnival, The","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Harlequin's Carnival, The","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Harlequin's Carnival, The","*":"Paintings_by_Joan_Mir\u00f3"},{"sortkey":"Harlequin's Carnival, The","*":"Surrealist_paintings"},{"sortkey":"Harlequin's Carnival, The","*":"1925_paintings"},{"sortkey":"Harlequin's Carnival, The","*":"Paintings_of_the_Albright\u2013Knox_Art_Gallery"},{"sortkey":"Harlequin's Carnival, The","*":"Cats_in_art"},{"sortkey":"Harlequin's Carnival, The","*":"Dance_in_art"},{"sortkey":"Harlequin's Carnival, The","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Harlequin's Carnival, The","*":"20th-century_painting_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joan Mir\u00f3"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:20C-painting-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"4329 Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albright\u2013Knox Art Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona Series"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buffalo, New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciphers and Constellations, in Love with a Woman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constellations (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dona i Ocell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Interiors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondation Maeght"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hands flying off toward the constellations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harlequin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Head of a Catalan Peasant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Her Majesty the Queen (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"His Highness the Prince"},{"ns":0,"exists":"","*":"His Majesty the King"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"JAMA Psychiatry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Gardy Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Prats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Gomis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llorens i Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llu\u00eds Sert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labyrinth (Mir\u00f3, Joan)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lunar Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man and Woman in Front of a Pile of Excrement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mardi Gras"},{"ns":0,"exists":"","*":"May 1968 (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metamorphosis (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3's Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3 Wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3 otro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont-roig del Camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naked Woman Climbing a Staircase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting (Blue Star)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paintings on masonite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personnage Oiseaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Vincent Nubiola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solar Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still Life with Old Shoe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Caress of a Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Farm (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hope of a Condemned Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Reaper (Mir\u00f3 painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Tilled Field"},{"ns":0,"exists":"","*":"The World Trade Center Tapestry"},{"ns":0,"exists":"","*":"The navigator's hope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triptych Bleu I, II, III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wall of the Sun and Wall of the Moon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women and Birds"},{"ns":0,"*":"Paintings on white background for the cell of a recluse"},{"ns":0,"*":"Burnt Canvases"},{"ns":0,"*":"Portrait of a Little girl"},{"ns":0,"*":"Catalan Landscape (The Hunter)"},{"ns":0,"*":"Dog Barking at the Moon"},{"ns":0,"*":"The gold of the azure"},{"ns":0,"*":"Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"*":"Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces"},{"ns":0,"*":"Francesc Catal\u00e0-Roca"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:20C-painting-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Joan Mir\u00f3"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Frac"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Zwsp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Zero width space"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joan Mir\u00f3"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:20C-painting-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["The_Harlequin's_Carnival.jpg","Dona_i_Ocell.JPG","Blue_pencil.svg","Piet_Mondriaan,_1930_-_Mondrian_Composition_II_in_Red,_Blue,_and_Yellow.jpg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q782079","http://albrightknox.org","http://www.elpais.com/articulo/cultura/MIRO/_JOAN/cara/oculta/pintor/elpepicul/19831226elpepicul_5/Tes","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/205797102","https://d-nb.info/gnd/4781208-4","https://viaf.org/viaf/205797102"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Harlequin's_Carnival","byteoffset":5072,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"2","index":"2","fromtitle":"The_Harlequin's_Carnival","byteoffset":5102,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>The Harlequin's Carnival</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>The Harlequin's Carnival</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Harlequin's Carnival, The"},{"name":"wikibase_item","*":"Q782079"}]}}