{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Mar\u00eda Casta\u00f1\u00e9","pageid":18540822,"revid":798769791,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Fundaci%C3%B3n_Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Casta%C3%B1%C3%A9&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Fundaci%C3%B3n+Jos%C3%A9+Mar%C3%ADa+Casta%C3%B1%C3%A9&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Fundaci%C3%B3n+Jos%C3%A9+Mar%C3%ADa+Casta%C3%B1%C3%A9\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Fundaci%C3%B3n_Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Casta%C3%B1%C3%A9\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(August 2013)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Jos\u00e9 Mar\u00eda Casta\u00f1\u00e9 Foundation</b> (<i>Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Mar\u00eda Casta\u00f1\u00e9</i>) is a <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> cultural private institution dedicated to historic documents and research. It was founded in 2004 by <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Casta%C3%B1%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Casta\u00f1\u00e9 (page does not exist)\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Casta\u00f1\u00e9</a>, a Spanish <a href=\"/wiki/Entrepreneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"Entrepreneur\">entrepreneur</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Declaration_and_principles\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Declaration and principles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Archive\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Archive</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Declaration_and_principles\">Declaration and principles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fundaci%C3%B3n_Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Casta%C3%B1%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Declaration and principles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>To preserve, restore, classify and catalogue its own documents</li>\n<li>To deepen knowledge about the 20th century through its collections</li>\n<li>To exhibit, project and expand its collections</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Archive\">Archive</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fundaci%C3%B3n_Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Casta%C3%B1%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Archive\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 2016 the Foundation donated part of its archive to the <a href=\"/wiki/University_of_Harvard\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Harvard\">University of Harvard</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fundaci%C3%B3n_Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Casta%C3%B1%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistaleer.com/2016/02/fundacion-castane-un-retablo-del-terrible-siglo-xx/\">Fundaci\u00f3n Casta\u00f1\u00e9: un retablo del terrible siglo XX</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cultura.elpais.com/cultura/2016/02/08/actualidad/1454960761_104430.html\">Espa\u00f1a pierde uno de los grandes archivos hist\u00f3ricos del siglo XX</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fundaci%C3%B3n_Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Casta%C3%B1%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fundacionjosemariacastane.org\">Official website of the Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Mar\u00eda Casta\u00f1\u00e9</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2143\nCached time: 20180922103336\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.056 seconds\nReal time usage: 0.078 seconds\nPreprocessor visited node count: 182/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5282/2097152 bytes\nTemplate argument size: 119/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 892/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.018/10.000 seconds\nLua memory usage: 840 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   63.512      1 -total\n 81.20%   51.571      1 Template:Orphan\n 55.92%   35.519      1 Template:Ambox\n 14.05%    8.922      1 Template:Reflist\n  3.41%    2.168      1 Template:Monthyear-1\n  3.28%    2.085      1 Template:Main_other\n  2.67%    1.697      2 Template:PAGENAMEU\n  2.44%    1.552      1 Template:Monthyear\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:18540822-0!canonical and timestamp 20180922103336 and revision id 798769791\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Fundacion Jose Maria Castane","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_August_2013"},{"sortkey":"Fundacion Jose Maria Castane","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Jose Maria Castane Foundation","*":"2004_establishments_in_Spain"},{"sortkey":"Jose Maria Castane Foundation","*":"Historical_organisations_based_in_Spain"},{"sortkey":"Fundacion Jose Maria Castane","*":"Organizations_established_in_2004"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from August 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Entrepreneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Harvard"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Casta\u00f1\u00e9"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Wiki_letter_w.svg"],"externallinks":["http://revistaleer.com/2016/02/fundacion-castane-un-retablo-del-terrible-siglo-xx/","http://cultura.elpais.com/cultura/2016/02/08/actualidad/1454960761_104430.html","//edwardbetts.com/find_link?q=Fundaci%C3%B3n_Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Casta%C3%B1%C3%A9","http://www.fundacionjosemariacastane.org"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Declaration and principles","number":"1","index":"1","fromtitle":"Fundaci\u00f3n_Jos\u00e9_Mar\u00eda_Casta\u00f1\u00e9","byteoffset":428,"anchor":"Declaration_and_principles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Archive","number":"2","index":"2","fromtitle":"Fundaci\u00f3n_Jos\u00e9_Mar\u00eda_Casta\u00f1\u00e9","byteoffset":643,"anchor":"Archive"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Fundaci\u00f3n_Jos\u00e9_Mar\u00eda_Casta\u00f1\u00e9","byteoffset":900,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Fundaci\u00f3n_Jos\u00e9_Mar\u00eda_Casta\u00f1\u00e9","byteoffset":930,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Mar\u00eda Casta\u00f1\u00e9","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fundacion Jose Maria Castane"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5508911"}]}}