{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna","pageid":5238169,"revid":857029294,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna</b> (c. 1680 \u2013 1756) was an <a href=\"/wiki/Irish_people\" title=\"Irish people\">Irish</a> <a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">poet</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cathal_Bu%C3%AD_Mac_Giolla_Ghunna&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna (?1680-1756)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> is one of the four most prominent of the south <a href=\"/wiki/Ulster\" title=\"Ulster\">Ulster</a> and north <a href=\"/wiki/Leinster\" title=\"Leinster\">Leinster</a> poets in the seventeenth and eighteenth centuries. He has been described as 'an Irish-speaking <a href=\"/wiki/Christy_Moore\" title=\"Christy Moore\">Christy Moore</a>, an incisive ballad singing entertainer for a totally Irish-speaking community of poor people living at or below subsistence in the early 18th century.'<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He was one of a school of ballad poetry that included <a href=\"/wiki/Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn\" title=\"Peadar \u00d3 Doirn\u00edn\">Peadar \u00d3 Doirn\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Art_Mac_Cumhaigh\" title=\"Art Mac Cumhaigh\">Art Mac Cumhaigh</a>, and <a href=\"/wiki/S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta\" title=\"S\u00e9amas Dall Mac Cuarta\">S\u00e9amas Dall Mac Cuarta</a>.\n</p><p>Mac Giolla Ghunna was probably born in <a href=\"/wiki/County_Fermanagh\" title=\"County Fermanagh\">Fermanagh</a> and, having initially studied to be a priest, settled for a career as a <a href=\"/w/index.php?title=Rake-poet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rake-poet (page does not exist)\">rake-poet</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> \nIt has been remarked about his poetry that 'of the handful of poems attributed to him, most are marked by a rare humanity, but none can match <i><a href=\"/wiki/An_Bonn%C3%A1n_Bu%C3%AD\" title=\"An Bonn\u00e1n Bu\u00ed\">An Bonn\u00e1n Bu\u00ed</a></i> <i>(The Yellow Bittern)</i> with its finely-judged blend of pathos and humour'.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Although \"Cathal Bu\u00ed\", as he is still affectionately termed in the folklore of <a href=\"/wiki/Br%C3%A9ifne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Br\u00e9ifne\">Br\u00e9ifne</a>, is now little known in Ireland, his masterpiece <i><a href=\"/wiki/An_Bonn%C3%A1n_Bu%C3%AD\" title=\"An Bonn\u00e1n Bu\u00ed\">An Bonn\u00e1n Bu\u00ed</a></i> is one of the best known songs in Irish.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> \"An Bonn\u00e1n Bu\u00ed\" was based in <a href=\"/wiki/Lough_MacNean\" title=\"Lough MacNean\">Lough MacNean</a>, which is situated between Fermanagh and Cavan. A monument in his honour lies near there, which was unveiled by <a href=\"/wiki/Cearbhall_%C3%93_D%C3%A1laigh\" title=\"Cearbhall \u00d3 D\u00e1laigh\">Cearbhall \u00d3 D\u00e1laigh</a>.\n</p><p>A study of the Br\u00e9ifne school of poetry is forthcoming from <a href=\"/wiki/P%C3%A1draig%C3%ADn_N%C3%AD_Uallach%C3%A1in\" title=\"P\u00e1draig\u00edn N\u00ed Uallach\u00e1in\">P\u00e1draig\u00edn N\u00ed Uallach\u00e1in</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His memory is celebrated annually in his home country \u2013 <a href=\"/wiki/Blacklion\" title=\"Blacklion\">Blacklion</a> (Cavan) and <a href=\"/wiki/Belcoo\" title=\"Belcoo\">Belcoo</a> (Fermanagh), with a festival for young poets named in his honour, <i>F\u00e9ile Chathal Bu\u00ed</i>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cathal_Bu%C3%AD_Mac_Giolla_Ghunna&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://ricorso.net/rx/az-data/authors/Mac/M-Giolla-G_C/life.htm\">http://ricorso.net/rx/az-data/authors/Mac/M-Giolla-G_C/life.htm</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.eofeasa.ie/cathalbui/public_html/danta_CB/who_was_CB.html%7C\">http://www.eofeasa.ie/cathalbui/public_html/danta_CB/who_was_CB.html%7C</a> F\u00e9ile Chathal Bu\u00ed 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>An Duanaire 1600\u20131900: Poems of the Dispossessed</i>, p. 133</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Se\u00e1n \u00d3 Tuama and Thomas Kinsella, <i>An Duanaire 1600\u20131900: Poems of the Dispossessed</i>, p. 133</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eofeasa.ie/cathalbui/public_html/danta_CB/an_bonnan_bui.html\"><i>An Bonn\u00e1n Bu\u00ed</i></a>, with a translation by <a href=\"/wiki/Seamus_Heaney\" title=\"Seamus Heaney\">Seamus Heaney</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.irishsong.com/work.html\">Gaelic Song Tradition of Br\u00e9ifne project</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070629145112/http://www.irishsong.com/work.html\">Archived</a> 2007-06-29 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eofeasa.ie/cathalbui/public_html/index.html\">F\u00e9ile Chathal Bu\u00ed</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cathal_Bu%C3%AD_Mac_Giolla_Ghunna&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Piaras_Feirit%C3%A9ar\" title=\"Piaras Feirit\u00e9ar\">Piaras Feirit\u00e9ar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A1ibh%C3%AD_%C3%93_Bruadair\" title=\"D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair\">D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aog%C3%A1n_%C3%93_Rathaille\" title=\"Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille\">Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn\" title=\"Peadar \u00d3 Doirn\u00edn\">Peadar \u00d3 Doirn\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta\" title=\"S\u00e9amas Dall Mac Cuarta\">S\u00e9amas Dall Mac Cuarta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Mac_Cumhaigh\" title=\"Art Mac Cumhaigh\">Art Mac Cumhaigh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eoghan_Rua_%C3%93_S%C3%BAilleabh%C3%A1in\" title=\"Eoghan Rua \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in\">Eoghan Rua \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Se%C3%A1n_Cl%C3%A1rach_Mac_D%C3%B3naill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Se\u00e1n Cl\u00e1rach Mac D\u00f3naill\">Se\u00e1n Cl\u00e1rach Mac D\u00f3naill</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1251\nCached time: 20180909230932\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.052 seconds\nReal time usage: 0.079 seconds\nPreprocessor visited node count: 190/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 717/2097152 bytes\nTemplate argument size: 93/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2784/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.019/10.000 seconds\nLua memory usage: 1 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   58.256      1 -total\n 60.17%   35.053      1 Template:Reflist\n 39.69%   23.123      1 Template:Authority_control\n 38.38%   22.359      1 Template:Webarchive\n  2.84%    1.652      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5238169-0!canonical and timestamp 20180909230932 and revision id 857029294\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Cathal_Bu%C3%AD_Mac_Giolla_Ghunna","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna"},{"lang":"gv","url":"https://gv.wikipedia.org/wiki/Cathal_Bu%C3%AD_Mac_Giolla_Ghunna","langname":"Manx","autonym":"Gaelg","*":"Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Mac Giolla Ghunna, Cathal Bui","*":"Irish_poets"},{"sortkey":"Mac Giolla Ghunna, Cathal Bui","*":"Gaelic_poets"},{"sortkey":"Mac Giolla Ghunna, Cathal Bui","*":"Irish_writers"},{"sortkey":"Mac Giolla Ghunna, Cathal Bui","*":"Irish_Gaelic_poets"},{"sortkey":"Mac Giolla Ghunna, Cathal Bui","*":"History_of_literature"},{"sortkey":"Mac Giolla Ghunna, Cathal Bui","*":"Irish-language_writers"},{"sortkey":"Mac Giolla Ghunna, Cathal Bui","*":"17th-century_Irish_people"},{"sortkey":"Mac Giolla Ghunna, Cathal Bui","*":"18th-century_Irish_people"},{"sortkey":"Mac Giolla Ghunna, Cathal Bui","*":"1680_births"},{"sortkey":"Mac Giolla Ghunna, Cathal Bui","*":"1756_deaths"},{"sortkey":"Mac Giolla Ghunna, Cathal Bui","*":"People_from_County_Fermanagh"},{"sortkey":"Mac Giolla Ghunna, Cathal Bui","*":"Gaels"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"An Bonn\u00e1n Bu\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Mac Cumhaigh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belcoo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blacklion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00e9ifne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cearbhall \u00d3 D\u00e1laigh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christy Moore"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Fermanagh"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eoghan Rua \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leinster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lough MacNean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peadar \u00d3 Doirn\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piaras Feirit\u00e9ar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1draig\u00edn N\u00ed Uallach\u00e1in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seamus Heaney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Se\u00e1n Cl\u00e1rach Mac D\u00f3naill"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9amas Dall Mac Cuarta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"*":"Rake-poet"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":[],"externallinks":["http://www.eofeasa.ie/cathalbui/public_html/danta_CB/an_bonnan_bui.html","http://www.irishsong.com/work.html","https://web.archive.org/web/20070629145112/http://www.irishsong.com/work.html","http://www.eofeasa.ie/cathalbui/public_html/index.html","http://ricorso.net/rx/az-data/authors/Mac/M-Giolla-G_C/life.htm","http://www.eofeasa.ie/cathalbui/public_html/danta_CB/who_was_CB.html%7C"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Cathal_Bu\u00ed_Mac_Giolla_Ghunna","byteoffset":93,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"2","fromtitle":"Cathal_Bu\u00ed_Mac_Giolla_Ghunna","byteoffset":2473,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Cathal_Bu\u00ed_Mac_Giolla_Ghunna","byteoffset":2496,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Mac Giolla Ghunna, Cathal Bui"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3777913"}]}}