{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"S\u00e9amas Dall Mac Cuarta","pageid":5238117,"revid":857166122,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>\n\n<b>S\u00e9amas Dall Mac Cuarta</b> (c. 1647? \u2013 1733) was an Irish poet, and a central figure in the seventeenth and eighteenth century <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Oriel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Oriel\">Airg\u00edalla</a> school of poets and songwriters in the <a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish language</a>. Like his neighbours <a href=\"/wiki/Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn\" title=\"Peadar \u00d3 Doirn\u00edn\">Peadar \u00d3 Doirn\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Art_Mac_Cumhaigh\" title=\"Art Mac Cumhaigh\">Art Mac Cumhaigh</a> and <a href=\"/wiki/Cathal_Bu%C3%AD_Mac_Giolla_Ghunna\" title=\"Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna\">Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna</a>, Mac Cuarta was part of the Airg\u00edalla tradition of poetry and song.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Political_influences\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Political influences</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Nature_influences\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Nature influences</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Death\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Death</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mac Cuarta was possibly born in <a href=\"/wiki/Omeath\" title=\"Omeath\">Omeath</a> in <a href=\"/wiki/County_Louth\" title=\"County Louth\">County Louth</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> although Kilkerley to the north-west of Dundalk is also mentioned as bearing links to his life; he appears to have spent most of his life moving around this area and the <a href=\"/wiki/Boyne_Valley\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boyne Valley\">Boyne Valley</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;nb 1&#93;</a></sup> As his name suggests, he was either blind or had seriously impaired vision and, at a time when gentry patronage of the poetic class was on the wane, this placed more emphasis on his literary skills rather than the traditional poetic tools of flattery towards their patrons. He was, by all accounts, very sociable and among his friends were fellow musicians and poets <a href=\"/w/index.php?title=Niall_%C3%93g_Mac_Mhurchaidh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Niall \u00d3g Mac Mhurchaidh (page does not exist)\">Niall \u00d3g Mac Mhurchaidh</a>, <a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A1draig_Mac_Giolla_Fhiond%C3%A1in&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"P\u00e1draig Mac Giolla Fhiond\u00e1in (page does not exist)\">P\u00e1draig Mac Giolla Fhiond\u00e1in</a> (1665\u20131733), and <a href=\"/wiki/Toirdhealbhach_%C3%93_Cearbhall%C3%A1in\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in\">Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in</a> (1670\u20131738).<sup id=\"cite_ref-odnb_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-odnb-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>His works display a close affiliation with the older literary traditions, as well as the influence of contemporary popular song and balladry. In the words of <a href=\"/wiki/Nollaig_%C3%93_Mura%C3%ADle\" title=\"Nollaig \u00d3 Mura\u00edle\">Nollaig \u00d3 Mura\u00edle</a>, \"Mac Cuarta's poetry reflects a familiarity with Irish literature and history, the classics (Greek and Latin), and the Bible.\"<sup id=\"cite_ref-odnb_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-odnb-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_influences\">Political influences</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Political influences\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>His poems also bear a very strong resonance to the political turmoil of the period or, as \u00d3 Mura\u00edle put it, 'Much of Mac Cuarta's work echoes the political events of his time, such as the catastrophic battle of Aughrim (1691)\u2014which inspired <i><a href=\"/w/index.php?title=Tuireamh_Shomhairle_Mhic_D%C3%B3naill&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tuireamh Shomhairle Mhic D\u00f3naill (page does not exist)\">Tuireamh Shomhairle Mhic D\u00f3naill</a></i> (a lament for a Catholic leader who fell in that battle)\u2014and the subsequent subjugation of his people by the English, who are condemned both as foreigners and heretics.'<sup id=\"cite_ref-odnb_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-odnb-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Among S\u00e9amas's patrons were chieftains of <a href=\"/wiki/Gaels\" title=\"Gaels\">Gaelic</a> and <a href=\"/wiki/Hiberno-Norman\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hiberno-Norman\">Norman</a> origin, and he dedicated poems to, among others, Toirealach \u00d3 N\u00e9ill, Brian Mac Naois, Brian Mac Eoghain, Mac Airt U\u00ed N\u00e9ill, <a href=\"/wiki/Baron_Slane\" title=\"Baron Slane\">Baron Slane</a>.<sup id=\"cite_ref-odnb_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-odnb-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \nHe lamented in particular the overthrow of the \u00d3 N\u00e9ill chiefs of the Fews in south Armagh, whose castle in Glasdrummond lay deserted at the time of his writing. However, despite his praise of these nobles, S\u00e9amas dismissed nobles who he believed did not resist the English sufficiently; instead, he promoted men without noble lineage but who resisted the English conquest.<sup id=\"cite_ref-odnb_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-odnb-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nature_influences\">Nature influences</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Nature influences\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>His poetry also displays a great love of nature, despite his blindness\u2014a love most poignantly shown in 'F\u00e1ilte don \u00e9an' from c. 1707.<sup id=\"cite_ref-odnb_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-odnb-2\">&#91;2&#93;</a></sup> His best poems are those in the form of <a href=\"/w/index.php?title=Tr%C3%AD_Rainn_agus_Amhr%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tr\u00ed Rainn agus Amhr\u00e1n (page does not exist)\">Tr\u00ed Rainn agus Amhr\u00e1n</a>: three stanzas in loose syllabic verse and one stanza in song form, where both traditions are finely merged. Unlike the classic poetry of most of his contemporaries, Mac Cuarta's work displays a strong feeling for nature, a tendency which marked the <a href=\"/wiki/Old_Irish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Irish language\">Early Irish</a> poets. Other poems praise women, although these are not considered to be among his most passionate poems. Some fifty of Mac Cuarta's poems still survive.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;3&#93;</a></sup> They are contained in about 130 manuscripts, the earliest of which is from <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 1690.<sup id=\"cite_ref-odnb_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-odnb-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Death\">Death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>S\u00e9amas Dall Mac Cuarta died in 1733, and is buried in an unmarked grave in the old graveyard at <a href=\"/wiki/Monknewton\" title=\"Monknewton\">Monknewton</a>, <a href=\"/wiki/Co._Meath\" class=\"mw-redirect\" title=\"Co. Meath\">Co. Meath</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Piaras_Feirit%C3%A9ar\" title=\"Piaras Feirit\u00e9ar\">Piaras Feirit\u00e9ar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A1ibh%C3%AD_%C3%93_Bruadair\" title=\"D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair\">D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cathal_Bu%C3%AD_Mac_Giolla_Ghunna\" title=\"Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna\">Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peadar_%C3%93_Doirn%C3%ADn\" title=\"Peadar \u00d3 Doirn\u00edn\">Peadar \u00d3 Doirn\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aog%C3%A1n_%C3%93_Rathaille\" title=\"Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille\">Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Mac_Cumhaigh\" title=\"Art Mac Cumhaigh\">Art Mac Cumhaigh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eoghan_Rua_%C3%93_S%C3%BAilleabh%C3%A1in\" title=\"Eoghan Rua \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in\">Eoghan Rua \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Se%C3%A1n_Cl%C3%A1rach_Mac_D%C3%B3naill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Se\u00e1n Cl\u00e1rach Mac D\u00f3naill\">Se\u00e1n Cl\u00e1rach Mac D\u00f3naill</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In <i>Oxford Dictionary National Biography</i>, it says that Mac Cuarta 'may have been born in the area known as Cr\u00e9amhainn (the tribal territory of Creamhthainn or U\u00ed Chreamhthainn in early medieval times), on the borders of co. Louth and co. Monaghan, although some authorities have argued for a birthplace in the vicinity of Dundalk, others for one in co. Meath, and still others\u2014with perhaps greater probability\u2014in the district of Omeath, co. Louth, with which he is most closely identified.'<sup id=\"cite_ref-odnb_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-odnb-2\">&#91;2&#93;</a></sup></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;<cite class=\"citation encyclopaedia\">Moore, Norman (1893). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/MacCuairt,_James_(DNB00)\" class=\"extiw\" title=\"s:MacCuairt, James (DNB00)\">MacCuairt, James</a>\".  In <a href=\"/wiki/Sidney_Lee\" title=\"Sidney Lee\">Lee, Sidney</a>. <i><a href=\"/wiki/Dictionary_of_National_Biography\" title=\"Dictionary of National Biography\">Dictionary of National Biography</a></i>. <b>35</b>. London: Smith, Elder &amp; Co.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=MacCuairt%2C+James&amp;rft.btitle=Dictionary+of+National+Biography&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Smith%2C+Elder+%26+Co&amp;rft.date=1893&amp;rft.aulast=Moore&amp;rft.aufirst=Norman&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AS%C3%A9amas+Dall+Mac+Cuarta\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-odnb-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-odnb_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-odnb_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-odnb_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-odnb_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-odnb_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-odnb_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-odnb_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-odnb_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMura\u00edle\" class=\"citation encyclopaedia\">Mura\u00edle, Nollaig \u00d3. \"S\u00e9amas Dall Mac Cuarta\". <i><a href=\"/wiki/Dictionary_of_National_Biography#Oxford_Dictionary_of_National_Biography\" title=\"Dictionary of National Biography\">Oxford Dictionary of National Biography</a></i> (online ed.). Oxford University Press. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1093/ref%3Aodnb/17408\">10.1093/ref:odnb/17408</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=S%C3%A9amas+Dall+Mac+Cuarta&amp;rft.btitle=Oxford+Dictionary+of+National+Biography&amp;rft.edition=online&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1093%2Fref%3Aodnb%2F17408&amp;rft.aulast=Mura%C3%ADle&amp;rft.aufirst=Nollaig+%C3%93&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AS%C3%A9amas+Dall+Mac+Cuarta\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:0.95em; font-size:90%; color:#555\">(Subscription or <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oxforddnb.com/help/subscribe#public\">UK public library membership</a> required.)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>An Duanaire 1600\u20131900: Poems of the Dispossessed</i>, p 127.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.slaneparish.com/mntownhistory.html\">Christianity Down The Years In Monknewton</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.newryjournal.co.uk/content/view/2341/41/\">http://www.newryjournal.co.uk/content/view/2341/41/</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.cregganhistory.co.uk/ofiaichcentre/creggan.htm\">http://www.cregganhistory.co.uk/ofiaichcentre/creggan.htm</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://sources.nli.ie/Record/MS_UR_052539\">http://sources.nli.ie/Record/MS_UR_052539</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.slanegfc.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=51:iomainnaboinne1712&amp;catid=38:history&amp;Itemid=59\">http://www.slanegfc.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=51:iomainnaboinne1712&amp;catid=38:history&amp;Itemid=59</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://eprints.maynoothuniversity.ie/7800/\">http://eprints.maynoothuniversity.ie/7800/</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2246\nCached time: 20180919004833\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.164 seconds\nReal time usage: 0.206 seconds\nPreprocessor visited node count: 1073/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8319/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1282/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5172/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.053/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.29 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  179.821      1 -total\n 50.94%   91.607      2 Template:Reflist\n 28.32%   50.927      2 Template:Cite_encyclopedia\n 28.26%   50.824      1 Template:Cite_DNB\n 19.19%   34.514      1 Template:EngvarB\n 14.56%   26.180      1 Template:Authority_control\n 10.09%   18.142      1 Template:Cite_ODNB\n  8.96%   16.105      2 Template:DMCA\n  7.86%   14.127      2 Template:Dated_maintenance_category\n  5.28%    9.488      2 Template:FULLROOTPAGENAME\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5238117-0!canonical and timestamp 20180919004833 and revision id 857166122\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9amas_Dall_Mac_Cuarta","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"S\u00e9amas Dall Mac Cuarta"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_incorporating_Cite_DNB_template"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_ODNB"},{"sortkey":"Mac Cuarta, Seamas Dall","hidden":"","*":"EngvarB_from_November_2013"},{"sortkey":"Mac Cuarta, Seamas Dall","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_November_2013"},{"sortkey":"Mac Cuarta, Seamas Dall","*":"1640s_births"},{"sortkey":"Mac Cuarta, Seamas Dall","*":"1733_deaths"},{"sortkey":"Mac Cuarta, Seamas Dall","*":"Irish_poets"},{"sortkey":"Mac Cuarta, Seamas Dall","*":"Gaelic_poets"},{"sortkey":"Mac Cuarta, Seamas Dall","*":"Irish_Jacobites"},{"sortkey":"Mac Cuarta, Seamas Dall","*":"Irish_Gaelic_poets"},{"sortkey":"Mac Cuarta, Seamas Dall","*":"People_from_County_Louth"},{"sortkey":"Mac Cuarta, Seamas Dall","*":"People_from_County_Meath"},{"sortkey":"Mac Cuarta, Seamas Dall","*":"History_of_literature"},{"sortkey":"Mac Cuarta, Seamas Dall","*":"18th-century_Irish_people"},{"sortkey":"Mac Cuarta, Seamas Dall","*":"Irish-language_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:EngvarB from November 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from November 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aog\u00e1n \u00d3 Rathaille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Mac Cumhaigh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baron Slane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyne Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathal Bu\u00ed Mac Giolla Ghunna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Co. Meath"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Louth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dictionary of National Biography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1ibh\u00ed \u00d3 Bruadair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eoghan Rua \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hiberno-Norman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Oriel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monknewton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nollaig \u00d3 Mura\u00edle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Omeath"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peadar \u00d3 Doirn\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piaras Feirit\u00e9ar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Se\u00e1n Cl\u00e1rach Mac D\u00f3naill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sidney Lee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toirdhealbhach \u00d3 Cearbhall\u00e1in"},{"ns":0,"*":"Niall \u00d3g Mac Mhurchaidh"},{"ns":0,"*":"P\u00e1draig Mac Giolla Fhiond\u00e1in"},{"ns":0,"*":"Tuireamh Shomhairle Mhic D\u00f3naill"},{"ns":0,"*":"Tr\u00ed Rainn agus Amhr\u00e1n"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EngvarB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite DNB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite ODNB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ODNBsub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link note"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Wikisource-logo.svg"],"externallinks":["//doi.org/10.1093/ref:odnb/17408","http://www.oxforddnb.com/help/subscribe#public","http://www.slaneparish.com/mntownhistory.html","http://www.newryjournal.co.uk/content/view/2341/41/","http://www.cregganhistory.co.uk/ofiaichcentre/creggan.htm","http://sources.nli.ie/Record/MS_UR_052539","http://www.slanegfc.com/index.php?option=com_content&view=article&id=51:iomainnaboinne1712&catid=38:history&Itemid=59","http://eprints.maynoothuniversity.ie/7800/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"S\u00e9amas_Dall_Mac_Cuarta","byteoffset":456,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"S\u00e9amas_Dall_Mac_Cuarta","byteoffset":1934,"anchor":"Works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Political influences","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"S\u00e9amas_Dall_Mac_Cuarta","byteoffset":2272,"anchor":"Political_influences"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nature influences","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"S\u00e9amas_Dall_Mac_Cuarta","byteoffset":3414,"anchor":"Nature_influences"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Death","number":"3","index":"5","fromtitle":"S\u00e9amas_Dall_Mac_Cuarta","byteoffset":4278,"anchor":"Death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"6","fromtitle":"S\u00e9amas_Dall_Mac_Cuarta","byteoffset":4516,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"7","fromtitle":"S\u00e9amas_Dall_Mac_Cuarta","byteoffset":4745,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"8","fromtitle":"S\u00e9amas_Dall_Mac_Cuarta","byteoffset":4777,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"9","fromtitle":"S\u00e9amas_Dall_Mac_Cuarta","byteoffset":4805,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"S\u00e9amas Dall Mac Cuarta","iwlinks":[{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/MacCuairt,_James_(DNB00)","*":"s:MacCuairt, James (DNB00)"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Mac Cuarta, Seamas Dall"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7665837"}]}}