{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Basque se\u00f1or\u00edos","pageid":17666490,"revid":821451730,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Portugalete_Casa_Torre_Lope_Garcia_de_Salazar.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Portugalete_Casa_Torre_Lope_Garcia_de_Salazar.jpg/200px-Portugalete_Casa_Torre_Lope_Garcia_de_Salazar.jpg\" width=\"200\" height=\"244\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Portugalete_Casa_Torre_Lope_Garcia_de_Salazar.jpg/300px-Portugalete_Casa_Torre_Lope_Garcia_de_Salazar.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Portugalete_Casa_Torre_Lope_Garcia_de_Salazar.jpg/400px-Portugalete_Casa_Torre_Lope_Garcia_de_Salazar.jpg 2x\" data-file-width=\"2255\" data-file-height=\"2750\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Portugalete_Casa_Torre_Lope_Garcia_de_Salazar.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <i>dorretxeak</i> or tower-houses were vigil fortified towers common in the areas controlled by the Se\u00f1or\u00edos.</div></div></div>\n<p>The <b>Basque <i>jaurerriak</i></b> or <i><b>se\u00f1or\u00edos</b></i> (literally, the Basque lordships) were a series of feudal territories that came into existence in the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(greater_region)\" title=\"Basque Country (greater region)\">Basque Country</a> in the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>. The lordships were hereditary land titles over territories of variable size under the name of a lord or count. The title and lands were often recognized by kings to <a href=\"/wiki/Basque_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque people\">Basque</a> chieftains. It is loosely related to the concept of <a href=\"/wiki/Manorialism\" title=\"Manorialism\">manorialism</a> as the king had to swear allegiance to the <a href=\"/wiki/Fueros\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fueros\">Foral law</a> in exchange for military assistance from the Basque chiefs, who were considered <a href=\"/wiki/Sovereign\" title=\"Sovereign\">sovereign</a> over their own lands and people. The Basque se\u00f1or\u00edos generally conformed <a href=\"/wiki/Vassal_states\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vassal states\">vassal states</a> of larger kingdoms; most of them started as part of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Pamplona\">Kingdom of Pamplona</a> (later <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a>) but were integrated into the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Kingdom of Castile</a> by the 13th century. The <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a> term <i>jaurreria</i> (pronounced <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Basque\" title=\"Help:IPA/Basque\">[jau\u02c8\u027eeria]</a></span>) means \"the lord's country\" and it is usually used to refer to these feudal territories.\n</p><p>The feudal title confirmed considerable powers to the holder, which in other areas were directly controlled by the king. The <i>Lord</i> or <i>Count</i> was a <a href=\"/wiki/Sovereign\" title=\"Sovereign\">sovereign</a> judicial and military high authority, who ruled directly without referring to a king. The powers of the lord included the appointment of government and civil servants and collection of taxes, as well as the powers to sign external treaties, raise armies and wage wars. \n</p><p>The largest and most important of the <i>se\u00f1or\u00edos</i> was the <a href=\"/wiki/Lordship_of_Biscay\" title=\"Lordship of Biscay\">Lordship of Biscay</a>, which comprised the entire territory of the present-day province of <a href=\"/wiki/Biscay\" title=\"Biscay\">Biscay</a>. \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Se\u00f1or\u00edos\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\"><i>Se\u00f1or\u00edos</i></span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Lordship_of_Biscay\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Lordship of Biscay</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Lordship_of_Gipuzkoa\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Lordship of Gipuzkoa</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#County_of_\u00c1lava\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">County of \u00c1lava</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Lordship_of_O\u00f1ate\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Lordship of O\u00f1ate</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Se.C3.B1or.C3.ADos\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Se\u00f1or\u00edos\"><i>Se\u00f1or\u00edos</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Basque_se%C3%B1or%C3%ADos&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Se\u00f1or\u00edos\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Lordship_of_Biscay\">Lordship of Biscay</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Basque_se%C3%B1or%C3%ADos&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Lordship of Biscay\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:132px;\"><a href=\"/wiki/File:Arms_of_the_House_of_Haro,_Lords_of_Biscay.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Arms_of_the_House_of_Haro%2C_Lords_of_Biscay.svg/130px-Arms_of_the_House_of_Haro%2C_Lords_of_Biscay.svg.png\" width=\"130\" height=\"154\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Arms_of_the_House_of_Haro%2C_Lords_of_Biscay.svg/195px-Arms_of_the_House_of_Haro%2C_Lords_of_Biscay.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Arms_of_the_House_of_Haro%2C_Lords_of_Biscay.svg/260px-Arms_of_the_House_of_Haro%2C_Lords_of_Biscay.svg.png 2x\" data-file-width=\"593\" data-file-height=\"704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Arms_of_the_House_of_Haro,_Lords_of_Biscay.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The coat of arms of the Castilian House of Haro, the bearers of the title of <i>Se\u00f1or\u00edo de Vizcaya</i> during the 11th and 14th century.</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Lordship_of_Biscay\" title=\"Lordship of Biscay\">Lordship of Biscay</a></div>\n<p>The Lordship of Biscay was a feudal territory comprising the present-day province of <a href=\"/wiki/Biscay\" title=\"Biscay\">Biscay</a>. It was ruled by the <a href=\"/wiki/Lord_of_Biscay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lord of Biscay\">Lord of Biscay</a>. It was the largest and most powerful of the Basque se\u00f1or\u00edos, and acted as a semi-autonomous territory with its own naval ensign and international consulates from the 11th century until its dissolution in 1876. The Lordship was first a vassal state of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Pamplona\">Kingdom of Pamplona</a>, but starting in the 13th century it was conquered and later annexed by the Kingdom of Castile. The <a href=\"/wiki/House_of_Haro\" title=\"House of Haro\">House of Haro</a> were the bearers of the title after the Castilian conquest and until 1379, when <a href=\"/wiki/John_I_of_Castile\" title=\"John I of Castile\">John I of Castile</a> inherited the title and lands.\n</p><p>The Lordship was integrated by three constituent lands:\n</p>\n<ul><li>The <i>Lur Laua</i> or <i>Tierra Llana</i> (meaning \"flat land\"), referred to the non-fortified towns and villages of Biscay, which were organised in <a href=\"/wiki/Elizate\" title=\"Elizate\">elizates</a>.</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Enkarterri\" title=\"Enkarterri\">Enkarterri</a>, a historical region west of the river <a href=\"/wiki/Nervi%C3%B3n\" title=\"Nervi\u00f3n\">Nervi\u00f3n</a>.</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/County_of_Durango\" title=\"County of Durango\">County of Durango</a>, comprising a previously autonomous county who was eventually integrated into the Lordship.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Lordship_of_Gipuzkoa\">Lordship of Gipuzkoa</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Basque_se%C3%B1or%C3%ADos&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Lordship of Gipuzkoa\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A feudal territory comprising most of the present-day province of <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a>. It was annexed by <a href=\"/wiki/Alfonso_VIII_of_Castile\" title=\"Alfonso VIII of Castile\">Alfonso VIII of Castile</a> to the Kingdom of Castile in the year 1200.\n</p>\n<h3><span id=\"County_of_.C3.81lava\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"County_of_\u00c1lava\">County of \u00c1lava</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Basque_se%C3%B1or%C3%ADos&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: County of \u00c1lava\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:192px;\"><a href=\"/wiki/File:Baronatarren_dorretxea_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Baronatarren_dorretxea_1.jpg/190px-Baronatarren_dorretxea_1.jpg\" width=\"190\" height=\"143\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Baronatarren_dorretxea_1.jpg/285px-Baronatarren_dorretxea_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Baronatarren_dorretxea_1.jpg/380px-Baronatarren_dorretxea_1.jpg 2x\" data-file-width=\"4320\" data-file-height=\"3240\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Baronatarren_dorretxea_1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Tower-house of Varona, in \u00c1lava.</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/County_of_%C3%81lava\" title=\"County of \u00c1lava\">County of \u00c1lava</a></div>\n<p>The County of \u00c1lava comprised most of the present-day province of <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a> from its consolidation in the 9th century until its dissolution in the year 1200 after being conquered by Alfonso VIII and annexed to the Kingdom of Castile. The county changed hands frequently, being controlled by the kingdoms of Asturias, Castile and Navarre at different times. The figure governing the County had the title of Count of \u00c1lava.\n</p>\n<h3><span id=\"Lordship_of_O.C3.B1ate\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Lordship_of_O\u00f1ate\">Lordship of O\u00f1ate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Basque_se%C3%B1or%C3%ADos&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Lordship of O\u00f1ate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Lordship_of_O%C3%B1ate\" title=\"Lordship of O\u00f1ate\">Lordship of O\u00f1ate</a></div>\n<p>The smallest of the Basque se\u00f1or\u00edos, it comprised the territory surrounding the fortified city of <a href=\"/wiki/O%C3%B1ati\" title=\"O\u00f1ati\">O\u00f1ati</a>, in present-day Gipuzkoa. The lordship was originally awarded by the Navarrese monarchs to the members of the House of Guevara, who all originated in the <a href=\"/wiki/Guevara,_Spain\" title=\"Guevara, Spain\">village with the same name</a> in \u00c1lava. As such, the lordship had strong links with the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Pamplona\">Kingdom of Pamplona</a>, but also with the County of \u00c1lava. The lordship was conquered by Castile circa the year 1200, but the titles were ratified by the <a href=\"/wiki/Catholic_Monarchs\" title=\"Catholic Monarchs\">Catholic Monarchs</a> to the Guevara family in the year 1481. \n</p><p>The lordship was dissolved in 1845, when O\u00f1ati was finally integrated into the province of Gipuzkoa.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Basque_se%C3%B1or%C3%ADos&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(April 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<ul><li>Kasper, M. <i>Baskische Geschichte</i> Primus: 1997</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fmg.ac/\">Foundation for Medieval Genealogy</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2198\nCached time: 20180915065433\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.076 seconds\nReal time usage: 0.120 seconds\nPreprocessor visited node count: 238/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5212/2097152 bytes\nTemplate argument size: 144/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.025/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.08 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   84.003      1 -total\n 60.92%   51.178      1 Template:No_footnotes\n 47.27%   39.710      1 Template:Ambox\n 33.87%   28.453      3 Template:Main\n  4.85%    4.070      2 Template:Yesno-no\n  4.58%    3.847      1 Template:IPA-eu\n  2.55%    2.139      2 Template:Yesno\n  2.04%    1.716      1 Template:Main_other\n  1.83%    1.538      1 Template:IPA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:17666490-0!canonical and timestamp 20180915065433 and revision id 821451730\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Senyoriu_de_Biscaia","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Senyoriu de Biscaia"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Se%C3%B1or%C3%ADo_de_Vizcaya","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Se\u00f1or\u00edo de Vizcaya"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Bizkaiko_jaurerria","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Bizkaiko jaurerria"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie_de_Biscaye","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Seigneurie de Biscaye"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Se%C3%B1or%C3%ADo_de_Biscaia","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Se\u00f1or\u00edo de Biscaia"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Senhorio_de_Biscaia","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Senhorio de Biscaia"}],"categories":[{"sortkey":"Basque senorios","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_April_2009"},{"sortkey":"Basque senorios","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Basque senorios","*":"Basque_culture"},{"sortkey":"Basque senorios","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Basque senorios","*":"Politics_of_Spain"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from April 2009"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso VIII of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (greater region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Durango"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of \u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elizate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enkarterri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fueros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gipuzkoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guevara, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"John I of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lord of Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lordship of Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lordship of O\u00f1ate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manorialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nervi\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"O\u00f1ati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovereign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vassal states"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lava"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Basque"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-eu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Portugalete_Casa_Torre_Lope_Garcia_de_Salazar.jpg","Arms_of_the_House_of_Haro,_Lords_of_Biscay.svg","Baronatarren_dorretxea_1.jpg","Text_document_with_red_question_mark.svg"],"externallinks":["http://fmg.ac/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Se\u00f1or\u00edos</i>","number":"1","index":"1","fromtitle":"Basque_se\u00f1or\u00edos","byteoffset":1933,"anchor":"Se\u00f1or\u00edos"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Lordship of Biscay","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Basque_se\u00f1or\u00edos","byteoffset":1953,"anchor":"Lordship_of_Biscay"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Lordship of Gipuzkoa","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Basque_se\u00f1or\u00edos","byteoffset":3298,"anchor":"Lordship_of_Gipuzkoa"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"County of \u00c1lava","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Basque_se\u00f1or\u00edos","byteoffset":3499,"anchor":"County_of_\u00c1lava"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Lordship of O\u00f1ate","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Basque_se\u00f1or\u00edos","byteoffset":4061,"anchor":"Lordship_of_O\u00f1ate"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"6","fromtitle":"Basque_se\u00f1or\u00edos","byteoffset":4801,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Basque <i>se\u00f1or\u00edos</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"Basque <i>se\u00f1or\u00edos</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Basque senorios"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16950531"}]}}