{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol","pageid":2405863,"revid":842088376,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Batall%C3%B3n_Vasco_Espa%C3%B1ol&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(February 2008)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #DEDFDE;\">Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"nickname\">Basque Spanish Battalion <span class=\"languageicon\">(in English)</span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Dates of operation</th><td>\nJuly&#160;1975<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1975-07</span>)</span>\u2013April&#160;1981<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtend\">1981-04</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Motives</th><td>\nElimination of <a href=\"/wiki/Euskadi_Ta_Askatasuna\" class=\"mw-redirect\" title=\"Euskadi Ta Askatasuna\">Euskadi Ta Askatasuna</a>. Opposing <a href=\"/wiki/Basque_independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque independence\">Basque independence</a>.</td></tr><tr><th scope=\"row\">Active region(s)</th><td class=\"label\">\n<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a><br /><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_political_ideologies\" title=\"List of political ideologies\">Ideology</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">Fascism</a><br /><a href=\"/wiki/Spanish_unionism\" title=\"Spanish unionism\">Spanish unionism</a><br /><a href=\"/wiki/Spanish_nationalism\" title=\"Spanish nationalism\">Spanish nationalism</a><br /><a href=\"/wiki/Falangism\" title=\"Falangism\">Falangism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Political_spectrum\" title=\"Political spectrum\">Political&#160;position</a></th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Far-right_politics\" title=\"Far-right politics\">Far-right</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Notable attacks</th><td>\n<a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Miguel_Be%C3%B1aran_Orde%C3%B1ana\" title=\"Jos\u00e9 Miguel Be\u00f1aran Orde\u00f1ana\">Killing of Argala</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Status</th><td>\nInactive</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol</b> (Basque Spanish Battalion) was a Spanish Basque <a href=\"/wiki/Right-wing_terrorism\" title=\"Right-wing terrorism\">right-wing paramilitary</a> group active from 1975 to 1981, primarily in <a href=\"/wiki/French_Basque_Country\" title=\"French Basque Country\">French Basque Country</a>.\n</p><p>The BVE employed violence mainly against <a href=\"/wiki/Basque_separatist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque separatist\">Basque separatist</a> groups.\n</p><p>With the change of government in Madrid, from the post-Francoist center-right <a href=\"/wiki/Union_of_the_Democratic_Centre_(Spain)\" title=\"Union of the Democratic Centre (Spain)\">Union of the Democratic Centre</a> (UCD) to the center-left <a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">Spanish Socialist Workers' Party</a> (PSOE) in 1982, the BVE vanished but a similar group, the <a href=\"/wiki/Grupos_Antiterroristas_de_Liberaci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grupos Antiterroristas de Liberaci\u00f3n\">Grupos Antiterroristas de Liberaci\u00f3n</a> (GAL) took its place.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Killings_attributed_to_the_BVE\">Killings attributed to the BVE</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Batall%C3%B3n_Vasco_Espa%C3%B1ol&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Killings attributed to the BVE\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dd><i>This list may be incomplete, because many of their attacks were never claimed. Additionally the acronyms BVE and others (<a href=\"/wiki/Guerrilleros_de_Cristo_Rey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guerrilleros de Cristo Rey\">Guerrilleros de Cristo Rey</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Anti_Terrorismo_ETA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anti Terrorismo ETA (page does not exist)\">Anti Terrorismo ETA</a> or ATE, <a href=\"/w/index.php?title=Primera_L%C3%ADnea_de_Fuerza_Nueva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primera L\u00ednea de Fuerza Nueva (page does not exist)\">Primera L\u00ednea de Fuerza Nueva</a>, <a href=\"/wiki/Grupos_Armados_Espa%C3%B1oles\" title=\"Grupos Armados Espa\u00f1oles\">Grupos Armados Espa\u00f1oles</a>, <a href=\"/wiki/Alianza_Ap%C3%B3stolica_Anticomunista_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alianza Ap\u00f3stolica Anticomunista (Spain)\">Alianza Ap\u00f3stolica Anticomunista</a> or Triple A and, later, GAL and <a href=\"/w/index.php?title=GANE&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"GANE (page does not exist)\">GANE</a>) seem to have been indistinctly used by the same Spanish nationalist networks capriciously.</i></dd></dl>\n<ul><li>December 21, 1978: Killing of Jos\u00e9 Miguel Be\u00f1ar\u00e1n, \"<a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Miguel_Be%C3%B1aran_Orde%C3%B1ana\" title=\"Jos\u00e9 Miguel Be\u00f1aran Orde\u00f1ana\">Argala</a>\" (ETA militant who participated to the assassination of <a href=\"/wiki/Luis_Carrero_Blanco\" title=\"Luis Carrero Blanco\">Luis Carrero Blanco</a> in 1973), in Anglet. Carlos Gast\u00f3n, member of the BVE was accused for this crime. Former <a href=\"/wiki/Organisation_de_l%27arm%C3%A9e_secr%C3%A8te\" class=\"mw-redirect\" title=\"Organisation de l&#39;arm\u00e9e secr\u00e8te\">OAS</a> member <a href=\"/wiki/Jean_Pierre_Cherid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean Pierre Cherid\">Jean Pierre Cherid</a> took part in it.</li>\n<li>June 25, 1979: Killing of Enrique Gomez Alvarez (alleged ETA militant) in Bayonne.</li>\n<li>June 28, 1979: Killing of F. Mart\u00edn Eizaguirre and Aurelio Fern\u00e1ndez (alleged <a href=\"/wiki/GRAPO\" class=\"mw-redirect\" title=\"GRAPO\">GRAPO</a> militants) in Paris (France).</li>\n<li>August 2, 1979: Killing of Juan J. Lopetegui Carrasco (ETA militant) in <a href=\"/wiki/Anglet\" title=\"Anglet\">Anglet</a> (France). Claimed.</li>\n<li>September 28, 1979: Killing of Tom\u00e1s Alba Irazusta, municipal councillor by Herri Batasuna, in his hometown of <a href=\"/wiki/Astigarraga\" title=\"Astigarraga\">Astigarraga</a> (Guipuscoa).</li>\n<li>February 2, 1980: Killing of Jes\u00fas M\u00aa Zubigaray Badiola, member of <a href=\"/wiki/Euskadiko_Ezkerra\" title=\"Euskadiko Ezkerra\">Euskadiko Ezkerra</a>, in <a href=\"/wiki/Hernani,_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hernani, Spain\">Hernani</a> (<a href=\"/wiki/Guipuscoa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guipuscoa\">Guipuscoa</a>).</li>\n<li>February 2, 1980: Killing of Yolanda Gonz\u00e1lez Mart\u00edn (Basque student and member of the <a href=\"/wiki/Workers%27_Socialist_Party_(Spain)\" title=\"Workers&#39; Socialist Party (Spain)\">Socialist Party of the Workers</a>, PST) in Madrid. Claimed. Members of the extreme right party <a href=\"/wiki/Fuerza_Nueva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fuerza Nueva\">Fuerza Nueva</a> were arrested for this case, including a policeman.</li>\n<li>April 19, 1980: Killing of Felipe Zagarna Ormaz\u00e1bal, member of <a href=\"/wiki/Herri_Batasuna\" title=\"Herri Batasuna\">Herri Batasuna</a> in Hernani. Claimed.</li>\n<li>May 8, 1980: Killing of Mar\u00eda Jos\u00e9 Bravo del Valle (student without known political relation) in <a href=\"/wiki/Donostia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Donostia\">Donostia</a> (Gipuzkoa).</li>\n<li>August 30, 1980: Killing of Angel Etxaniz Olabarria, member of Herri Batasuna, in <a href=\"/wiki/Ondarroa\" title=\"Ondarroa\">Ondarroa</a> (<a href=\"/wiki/Biscay\" title=\"Biscay\">Biscay</a>).</li>\n<li>September 7, 1980: Killing of Miguel M\u00aa Arbelaiz and Luis M\u00aa Elizondo (HB members) in Hernani.</li>\n<li>November 14, 1980: Killing of Esperanza Arana and Joaqu\u00edn Alfonso Etxeberria (ETA members) in <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">Caracas</a> (<a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>).</li>\n<li>November 14, 1980: Killing of Joaqui\u00ed Antimasbere Escoz (with no known political connection) in Hernani.</li>\n<li>November 23, 1980: Machine-gun attack against the <i>Bar Hendayais</i> in Hendaye. Jos\u00e9 Camio and Jean Pierre Aramendi (both without known political connections) were killed. Another 10 people were injured.</li>\n<li>December 30, 1980: Killing of Jos\u00e9 Mart\u00edn Sagardia Zaldua (ETA member) in <a href=\"/wiki/Biarritz\" title=\"Biarritz\">Biarritz</a> (France).</li>\n<li>March 3, 1981: Killing of Francisco Javier Ansa Cincunegui, HB member, in <a href=\"/wiki/Andoain\" title=\"Andoain\">Andoain</a> (Guipuscoa).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Batall%C3%B3n_Vasco_Espa%C3%B1ol&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/1977_Massacre_of_Atocha\" title=\"1977 Massacre of Atocha\">1977 Massacre of Atocha</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180918143942\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.096 seconds\nReal time usage: 0.154 seconds\nPreprocessor visited node count: 689/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9932/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1049/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.041/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.6 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  125.562      1 -total\n 53.54%   67.226      1 Template:Infobox_militant_organization\n 50.45%   63.349      1 Template:Infobox\n 46.40%   58.260      1 Template:Unreferenced\n 30.77%   38.638      1 Template:Ambox\n 13.30%   16.703      1 Template:En_icon\n 12.31%   15.462      1 Template:Link_language\n  5.38%    6.751      1 Template:Flag\n  5.10%    6.405      1 Template:Flagicon\n  4.70%    5.899      1 Template:Start_date\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2405863-0!canonical and timestamp 20180918143942 and revision id 842088376\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Batall%C3%B3n_Vasco_Espa%C3%B1ol","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Batall%C3%B3n_Vasco_Espa%C3%B1ol","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Batall%C3%B3n_Vasco_Espa%C3%B1ol","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Batall%C3%B3n_Vasco_Espa%C3%B1ol","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Batall%C3%B3n_Vasco_Espa%C3%B1ol","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Batall%C3%B3n_Vasco_Espa%C3%B1ol","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol"}],"categories":[{"sortkey":"Batallon Vasco Espanol","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_February_2008"},{"sortkey":"Batallon Vasco Espanol","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Batallon Vasco Espanol","*":"Paramilitary_organizations_based_in_France"},{"sortkey":"Batallon Vasco Espanol","*":"20th_century_in_Spain"},{"sortkey":"Batallon Vasco Espanol","*":"Terrorism_in_France"},{"sortkey":"Batallon Vasco Espanol","*":"Anti-communist_terrorism"},{"sortkey":"Batallon Vasco Espanol","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Batallon Vasco Espanol","*":"Basque_politics"},{"sortkey":"Batallon Vasco Espanol","*":"Far-right_politics_in_Spain"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from February 2008"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"1977 Massacre of Atocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alianza Ap\u00f3stolica Anticomunista (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andoain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astigarraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque separatist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biarritz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caracas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donostia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euskadi Ta Askatasuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euskadiko Ezkerra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falangism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Far-right politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Basque Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuerza Nueva"},{"ns":0,"exists":"","*":"GRAPO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupos Antiterroristas de Liberaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupos Armados Espa\u00f1oles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerrilleros de Cristo Rey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guipuscoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hernani, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herri Batasuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Pierre Cherid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Miguel Be\u00f1aran Orde\u00f1ana"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political ideologies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Carrero Blanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ondarroa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organisation de l'arm\u00e9e secr\u00e8te"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political spectrum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Right-wing terrorism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Socialist Workers' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish unionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of the Democratic Centre (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Workers' Socialist Party (Spain)"},{"ns":0,"*":"Anti Terrorismo ETA"},{"ns":0,"*":"Primera L\u00ednea de Fuerza Nueva"},{"ns":0,"*":"GANE"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox militant organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"}],"images":["Question_book-new.svg","Flag_of_France.svg","Flag_of_Spain.svg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Killings attributed to the BVE","number":"1","index":"1","fromtitle":"Batall\u00f3n_Vasco_Espa\u00f1ol","byteoffset":1536,"anchor":"Killings_attributed_to_the_BVE"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Batall\u00f3n_Vasco_Espa\u00f1ol","byteoffset":4347,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Batallon Vasco Espanol"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2891066"}]}}