{"parse":{"title":"Battle of Venta de Echavarri","pageid":18571238,"revid":856787460,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:25.5em;border-spacing:2px;\"><tbody><tr><th class=\"summary\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Battle of Venta de Echavarri</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#DCDCDC;text-align:center;vertical-align:middle;\">Part of <a href=\"/wiki/First_Carlist_War\" title=\"First Carlist War\">First Carlist War</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\"><table style=\"width:100%;margin:0;padding:0;border:0\"><tbody><tr><th style=\"padding-right:1em\">Date</th><td>28 October 1834</td></tr><tr><th style=\"padding-right:1em\">Location</th><td><span class=\"location\">near <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a>, <a href=\"/wiki/Basque_Country_(autonomous_community)\" title=\"Basque Country (autonomous community)\">Basque Country</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th style=\"padding-right:1em\">Result</th><td>\nCarlist victory</td></tr></tbody></table></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Belligerents</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n<p><b><a href=\"/wiki/Carlism\" title=\"Carlism\">Carlists</a></b> <i>supporting</i><br />\n</p>\n<a href=\"/wiki/Infante_Carlos,_Count_of_Molina\" title=\"Infante Carlos, Count of Molina\">Infante Carlos of Spain</a></td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n<b><a href=\"/wiki/Liberalism\" title=\"Liberalism\">Liberals (<i>Isabelinos</i> or <i>Cristinos</i>)</a></b> <i>supporting</i><br /><a href=\"/wiki/Isabella_II_of_Spain\" title=\"Isabella II of Spain\">Isabella II of Spain</a> and her regent mother <a href=\"/wiki/Maria_Christina_of_the_Two_Sicilies\" title=\"Maria Christina of the Two Sicilies\">Maria Christina</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Commanders and leaders</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n<a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui\" title=\"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui\">Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui</a><br /><a href=\"/wiki/Manuel_Iturralde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Iturralde\">Manuel Iturralde</a></td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n<a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_de_Osma&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn de Osma (page does not exist)\">Joaqu\u00edn de Osma</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Strength</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n</td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n3,000<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Casualties and losses</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n</td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n500 dead, 450 captured<sup id=\"cite_ref-William_Walton_1837_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-William_Walton_1837-2\">&#91;2&#93;</a></sup></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Battle of Venta de Echavarri</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Acci\u00f3n de la Venta de Echavarri</span></i> or <i><span lang=\"es\" title=\"Spanish language text\">Batalla de la Venta de Echavarri</span></i>, literally the <i>Battle of the Inn of Echavarri</i><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>), a battle of the <a href=\"/wiki/First_Carlist_War\" title=\"First Carlist War\">First Carlist War</a>, occurred on October 28, 1834.  It was an immediate follow-up to the <a href=\"/wiki/Battle_of_Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava\" title=\"Battle of Alegr\u00eda de \u00c1lava\">Battle of Alegr\u00eda de \u00c1lava</a>, which had occurred the day before.  It was a <a href=\"/wiki/Carlist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlist\">Carlist</a> victory.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_terrain\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The terrain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Troops\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Troops</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#The_battle\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">The battle</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Aftermath\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Aftermath</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Venta_de_Echavarri&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the aftermath of the Battle of Alegr\u00eda de \u00c1lava on October 27, the Carlists searched the forests between Chinchetru and Alegr\u00eda de \u00c1lava for Liberal troops who had survived the battle and were now hiding.  Liberals who were discovered were executed on the spot.\n</p><p>The Carlists captured the two pieces of artillery that had belonged to the Liberal army, along with corresponding munitions and the regimental banner of the Liberal Regiment of Africa.  <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_O%27Doyle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel O&#39;Doyle (page does not exist)\">Manuel O'Doyle</a> and other Liberal officers surrendered, and were executed by <a href=\"/wiki/Firing_squad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Firing squad\">firing squad</a> the next day.\n</p><p>However, 250 Liberal troops and their officers maintained order and reached Arrieta by forced march, 3&#160;km away from the field of battle, and they fortified themselves in the church at <a href=\"/wiki/Arrieta\" title=\"Arrieta\">Arrieta</a>.  There they fought against the Carlists who pursued them all during the night.\n</p><p>News of this action at Arrieta led Osma to the decision to send soldiers to the rescue of the troops at Arrieta the next morning, which would lead to the Battle of Venta de Echavarri.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_terrain\">The terrain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Venta_de_Echavarri&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The terrain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Zumalac\u00e1rregui took advantage of his knowledge of the terrain to trick his enemy, luring the Liberals to places more suited to the <a href=\"/wiki/Guerrilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guerrilla\">guerrilla</a> tactics of the Carlists than the maneuvers of the Isabeline regulars.  The terrain of the battle was laid out as such: leaving Vitoria for the old royal road towards the East, one crosses a plain for 12 kilometers, flanked on the right or South by the foothills of the range of <a href=\"/wiki/Andia\" title=\"Andia\">Andia</a> and on the left or North by the range of San Adri\u00e1n.  The <a href=\"/wiki/Zadorra_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zadorra River\">Zadorra River</a>, coming from the East, runs close to the range of San Adri\u00e1n.  The plain slopes gently from the south to the north, and rises, almost imperceptibly, towards the east.\n</p><p>At the end of this distance of 12 kilometers rises the height of Quilchano, to which reach from the East the hills of Dallo, thus cutting the plan in two.  The left of the plain slopes towards the Zadorra while the right sinks into a 60 meter deep depression.  The northern slopes of the hills of Dallo slope gently towards the Dallo while its southern slopes, rocky and devoid of any vegetation, fall precipitously towards the depression.  This southern slope is where the royal road runs.\n</p><p>At the bottom of the slope there is a breach towards the north in the hills of Dallo, there is a creek into  which the Zadorra drains.  There is a bridge over this creek, and on the other side (in the direction of Vitoria) can be found the place known as <i>la venta de Echavarri</i> \u2013in other words, the Inn of Echavarri, where waggoners and travelers, either on their way up or down the hills, would stop for repairs, food, and gossip.  Near the inn, about a kilometer and a half away, can be found the place known as <a href=\"/w/index.php?title=Echavarri-Urtupi%C3%B1a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Echavarri-Urtupi\u00f1a (page does not exist)\">Echavarri-Urtupi\u00f1a</a>, and more towards the east 2 and half kilometers away, is the place known as Arrieta.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Troops\">Troops</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Venta_de_Echavarri&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Troops\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Osma's troops included O'Doyle's former division, which included:\n</p>\n<ul><li>2nd Queen's Regiment</li>\n<li>First and Second Regiments of <a href=\"/wiki/Carabiniers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carabiniers\">Carabiniers</a></li>\n<li>Battalion of <a href=\"/wiki/Bujalance\" title=\"Bujalance\">Bujalance</a></li></ul>\n<p>The Liberal troops also included:\n</p>\n<ul><li>The Battalion of San Fernando</li>\n<li>Two pieces of artillery</li>\n<li>About 100 horsemen</li></ul>\n<p>The Carlists counted on:\n</p>\n<ul><li>The <a href=\"/wiki/Gu%C3%ADas_de_Navarra\" title=\"Gu\u00edas de Navarra\">Gu\u00edas de Navarra</a></li>\n<li>First, Third, Fourth, Sixth Battalions of Navarre</li>\n<li>Second Battalion of Guip\u00fazcoa</li>\n<li>Third Battalion of \u00c1lava</li>\n<li>A squadron of Navarre <a href=\"/wiki/Lancers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lancers\">lancers</a> (<i>lanceros de Navarra</i>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_battle\">The battle</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Venta_de_Echavarri&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The battle\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Osma's troops reached the heights of Quilchano and spotted the Carlists in oblique formation in the depression near <a href=\"/wiki/Arrieta\" title=\"Arrieta\">Arrieta</a>.  It was two o\u2019clock in the afternoon.  Zumalacarregui knew that Osma wished to release the Liberal troops trapped in Arrieta, and therefore masked the place, formed his men, and addressed his men \u2013to which they responded with <i>A ellos!  A ellos!</i> (\"At'em!  At'em!\")<sup id=\"cite_ref-William_Walton_1837_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-William_Walton_1837-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Osma moved his troops.  Two battalions of carabineers with their squadron of cavalry and a company of the Battalion of Bujalance descended into the valley.  Once they crossed the bridge, the First Battalion of Carabineers under Mart\u00edn Iriarte, and a company of mountain troops from the Battalion of Bujalance ascended to the nearest hills of Dallo, creating the Isabeline left flank.  The Second Battalion of Carabineers and a squadron of cavalry remained at the bottom of the valley, forming the Isabeline right flank.\n</p><p>On the peak that rose above the inn, on the west to the opening that empties into the Zadorra were stationed half of the Queen\u2019s Second Battalion and at the entrance to this opening were stationed a 50 members of the cavalry company of the Bujalance.  On the slope, as a reserve there remained the other half of the Queen\u2019s Second Battalion with 50 cavalrymen, the Battalion of Salamanca, and the rest of the Bujalance Battalion.  The Battalion of San Fernando remained near the height of the depression, to the right.  Two eight-pounders were placed on the slope near the bridge.\n</p><p>The Isabeline formation was defensively arranged, without a center, contrary to its goal of advancing towards Arrieta.  Osma believed that Zumalac\u00e1rregui, victorious after the Battle of Alegr\u00eda de Alava, would attack the Liberals, advancing through the depression.  The Liberal plan was to allow the Carlists to attack and then bombard them with artillery, and the Liberals in the valley would then pursue the Carlists until Arrieta.\n</p><p>Zumalac\u00e1rregui, understanding the intentions of the Liberal troops, and knowledgeable of the terrain, advanced his troops across the valley but before they were in reach of the Liberal artillery, he sent the majority of his troops rapidly towards the north and up the hills of Dallo.  Once at the top, the Carlists were able to advance rapidly since the slopes of the Dallo on the north sloped gently, and approached the Isabeline troops on the hilltop.  Osma had stationed few troops there, and seems to have been lacking in knowledge of the terrain, believing that the north face of the hills had the same formation as those of the south, and that the Isabeline troops would be able to defend themselves easily there against a numerically superior foe, as if behind an actual wall.  But the Isabelines on the hilltops were not able to withstand the attack of the Carlist First and Third Battalions of Navarre, and abandoned their positions, descending towards the bridge.  The Carlists, occupying the crests, continued to advance by the northern slopes, and reached the opening and advanced towards the bridge.  Osma, on the hilltop, did not have a clear view of what was happening on his left flank, but on seeing his troops descend from the hilltops, sent as reinforcements to the bridge his reserve the rest of the Bujalance Battalion and half of the Queen's Battalion.  But the Carlists troops were also arriving by the royal road to the same spot.  With a battalion of Gu\u00edas de Navarra at the Carlist vanguard, the Carlists crossed the bridge and assaulted the hilltop above the Inn of Echavarri, defended by half of the Queen\u2019s Second Battalion.\n</p><p>Once the Isabeline troops of the right flank formed at the depression had joined combat, the left flank was surrounded by the Carlists and had begun to scatter.  \"Disregarding the enemy\u2019s fire, the Carlists advanced, and the guides [Gu\u00edas de Navarra] having passed a bridge at the distance of half a musket-shot, the Liberals' left was turned.\"<sup id=\"cite_ref-William_Walton_1837_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-William_Walton_1837-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The right flank also began to break formation and scatter, escaping out of the depression, and suffering casualties inflicted by the Carlists.  It seemed that a massacre like the one that had occurred at Alegr\u00eda de \u00c1lava would occur, but Zumalac\u00e1rregui ordered his troops to give quarter to those who surrendered.  The battle had lasted barely an hour.  The Carlists cleared the hill, and when the battle was over, a pursuit began, and along the royal road, the Liberals fled in complete disorder and were pursued to the very gates of <a href=\"/wiki/Vitoria-Gasteiz\" title=\"Vitoria-Gasteiz\">Vitoria-Gasteiz</a>.<sup id=\"cite_ref-William_Walton_1837_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-William_Walton_1837-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  The Carlists captured 3,000 muskets as spoils of war.<sup id=\"cite_ref-William_Walton_1837_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-William_Walton_1837-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aftermath\">Aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Venta_de_Echavarri&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Osma, in his account of the battle to <a href=\"/wiki/Isabella_II_of_Spain\" title=\"Isabella II of Spain\">Isabel II</a>, placed all of the blame on his troops, stating that \"...all of the spots were abandoned [by the troops] without resistance, not heeding my own example to hold these spots nor stop from fleeing in a most humiliating fashion, and confirming what I have said to Your Majesty that everything is now lost, for all honor is lost...\"  Iriarte, however, who was one of Osma's officers, and who had participated in the battle, would criticize Osma for his actions during the battle, and it was concluded that Osma should have occupied the town of Echavarri-Urtupi\u00f1a, converting it into a miniature stronghold with the two Liberal cannons.  This would have allowed the Liberal troops at Arrieta to escape safely.\n</p><p>The Liberal troops trapped at Arrieta meanwhile had seen the whole battle from the churchtower.  Fog descended upon the town and at midnight, with bayonets fixed, killed the few Carlists who had attempted to stop their escape.  They reached <a href=\"/w/index.php?title=Maetzu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maetzu (page does not exist)\">Maetzu</a>, where there was an Isabeline force.  On November 1, 1834, they reached Vitoria without incident.\n</p><p>The Liberal Army was in disarray, and the Liberal troops at <a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a> barely had firewood with which to cook their meals.  The two Liberal divisions of Navarre retired to the <a href=\"/w/index.php?title=Puentelarreina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Puentelarreina (page does not exist)\">Puentelarreina</a>\u2013Pamplona Line, giving Zumalac\u00e1rregui a golden opportunity to launch an attack on the rich zones of Navarre.  The Carlist general would advance through <a href=\"/wiki/Los_Arcos\" title=\"Los Arcos\">Los Arcos</a>, <a href=\"/wiki/Sesma\" title=\"Sesma\">Sesma</a>, <a href=\"/wiki/Miranda_de_Arga\" title=\"Miranda de Arga\">Miranda de Arga</a>, <a href=\"/wiki/Peralta,_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peralta, Navarre\">Peralta</a>, <a href=\"/wiki/Villafranca\" title=\"Villafranca\">Villafranca</a>, crossing the <a href=\"/wiki/Arga_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arga River\">Arga</a> and <a href=\"/wiki/Arag%C3%B3n_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arag\u00f3n River\">Arag\u00f3n</a> Rivers and near the <a href=\"/wiki/Monastery\" title=\"Monastery\">monastery</a> of <a href=\"/wiki/Santa_Mar%C3%ADa_de_la_Oliva\" title=\"Santa Mar\u00eda de la Oliva\">La Oliva</a> and <a href=\"/wiki/Sanguesa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sanguesa\">Sanguesa</a> returned to the <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyrenees</a>, crossing the Arga again north of Pamplona, finally stationing himself at <a href=\"/w/index.php?title=La_Berrueza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La Berrueza (page does not exist)\">La Berrueza</a>.  He would return with a number of supplies, clothes, money, and new troops.  The morale of the Carlists was very high, and they decided to fight the Liberal troops in a formal battle (rather than with guerrilla tactics).  This would happen on December 14, 1834, at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Mendaza\" title=\"Battle of Mendaza\">Battle of Mendaza</a> \u2013which would be a Carlist defeat.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Venta_de_Echavarri&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/William_Walton_(writer)\" title=\"William Walton (writer)\">William Walton</a>, <i>The Revolutions of Spain, from 1808 to the End of 1836</i> (R. Bentley, 1837), 310.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-William_Walton_1837-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-William_Walton_1837_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-William_Walton_1837_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-William_Walton_1837_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-William_Walton_1837_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-William_Walton_1837_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">William Walton, <i>The Revolutions of Spain, from 1808 to the End of 1836</i> (R. Bentley, 1837), 310-11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Venta\" is a Spanish word that refers to a type of inn or hospice where simple meals were served to travelers</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Venta_de_Echavarri&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Joaqu\u00edn de Osma y Tricio. <i>Archivo familiar. Archivo Hist\u00f3rico Diocesano de Logro\u00f1o</i></li>\n<li>Joaqu\u00edn de Osma y Tricio.  <i>Archivo General Militar de Segovia</i></li>\n<li>Manuel O'Doyle.  <i>Archivo General Militar de Segovia</i></li>\n<li><i>Bolet\u00edn de \u00c1lava, meses octubre, noviembre y diciembre de 1834</i></li>\n<li><i>Bolet\u00edn Oficial de Pamplona, meses de Noviembre 1834 y Enero 1835</i></li>\n<li><i>La Abeja. Diario Universal.</i> Martes 11 de Noviembre de 1834. Madrid</li>\n<li>Alexis Sabatier.- <i>T\u00edo Tom\u00e1s. Souvenirs d'un soldat de Charles V.</i> Bordeaux 1836</li>\n<li><a href=\"/wiki/C.F._Henningsen\" class=\"mw-redirect\" title=\"C.F. Henningsen\">C.F. Henningsen</a>.- <i>The most striking events of a twelvemonth's campaign with Zumalacarregui, in Navarre and the Basque Provinces</i>. 2 volumes. London, MDCCCXXXVI.</li>\n<li>Bar\u00f3n D. Du-Casse.- <i>\u00c9chos de la Navarre. Quelques souvenirs d'un officier de Charles V. Paris 1840</i></li>\n<li>Alphonse Barres du Molard.- <i>Memoires sur la guerre de la Navarre et des Provinces basques</i>. Par\u00eds 1842</li>\n<li>Marqu\u00e9s de Miraflores.- <i>Memorias para escribir la Historia contempor\u00e1nea de los siete primeros a\u00f1os del reinado de Isabel II</i>. Tomo primero. Madrid 1843</li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolfo_Loning\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adolfo Loning\">Adolfo Loning</a>.- <i>Das spanische Volk</i>. Hannover 1844</li>\n<li><i>Galer\u00eda Militar Contempor\u00e1nea</i>.  2 tomos. Madrid 1846</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Antonio_Zaratiegui&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Antonio Zaratiegui (page does not exist)\">Juan Antonio Zaratiegui</a>.- <i>Vida y hechos de don Tom\u00e1s Zumalac\u00e1rregui</i>. Madrid 1845</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcelino_Or%C3%A1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marcelino Or\u00e1a\">Marcelino Or\u00e1a</a>,- <i>Memoria hist\u00f3rica de la conducta militar y pol\u00edtica del General Or\u00e1a. Madrid 1851</i></li>\n<li>Joaqu\u00edn Zayas y de la Vega.- <i>Relaci\u00f3n del desgraciado combate de Alegr\u00eda, defensa del pueblo de Arrieta y retirada a Vitoria por Maeztu, desde el 27 de Octubre al 1\u00ba de Noviembre de 1834. Madrid 26 de Abril de 1870. Publicada en la secci\u00f3n de Adiciones del tomo VI de la Historia</i> de la guerra civil y de los partidos liberal y carlista escrita por <a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Pirala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Pirala (page does not exist)\">Antonio Pirala</a>. Madrid 1870</li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Battle_of_Venta_de_Echavarri&amp;params=42_52_05_N_2_30_02_W_region:ES_type:event_source:kolossus-euwiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b052\u203205\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b030\u203202\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.86806\u00b0N 2.50056\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.86806; -2.50056</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2232\nCached time: 20180922011402\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.244 seconds\nReal time usage: 0.278 seconds\nPreprocessor visited node count: 319/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7416/2097152 bytes\nTemplate argument size: 197/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1950/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.180/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.75 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  248.399      1 -total\n 66.07%  164.122      1 Template:Lang-es\n 13.54%   33.639      1 Template:Infobox_military_conflict\n  9.83%   24.419      1 Template:Coord\n  4.63%   11.504      1 Template:Reflist\n  4.55%   11.304      1 Template:Lang\n  0.83%    2.064      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:18571238-0!canonical and timestamp 20180922011402 and revision id 856787460\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Emgann_ar_Venta_de_Echavarri","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Emgann ar Venta de Echavarri"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Acci%C3%B3n_de_la_Venta_de_Echavarri","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Acci\u00f3n de la Venta de Echavarri"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Etxabarriko_bentaren_gudua","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Etxabarriko bentaren gudua"}],"categories":[{"sortkey":"Venta De Echavarri, Battle Of","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Venta De Echavarri, Battle Of","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Venta de Echavarri","*":"Battles_of_the_First_Carlist_War"},{"sortkey":"Venta De Echavarri, Battle Of","*":"Battles_in_the_Basque_Country_(autonomous_community)"},{"sortkey":"Venta de Echavarri","*":"1834_in_Spain"},{"sortkey":"Venta De Echavarri, Battle Of","*":"Conflicts_in_1834"},{"sortkey":"Venta De Echavarri, Battle Of","*":"October_1834_events"},{"sortkey":"Venta De Echavarri, Battle Of","*":"Basque_history"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Adolfo Loning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arag\u00f3n River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arga River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrieta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (autonomous community)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Alegr\u00eda de \u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Mendaza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bujalance"},{"ns":0,"exists":"","*":"C.F. Henningsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carabiniers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Firing squad"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Carlist War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerrilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00edas de Navarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infante Carlos, Count of Molina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lancers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Arcos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Iturralde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelino Or\u00e1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Christina of the Two Sicilies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miranda de Arga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peralta, Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanguesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Mar\u00eda de la Oliva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sesma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villafranca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitoria-Gasteiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Walton (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zadorra River"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lava"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn de Osma"},{"ns":0,"*":"Manuel O'Doyle"},{"ns":0,"*":"Echavarri-Urtupi\u00f1a"},{"ns":0,"*":"Maetzu"},{"ns":0,"*":"Puentelarreina"},{"ns":0,"*":"La Berrueza"},{"ns":0,"*":"Juan Antonio Zaratiegui"},{"ns":0,"*":"Antonio Pirala"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox military conflict"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox military conflict"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":[],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Battle_of_Venta_de_Echavarri&params=42_52_05_N_2_30_02_W_region:ES_type:event_source:kolossus-euwiki"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Battle_of_Venta_de_Echavarri","byteoffset":1542,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The terrain","number":"2","index":"2","fromtitle":"Battle_of_Venta_de_Echavarri","byteoffset":2588,"anchor":"The_terrain"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Troops","number":"3","index":"3","fromtitle":"Battle_of_Venta_de_Echavarri","byteoffset":4400,"anchor":"Troops"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The battle","number":"4","index":"4","fromtitle":"Battle_of_Venta_de_Echavarri","byteoffset":4910,"anchor":"The_battle"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aftermath","number":"5","index":"5","fromtitle":"Battle_of_Venta_de_Echavarri","byteoffset":9610,"anchor":"Aftermath"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Battle_of_Venta_de_Echavarri","byteoffset":11793,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"7","index":"7","fromtitle":"Battle_of_Venta_de_Echavarri","byteoffset":11823,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Battle of Venta de Echavarri","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Venta De Echavarri, Battle Of"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3755373"}]}}