{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Battle of Alegr\u00eda de \u00c1lava","pageid":18555218,"revid":856783544,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:25.5em;border-spacing:2px;\"><tbody><tr><th class=\"summary\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Battle of Alegr\u00eda de \u00c1lava</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#DCDCDC;text-align:center;vertical-align:middle;\">Part of <a href=\"/wiki/First_Carlist_War\" title=\"First Carlist War\">First Carlist War</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:1px solid #aaa;line-height:1.5em;\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Alegria-Dulantzi_-_Iglesia_de_San_Blas_12.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Alegria-Dulantzi - Iglesia de San Blas 12.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Alegria-Dulantzi_-_Iglesia_de_San_Blas_12.jpg/320px-Alegria-Dulantzi_-_Iglesia_de_San_Blas_12.jpg\" width=\"320\" height=\"224\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Alegria-Dulantzi_-_Iglesia_de_San_Blas_12.jpg/480px-Alegria-Dulantzi_-_Iglesia_de_San_Blas_12.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Alegria-Dulantzi_-_Iglesia_de_San_Blas_12.jpg/640px-Alegria-Dulantzi_-_Iglesia_de_San_Blas_12.jpg 2x\" data-file-width=\"1400\" data-file-height=\"979\" /></a></div></div><br />The town of Alegr\u00eda-Dulantzi</td></tr><tr><td colspan=\"2\"><table style=\"width:100%;margin:0;padding:0;border:0\"><tbody><tr><th style=\"padding-right:1em\">Date</th><td>27 October 1834</td></tr><tr><th style=\"padding-right:1em\">Location</th><td><span class=\"location\"><a href=\"/wiki/Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alegr\u00eda de \u00c1lava\">Alegr\u00eda de \u00c1lava</a>, <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th style=\"padding-right:1em\">Result</th><td>\nCarlist victory</td></tr></tbody></table></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Belligerents</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n<p><b><a href=\"/wiki/Carlism\" title=\"Carlism\">Carlists</a></b> <i>supporting</i><br />\n</p>\n<a href=\"/wiki/Infante_Carlos,_Count_of_Molina\" title=\"Infante Carlos, Count of Molina\">Infante Carlos of Spain</a></td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n<b><a href=\"/wiki/Liberalism\" title=\"Liberalism\">Liberals (<i>Isabelinos</i> or <i>Cristinos</i>)</a></b> <i>supporting</i><br /><a href=\"/wiki/Isabella_II_of_Spain\" title=\"Isabella II of Spain\">Isabella II of Spain</a> and her regent mother <a href=\"/wiki/Maria_Christina_of_the_Two_Sicilies\" title=\"Maria Christina of the Two Sicilies\">Maria Christina</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Commanders and leaders</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n<a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui\" title=\"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui\">Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui</a><br /><a href=\"/wiki/Manuel_Iturralde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Iturralde\">Manuel Iturralde</a></td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n<a href=\"/w/index.php?title=Manuel_O%27Doyle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel O&#39;Doyle (page does not exist)\">Manuel O'Doyle</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Casualties and losses</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n</td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n~600<sup id=\"cite_ref-William_Walton_1837_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-William_Walton_1837-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Battle of Alegr\u00eda de \u00c1lava</b> (<i>Acci\u00f3n de Alegr\u00eda de \u00c1lava</i> or <i>Batalla de Alegr\u00eda</i>), a battle of the <a href=\"/wiki/First_Carlist_War\" title=\"First Carlist War\">First Carlist War</a>, occurred on October 27, 1834 at a field in Chinchetru, next to <a href=\"/wiki/Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alegr\u00eda de \u00c1lava\">Alegr\u00eda de \u00c1lava</a> (Alegr\u00eda-Dulantzi), <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>.  It was a <a href=\"/wiki/Carlist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlist\">Carlist</a> victory.\n</p><p>Carlist forces were led by <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui\" title=\"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui\">Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui</a>, who ambushed Isabeline (Liberal) troops under <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_O%27Doyle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel O&#39;Doyle (page does not exist)\">Manuel O'Doyle</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_battle\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The battle</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Aftermath\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Aftermath</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Order_of_battle_at_Alegr\u00eda_de_\u00c1lava\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Order of battle at Alegr\u00eda de \u00c1lava</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Isabeline (Liberal) army under <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ram%C3%B3n_Rodil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Ram\u00f3n Rodil\">Jos\u00e9 Ram\u00f3n Rodil</a>, after a disastrous campaign during the summer of 1834, had attempted to destroy Zumalac\u00e1rregui\u2019s army and arrest <a href=\"/wiki/Infante_Carlos,_Count_of_Molina\" title=\"Infante Carlos, Count of Molina\">Infante Carlos, Count of Molina</a>.  However, Rodil\u2019s forces had been reduced by the Carlists by September 1834. Rodil was forced to give up command to <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Lorenzo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Lorenzo (page does not exist)\">Manuel Lorenzo</a>. Rodil marched towards <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, taking with him as escort, as he approached <a href=\"/wiki/Vitoria-Gasteiz\" title=\"Vitoria-Gasteiz\">Vitoria-Gasteiz</a>, a division led by O'Doyle, which had belonged to the Liberal Army of <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a>.  Rodil, without authorization, placed O'Doyle\u2019s troops under the command of <a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_de_Osma&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn de Osma (page does not exist)\">Joaqu\u00edn de Osma</a>, commander-general of the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(greater_region)\" title=\"Basque Country (greater region)\">Basque Provinces</a> and who was based at Vitoria.\n</p><p>The Isabeline troops of Navarre, thus reduced, were unable to keep up with the rapid movements of Zumalac\u00e1rregui\u2019s army.  Zumalac\u00e1rregui approached the <a href=\"/wiki/Ebro\" title=\"Ebro\">Ebro</a> with the intention of attacking the <a href=\"/wiki/La_Rioja_(Spain)\" title=\"La Rioja (Spain)\">Riojan</a> place known as <a href=\"/wiki/Ezcaray\" title=\"Ezcaray\">Ezcaray</a>, 40&#160;km south of the river.  Ezcaray was the site of important factories producing cotton cloths; Zumalac\u00e1rregui wanted this cloth in order to create <a href=\"/w/index.php?title=Winter_uniforms&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Winter uniforms (page does not exist)\">winter uniforms</a> for his troops.  Zumalac\u00e1rregui\u2019s <a href=\"/wiki/Scouts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scouts\">scouts</a> explored this area to carry out this plan.  Zumalac\u00e1rregui meanwhile received information on October 20, 1834 that a convoy of arms was traveling from <a href=\"/wiki/Burgos\" title=\"Burgos\">Burgos</a> to <a href=\"/wiki/Logro%C3%B1o\" title=\"Logro\u00f1o\">Logro\u00f1o</a> and that it would use the nearby royal road (<i>camino real</i>) as it neared the Ebro.\n</p><p>Zumalac\u00e1rregui attempted to pursue the convoy on October 21 with four battalions and three squadrons, and he crossed the Ebro at Tronconegro.  However, the convoy by now had passed.  Zumalac\u00e1rregui rapidly marched in pursuit of the convoy, but he was stopped at <a href=\"/wiki/Cenicero\" title=\"Cenicero\">Cenicero</a> by the urban militia there, which supported the Liberals and who were stationed at the church of Cenicero.  Zumalac\u00e1rregui was forced to go around the town and his cavalry managed to reach the convoy, which was in sight of Logro\u00f1o.  Zumalac\u00e1rregui captured this rich booty, burned down the church of Cenicero, crossed the Ebro on October 22 at Tronconegro, and marched towards Navarre.  His troops were then stationed in towns in the valley of Berrueza.\n</p><p>On October 21, at the last minute, the Liberals at Vitoria received news of Zumalac\u00e1rregui\u2019s incursion, and Osma ordered O'Doyle to march on the Ebro with his division, composed of the Queen's First and Second Regiments, the First African Regiment, the First and Second Regiments of <a href=\"/wiki/Carabiniers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carabiniers\">Carabiniers</a>, and the battalion of <a href=\"/wiki/Bujalance\" title=\"Bujalance\">Bujalance</a>.  O'Doyle was ordered to march on the Ebro at <a href=\"/wiki/Pe%C3%B1acerrada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pe\u00f1acerrada\">Pe\u00f1acerrada</a> to cut Zumalac\u00e1rregui off.\n</p><p>O'Doyle reached Pe\u00f1acerrada on October 22, during the afternoon, and learned that the Carlists were north of the Ebro.  O'Doyle marched the next day through the valley of the <a href=\"/wiki/Ega_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ega River\">Ega River</a>, and his troops rested for the night at <a href=\"/wiki/Lagr%C3%A1n\" title=\"Lagr\u00e1n\">Lagr\u00e1n</a>.  On the 24th, the Liberals reached <a href=\"/wiki/Arraia-Maeztu\" title=\"Arraia-Maeztu\">Maeztu</a>.  The Liberal troops, exhausted and short on supplies, rested for a full day, the 25th.  On the 26th of October, the troops left Maetzu, crossed the ridge of <a href=\"/wiki/Andia\" title=\"Andia\">Andia</a>, and after marching for 22&#160;km, reached Alegr\u00eda de \u00c1lava.\n</p><p>Osma then ordered O\u2019Doyle to disperse the Liberal divisions; the only troops that should remain at Alegr\u00eda de \u00c1lava would be the Queen\u2019s First Regiment, First African Regiment, some of the cavalry, and two pieces of artillery, with the rest of the troops cantoned at <a href=\"/wiki/Guevara,_Spain\" title=\"Guevara, Spain\">Guevara</a> (Gebara), <a href=\"/wiki/Arroyabe\" title=\"Arroyabe\">Arroyabe</a>, and <a href=\"/wiki/Ull%C3%ADbarri-Gamboa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ull\u00edbarri-Gamboa\">Ull\u00edbarri-Gamboa</a> (Uribarri-Ganboa), locations that were 6, 12, and 13&#160;km north of Alegr\u00eda de \u00c1lava, respectively. \n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:Uribarri-Ganboa.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Uribarri-Ganboa.JPG/140px-Uribarri-Ganboa.JPG\" width=\"140\" height=\"105\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Uribarri-Ganboa.JPG/210px-Uribarri-Ganboa.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Uribarri-Ganboa.JPG/280px-Uribarri-Ganboa.JPG 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Uribarri-Ganboa.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ull\u00edbarri-Gamboa.</div></div></div>\n<p>O'Doyle disagreed with this order, and consulted his regimental captains, who also thought it was a bad idea.  But they carried out the order, abandoning Alegr\u00eda de \u00c1lava and occupying the aforementioned villages.  O'Doyle wrote a letter to Osma, expressing his concern with the order.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:102px;\"><a href=\"/wiki/File:Odoyle1A.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Odoyle1A.jpg/100px-Odoyle1A.jpg\" width=\"100\" height=\"136\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Odoyle1A.jpg/150px-Odoyle1A.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Odoyle1A.jpg/200px-Odoyle1A.jpg 2x\" data-file-width=\"2624\" data-file-height=\"3556\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Odoyle1A.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Letter from Manuel O'Doyle to Joaqu\u00edn de Osma. October 26, 1834. In the letter, O'Doyle expresses his concerns about the orders he has received from Osma to abandon Alegr\u00eda de \u00c1lava.</div></div></div> \n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:102px;\"><a href=\"/wiki/File:Odoyle2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Odoyle2.jpg/100px-Odoyle2.jpg\" width=\"100\" height=\"130\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Odoyle2.jpg/150px-Odoyle2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Odoyle2.jpg/200px-Odoyle2.jpg 2x\" data-file-width=\"2790\" data-file-height=\"3616\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Odoyle2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Back of the letter.</div></div></div>\n<p>Zumalac\u00e1rregui, meanwhile, was in the valley of La Berrueza, 48&#160;km south of <a href=\"/wiki/Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alegr\u00eda de \u00c1lava\">Alegr\u00eda de \u00c1lava</a>, and had in his sights, the Liberal troops at <a href=\"/wiki/Los_Arcos\" title=\"Los Arcos\">Los Arcos</a> of General Lorenzo, who was waiting for reinforcements coming from <a href=\"/wiki/Cirauqui\" title=\"Cirauqui\">Cirauqui</a> led by <a href=\"/wiki/Marcelino_de_Ora%C3%A1_Lecumberri\" title=\"Marcelino de Ora\u00e1 Lecumberri\">Marcelino de Ora\u00e1 Lecumberri</a>. Zumalac\u00e1rregui\u2019s <a href=\"/wiki/Aduaneros\" title=\"Aduaneros\">aduaneros</a> (customs officers) were watching the movements of the Liberal troops, and thus Zumalac\u00e1rregui was well informed. The <i>aduaneros</i> were also watching O'Doyle's movements, and when O'Doyle's troops left Alegr\u00eda de \u00c1lava, the aduaneros notified Zumalac\u00e1rregui, who received this news in the afternoon.\n</p><p>However, Zumalac\u00e1rregui did not have sufficient forces to face an entire Liberal division \u2013but he did have enough to face a few battalions.  He thus decided to head for \u00c1lava and engage with Liberal troops who were headed for the various aforementioned villages.  At nighttime, Zumalac\u00e1rregui left a few men behind to keep the campfires going and took his troops to <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_Campezo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Cruz de Campezo\">Campezo</a>, <a href=\"/wiki/Z%C3%BA%C3%B1iga,_Navarre\" title=\"Z\u00fa\u00f1iga, Navarre\">Z\u00fa\u00f1iga</a> and Orbiso&#8212;a village in the Maeztu area)&#8212;where they spent the night.  Now Zumalac\u00e1rregui was 35&#160;km from Alegr\u00eda de \u00c1lava.  The Liberal general Lorenzo, seeing the campfires that had been left going at Berrueza, believed that Zumalac\u00e1rregui's troops had remained there.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_battle\">The battle</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The battle\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On October 27, Osma arrived at an early hour at Alegr\u00eda de \u00c1lava, explaining to O'Doyle his reasoning behind his order for the dispersal of the Liberal troops: Osma had received news that the pretender to the throne, Carlos, was at <a href=\"/wiki/O%C3%B1ati\" title=\"O\u00f1ati\">O\u00f1ate</a>.  O'Doyle\u2019s divisions, now arranged as 4 columns, would depart from the town that same afternoon towards the north, marching at night, to reach O\u00f1ate by various routes and apprehend the pretender.\n</p><p>The Carlist army meanwhile, fired by a ration of <a href=\"/wiki/Aguardiente\" title=\"Aguardiente\">aguardiente</a> given to them by Zumalac\u00e1rregui (as was his custom before going into battle), was divided into 2 columns.  One of the columns was under the command of <a href=\"/wiki/Manuel_Iturralde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Iturralde\">Manuel Iturralde</a>, and consisted of the Third, Fourth, Sixth Battalions of Navarre and the Second Battalion of Guip\u00fazcoa, and had orders to climb the mountains from <a href=\"/wiki/Condado_de_Trevi%C3%B1o\" title=\"Condado de Trevi\u00f1o\">Saseta</a>.  The other column, commanded by Zumalac\u00e1rregui, consisted of the <a href=\"/wiki/Gu%C3%ADas_de_Navarra\" title=\"Gu\u00edas de Navarra\">Gu\u00edas de Navarra</a>, the First Battalion of Navarre, the Third Battalion of \u00c1lava, and the <a href=\"/wiki/Lancers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lancers\">lancers</a> of Navarre, and would advance from <a href=\"/wiki/Ull%C3%ADbarri-Gamboa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ull\u00edbarri-Gamboa\">Ull\u00edbarri-Gamboa</a> (Uribarri-Ganboa).\n</p><p>As they traveled, the Carlists apprehended anybody they came across, such as people working in the fields, and placed them in an enclosure guarded by two soldiers; this they did to avoid anyone from alerting the Liberals of the presence of the Carlist troops.  The Carlists soon came across no one around or in the fields, which they intuited signified the nearness of the Liberal army.\n</p><p>Zumalac\u00e1rregui received news that Lorenzo was still not aware of the Carlist advance; Lorenzo remained at Los Arcos.  Zumalac\u00e1rregui would send a small number of troops to attack <a href=\"/wiki/Salvatierra/Agurain\" title=\"Salvatierra/Agurain\">Salvatierra</a> (Agurain), 10&#160;km east of Alegr\u00eda de \u00c1lava.  Zumalac\u00e1rregui would remain hidden with his troops, meanwhile, in the forest of Chinchetru (Txintxetru), where they would wait for O'Doyle, who presumably would leave his HQ to defend Salvatierra.  Iturralde meanwhile would descend from Saseta, hide in the woody mountain slopes south of Alegr\u00eda de \u00c1lava, and, once O'Doyle departed towards <a href=\"/wiki/Salvatierra/Agurain\" title=\"Salvatierra/Agurain\">Salvatierra</a>, Iturralde would march in parallel.  Once Zumalac\u00e1rregui began the attack at Chinchetru, Iturralde would attack from the right against the Isabelines.\n</p><p>As it happened, circumstances favored Zumalac\u00e1rregui.  When the Carlist general marched towards Chinchetru, he came across the governor of Salvatierra who was headed towards Vitoria with some prisoners.  At 4:00 PM, O'Doyle's troops began to leave Alegr\u00eda de \u00c1lava, heading towards the north, when the sound of gunfire erupted at Chinchetru.  Zumalac\u00e1rregui increased the overall sounds of gunfire by having his soldiers also fire into the air.  Then, he hid in the forest north of the town of Alegr\u00eda de \u00c1lava.\n</p><p>O'Doyle stopped heading north and headed towards the east instead, through the hills, a shorter route towards Chinchetru.  The terrain was difficult; these foothills towards the range of And\u00eda were woody and not suited for the passage of regular troops.  Furthermore, the setting sun caused the weapons of the Liberals to glint brightly; this allowed Zumalac\u00e1rregui to spot the Liberals easily from Chinchetru.\n</p><p>Zumalac\u00e1rregui ordered the Gu\u00edas de Navarra to leave the forest and ordered them to the plan between Chinchetru and these hills.  The Isabeline vanguard, led by O'Doyle on horseback, was composed of <a href=\"/wiki/Mountain_troops\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mountain troops\">mountain troops</a> (<i>cazadores</i>) and thus marched much faster than the main body of Liberal troops.  The Liberal troops soon came across the Gu\u00edas de Navarra, who were wearing their signature red <a href=\"/wiki/Berets\" class=\"mw-redirect\" title=\"Berets\">berets</a>, and were surprised to see the Carlists there.  O'Doyle ordered an attack but the Liberal <i>cazadores</i> were quickly pushed back by the Gu\u00edas de Navarra.\n</p><p>When the rest of the Liberal troops arrived, Zumalac\u00e1rregui ordered the rest of his troops into battle and fierce combat ensued.\n</p><p>One source writes that:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>Zumalacarregui, though inferior in numbers, and without a single piece of cannon, yet perceiving from the impatient countenances of his men that they were eager to attack, at once gave his customary word of command, <i>A ellos, muchachos!</i> (At'em, my boys!) and with enthusiastic shouts of <i>Aurrera mutillac</i>! [\"At\u2019em, my boys\" in <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>] the whole line moved on like a torrent.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>Meanwhile, the Carlist Iturralde also appeared, attacking the Liberal rearguard and its right flank.  The Liberal troops, suffering from confusion, were unable to organize themselves in such a small space, and after having fired an initial volley, were unable to defend themselves from a fierce Carlist <a href=\"/wiki/Bayonet\" title=\"Bayonet\">bayonet</a> attack.  The Liberal troops began to surrender.\n</p><p>Meanwhile, the din of battle reached the local villages Guevara, Arroyabe, and Ull\u00edbarri-Gamboa, where the remaining Liberal troops had been stationed.  These Liberal troops began to march towards Chinchetru.  But soon they encountered Liberal troops who had fled from what was amounting to a massacre, who informed them of what was happening.  Thus, the retreating Liberal troops and the troops that had been stationed at these three villages fled to Vitoria, which they reached by nighttime.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aftermath\">Aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>During the night, the Carlists searched the forests between Chinchetru and Alegr\u00eda de \u00c1lava for Liberal troops who had survived the battle and were now hiding.  Liberals who were discovered were bayoneted or shot on sight.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The Carlists captured the two pieces of artillery that had belonged to the Liberal army, along with corresponding munitions, supplies, and the regimental banner of the Liberal Regiment of Africa.  O'Doyle, O'Doyle's brother, and other officers surrendered, and were executed by <a href=\"/wiki/Firing_squad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Firing squad\">firing squad</a> the next day.  400 Liberal troops were taken prisoner.<sup id=\"cite_ref-William_Walton_1837_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-William_Walton_1837-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>However, 250 Liberal troops and their officers maintained order and reached Arrieta by forced march, 3&#160;km away from the field of battle, and they fortified themselves in the church at <a href=\"/wiki/Arrieta\" title=\"Arrieta\">Arrieta</a>.  There they fought against the Carlists who pursued them all during the night.\n</p><p>News of this action at Arrieta led Osma to the decision to send soldiers to the rescue of the troops at Arrieta, which would lead to the <a href=\"/wiki/Battle_of_Venta_de_Ech%C3%A1varri\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Venta de Ech\u00e1varri\">Battle of Venta de Ech\u00e1varri</a> (October 28, 1834).\n</p>\n<h2><span id=\"Order_of_battle_at_Alegr.C3.ADa_de_.C3.81lava\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Order_of_battle_at_Alegr\u00eda_de_\u00c1lava\">Order of battle at Alegr\u00eda de \u00c1lava</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Order of battle at Alegr\u00eda de \u00c1lava\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n <div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Br%C3%BAjulaN.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Br\u00fajulaN.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Br%C3%BAjulaN.svg/100px-Br%C3%BAjulaN.svg.png\" width=\"100\" height=\"100\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Br%C3%BAjulaN.svg/150px-Br%C3%BAjulaN.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Br%C3%BAjulaN.svg/200px-Br%C3%BAjulaN.svg.png 2x\" data-file-width=\"2835\" data-file-height=\"2835\" /></a></div>\n<pre>                                   (1)                            \n (2)^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^\n                (3)\n                            (4)\n                                  (5)\n (6)                                               (7)              (8)\n                                                        ^^^^\n                                                        (9)\n                                         ^^^^^^^^^^^^^^^^\n                                  (10)\n (11)^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^(12)^^^^^^^^^^^^^^^^^^(13)^^^^^^^^^^^^^^^^^\n</pre>\n<p>(1) O\u00f1ate. (2) Sierra de San Adri\u00e1n. 3) Ulibarri-Gamboa. (4) Arroyabe. (5) Guevara. (6) Vitoria. (7) Arrieta. (8) Salvatierra. (9) Chinchetru. (10) Alegr\u00eda de \u00c1lava. (11) Sierra de And\u00eda. (12) Puerto de Saseta. (13) Puerto de Ulibarri.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-William_Walton_1837-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-William_Walton_1837_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-William_Walton_1837_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/William_Walton_(writer)\" title=\"William Walton (writer)\">William Walton</a>, <i>The Revolutions of Spain, from 1808 to the End of 1836</i> (R. Bentley, 1837), 310.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">William Walton, <i>The Revolutions of Spain, from 1808 to the End of 1836</i> (R. Bentley, 1837), 309.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Joaqu\u00edn de Osma y Tricio. <i>Archivo familiar. Archivo Hist\u00f3rico Diocesano de Logro\u00f1o.</i></li>\n<li>Joaqu\u00edn de Osma y Tricio.  <i>Archivo General Militar de Segovia'</i></li>\n<li>Manuel O'Doyle.  <i>Archivo General Militar de Segovia</i>.</li>\n<li><i>Bolet\u00edn de \u00c1lava</i>, meses octubre, noviembre y diciembre de 1834</li>\n<li><i>Bolet\u00edn Oficial de Pamplona</i>, meses de Noviembre 1834 y Enero 1835</li>\n<li><i>La Abeja</i>. Diario Universal. Martes 11 de Noviembre de 1834. Madrid</li>\n<li>Alexis Sabatier.- <i>T\u00edo Tom\u00e1s. Souvenirs d'un soldat de Charles V</i>. Bordeaux 1836</li>\n<li><a href=\"/wiki/C.F._Henningsen\" class=\"mw-redirect\" title=\"C.F. Henningsen\">C.F. Henningsen</a>.- <i>The most striking events of a twelvemonth's campaign with Zumalacarregui, in Navarre and the Basque Provinces</i>. 2 tomos. London, MDCCCXXXVI.</li>\n<li>Bar\u00f3n D. Du-Casse.- <i>\u00c9chos de la Navarre. Quelques souvenirs d'un officier de Charles V</i>. Paris 1840</li>\n<li>Alphonse Barres du Molard.- <i>Memoires sur la guerre de la Navarre et des Provinces basques</i>. Par\u00eds 1842</li>\n<li>Marqu\u00e9s de Miraflores.- <i>Memorias para escribir la Historia contempor\u00e1nea de los siete primeros a\u00f1os del reinado de Isabel II</i>. Tomo primero. Madrid 1843</li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolfo_Loning\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adolfo Loning\">Adolfo Loning</a>.- <i>Das spanische Volk</i>. Hannover 1844</li>\n<li><i>Galer\u00eda Militar Contempor\u00e1nea</i>.  2 tomos. Madrid 1846</li>\n<li>Juan Antonio Zaratiegui.- <i>Vida y hechos de don Tom\u00e1s Zumalac\u00e1rregui</i>. Madrid 1845</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcelino_Or%C3%A1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marcelino Or\u00e1a\">Marcelino Or\u00e1a</a>.- <i>Memoria hist\u00f3rica de la conducta militar y pol\u00edtica del General Or\u00e1a</i>. Madrid 1851</li>\n<li>Joaqu\u00edn Zayas y de la Vega.- <i>Relaci\u00f3n del desgraciado combate de Alegr\u00eda, defensa del pueblo de Arrieta y retirada a Vitoria por Maeztu, desde el 27 de Octubre al 1\u00ba de Noviembre de 1834. Madrid 26 de Abril de 1870. Publicada en la secci\u00f3n de Adiciones del tomo VI de la Historia de la guerra civil y de los partidos liberal y carlista  escrita por <a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Pirala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Pirala (page does not exist)\">Antonio Pirala</a></i>. Madrid 1870</li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Battle_of_Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava&amp;params=42_50_10_N_2_27_20_W_region:ES_type:event_source:kolossus-euwiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b050\u203210\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b027\u203220\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.83611\u00b0N 2.45556\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.83611; -2.45556</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2241\nCached time: 20180922041158\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.128 seconds\nReal time usage: 0.165 seconds\nPreprocessor visited node count: 338/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7202/2097152 bytes\nTemplate argument size: 630/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1559/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.037/10.000 seconds\nLua memory usage: 946 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  114.487      1 -total\n 34.73%   39.757      1 Template:Infobox_military_conflict\n 31.48%   36.038      1 Template:Coord\n 16.27%   18.628      1 Template:Blockquote\n 15.32%   17.534      1 Template:Reflist\n  2.57%    2.946      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:18555218-0!canonical and timestamp 20180922041158 and revision id 856783544\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Emgann_Dulantzi","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Emgann Dulantzi"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Acci%C3%B3_de_Dulantzi","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Acci\u00f3 de Dulantzi"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Acci%C3%B3n_de_Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Acci\u00f3n de Alegr\u00eda de \u00c1lava"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Dulantziko_gudua","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Dulantziko gudua"}],"categories":[{"sortkey":"Alegria De Alava, Battle Of","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"Alegria De Alava, Battle Of","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Alegria De Alava, Battle Of","*":"1834_in_Spain"},{"sortkey":"Alegria De Alava, Battle Of","*":"Conflicts_in_1834"},{"sortkey":"Alegria De Alava, Battle Of","*":"October_1834_events"},{"sortkey":"Alegria De Alava, Battle Of","*":"Battles_of_the_First_Carlist_War"},{"sortkey":"Alegria De Alava, Battle Of","*":"Battles_in_the_Basque_Country_(autonomous_community)"},{"sortkey":"Alegria De Alava, Battle Of","*":"Basque_history"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Adolfo Loning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aduaneros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguardiente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alegr\u00eda de \u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arraia-Maeztu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrieta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arroyabe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (greater region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Venta de Ech\u00e1varri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayonet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bujalance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"C.F. Henningsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carabiniers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cenicero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cirauqui"},{"ns":0,"exists":"","*":"Condado de Trevi\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ega River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ezcaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Firing squad"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Carlist War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guevara, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00edas de Navarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infante Carlos, Count of Molina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ram\u00f3n Rodil"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rioja (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lagr\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lancers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logro\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Arcos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Iturralde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelino Or\u00e1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelino de Ora\u00e1 Lecumberri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Christina of the Two Sicilies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mountain troops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"O\u00f1ati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pe\u00f1acerrada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvatierra/Agurain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de Campezo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scouts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ull\u00edbarri-Gamboa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitoria-Gasteiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Walton (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00fa\u00f1iga, Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lava"},{"ns":0,"*":"Manuel O'Doyle"},{"ns":0,"*":"Manuel Lorenzo"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn de Osma"},{"ns":0,"*":"Winter uniforms"},{"ns":0,"*":"Antonio Pirala"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox military conflict"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Blockquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox military conflict"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["Alegria-Dulantzi_-_Iglesia_de_San_Blas_12.jpg","Uribarri-Ganboa.JPG","Odoyle1A.jpg","Odoyle2.jpg","Br\u00fajulaN.svg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Battle_of_Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava&params=42_50_10_N_2_27_20_W_region:ES_type:event_source:kolossus-euwiki"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Battle_of_Alegr\u00eda_de_\u00c1lava","byteoffset":1363,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The battle","number":"2","index":"2","fromtitle":"Battle_of_Alegr\u00eda_de_\u00c1lava","byteoffset":6944,"anchor":"The_battle"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aftermath","number":"3","index":"3","fromtitle":"Battle_of_Alegr\u00eda_de_\u00c1lava","byteoffset":12294,"anchor":"Aftermath"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Order of battle at Alegr\u00eda de \u00c1lava","number":"4","index":"4","fromtitle":"Battle_of_Alegr\u00eda_de_\u00c1lava","byteoffset":13414,"anchor":"Order_of_battle_at_Alegr\u00eda_de_\u00c1lava"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Battle_of_Alegr\u00eda_de_\u00c1lava","byteoffset":14343,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"6","index":"6","fromtitle":"Battle_of_Alegr\u00eda_de_\u00c1lava","byteoffset":14373,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Battle of Alegr\u00eda de \u00c1lava","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Alegria De Alava, Battle Of"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3755384"}]}}