{"parse":{"title":"Chancery of Navarre","pageid":50225243,"revid":850699098,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>When the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Kingdom of Navarre</a> was united with France by the marriage of <a href=\"/wiki/Philip_IV_of_France\" title=\"Philip IV of France\">Philip IV of France</a> with <a href=\"/wiki/Joan_I_of_Navarre\" title=\"Joan I of Navarre\">Joan I</a> Queen Regnant of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> and <a href=\"/wiki/Count_of_Champagne\" title=\"Count of Champagne\">Countess of Champagne</a> on 16 August 1284, it kept the long existing <b>Chancery of Navarre</b> <i>(French: Chancellerie de Navarre)</i>. The <a href=\"/wiki/Kings_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kings of Navarre\">Kings of Navarre</a> had private <a href=\"/wiki/Chancellors\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chancellors\">Chancellors</a> dating back to ancient kings. <a href=\"/wiki/Theobald_II_of_Navarre\" title=\"Theobald II of Navarre\">Theobald II of Navarre</a> had a Vice-Chancellor, according to letters dated 1259.\n</p><p>In 1512, <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand the Catholic</a>, <a href=\"/wiki/King_of_Aragon\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Aragon\">King of Aragon</a> and son of <a href=\"/wiki/John_II_of_Aragon_and_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"John II of Aragon and Navarre\">John II of Aragon and Navarre</a>, invaded the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Kingdom of Navarre</a>, beginning the <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Iberian_Navarre\" title=\"Spanish conquest of Iberian Navarre\">Spanish conquest of Iberian Navarre</a>, during the reign of <a href=\"/wiki/John_III_of_Navarre\" title=\"John III of Navarre\">Jean III d'Albret</a> and <a href=\"/wiki/Catherine_of_Navarre\" title=\"Catherine of Navarre\">Catherine de Foix-B\u00e9arn</a>, and quickly conquered all of <a href=\"/wiki/Upper_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Upper Navarre\">Upper Navarre</a> and part of <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Lower Navarre</a>. <a href=\"/wiki/John_III_of_Navarre\" title=\"John III of Navarre\">Jean III d'Albret</a> tried to retake his kingdom, first in 1512, but failed despite French support, then again in 1516. Depressed by the defeats and adverse diplomatic results, he died at the castle of Esgouarrabaque in <a href=\"/wiki/Monein\" title=\"Monein\">Monein</a>, in <a href=\"/wiki/B%C3%A9arn\" title=\"B\u00e9arn\">B\u00e9arn</a>, on 14 June 1516. His son, <a href=\"/wiki/Henry_II_of_Navarre\" title=\"Henry II of Navarre\">Henry II</a>, attempted to reconquer the kingdom, again with French help, but this time supported by a popular revolt, however, despite some initial success, he was defeated at the <a href=\"/wiki/Battle_of_No%C3%A1in\" title=\"Battle of No\u00e1in\">Battle of No\u00e1in</a> on 30 June 1521 and lost all he had reconquered.\n</p><p><a href=\"/wiki/Henry_II_of_Navarre\" title=\"Henry II of Navarre\">Henry II</a> moved his capital to <a href=\"/wiki/Saint-Palais,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Saint-Palais, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Saint-Palais</a>. In 1524, <a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">Charles Quint</a> invaded <a href=\"/wiki/Guyenne\" title=\"Guyenne\">Guyenne</a> and <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Lower Navarre</a>. <a href=\"/wiki/Henry_II_of_Navarre\" title=\"Henry II of Navarre\">Henry II</a> was taken prisoner during the <a href=\"/wiki/Battle_of_Pavia\" title=\"Battle of Pavia\">Battle of Pavia</a>, in French-controlled <a href=\"/wiki/Lombardy\" title=\"Lombardy\">Lombardy</a>, on 24 February 1525, and married <a href=\"/wiki/Marguerite_d%27Angoul%C3%AAme\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marguerite d&#39;Angoul\u00eame\">Marguerite d'Angoul\u00eame</a>, the sister of <a href=\"/wiki/Francis_I_of_France\" title=\"Francis I of France\">Fran\u00e7ois I of France</a> the following year. A new attempt by <a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">Charles Quint</a> to reconquer <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Lower Navarre</a>  in 1527 was only partially successful, after which he abandoned the idea of reconquering the country.\n</p><p>The deconsecrated St. Paul's Church housed the <i>Chancery of Navarre</i> for the century of its existence <a href=\"/wiki/Saint-Palais,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Saint-Palais, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Saint-Palais</a>, from 1524\u20131624. The 1522\u201323 meetings of the Estates of Navarre were also held in the building.\n</p>\n<h2><span id=\"Chancellors_of_Navarre:_1512.E2.80.931624\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Chancellors_of_Navarre:_1512\u20131624\">Chancellors of Navarre: 1512\u20131624</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Chancery_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Chancellors of Navarre: 1512\u20131624\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Pierre de Biaix</i> was already <i>Chancellor of Navarre</i> in 1512<sup id=\"cite_ref-La_Boulini\u00e8re_(1825),_pp._323\u2013324_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-La_Boulini\u00e8re_(1825),_pp._323\u2013324-1\">&#91;1&#93;</a></sup> when the kingdom was invaded and remained loyal to <a href=\"/wiki/Henry_II_of_Navarre\" title=\"Henry II of Navarre\">Henry II</a> following the death of <a href=\"/wiki/John_III_of_Navarre\" title=\"John III of Navarre\">Jean III d'Albret</a>. He remained <i>Chancellor of Navarre</i> until at least 11 August 1526,<sup id=\"cite_ref-Bascle_de_Lagr\u00e8ze_(1851),_p._342_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bascle_de_Lagr\u00e8ze_(1851),_p._342-2\">&#91;2&#93;</a></sup> perhaps longer.\n</p><p>The position of <i>Chancellor of Navarre</i> was eliminated at the time of the formation of the <i>Parliament of Navarre and B\u00e9arn</i> in 1624.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Other <i>Chancellors of Navarre</i> 1524\u20131624:\n</p>\n<ul><li>Pierre de Biaix (1512\u201326)</li>\n<li>Bernard d'Abbadie, after 2 February 1526<sup id=\"cite_ref-Raymond_(1874),_p._367_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Raymond_(1874),_p._367-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and until 1540<sup id=\"cite_ref-Raymond_(1874),_p._368_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Raymond_(1874),_p._368-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Nicolas Compain, before 8 August 1572<sup id=\"cite_ref-Raymond_(1872),_p._351_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Raymond_(1872),_p._351-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>Nicolas d'Angu, Bishop of Mende<sup id=\"cite_ref-Vauvillers_(1818),_Tome_1,_p._75_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vauvillers_(1818),_Tome_1,_p._75-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Louis de Glatenx, before 15 February 1581<sup id=\"cite_ref-Raymond_(1872),_p._351_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Raymond_(1872),_p._351-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Laussat_(1871),_p._189_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Laussat_(1871),_p._189-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>Henri de M\u00eames<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Pierre Martin, Sr., before 1590</li>\n<li>Pierre Martin, Jr., after 7 October 1590<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li>Michel Huraut de l'Hopital, Seigneur du Fay (\u20201592\u201393)<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>Sieur Soffrey de Calignon,<sup id=\"cite_ref-Raymond_(1872),_p._213_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Raymond_(1872),_p._213-12\">&#91;12&#93;</a></sup> on 6 June 1593  (\u2020 9 September 1606 in Paris),<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> President of the court of the Parliament of Dauphine, and Ma\u00eetre des Requ\u00eates ordinaires de l\u2019H\u00f4tel de Navarre, following the vacancy created by the death of the Sieur du Fay<sup id=\"cite_ref-Laussat_(1871),_p._260_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Laussat_(1871),_p._260-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Br%C3%BBlart_de_Sillery\" title=\"Nicolas Br\u00fblart de Sillery\">Nicolas Br\u00fblart de Sillery</a></li></ul>\n<p><i>Vice Chancellors of Navarre</i> 1524\u20131624:\n</p>\n<ul><li>the Sieur de La Motte, Vice Chancellor of Navarre and Ma\u00eetre des Requ\u00eates, before 11 March 1576<sup id=\"cite_ref-Laussat_(1871),_p._178_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Laussat_(1871),_p._178-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li>Pierre de Lostal, before 1610</li>\n<li>Jean d'Esquille, before 4 June 1621<sup id=\"cite_ref-Raymond_(1872),_p._490_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Raymond_(1872),_p._490-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li></ul>\n<p><i>Prosecutor and Attorney General of Navarre</i> 1524\u20131624:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jean_de_Laforcade,_Seigneur_de_La_Fitte-Juson\" title=\"Jean de Laforcade, Seigneur de La Fitte-Juson\">Jean de Laforcade</a> (26 April 1589<sup id=\"cite_ref-SSLAP_(1907),_p._71_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SSLAP_(1907),_p._71-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\u201310 May 1594)<sup id=\"cite_ref-Saint-Allais_(1813),_p._282_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Saint-Allais_(1813),_p._282-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Laussat_(1871),_p._164_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Laussat_(1871),_p._164-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-SSLAP_(1907),_p._74_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SSLAP_(1907),_p._74-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Chancery_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-La_Boulini\u00e8re_(1825),_pp._323\u2013324-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-La_Boulini\u00e8re_(1825),_pp._323\u2013324_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">La Boulini\u00e8re (1825), pp. 323\u2013324 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4LI9AAAAcAAJ&amp;pg=PA323\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bascle_de_Lagr\u00e8ze_(1851),_p._342-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Bascle_de_Lagr\u00e8ze_(1851),_p._342_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bascle de Lagr\u00e8ze (1851), p. 342 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QOtAAAAAcAAJ&amp;pg=PA342\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Encyclop\u00e9die ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des Sciences, des Arts et des M\u00e9tiers, Tome 3 CH=CONS, Paris, 1753 p. 102 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=zkkJxqFkC-AC&amp;pg=PA102\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Raymond_(1874),_p._367-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Raymond_(1874),_p._367_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Raymond (1874), p. 367 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34255c/f372.item.r=chancelier\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Raymond_(1874),_p._368-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Raymond_(1874),_p._368_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Raymond (1874), p. 368 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34255c/f373.item.r=chancelier\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Raymond_(1872),_p._351-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Raymond_(1872),_p._351_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Raymond_(1872),_p._351_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Raymond (1872), p. 351 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k342541/f360.image\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vauvillers_(1818),_Tome_1,_p._75-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Vauvillers_(1818),_Tome_1,_p._75_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vauvillers (1818), Tome 1, p. 75 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MI0PAAAAQAAJ&amp;pg=PA75\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Laussat_(1871),_p._189-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Laussat_(1871),_p._189_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Laussat (1871), p. 189 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34253p/f199.item.r=chancelier\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mongez/Volney, Encyclop\u00e9die m\u00e9thodique. Antiquit\u00e9s, mythologie, diplomatique des chartres et chronologie. Tome 3, 1784 p.&#160;547 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=SdYe7kcO7ekC&amp;pg=PA547\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">BnF Fonds P\u00e9rigord, Tome 10 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guyenne.fr/ArchivesPerigord/BNF/Tomes_9_10/BnF_Tome10_Recueil10.htm\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hurault de Cheverny, Philippe: M\u00e9moires de Messire Philippe Hurault, Comte de Cheverny, 1789, p.&#160;48 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mdCOVwVdAsYC&amp;pg=PP49\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Raymond_(1872),_p._213-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Raymond_(1872),_p._213_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Raymond (1872), p. 213 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k342541/f222.item\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Choriet, Vie d'Artus Prunier de Saint-Andr\u00e9, conseiller du Roy en ses conseils d'Estat et priv\u00e9, premier pr\u00e9sident aux parlements de Provence et de Dauphin\u00e9 (1548-1616), d'apr\u00e8s un manuscrit in\u00e9dit de Nicolas Chorier, Paris, 1880, p.&#160;13 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k133257q/f83.image.zoom\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Laussat_(1871),_p._260-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Laussat_(1871),_p._260_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Laussat (1871), p. 260 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34253p/f270.item.r=Soffrey%20de%20Calignon\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Laussat_(1871),_p._178-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Laussat_(1871),_p._178_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Laussat (1871), p. 178 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34253p/f188.item.r=chancelier\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Raymond_(1872),_p._490-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Raymond_(1872),_p._490_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Raymond (1872), p. 490 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k342541/f499.image\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SSLAP_(1907),_p._71-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-SSLAP_(1907),_p._71_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">SSLAP (1907), p. 71 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k342870/f76.item\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Saint-Allais_(1813),_p._282-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Saint-Allais_(1813),_p._282_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Saint-Allais, Nicolas Viton de (1813). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=07BCAAAAYAAJ&amp;pg=PA282\"><i>La France l\u00e9gislative, ministerielle, judiciaire et administrative: sous les quatre dynasties, contenant la chronologie historique des r\u00e9gens, premiers ministres, ministres et secr\u00e9taires d'Etat, conseillers d'Etat ... pr\u00e9sidens ...</i></a> Didot. p.&#160;282.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+France+l%C3%A9gislative%2C+ministerielle%2C+judiciaire+et+administrative%3A+sous+les+quatre+dynasties%2C+contenant+la+chronologie+historique+des+r%C3%A9gens%2C+premiers+ministres%2C+ministres+et+secr%C3%A9taires+d%27Etat%2C+conseillers+d%27Etat+...+pr%C3%A9sidens+...&amp;rft.pages=282&amp;rft.pub=Didot&amp;rft.date=1813&amp;rft.aulast=Saint-Allais&amp;rft.aufirst=Nicolas+Viton+de&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D07BCAAAAYAAJ%26pg%3DPA282&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChancery+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Laussat_(1871),_p._164-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Laussat_(1871),_p._164_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Laussat (1871), p. 164 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34253p/f174.item\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SSLAP_(1907),_p._74-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-SSLAP_(1907),_p._74_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">SSLAP (1907), p. 74 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k342870/f79.item.zoom\">(in French)</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Chancery_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guyenne.fr/\">\"Guyenne\"</a>. <i>Guyenne.fr</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Guyenne.fr&amp;rft.atitle=Guyenne&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.guyenne.fr%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChancery+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Bascle de Lagr\u00e8ze, Gustave (1851). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QOtAAAAAcAAJ&amp;pg=PA1\"><i>Le Tr\u00e9sor de Pau, Archives du Ch\u00e2teau d'Henri IV, avec des Fac-Simile</i></a> &#91;<i>The Treasury of Pau, Archives of the Castle of Henri IV, with Extracts.</i>&#93; (in French). Pau: Imprimerie et Lithographie de \u00c8. Vignancour. p.&#160;342<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+Tr%C3%A9sor+de+Pau%2C+Archives+du+Ch%C3%A2teau+d%27Henri+IV%2C+avec+des+Fac-Simile.&amp;rft.place=Pau&amp;rft.pages=342&amp;rft.pub=Imprimerie+et+Lithographie+de+%C3%88.+Vignancour&amp;rft.date=1851&amp;rft.aulast=Bascle+de+Lagr%C3%A8ze&amp;rft.aufirst=Gustave&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQOtAAAAAcAAJ%26pg%3DPA1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChancery+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation magazine\">Charon, Philippe (1999).  Gobierno de Navarra: Instituci\u00f3n Pr\u00edncipe de Viana, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://dialnet.unirioja.es/descarga/articulo/16157.pdf\">\"Les chanceliers d'origine fran\u00e7aise des rois de Navarre comtes d'\u00c9vreux au XIVe si\u00e8cle\"</a> &#91;The Chancellors of French Origin of the Kings of Navarre, Counts of Evreux, in the 14th Century.&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>. <i>Pr\u00edncipe de Viana</i> (in French). Vol.&#160;216 no.&#160;A\u00f1o n\u00b0 60. pp.&#160;119\u2013144. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0032-8472\">0032-8472</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+chanceliers+d%27origine+fran%C3%A7aise+des+rois+de+Navarre+comtes+d%27%C3%89vreux+au+XIVe+si%C3%A8cle.&amp;rft.pages=119-144&amp;rft.date=1999&amp;rft.issn=0032-8472&amp;rft.aulast=Charon&amp;rft.aufirst=Philippe&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdialnet.unirioja.es%2Fdescarga%2Farticulo%2F16157.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChancery+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">La Boulini\u00e8re, Pierre (1825). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4LI9AAAAcAAJ&amp;pg=PA323\"><i>Itin\u00e9raire descriptif et pittor\u00e8sque des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es fran\u00e7oises, jadis territoires du B\u00e9arn du Bigorre des quatre vall\u00e9es du Comminges et de la Haute-Garonne. Contenant, outre la description des lieux, l'histoire de ces diverses contr\u00e9es, et de leurs antiquit\u00e9s; un Pr\u00e9cis sur la population, l'agriculture, l'industrie, le commerce; un aper\u00e7u sur les m\u0153urs, les coutumes, les sciences, les beaux-arts, la litt\u00e9rature et le langage. Orn\u00e9 d'une Carte g\u00e9ographique et de quinze Vues lithographi\u00e9es</i></a>. <b>1</b>. Paris: Librairie de Gide fils. pp.&#160;323\u2013324.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Itin%C3%A9raire+descriptif+et+pittor%C3%A8sque+des+Hautes-Pyr%C3%A9n%C3%A9es+fran%C3%A7oises%2C+jadis+territoires+du+B%C3%A9arn+du+Bigorre+des+quatre+vall%C3%A9es+du+Comminges+et+de+la+Haute-Garonne.+Contenant%2C+outre+la+description+des+lieux%2C+l%27histoire+de+ces+diverses+contr%C3%A9es%2C+et+de+leurs+antiquit%C3%A9s%3B+un+Pr%C3%A9cis+sur+la+population%2C+l%27agriculture%2C+l%27industrie%2C+le+commerce%3B+un+aper%C3%A7u+sur+les+m%C5%93urs%2C+les+coutumes%2C+les+sciences%2C+les+beaux-arts%2C+la+litt%C3%A9rature+et+le+langage.+Orn%C3%A9+d%27une+Carte+g%C3%A9ographique+et+de+quinze+Vues+lithographi%C3%A9es.&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=323-324&amp;rft.pub=Librairie+de+Gide+fils&amp;rft.date=1825&amp;rft.aulast=La+Boulini%C3%A8re&amp;rft.aufirst=Pierre&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D4LI9AAAAcAAJ%26pg%3DPA323&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChancery+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation magazine\">Laussat, M. le baron de (1871).  Soci\u00e9t\u00e9 des Sciences, Lettres et Arts de Pau, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34253p\">\"Extraits des Registres de la Chambre des Comptes de Pau (XVIe et XVIIe si\u00e8cles.)\"</a> &#91;Extracts from the Registers of the Chambre des Comptes of Pau (16th and 17th Centuries.)&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(application/txt/pdf)</span>. <i>Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 des Sciences, Lettres et Arts de Pau</i> (in French). Vol.&#160;II s\u00e9rie\u20131 no.&#160;1871\u201372. Pau: L\u00e9on Ribaut, Librairie de la Soci\u00e9t\u00e9. pp.&#160;178, 189, 260. ark:/12148/bpt6k34253p<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Extraits+des+Registres+de+la+Chambre+des+Comptes+de+Pau+%28XVIe+et+XVIIe+si%C3%A8cles.%29&amp;rft.place=Pau&amp;rft.pages=178%2C+189%2C+260&amp;rft.pub=L%C3%A9on+Ribaut%2C+Librairie+de+la+Soci%C3%A9t%C3%A9&amp;rft.date=1871&amp;rft.aulast=Laussat&amp;rft.aufirst=M.+le+baron+de&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fark%3A%2F12148%2Fbpt6k34253p&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChancery+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation magazine\">Raymond, Paul (1872).  Soci\u00e9t\u00e9 des Sciences, Lettres et Arts de Pau, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k342541\">\"Description d\u00e9taill\u00e9e des sceaux conserv\u00e9s aux archives des Basses-Pyr\u00e9n\u00e9es\"</a> &#91;Detailed description of the seals kept in the archives of the Lower Pyrenees.&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(application/txt/pdf)</span>. <i>Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 des Sciences, Lettres et Arts de Pau</i> (in French). Vol.&#160;II s\u00e9rie\u20132 no.&#160;1872\u201373. Pau: L\u00e9on Ribaut, Librairie de la Soci\u00e9t\u00e9. pp.&#160;351, 490. ark:/12148/bpt6k342541<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Description+d%C3%A9taill%C3%A9e+des+sceaux+conserv%C3%A9s+aux+archives+des+Basses-Pyr%C3%A9n%C3%A9es.&amp;rft.place=Pau&amp;rft.pages=351%2C+490&amp;rft.pub=L%C3%A9on+Ribaut%2C+Librairie+de+la+Soci%C3%A9t%C3%A9&amp;rft.date=1872&amp;rft.aulast=Raymond&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fark%3A%2F12148%2Fbpt6k342541&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChancery+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation magazine\">Raymond, Paul (1874).  Soci\u00e9t\u00e9 des Sciences, Lettres et Arts de Pau, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34255c/\">\"Notes pour servir \u00e0 l'histoire des artistes en B\u00e9arn\"</a> &#91;Notes to be used in the history of artists in B\u00e9arn.&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(application/txt/pdf)</span>. <i>Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 des Sciences, Lettres et Arts de Pau. II\u00e8me S\u00e9rie.</i> (in French). Vol.&#160;II s\u00e9rie\u20133 no.&#160;1873\u201374. Pau: Veuve L\u00e9on Ribault, Librairie de la Soci\u00e9t\u00e9. pp.&#160;367\u2013368. ark:/12148/bpt6k34255c<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Notes+pour+servir+%C3%A0+l%27histoire+des+artistes+en+B%C3%A9arn.&amp;rft.place=Pau&amp;rft.pages=367-368&amp;rft.pub=Veuve+L%C3%A9on+Ribault%2C+Librairie+de+la+Soci%C3%A9t%C3%A9&amp;rft.date=1874&amp;rft.aulast=Raymond&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fark%3A%2F12148%2Fbpt6k34255c%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChancery+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Vauvillers, Mlle. (1818). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MI0PAAAAQAAJ&amp;pg=PA61\"><i>Histoire de Jeanne d'Albret, reine de Navarre</i></a> &#91;<i>The History of Jeanne d'Albret, Queen of Navarre.</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(application/pdf)</span> (in French). <b>1</b>. Paris: Louis Janet. p.&#160;61<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Histoire+de+Jeanne+d%27Albret%2C+reine+de+Navarre.&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=61&amp;rft.pub=Louis+Janet&amp;rft.date=1818&amp;rft.au=Vauvillers%2C+Mlle.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DMI0PAAAAQAAJ%26pg%3DPA61&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChancery+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1282\nCached time: 20180904105010\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.180 seconds\nReal time usage: 0.201 seconds\nPreprocessor visited node count: 666/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 21281/2097152 bytes\nTemplate argument size: 90/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10856/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.089/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.84 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  148.989      1 -total\n 54.38%   81.023      1 Template:Reflist\n 52.65%   78.444      4 Template:Cite_book\n 23.52%   35.048      4 Template:Cite_magazine\n  6.28%    9.355      1 Template:Cite_web\n  1.53%    2.280      3 Template:P.\n  1.25%    1.867      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50225243-0!canonical and timestamp 20180904105010 and revision id 850699098\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chancellerie_de_Navarre","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Chancellerie de Navarre"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","*":"Basque_history"},{"sortkey":"","*":"16th_century_in_France"},{"sortkey":"","*":"16th_century_in_Navarre"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of No\u00e1in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Pavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9arn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chancellors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles V, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count of Champagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis I of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guyenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry II of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean de Laforcade, Seigneur de La Fitte-Juson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan I of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"John III of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"John II of Aragon and Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kings of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lombardy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marguerite d'Angoul\u00eame"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Br\u00fblart de Sillery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Palais, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Iberian Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theobald II of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Navarre"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:P."},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite magazine"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=4LI9AAAAcAAJ&pg=PA323","https://books.google.com/books?id=QOtAAAAAcAAJ&pg=PA342","https://books.google.com/books?id=zkkJxqFkC-AC&pg=PA102","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34255c/f372.item.r=chancelier","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34255c/f373.item.r=chancelier","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k342541/f360.image","https://books.google.com/books?id=MI0PAAAAQAAJ&pg=PA75","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34253p/f199.item.r=chancelier","https://books.google.com/books?id=SdYe7kcO7ekC&pg=PA547","http://www.guyenne.fr/ArchivesPerigord/BNF/Tomes_9_10/BnF_Tome10_Recueil10.htm","https://books.google.com/books?id=mdCOVwVdAsYC&pg=PP49","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k342541/f222.item","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k133257q/f83.image.zoom","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34253p/f270.item.r=Soffrey%20de%20Calignon","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34253p/f188.item.r=chancelier","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k342541/f499.image","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k342870/f76.item","https://books.google.com/books?id=07BCAAAAYAAJ&pg=PA282","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34253p/f174.item","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k342870/f79.item.zoom","http://www.guyenne.fr/","https://books.google.com/books?id=QOtAAAAAcAAJ&pg=PA1","https://dialnet.unirioja.es/descarga/articulo/16157.pdf","//www.worldcat.org/issn/0032-8472","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34253p","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k342541","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k34255c/","https://books.google.com/books?id=MI0PAAAAQAAJ&pg=PA61"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Chancellors of Navarre: 1512\u20131624","number":"1","index":"1","fromtitle":"Chancery_of_Navarre","byteoffset":2399,"anchor":"Chancellors_of_Navarre:_1512\u20131624"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"2","fromtitle":"Chancery_of_Navarre","byteoffset":7421,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Chancery_of_Navarre","byteoffset":7446,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Chancery of Navarre","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q24970931"}]}}