{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"County of \u00c1lava","pageid":47407671,"revid":858939025,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;font-size:88%;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"adr\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;padding:0.25em 0.33em 0.33em;line-height:1.2em;font-size:1.25em;\"><span class=\"fn org country-name\">County of \u00c1lava</span><br /><div style=\"padding-top:0.25em;\"><i>Arabako konderria</i><br /><i>Condado de \u00c1lava</i></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nc. 860\u2013c. 1200</td></tr><tr><th scope=\"row\">Status</th><td>\nVassal of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Kingdom of Navarre</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Capital</th><td>\n<a href=\"/wiki/Vitoria-Gasteiz\" title=\"Vitoria-Gasteiz\">Victoriacum</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Government</th><td>\n<a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">County</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Historical era</th><td>\n<a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;Established </div></th><td>\nc. 860</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;Annexation to the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Kingdom of Castile</a> </div></th><td>\nc. 1200</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:95%; background: transparent; text-align:center; margin:0 auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"text-align:center; border:0; padding-bottom:0\"><div id=\"before-after\"></div> <b>Preceded by</b></td>\n<td style=\"text-align:center;border:0; padding-bottom:0;\"><b>Succeeded by</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"vertical-align:top; text-align:center; border:0;\">\n<table style=\"width:100%; background: transparent; text-align:center; margin:0 auto; border:0;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/ReinoAsturias.PNG/20px-ReinoAsturias.PNG\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/ReinoAsturias.PNG/30px-ReinoAsturias.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/ReinoAsturias.PNG/40px-ReinoAsturias.PNG 2x\" data-file-width=\"431\" data-file-height=\"287\" />\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Kingdom of Asturias</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Dux_wasconum2.png/20px-Dux_wasconum2.png\" width=\"20\" height=\"17\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Dux_wasconum2.png/30px-Dux_wasconum2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Dux_wasconum2.png/40px-Dux_wasconum2.png 2x\" data-file-width=\"950\" data-file-height=\"821\" />\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Duchy_of_Gascony\" title=\"Duchy of Gascony\">Duchy of Gascony</a>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</tbody></table>\n</td>\n<td style=\"vertical-align:top; text-align:center;border:0;\">\n<table style=\"width:92%; background:transparent; text-align:center; margin:0 auto; border:0;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:right;\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Kingdom of Castile</a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Estandarte_del_Reino_de_Castilla.svg/20px-Estandarte_del_Reino_de_Castilla.svg.png\" width=\"20\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Estandarte_del_Reino_de_Castilla.svg/30px-Estandarte_del_Reino_de_Castilla.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Estandarte_del_Reino_de_Castilla.svg/40px-Estandarte_del_Reino_de_Castilla.svg.png 2x\" data-file-width=\"1030\" data-file-height=\"767\" />\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</tbody></table>\n</td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>County of \u00c1lava</b> (<a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>: <i><span lang=\"eu\">Arabako konderria</span></i>) was one of the <a href=\"/wiki/Basque_se%C3%B1or%C3%ADos\" title=\"Basque se\u00f1or\u00edos\">Basque <i>se\u00f1or\u00edos</i></a>, a feudal territory during the 9th and 13th centuries that corresponds to present-day <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a>, in the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(greater_region)\" title=\"Basque Country (greater region)\">Basque Country</a>. Until its final incorporation into the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Kingdom of Castile</a> in the year 1200, the County was governed by counts vassals of the Kingdoms of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Leon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Leon\">Leon</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a>, being under the sphere of influence of one or the other at different times. The figure governing Alava received the title of Count of \u00c1lava.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Counts_of_\u00c1lava\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Counts of \u00c1lava</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Vassals_of_the_Asturian_monarchs\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Vassals of the Asturian monarchs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Vassals_of_the_Navarrese_monarchs\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Vassals of the Navarrese monarchs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Vassals_of_the_Castilian_monarchs\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Vassals of the Castilian monarchs</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Counts_of_.C3.81lava\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Counts_of_\u00c1lava\">Counts of \u00c1lava</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=County_of_%C3%81lava&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Counts of \u00c1lava\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Counts of \u00c1lava were the governing figures of the County of \u00c1lava and were, at different times, under the sphere of influence of the kingdoms of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> and, ultimately, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vassals_of_the_Asturian_monarchs\">Vassals of the Asturian monarchs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=County_of_%C3%81lava&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Vassals of the Asturian monarchs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table style=\"background:#FFFFFF; text-align:center; width:100%\" class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:22.5%\">Name</th>\n<th style=\"width:100px\">Portrait</th>\n<th style=\"width:17.5%\">Birth</th>\n<th style=\"width:17.5%\">Marriages</th>\n<th style=\"width:17.5%\">Death\n</th></tr>\n\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Eylo\" title=\"Eylo\">Eylo</a></b><br />c. 868</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Rodrigo_of_Castile\" title=\"Rodrigo of Castile\">Rodrigo of Castile</a></b><br /><small>Also first Count of Castile</small><br />c.860-c.870</td>\n<td></td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Egilona</td>\n<td>873\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Vela_Jim%C3%A9nez\" title=\"Vela Jim\u00e9nez\">Vela Jim\u00e9nez</a></b><br /><small>Also known as <i>Vigila Scemeniz</i></small><br />c.882-c.897</td>\n<td></td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Velasquita S\u00e1nchez<br />two children</td>\n<td>Unknown\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Gonzalo_T%C3%A9llez\" title=\"Gonzalo T\u00e9llez\">Gonzalo T\u00e9llez</a></b><br /><small>Known as <i>Count of <a href=\"/wiki/Lantaron\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lantaron\">Lantaron</a> and <a href=\"/wiki/Cerezo_de_R%C3%ADo_Tir%C3%B3n\" title=\"Cerezo de R\u00edo Tir\u00f3n\">Cerezo</a></i></small><br />c.897-c.919</td>\n<td></td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Fl\u00e1mula</td>\n<td>915\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Munio_V%C3%A9laz\" title=\"Munio V\u00e9laz\">Munio V\u00e9laz</a></b><br /><small>Known as <i>Monnio Uigilazi in Alaba</i></small><br />c.919</td>\n<td></td>\n<td>Unknown<br />Son of <a href=\"/wiki/Vela_Jim%C3%A9nez\" title=\"Vela Jim\u00e9nez\">Vela Jim\u00e9nez</a> and Velasquita S\u00e1nchez</td>\n<td>Velasquita<br />four children</td>\n<td>919\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Fernando_D%C3%ADaz_(count_in_Lantar%C3%B3n_and_Cerezo)\" title=\"Fernando D\u00edaz (count in Lantar\u00f3n and Cerezo)\">Fernando D\u00edaz</a></b><br />923</td>\n<td></td>\n<td>Unknown<br />Son of <a href=\"/wiki/Diego_Rodr%C3%ADguez_Porcelos\" title=\"Diego Rodr\u00edguez Porcelos\">Diego Rodr\u00edguez Porcelos</a></td>\n<td>Unknown<br /></td>\n<td>Unknown\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Herram%C3%A9liz\" title=\"\u00c1lvaro Herram\u00e9liz\">\u00c1lvaro Herram\u00e9liz</a></b><br /><small>Known as <i>Count of <a href=\"/wiki/Lantaron\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lantaron\">Lantaron</a> and \u00c1lava</i></small><br />c929-931</td>\n<td></td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Sancha S\u00e1nchez of Pamplona<br />two children</td>\n<td>Unknown\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_of_Castile\" title=\"Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile\">Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile</a></b><br /><small>Also Count of Castile</small><br />932-970</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Conde_Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Conde Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez 01.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Conde_Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_01.jpg/100px-Conde_Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_01.jpg\" width=\"100\" height=\"216\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Conde_Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_01.jpg/150px-Conde_Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Conde_Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_01.jpg/200px-Conde_Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_01.jpg 2x\" data-file-width=\"768\" data-file-height=\"1657\" /></a></td>\n<td>c.910<br />Son of <a href=\"/wiki/Gonzalo_Fern%C3%A1ndez_of_Castile\" title=\"Gonzalo Fern\u00e1ndez of Castile\">Gonzalo Fern\u00e1ndez of Castile</a> and Muniadona of Lara</td>\n<td>Sancha S\u00e1nchez of Pamplona, widow of \u00c1lvaro Herrameliz<br />seven children</td>\n<td>970\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Fern%C3%A1ndez_of_Castile\" title=\"Garc\u00eda Fern\u00e1ndez of Castile\">Garc\u00eda Fern\u00e1ndez of Castile</a></b><br /><small><i>Of the white hands</i><br />Also Count of Castile</small><br />970-995</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Garc%C3%ADa_Fernandez-Med-Plaza_Mayor_(Salamanca).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Garc\u00eda Fernandez-Med-Plaza Mayor (Salamanca).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Garc%C3%ADa_Fernandez-Med-Plaza_Mayor_%28Salamanca%29.jpg/100px-Garc%C3%ADa_Fernandez-Med-Plaza_Mayor_%28Salamanca%29.jpg\" width=\"100\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Garc%C3%ADa_Fernandez-Med-Plaza_Mayor_%28Salamanca%29.jpg/150px-Garc%C3%ADa_Fernandez-Med-Plaza_Mayor_%28Salamanca%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Garc%C3%ADa_Fernandez-Med-Plaza_Mayor_%28Salamanca%29.jpg/200px-Garc%C3%ADa_Fernandez-Med-Plaza_Mayor_%28Salamanca%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></td>\n<td>938<br />Son of <a href=\"/wiki/Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_of_Castile\" title=\"Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile\">Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile</a> and Sancha S\u00e1nchez of Pamplona</td>\n<td>Ava of <a href=\"/wiki/County_of_Ribagorza\" title=\"County of Ribagorza\">Ribagorza</a><br />seven children</td>\n<td>995\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Sancho_Garc%C3%ADa_of_Castile\" title=\"Sancho Garc\u00eda of Castile\">Sancho Garc\u00eda of Castile</a></b><br /><small>Also Count of Castile</small><br />995</td>\n<td></td>\n<td>c.965<br />Son of <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Fern%C3%A1ndez_of_Castile\" title=\"Garc\u00eda Fern\u00e1ndez of Castile\">Garc\u00eda Fern\u00e1ndez of Castile</a> and Ava of <a href=\"/wiki/County_of_Ribagorza\" title=\"County of Ribagorza\">Ribagorza</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Urraca_G%C3%B3mez\" title=\"Urraca G\u00f3mez\">Urraca G\u00f3mez</a><br />five children</td>\n<td>1017\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vassals_of_the_Navarrese_monarchs\">Vassals of the Navarrese monarchs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=County_of_%C3%81lava&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Vassals of the Navarrese monarchs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table style=\"background:#FFFFFF; text-align:center; width:100%\" class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:22.5%\">Name</th>\n<th style=\"width:100px\">Portrait</th>\n<th style=\"width:17.5%\">Birth</th>\n<th style=\"width:17.5%\">Marriages</th>\n<th style=\"width:17.5%\">Death\n</th></tr>\n\n<tr>\n<td><b>Munio Gonz\u00e1lez</b><br />c.1030</td>\n<td></td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Unknown\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Fort\u00fan \u00cd\u00f1iguez</b><br />c.1043</td>\n<td></td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Unknown\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Munio Mu\u00f1oz</b><br />c.1045</td>\n<td></td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Unknown\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Alvaro D\u00edaz</b> known as <b>Don Marcelo</b><br />c.1056</td>\n<td></td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Goto L\u00f3pez</td>\n<td>before July 1072\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vassals_of_the_Castilian_monarchs\">Vassals of the Castilian monarchs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=County_of_%C3%81lava&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Vassals of the Castilian monarchs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table style=\"background:#FFFFFF; text-align:center; width:100%\" class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:22.5%\">Name</th>\n<th style=\"width:100px\">Portrait</th>\n<th style=\"width:17.5%\">Birth</th>\n<th style=\"width:17.5%\">Marriages</th>\n<th style=\"width:17.5%\">Death\n</th></tr>\n\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Lope_%C3%8D%C3%B1iguez\" title=\"Lope \u00cd\u00f1iguez\">Lope \u00cd\u00f1iguez</a></b><br /><small>Also <a href=\"/wiki/Lordship_of_Biscay\" title=\"Lordship of Biscay\">Lord of Biscay</a></small><br />c.1076</td>\n<td></td>\n<td>c.1050<br />Son of <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_L%C3%B3pez\" title=\"\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez\">\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez</a> and Toda Fortunez</td>\n<td>Ticlo D\u00edaz<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBalparda_de_las_Herrer\u00edas1933-34257_and_259_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBalparda_de_las_Herrer\u00edas1933-34257_and_259-2\">&#91;2&#93;</a></sup><br />five children</td>\n<td>1093\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Lope Gonz\u00e1lez</b> <br />c.1093</td>\n<td></td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Unknown\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Lope S\u00e1nchez</b> <br />c.1099</td>\n<td></td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Unknown\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_I_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez I de Haro\">Diego L\u00f3pez</a></b><br /><small><i>the White</i><br />Also <a href=\"/wiki/Lordship_of_Biscay\" title=\"Lordship of Biscay\">Lord of Biscay</a></small><br />1093-1124</td>\n<td></td>\n<td>1075<br />Son of <a href=\"/wiki/Lope_%C3%8D%C3%B1iguez\" title=\"Lope \u00cd\u00f1iguez\">Lope \u00cd\u00f1iguez</a> and Ticlo D\u00edaz</td>\n<td>Mar\u00eda S\u00e1nchez<br />three children</td>\n<td>1124\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Ladr%C3%B3n_%C3%8D%C3%B1iguez\" title=\"Ladr\u00f3n \u00cd\u00f1iguez\">Ladr\u00f3n \u00cd\u00f1iguez</a></b><br />c.1130</td>\n<td></td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Unknown\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Lope_D%C3%ADaz_I_de_Haro\" title=\"Lope D\u00edaz I de Haro\">Lope D\u00edaz</a></b><br /><small><i>the one from <a href=\"/wiki/N%C3%A1jera\" title=\"N\u00e1jera\">N\u00e1jera</a></i><br />Also <a href=\"/wiki/Lordship_of_Biscay\" title=\"Lordship of Biscay\">Lord of Biscay</a></small><br />1125-1170</td>\n<td></td>\n<td>Unknown<br />Son of <a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_I_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez I de Haro\">Diego L\u00f3pez</a> and Mar\u00eda S\u00e1nchez</td>\n<td>Aldonza<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESalazar_y_Acha198557-60_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESalazar_y_Acha198557-60-3\">&#91;3&#93;</a></sup><br />eleven children</td>\n<td>6 May 1170\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Vela_Ladr%C3%B3n\" title=\"Vela Ladr\u00f3n\">Vela Ladr\u00f3n</a></b><br /><small><i>Vela from Navarre</i><br />Also <a href=\"/wiki/Lordship_of_Biscay\" title=\"Lordship of Biscay\">Lord of Biscay</a></small><br />c.1155</td>\n<td></td>\n<td>1115<br />Son of <a href=\"/wiki/Ladr%C3%B3n_%C3%8D%C3%B1iguez\" title=\"Ladr\u00f3n \u00cd\u00f1iguez\">Ladr\u00f3n \u00cd\u00f1iguez</a></td>\n<td>Unknown</td>\n<td>1173\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Juan_V%C3%A9laz\" title=\"Juan V\u00e9laz\">Juan V\u00e9laz</a></b><br />c.1174</td>\n<td></td>\n<td>Unknown<br />Son of Vela Ladr\u00f3n</td>\n<td>Unknown</td>\n<td>Unknown\n</td></tr></tbody></table>\n<p>From the year 1200, the County of \u00c1lava was fully incorporated into the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Kingdom of Castile</a> and the title of Count of \u00c1lava ceased to be used.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=County_of_%C3%81lava&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mart\u00ednez D\u00edez, Gonzalo (2005). <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KgiDVZfBipwC&amp;lpg=PA199&amp;pg=PA199#v=onepage&amp;q=&amp;f=true\">El condado de Castilla (711-1038): la historia frente a la leyenda</a></i>. Marcial Pons Historia, p.199. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788495379948\" title=\"Special:BookSources/9788495379948\">9788495379948</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBalparda_de_las_Herrer\u00edas1933-34257_and_259-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBalparda_de_las_Herrer\u00edas1933-34257_and_259_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBalparda_de_las_Herrer\u00edas1933-34\">Balparda de las Herrer\u00edas &amp; 1933-34</a>, pp.&#160;257 and 259.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESalazar_y_Acha198557-60-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESalazar_y_Acha198557-60_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSalazar_y_Acha1985\">Salazar y Acha 1985</a>, pp.&#160;57-60.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=County_of_%C3%81lava&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Kingdom of Navarre</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2236\nCached time: 20180922074513\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.540 seconds\nReal time usage: 0.631 seconds\nPreprocessor visited node count: 2728/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17334/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1901/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1695/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.344/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.29 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  572.251      1 -total\n 70.17%  401.527      1 Template:Infobox_former_country\n 60.30%  345.042      2 Template:Infobox\n 34.86%  199.473      1 Template:ISO_3166_code\n 21.41%  122.535      1 Template:Lang-eu\n  5.79%   33.155      1 Template:Reflist\n  4.29%   24.528      1 Template:ISBN\n  4.06%   23.228      1 Template:Infobox_country/multirow\n  2.31%   13.197      1 Template:Infobox_country/formernext\n  1.98%   11.305      5 Template:If_empty\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47407671-0!canonical and timestamp 20180922074513 and revision id 858939025\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Condado_de_%C3%81lava","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Condado de \u00c1lava"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Arabako_konderria","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Arabako konderria"}],"categories":[{"sortkey":"countryCounty of \u00c1lava","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_country_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"County of Alava","hidden":"","*":"Articles_containing_Basque-language_text"},{"sortkey":" ","*":"Counts_of_\u00c1lava"},{"sortkey":"County of Alava","*":"Former_vassal_states"},{"sortkey":"County of Alava","*":"\u00c1lava"},{"sortkey":"County of Alava","*":"Basque_history"}],"links":[{"ns":0,"*":"Politics of \u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (greater region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque se\u00f1or\u00edos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cerezo de R\u00edo Tir\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Ribagorza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego L\u00f3pez I de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rodr\u00edguez Porcelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Gascony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eylo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando D\u00edaz (count in Lantar\u00f3n and Cerezo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda Fern\u00e1ndez of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Fern\u00e1ndez of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo T\u00e9llez"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan V\u00e9laz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Leon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladr\u00f3n \u00cd\u00f1iguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lantaron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lope D\u00edaz I de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lope \u00cd\u00f1iguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lordship of Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munio V\u00e9laz"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e1jera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho Garc\u00eda of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urraca G\u00f3mez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vela Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vela Ladr\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitoria-Gasteiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Herram\u00e9liz"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox former country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/status text"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/multirow"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 3166 code"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/formernext"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-eu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobility table header"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["ReinoAsturias.PNG","Dux_wasconum2.png","Estandarte_del_Reino_de_Castilla.svg","Conde_Fern\u00e1n_Gonz\u00e1lez_01.jpg","Garc\u00eda_Fernandez-Med-Plaza_Mayor_(Salamanca).jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=KgiDVZfBipwC&lpg=PA199&pg=PA199#v=onepage&q=&f=true"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Counts of \u00c1lava","number":"1","index":"1","fromtitle":"County_of_\u00c1lava","byteoffset":2152,"anchor":"Counts_of_\u00c1lava"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vassals of the Asturian monarchs","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"County_of_\u00c1lava","byteoffset":2439,"anchor":"Vassals_of_the_Asturian_monarchs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vassals of the Navarrese monarchs","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"County_of_\u00c1lava","byteoffset":4436,"anchor":"Vassals_of_the_Navarrese_monarchs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vassals of the Castilian monarchs","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"County_of_\u00c1lava","byteoffset":4834,"anchor":"Vassals_of_the_Castilian_monarchs"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"5","fromtitle":"County_of_\u00c1lava","byteoffset":6366,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"6","fromtitle":"County_of_\u00c1lava","byteoffset":6396,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"County of \u00c1lava","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"County of Alava"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5782401"}]}}