{"parse":{"title":"Estates of Navarre","pageid":50235816,"revid":841194066,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Estates of Navarre</b> <i>(French: \u00c9tats de Navarre, \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux de Navarre, Cortes de Navarre)</i><sup id=\"cite_ref-Orpustan_(n.d.),_p._9_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Orpustan_(n.d.),_p._9-1\">&#91;1&#93;</a></sup> were created in 1317 under <a href=\"/wiki/Philip_V_of_France\" title=\"Philip V of France\">Philip II</a>. The <b>Estates of <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Lower Navarre</a></b> <i>(French: \u00c9tats de Basse-Navarre,<sup id=\"cite_ref-Daranatz_(1923),_Part_1_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daranatz_(1923),_Part_1-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Cortes de la Basse-Navarre)</i><sup id=\"cite_ref-Orpustan_(n.d.),_p._9_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Orpustan_(n.d.),_p._9-1\">&#91;1&#93;</a></sup> were first called into session on 28 August 1523<sup id=\"cite_ref-Orpustan_(n.d.),_p._9_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Orpustan_(n.d.),_p._9-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Daranatz_(1923),_Part_1_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daranatz_(1923),_Part_1-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Esarte_Muniain_(2001),_p._667_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Esarte_Muniain_(2001),_p._667-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-AD64,_E_564_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AD64,_E_564-4\">&#91;4&#93;</a></sup> by <a href=\"/wiki/Henry_II_of_Navarre\" title=\"Henry II of Navarre\">Henry II</a> after <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Iberian_Navarre\" title=\"Spanish conquest of Iberian Navarre\">the definitive loss</a> of <a href=\"/wiki/Upper_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Upper Navarre\">Upper Navarre</a>,<sup id=\"cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._608_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lafourcade_(2003),_p._608-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>It was created in the model of the Estates General that already existed in the Court of <a href=\"/wiki/Pamplona#A_fortress-city\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a>, the <a href=\"/wiki/Estates_General_(France)\" title=\"Estates General (France)\">Estates General of France</a>, and in <a href=\"/wiki/Estates_of_B%C3%A9arn\" title=\"Estates of B\u00e9arn\">B\u00e9arn</a> and other provinces.<sup id=\"cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._608_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lafourcade_(2003),_p._608-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The last meeting of the Estates of <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Lower Navarre</a> was on 15 June 1789.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Composition\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Composition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Operation\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Operation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Composition\">Composition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Estates_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Composition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <b>Estates of <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Lower Navarre</a></b> was composed of deputies from the three <a href=\"/wiki/Estates_of_the_realm#Kingdom_of_France\" title=\"Estates of the realm\">Estates</a>: the First Estate (<a href=\"/wiki/Clergy\" title=\"Clergy\">clergy</a>), the Second Estate (<a href=\"/wiki/French_nobility\" title=\"French nobility\">nobility</a>) and the Third Estate (<a href=\"/wiki/Commoners\" class=\"mw-redirect\" title=\"Commoners\">commoners</a>), each deputy having one vote.<sup id=\"cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._608_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lafourcade_(2003),_p._608-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>For the First Estate, the <a href=\"/wiki/Regular_clergy\" title=\"Regular clergy\">regular clergy</a>, the <a href=\"/wiki/Bishop_of_Bayonne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Bayonne\">Bishop of Bayonne</a>, the <a href=\"/wiki/Bishop_of_Dax\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Dax\">Bishop of Dax</a>, the <a href=\"/wiki/Deanery\" title=\"Deanery\">Dean</a> of <a href=\"/wiki/Saint-Jean-Pied-de-Port\" title=\"Saint-Jean-Pied-de-Port\">Saint-Jean-Pied-de-Port</a> and the <a href=\"/wiki/Prior\" title=\"Prior\">Priors</a> of <a href=\"/wiki/Saint-Palais,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Saint-Palais, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Saint-Palais</a>, <a href=\"/wiki/Larceveau-Arros-Cibits\" title=\"Larceveau-Arros-Cibits\">Utziate</a> and <a href=\"/wiki/Ostabat-Asme\" title=\"Ostabat-Asme\">Harambels</a>, six persons in all. The bishops rarely appeared. The <a href=\"/wiki/Bishop_of_Bayonne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Bayonne\">Bishop of Bayonne</a> was represented by the <a href=\"/wiki/Archdeacon\" title=\"Archdeacon\">Archdeacon</a> of <i><a href=\"/wiki/Ostabarret\" title=\"Ostabarret\">Pay de Cize</a></i>, who was the <a href=\"/wiki/Parish\" title=\"Parish\">parish</a> <a href=\"/wiki/Priest\" title=\"Priest\">priest</a> of <a href=\"/wiki/Saint-Jean-Pied-de-Port\" title=\"Saint-Jean-Pied-de-Port\">Saint-Jean-Pied-de-Port</a>, and the <a href=\"/wiki/Bishop_of_Dax\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Dax\">Bishop of Dax</a> by the <a href=\"/wiki/Archdeacon\" title=\"Archdeacon\">Archdeacon</a> of <i><a href=\"/wiki/Ostabarret\" title=\"Ostabarret\">Pays de Mixe</a></i> and the <i><a href=\"/wiki/Ostabarret\" title=\"Ostabarret\">Pays d'Ostabarret</a></i>, who was the <a href=\"/wiki/Parish\" title=\"Parish\">parish</a> <a href=\"/wiki/Priest\" title=\"Priest\">priest</a> of <a href=\"/wiki/Saint-Palais,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Saint-Palais, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Saint-Palais</a>;<sup id=\"cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._608_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lafourcade_(2003),_p._608-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>For the Second Estate, the <a href=\"/wiki/French_nobility\" title=\"French nobility\">nobility</a>, was composed of all of the owners of noble properties in <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Lower Navarre</a>, of which the number varied in the <a href=\"/wiki/Early_modern_period\" title=\"Early modern period\">early modern period</a> between 103 and 153, depending on the author. The relative number demonstrates the importance of the nobility in the small <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Kingdom of Lower Navarre</a>;<sup id=\"cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._608_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lafourcade_(2003),_p._608-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>For the Third Estate, the <a href=\"/wiki/Commoners\" class=\"mw-redirect\" title=\"Commoners\">commoners</a>, the representation was quite complex due to the decentralized administrative structure of the country, composed of seven <i>\"lands\"</i> or valleys and five cities. Two of them, the <i><a href=\"/wiki/Ostabarret\" title=\"Ostabarret\">Pays de Mixe</a></i> and the combined trilogy of <a href=\"/wiki/Armendarits\" title=\"Armendarits\">Armendarits</a>-<a href=\"/wiki/Iholdy\" title=\"Iholdy\">Iholdy</a>-<a href=\"/wiki/Irissarry\" title=\"Irissarry\">Irissarry</a> designated three representatives; the others, the <i><a href=\"/wiki/Ostabarret\" title=\"Ostabarret\">Pay de Cize</a></i>, the <i><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Arberoue_(pays)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Arberoue (pays)\">Pays d\u2019Arberoue</a></i>, the <i><a href=\"/wiki/Ostabarret\" title=\"Ostabarret\">Pays d'Ostabarret</a></i> and the <i><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ba%C3%AFgorry-Oss%C3%A8s\" class=\"extiw\" title=\"fr:Ba\u00efgorry-Oss\u00e8s\">Oss\u00e8s</a></i> and <i><a href=\"/w/index.php?title=Vall%C3%A9e_des_Aldudes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vall\u00e9e des Aldudes (page does not exist)\">Ba\u00efgorry</a> Valleys</i> nominated two; the five cities of <a href=\"/wiki/La_Bastide-Clairence\" title=\"La Bastide-Clairence\">La Bastide-Clairence</a>, <a href=\"/wiki/Garris,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Garris, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Garris</a>, <a href=\"/wiki/Saint-Palais,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Saint-Palais, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Saint-Palais</a>, <a href=\"/wiki/Larceveau-Arros-Cibits\" title=\"Larceveau-Arros-Cibits\">Larceveau</a> and <a href=\"/wiki/Saint-Jean-Pied-de-Port\" title=\"Saint-Jean-Pied-de-Port\">Saint-Jean-Pied-de-Port</a> each designated two. The representatives of the Third Estate were all attorneys, 26 in total for the Estates of Navarre.<sup id=\"cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._609_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lafourcade_(2003),_p._609-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Operation\">Operation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Estates_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Operation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Estates of Navarre guaranteed that high-ranking officials of the Royal Council observed the requirements. On several occasions, the Estates filed complaints regarding the appointment of Royal Council and Chancery members. One complaint referred to the appointment of royal councillors and attorneys with no command of <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>.<sup id=\"cite_ref-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._26_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._26-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>A first breach of the regulations and its related grievance referred to the <i>affaire Jean de Laforcade</i> in 1590, following his appointment as attorney general. He hailed from <a href=\"/wiki/County_of_Foix\" title=\"County of Foix\">Foix</a>, so his appointment was appealed for failing to meet the birthplace and Basque language requirements. The General Courts (Estates) urged the king to remove him from office.<sup id=\"cite_ref-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._26_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._26-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The Estates guaranteed up to 1624 that the language standards remained in place. The <a href=\"/wiki/Parliament_of_Navarre_and_B%C3%A9arn\" title=\"Parliament of Navarre and B\u00e9arn\">Parliament of Navarre</a> with a seat in <a href=\"/wiki/Pau,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Pau</a> was then established out of a merger of the <a href=\"/wiki/Chancery_of_Navarre\" title=\"Chancery of Navarre\">Chancery</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Council_of_Navarre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Council of Navarre (page does not exist)\">Council of Navarre</a> with the sovereign <a href=\"/w/index.php?title=Council_of_B%C3%A9arn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Council of B\u00e9arn (page does not exist)\">Council of B\u00e9arn</a>; they ceased to exist. The new Parliament was then composed of a chief chairman, designated by the King, seven presiding deputies, two knights of honour, 46 councillors, two solicitors, and a general attorney.<sup id=\"cite_ref-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._26_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._26-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>However, in the run-up to the 1624 dissolution of the Royal Council under Louis II (<a href=\"/wiki/Louis_XIII_of_France\" title=\"Louis XIII of France\">Louis XIII of France</a>), a reform almost discarded the Basque language requirement citing certain edicts decreed by Henry III (<a href=\"/wiki/Henry_IV_of_France\" title=\"Henry IV of France\">Henry IV of France</a>) which made any person of his choosing eligible for appointment to an office, \"without difference of birth or religion\", so that the preceptive <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarrese</a> origin was never again mandatory either. The Three Estates accepted the new ruling, while at the same time demanding that Basque be mandatory for the councillors, except for one.<sup id=\"cite_ref-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._28_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._28-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Despite the centralizing drive of the French crown, the Estates still kept significant legislating powers until 1748, when a decree by <a href=\"/wiki/Louis_XV_of_France\" title=\"Louis XV of France\">Louis XV of France</a>  stripped them off.<sup id=\"cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._616_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lafourcade_(2003),_p._616-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The archives of the <i>Estates of Navarre</i> for the period 1317\u20131789 are held at the Archives D\u00e9partementales des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques.<sup id=\"cite_ref-AD64,_\u00c9tats_de_Navarre_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AD64,_\u00c9tats_de_Navarre-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Estates_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Viscounty_of_B%C3%A9arn\" title=\"Viscounty of B\u00e9arn\">Viscounty of B\u00e9arn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juntas_Generales\" title=\"Juntas Generales\">Juntas Generales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parliament_of_Navarre\" title=\"Parliament of Navarre\">Parliament of Navarre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Basques#Modern_Period\" title=\"History of the Basques\">History of the Basques</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Estates_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 22em; -webkit-column-width: 22em; column-width: 22em;\"><div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Orpustan_(n.d.),_p._9-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Orpustan_(n.d.),_p._9_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Orpustan_(n.d.),_p._9_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Orpustan_(n.d.),_p._9_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Orpustan (n.d.), p. 9 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tipirena.net/Tipirena_-_Site_officiel_de_Jean-Baptiste_ORPUSTAN/VI._Varia_files/La%20Basse.pdf\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Daranatz_(1923),_Part_1-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Daranatz_(1923),_Part_1_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Daranatz_(1923),_Part_1_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Daranatz (1923), Part 1)]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Esarte_Muniain_(2001),_p._667-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Esarte_Muniain_(2001),_p._667_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Esarte Muniain (2001), p. 667</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AD64,_E_564-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AD64,_E_564_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">AD64, E 564 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://earchives.le64.fr/ead.html?id=FRAD064003_IR0006&amp;c=FRAD064003_IR0006_de-566&amp;qid=eas1461344707935\">(in French</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lafourcade_(2003),_p._608-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._608_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._608_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._608_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._608_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._608_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Lafourcade (2003), p. 608 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskomedia.org/PDFAnlt/riev/48/48589619.pdf\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lafourcade_(2003),_p._609-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._609_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lafourcade (2003), p. 609 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskomedia.org/PDFAnlt/riev/48/48589619.pdf\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._26-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._26_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._26_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._26_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Orbea, J.M./Adot, A. (2014), p. 26</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"(...) per no estar lo dict de la Forcade natural deu present reaume ni haver la inteligencia deu lengoadge basco, bulgar [customary] en aquel\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._28-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Orbea,_J.M./Adot,_A._(2014),_p._28_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Orbea, J.M./Adot, A. (2014), p. 28</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The councillors had to be \"versez en la langue basque, toutesfois y pourra avoir un conseiller ne sachant la dite langue\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lafourcade_(2003),_p._616-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lafourcade_(2003),_p._616_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lafourcade (2003), p. 616</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AD64,_\u00c9tats_de_Navarre-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AD64,_\u00c9tats_de_Navarre_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">AD64, \u00c9tats de Navarre</span>\n</li>\n</ol></div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Estates_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://earchives.le64.fr/mcdc-results.html?base=ead&amp;name=avancee&amp;linkBack=true&amp;n-start=0&amp;champ1=cdcall&amp;query1=&amp;cop1=AND&amp;cop2=AND&amp;champ2=fulltext&amp;query2=%22%C3%89tats+de+Navarre%22&amp;cop3=AND&amp;champ3=ad64cote&amp;champh3=had64cote&amp;query3=&amp;cop4=AND&amp;champ4=id_annee&amp;du4=&amp;db4=&amp;de4=&amp;cop5=AND&amp;champ5=fgenreform&amp;query5=&amp;cop6=AND&amp;champ6=fsubject&amp;champh6=hfsubject&amp;query6=&amp;op6=OR&amp;cop7=AND&amp;champ7=fgeogname&amp;champh7=hfgeogname&amp;query7=&amp;op7=OR&amp;cop8=AND&amp;champ8=fpersname&amp;champh8=hfpersname&amp;query8=&amp;op8=OR&amp;cop9=AND&amp;champ9=fcorpname&amp;champh9=hfcorpname&amp;query9=&amp;op9=OR&amp;cop10=AND&amp;champ10=ffamname&amp;champh10=hffamname&amp;query10=&amp;op10=OR&amp;cop11=AND&amp;champ11=foccupation&amp;champh11=hfoccupation&amp;query11=&amp;op11=OR&amp;cop12=AND&amp;champ12=fcontexte&amp;champh12=hfcontexte&amp;query12=&amp;op12=OR&amp;cop13=AND&amp;champ13=object&amp;champh13=hobject&amp;form-display-only-media=\">\"All Search Results for \u00c9tats de Navarre\"</a>. <i>Archives D\u00e9partementales des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Archives+D%C3%A9partementales+des+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques&amp;rft.atitle=All+Search+Results+for+%C3%89tats+de+Navarre&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fearchives.le64.fr%2Fmcdc-results.html%3Fbase%3Dead%26name%3Davancee%26linkBack%3Dtrue%26n-start%3D0%26champ1%3Dcdcall%26query1%3D%26cop1%3DAND%26cop2%3DAND%26champ2%3Dfulltext%26query2%3D%2522%25C3%2589tats%2Bde%2BNavarre%2522%26cop3%3DAND%26champ3%3Dad64cote%26champh3%3Dhad64cote%26query3%3D%26cop4%3DAND%26champ4%3Did_annee%26du4%3D%26db4%3D%26de4%3D%26cop5%3DAND%26champ5%3Dfgenreform%26query5%3D%26cop6%3DAND%26champ6%3Dfsubject%26champh6%3Dhfsubject%26query6%3D%26op6%3DOR%26cop7%3DAND%26champ7%3Dfgeogname%26champh7%3Dhfgeogname%26query7%3D%26op7%3DOR%26cop8%3DAND%26champ8%3Dfpersname%26champh8%3Dhfpersname%26query8%3D%26op8%3DOR%26cop9%3DAND%26champ9%3Dfcorpname%26champh9%3Dhfcorpname%26query9%3D%26op9%3DOR%26cop10%3DAND%26champ10%3Dffamname%26champh10%3Dhffamname%26query10%3D%26op10%3DOR%26cop11%3DAND%26champ11%3Dfoccupation%26champh11%3Dhfoccupation%26query11%3D%26op11%3DOR%26cop12%3DAND%26champ12%3Dfcontexte%26champh12%3Dhfcontexte%26query12%3D%26op12%3DOR%26cop13%3DAND%26champ13%3Dobject%26champh13%3Dhobject%26form-display-only-media%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">Cadier, L\u00e9on (1888). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/doc/bec_0373-6237_1888_num_49_1_447523\">\"Les archives d'Aragon et de Navarre\"</a> &#91;The Archivesof [the Kingdoms of] Aragon and Navarre.&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>. <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00e9cole des chartes</i> (in French). Paris/Gen\u00e8ve: Librairie Droz. <b>49</b> (6): 47\u201390. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.3406/bec.1888.447523\">10.3406/bec.1888.447523</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 April</span> 2016</span>  &#8211; via Persee.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Biblioth%C3%A8que+de+l%27%C3%A9cole+des+chartes&amp;rft.atitle=Les+archives+d%27Aragon+et+de+Navarre.&amp;rft.volume=49&amp;rft.issue=6&amp;rft.pages=47-90&amp;rft.date=1888&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.3406%2Fbec.1888.447523&amp;rft.aulast=Cadier&amp;rft.aufirst=L%C3%A9on&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.persee.fr%2Fdoc%2Fbec_0373-6237_1888_num_49_1_447523&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation magazine\">Daranatz, Jean-Baptiste (12 December 1923). \"Les \u00e9tats de Basse-Navarre au XVIe si\u00e8cle, 1\u00e8re partie&#160;: Introduction\" &#91;The Estates of Lower Navarre in the 16th century, Part 1: Introduction.&#93;. <i>Gure herria (Notre ville)</i> (in Basque and French). No.&#160;Troisi\u00e8me ann\u00e9e. Bayonne. pp.&#160;719\u2013732.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+%C3%A9tats+de+Basse-Navarre+au+XVIe+si%C3%A8cle%2C+1%C3%A8re+partie+%3A+Introduction.&amp;rft.place=Bayonne&amp;rft.pages=719-732&amp;rft.date=1923-12-12&amp;rft.aulast=Daranatz&amp;rft.aufirst=Jean-Baptiste&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation magazine\">Daranatz, Jean-Baptiste (2 February 1924). \"Les \u00e9tats de Basse-Navarre au XVIe si\u00e8cle, 2\u00e8me partie&#160;: Origine des \u00e9tats de Navarre. Composition des \u00e9tats de Basse-Navarre\" &#91;The Estates of Lower Navarre in the 16th century, Part 2: Origin of the Estates of Navarre. Composition of the Estates of Lower Navarre.&#93;. <i>Gure herria (Notre ville)</i> (in Basque and French). No.&#160;Quatri\u00e8me ann\u00e9e. Bayonne. pp.&#160;80\u201395.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+%C3%A9tats+de+Basse-Navarre+au+XVIe+si%C3%A8cle%2C+2%C3%A8me+partie+%3A+Origine+des+%C3%A9tats+de+Navarre.+Composition+des+%C3%A9tats+de+Basse-Navarre.&amp;rft.place=Bayonne&amp;rft.pages=80-95&amp;rft.date=1924-02-02&amp;rft.aulast=Daranatz&amp;rft.aufirst=Jean-Baptiste&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation magazine\">Daranatz, Jean-Baptiste (4 April 1924). \"Les \u00e9tats de Basse-Navarre au XVIe si\u00e8cle, 3\u00e8me partie&#160;: Ordre g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9tats de Basse-Navarre\" &#91;The Estates of Lower Navarre in the 16th century, Part 3: General Order of the Estates of Lower Navarre.&#93;. <i>Gure herria (Notre ville)</i> (in Basque and French). No.&#160;Quatri\u00e8me ann\u00e9e. Bayonne. pp.&#160;210\u2013225.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+%C3%A9tats+de+Basse-Navarre+au+XVIe+si%C3%A8cle%2C+3%C3%A8me+partie+%3A+Ordre+g%C3%A9n%C3%A9ral+des+%C3%A9tats+de+Basse-Navarre.&amp;rft.place=Bayonne&amp;rft.pages=210-225&amp;rft.date=1924-04-04&amp;rft.aulast=Daranatz&amp;rft.aufirst=Jean-Baptiste&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation magazine\">Daranatz, Jean-Baptiste (5 May 1924). \"Les \u00e9tats de Basse-Navarre au XVIe si\u00e8cle, 4\u00e8me partie&#160;: Ordre g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9tats de Basse-Navarre (suite)\" &#91;The Estates of Lower Navarre in the 16th century, Part 4: General Order of the Estates of Lower Navarre (continued).&#93;. <i>Gure herria (Notre ville)</i> (in Basque and French). No.&#160;Quatri\u00e8me ann\u00e9e. Bayonne. pp.&#160;272\u2013283.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+%C3%A9tats+de+Basse-Navarre+au+XVIe+si%C3%A8cle%2C+4%C3%A8me+partie+%3A+Ordre+g%C3%A9n%C3%A9ral+des+%C3%A9tats+de+Basse-Navarre+%28suite%29.&amp;rft.place=Bayonne&amp;rft.pages=272-283&amp;rft.date=1924-05-05&amp;rft.aulast=Daranatz&amp;rft.aufirst=Jean-Baptiste&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation magazine\">Daranatz, Jean-Baptiste (6 June 1924). \"Les \u00e9tats de Basse-Navarre au XVIe si\u00e8cle, 5\u00e8me partie&#160;: Ordre g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9tats de Basse-Navarre (suite). Proc\u00e9dure des \u00e9tats de Basse-Navarre. L\u00e9gislation des \u00e9tats de Basse-Navarre\" &#91;The Estates of Lower Navarre in the 16th century, Part 5: General Order of the Estates of Lower Navarre (continued). Procedures of the Estates of Lower Navarre. Legislation of the Estates of Lower Navarre.&#93;. <i>Gure herria (Notre ville)</i> (in Basque and French). No.&#160;Quatri\u00e8me ann\u00e9e. Bayonne. pp.&#160;361\u2013372.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+%C3%A9tats+de+Basse-Navarre+au+XVIe+si%C3%A8cle%2C+5%C3%A8me+partie+%3A+Ordre+g%C3%A9n%C3%A9ral+des+%C3%A9tats+de+Basse-Navarre+%28suite%29.+Proc%C3%A9dure+des+%C3%A9tats+de+Basse-Navarre.+L%C3%A9gislation+des+%C3%A9tats+de+Basse-Navarre.&amp;rft.place=Bayonne&amp;rft.pages=361-372&amp;rft.date=1924-06-06&amp;rft.aulast=Daranatz&amp;rft.aufirst=Jean-Baptiste&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation magazine\">Daranatz, Jean-Baptiste (9 September 1924). \"Les \u00e9tats de Basse-Navarre au XVIe si\u00e8cle, 6\u00e8me partie&#160;: L\u00e9gislation des \u00e9tats de Basse-Navarre [suite]\" &#91;The Estates of Lower Navarre in the 16th century, Part 6: Legislation of the Estates of Lower Navarre.&#93;. <i>Gure herria (Notre ville)</i> (in Basque and French). No.&#160;Quatri\u00e8me ann\u00e9e. Bayonne. pp.&#160;538\u2013551.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+%C3%A9tats+de+Basse-Navarre+au+XVIe+si%C3%A8cle%2C+6%C3%A8me+partie+%3A+L%C3%A9gislation+des+%C3%A9tats+de+Basse-Navarre+%5Bsuite%5D.&amp;rft.place=Bayonne&amp;rft.pages=538-551&amp;rft.date=1924-09-09&amp;rft.aulast=Daranatz&amp;rft.aufirst=Jean-Baptiste&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Esarte Muniain, Pedro (2001). <i>Navarra, 1512-1530: Conquista, ocupaci\u00f3n y sometimiento militar, civil y eclesi\u00e1stico</i> &#91;<i>Navarra, 1512-1530: conquest, occupation and military, civil and ecclesiastical enslavement.</i>&#93; (in Spanish). Pamplona-Iru\u00f1a: Pamiela argitaletxea. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-4768-1825-1\" title=\"Special:BookSources/978-8-4768-1825-1\">978-8-4768-1825-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Navarra%2C+1512-1530%3A+Conquista%2C+ocupaci%C3%B3n+y+sometimiento+militar%2C+civil+y+eclesi%C3%A1stico.&amp;rft.place=Pamplona-Iru%C3%B1a&amp;rft.pub=Pamiela+argitaletxea&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-8-4768-1825-1&amp;rft.aulast=Esarte+Muniain&amp;rft.aufirst=Pedro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation magazine\">Lafourcade, Prof. Mait\u00e9 (2003).  Eusko Ikaskuntza; Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes basques (Saint-S\u00e9bastien, Spain), eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskomedia.org/PDFAnlt/riev/48/48589619.pdf\">\"Les assembl\u00e9es provinciales du Pays Basque Fran\u00e7ais sous l'Ancien R\u00e9gime\"</a> &#91;The provincial assemblies of the French Basque Country in the Ancient Regime.&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>. <i>Revista Internacional de los Estudios Vascos = Revue Internationale des Etudes Basques.</i> (in French). No.&#160;48. Paris: Euskomedia Fundazioa. pp.&#160;589\u2013619. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0212-7016\">0212-7016</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+assembl%C3%A9es+provinciales+du+Pays+Basque+Fran%C3%A7ais+sous+l%E2%80%99Ancien+R%C3%A9gime.&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=589-619&amp;rft.pub=Euskomedia+Fundazioa&amp;rft.date=2003&amp;rft.issn=0212-7016&amp;rft.aulast=Lafourcade&amp;rft.aufirst=Prof.+Mait%C3%A9&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.euskomedia.org%2FPDFAnlt%2Friev%2F48%2F48589619.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.amisvieillenavarre.fr/la-basse-navarre-en-pays-basque/bibliographie-2/\">\"Les amis de la vieille Navarre: Bibliographie\"</a>. <i>Les amis de la vieille Navarre</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Les+amis+de+la+vieille+Navarre&amp;rft.atitle=Les+amis+de+la+vieille+Navarre%3A+Bibliographie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.amisvieillenavarre.fr%2Fla-basse-navarre-en-pays-basque%2Fbibliographie-2%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Monteano, Peio J. (n.d.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.amisvieillenavarre.fr/wp-content/uploads/2015/12/La-Basse-Navarre-durant-la-conquete-espagnole.pdf\"><i>La Basse-Navarre durant la conqu\u00eate espagnole (1512-1529)</i></a> &#91;<i>Lower Navarre during the Spanish Conquest (1512-1529).</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span> (in French). Les amis de la vieille Navarre<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 April</span> 2016</span>  &#8211; via Les amis de la vieille Navarre.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Basse-Navarre+durant+la+conqu%C3%AAte+espagnole+%281512-1529%29.&amp;rft.pub=Les+amis+de+la+vieille+Navarre&amp;rft.aulast=Monteano&amp;rft.aufirst=Peio+J.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.amisvieillenavarre.fr%2Fwp-content%2Fuploads%2F2015%2F12%2FLa-Basse-Navarre-durant-la-conquete-espagnole.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Orbea, Juan Madariaga; Adot, \u00c1lvaro (2014). <i>Jornadas internacionales: \"El euskera en las altas instituciones de gobierno a trav\u00e9s de la Historia\" / Nazioarteko jardunaldiak: \"Euskara gobernuko goi erakundeetan Historian zehar\"</i>. Pamplona-Iru\u00f1a: Pamiela. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7681-867-1\" title=\"Special:BookSources/978-84-7681-867-1\">978-84-7681-867-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jornadas+internacionales%3A+%22El+euskera+en+las+altas+instituciones+de+gobierno+a+trav%C3%A9s+de+la+Historia%22+%2F+Nazioarteko+jardunaldiak%3A+%22Euskara+gobernuko+goi+erakundeetan+Historian+zehar%22&amp;rft.place=Pamplona-Iru%C3%B1a&amp;rft.pub=Pamiela&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-84-7681-867-1&amp;rft.aulast=Orbea&amp;rft.aufirst=Juan+Madariaga&amp;rft.au=Adot%2C+%C3%81lvaro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Orpustan, Jean-Baptiste (n.d.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tipirena.net/Tipirena_-_Site_officiel_de_Jean-Baptiste_ORPUSTAN/VI._Varia_files/La%20Basse.pdf\"><i>La Basse-Navarre dans la guerre de Navarre (1512-1530), r\u00e9cit historique, d\u2019apr\u00e8s Navarra, 1512-1530\u2026 de Pedro Esarte Muniain (Pamiela, Pamplona-Iru\u00f1a 2001)</i></a> &#91;<i>Lower Navarre in the War of Navarre (1512-1530), historical narrative, according to the book 'Navarra, 1512-1530: ...' by Pedro Esarte Muniain (Pamiela, Pamplona-Iru\u00f1a 2001).</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span> (in French). Osses: Jean-Baptiste Orpustan. pp.&#160;1\u201325<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 April</span> 2016</span>  &#8211; via Tipirena.net.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Basse-Navarre+dans+la+guerre+de+Navarre+%281512-1530%29%2C+r%C3%A9cit+historique%2C+d%E2%80%99apr%C3%A8s+Navarra%2C+1512-1530%E2%80%A6+de+Pedro+Esarte+Muniain+%28Pamiela%2C+Pamplona-Iru%C3%B1a+2001%29.&amp;rft.place=Osses&amp;rft.pages=1-25&amp;rft.pub=Jean-Baptiste+Orpustan&amp;rft.aulast=Orpustan&amp;rft.aufirst=Jean-Baptiste&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftipirena.net%2FTipirena_-_Site_officiel_de_Jean-Baptiste_ORPUSTAN%2FVI._Varia_files%2FLa%2520Basse.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEstates+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1228\nCached time: 20180910002153\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.240 seconds\nReal time usage: 0.265 seconds\nPreprocessor visited node count: 934/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 35126/2097152 bytes\nTemplate argument size: 683/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6980/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.140/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.99 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  202.264      1 -total\n 40.79%   82.503      7 Template:Cite_magazine\n 20.76%   41.992      1 Template:Columns-list\n 19.26%   38.955      2 Template:Cite_web\n 16.86%   34.095      1 Template:Reflist\n 14.10%   28.515      4 Template:Cite_book\n  4.51%    9.128      1 Template:Cite_journal\n  2.31%    4.680      1 Template:Div_col\n  1.45%    2.927      3 Template:Main_other\n  0.68%    1.368      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50235816-0!canonical and timestamp 20180910002153 and revision id 841194066\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Nafarroa_Behereko_Gorteak","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Nafarroa Behereko Gorteak"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Basque-language_sources_(eu)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","*":"Basque_history"},{"sortkey":"","*":"16th_century_in_France"},{"sortkey":"","*":"16th_century_in_Navarre"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Archdeacon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armendarits"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop of Bayonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop of Dax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chancery of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clergy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commoners"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Foix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deanery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early modern period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estates General (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estates of B\u00e9arn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estates of the realm"},{"ns":0,"exists":"","*":"French nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garris, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry II of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry IV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Basques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iholdy"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irissarry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juntas Generales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Bastide-Clairence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Larceveau-Arros-Cibits"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XIII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostabarret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostabat-Asme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Navarre and B\u00e9arn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip V of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Priest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regular clergy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Jean-Pied-de-Port"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Palais, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Iberian Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viscounty of B\u00e9arn"},{"ns":0,"*":"Vall\u00e9e des Aldudes"},{"ns":0,"*":"Council of Navarre"},{"ns":0,"*":"Council of B\u00e9arn"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Columns-list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["http://tipirena.net/Tipirena_-_Site_officiel_de_Jean-Baptiste_ORPUSTAN/VI._Varia_files/La%20Basse.pdf","http://earchives.le64.fr/ead.html?id=FRAD064003_IR0006&c=FRAD064003_IR0006_de-566&qid=eas1461344707935","http://www.euskomedia.org/PDFAnlt/riev/48/48589619.pdf","http://earchives.le64.fr/mcdc-results.html?base=ead&name=avancee&linkBack=true&n-start=0&champ1=cdcall&query1=&cop1=AND&cop2=AND&champ2=fulltext&query2=%22%C3%89tats+de+Navarre%22&cop3=AND&champ3=ad64cote&champh3=had64cote&query3=&cop4=AND&champ4=id_annee&du4=&db4=&de4=&cop5=AND&champ5=fgenreform&query5=&cop6=AND&champ6=fsubject&champh6=hfsubject&query6=&op6=OR&cop7=AND&champ7=fgeogname&champh7=hfgeogname&query7=&op7=OR&cop8=AND&champ8=fpersname&champh8=hfpersname&query8=&op8=OR&cop9=AND&champ9=fcorpname&champh9=hfcorpname&query9=&op9=OR&cop10=AND&champ10=ffamname&champh10=hffamname&query10=&op10=OR&cop11=AND&champ11=foccupation&champh11=hfoccupation&query11=&op11=OR&cop12=AND&champ12=fcontexte&champh12=hfcontexte&query12=&op12=OR&cop13=AND&champ13=object&champh13=hobject&form-display-only-media=","http://www.persee.fr/doc/bec_0373-6237_1888_num_49_1_447523","//doi.org/10.3406/bec.1888.447523","//www.worldcat.org/issn/0212-7016","http://www.amisvieillenavarre.fr/la-basse-navarre-en-pays-basque/bibliographie-2/","http://www.amisvieillenavarre.fr/wp-content/uploads/2015/12/La-Basse-Navarre-durant-la-conquete-espagnole.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Composition","number":"1","index":"1","fromtitle":"Estates_of_Navarre","byteoffset":1528,"anchor":"Composition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Operation","number":"2","index":"2","fromtitle":"Estates_of_Navarre","byteoffset":4097,"anchor":"Operation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Estates_of_Navarre","byteoffset":6987,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"Estates_of_Navarre","byteoffset":7139,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Estates_of_Navarre","byteoffset":7197,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Estates of Navarre","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Arberoue_(pays)","*":"fr:Arberoue (pays)"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ba%C3%AFgorry-Oss%C3%A8s","*":"fr:Ba\u00efgorry-Oss\u00e8s"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q24970937"}]}}