{"parse":{"title":"Guernica (sculpture)","pageid":23435139,"revid":810511332,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><i><b>Guernica</b></i> is a 1937 statue made by <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Sculptor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sculptor\">sculptor</a> <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Ich%C3%A9\" title=\"Ren\u00e9 Ich\u00e9\">Ren\u00e9 Ich\u00e9</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Guernica_(sculpture)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>It is one of Ich\u00e9's most personal and violent works. He created this sculpture immediately after the <a href=\"/wiki/Bombing_of_Guernica\" title=\"Bombing of Guernica\">bombing of Guernica</a> on 26 April 1937, during the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>. Shocked by the horror of the civilians' massacre, Ich\u00e9 worked all the day and the next night on his plaster statue. His daughter, H\u00e9l\u00e8ne, who was six at the time, was his model. However, Ich\u00e9 refused to exhibit his work because of its violence.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p><p>It was revealed to the general public in 1997, at the exhibition commemorating the centenary of the artist's birth. Thereafter, the sculpture was no longer exhibited and remains owned by the artist's family.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The original plaster was given in 2011 to the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Fabre\" title=\"Mus\u00e9e Fabre\">Mus\u00e9e Fabre</a>, where he is going to be restored.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Guernica_(sculpture)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Guernica_(Picasso)\" title=\"Guernica (Picasso)\"><i>Guernica</i></a> - painting by Pablo Picasso</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Guernica_(sculpture)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101206194453/http://dartdart.france2.fr/?id_article=46\">\"Video on France 2, <i>D'art d'art</i>\"</a> (in French). France2. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dartdart.france2.fr/?id_article=46\">the original</a> on 2010-12-06<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-06-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Video+on+France+2%2C+D%27art+d%27art&amp;rft.pub=France2&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdartdart.france2.fr%2F%3Fid_article%3D46&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGuernica+%28sculpture%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rene-iche.com/\">\"Ren\u00e9 Ich\u00e9 \u2014 Official site\"</a> (in French). Ren\u00e9 Ich\u00e9<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-06-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ren%C3%A9+Ich%C3%A9+%E2%80%94+Official+site&amp;rft.pub=Ren%C3%A9+Ich%C3%A9&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rene-iche.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGuernica+%28sculpture%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://museefabre-en.montpellier-agglo.com/index.php/connaitre/les_nouvelles_acquisitions/peinture_et_sculpture_modernes_et_contemporaines/rene_iche_guernica\">http://museefabre-en.montpellier-agglo.com/index.php/connaitre/les_nouvelles_acquisitions/peinture_et_sculpture_modernes_et_contemporaines/rene_iche_guernica</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1328\nCached time: 20180908132747\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.090 seconds\nPreprocessor visited node count: 165/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3062/2097152 bytes\nTemplate argument size: 84/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2560/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.033/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.61 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   77.850      1 -total\n 69.06%   53.765      1 Template:Reflist\n 53.10%   41.342      2 Template:Cite_web\n 27.99%   21.790      1 Template:Italic_title\n  3.02%    2.348      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:23435139-0!canonical and timestamp 20180908132747 and revision id 810511332\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Guernica_(Ich%C3%A9)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Guernica (Ich\u00e9)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","*":"Sculptures_by_Ren\u00e9_Ich\u00e9"},{"sortkey":"","*":"Works_about_the_Spanish_Civil_War"},{"sortkey":"Sculpture","*":"Bombing_of_Guernica"},{"sortkey":"","*":"Basque_history"},{"sortkey":"","*":"1937_sculptures"},{"sortkey":"","*":"Plaster_sculptures"},{"sortkey":"","*":"Anti-war_sculpture"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Guernica"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guernica (Picasso)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Fabre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Ich\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculptor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20101206194453/http://dartdart.france2.fr/?id_article=46","http://dartdart.france2.fr/?id_article=46","http://www.rene-iche.com/","http://museefabre-en.montpellier-agglo.com/index.php/connaitre/les_nouvelles_acquisitions/peinture_et_sculpture_modernes_et_contemporaines/rene_iche_guernica"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Guernica_(sculpture)","byteoffset":108,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Guernica_(sculpture)","byteoffset":1469,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Guernica_(sculpture)","byteoffset":1549,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Guernica</i> (sculpture)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Guernica</i> (sculpture)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3118927"}]}}