{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Iru\u00f1a-Veleia","pageid":7769920,"revid":860665459,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:352px;\"><a href=\"/wiki/File:Ancient_Basque_tribes.gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3f/Ancient_Basque_tribes.gif/350px-Ancient_Basque_tribes.gif\" width=\"350\" height=\"281\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/3/3f/Ancient_Basque_tribes.gif 1.5x\" data-file-width=\"362\" data-file-height=\"291\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ancient_Basque_tribes.gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Location of Veleia and other Roman cities in the context of ancient Basque tribes and the modern <a href=\"/wiki/Basque_Country_(historical_territory)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque Country (historical territory)\">Basque Country</a></div></div></div>\n<p><b>Veleia</b> was a <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman</a> town in <a href=\"/wiki/Hispania\" title=\"Hispania\">Hispania</a>, now located in the  <a href=\"/wiki/Basque_Country_(autonomous_community)\" title=\"Basque Country (autonomous community)\">Basque Autonomous Community</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>. The site is located in the municipality of <a href=\"/wiki/Iru%C3%B1a_de_Oca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iru\u00f1a de Oca\">Iru\u00f1a de Oca</a>, 10&#160;kilometers west of <a href=\"/wiki/Vitoria_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vitoria (Spain)\">Vitoria</a>. The town was an important station on the <a href=\"/wiki/Roman_road\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman road\">Roman road</a> <i><a href=\"/wiki/Ab_Asturica_Burdigalam\" title=\"Ab Asturica Burdigalam\">ab Asturica Burdigalam</a></i> that ran parallel to the coast of the <a href=\"/wiki/Bay_of_Biscay\" title=\"Bay of Biscay\">Bay of Biscay</a>. At its apogee, the city could have been inhabited by some five to ten thousand people,<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2008)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> and apparently went through different cycles of prosperity and decline into the <a href=\"/wiki/History_of_the_Basque_people#Early_Middle_Ages\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Basque people\">Early Middle Ages</a> until it was finally abandoned.\n</p><p>It has been argued (e.g. J.M.Lacarra) that the location of Iru\u00f1a is actually the <i>Victoriacum</i> founded by <a href=\"/wiki/Liuvigild\" title=\"Liuvigild\">Liuvigild</a> in his campaigns against the <a href=\"/wiki/Vascones\" title=\"Vascones\">Vascones</a> (581), since only a very small portion of the actual town has been unearthed so far by archaeologists.\n</p><p>The archaeological site of Iru\u00f1a-Veleia is the most important from the Roman period in the Basque Country.<sup id=\"cite_ref-elpais1_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elpais1-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It was alleged to contain the oldest known texts written in the <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque language</a> as well as, allegedly, the oldest representation of the <a href=\"/wiki/Calvary\" title=\"Calvary\">crucifixion</a> of <a href=\"/wiki/Jesus\" title=\"Jesus\">Jesus</a> found to date, but later it was said that the findings were <a href=\"/wiki/Archaeological_forgery\" title=\"Archaeological forgery\">forgeries</a>,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> based on the opinions of some scholars. However, other authors favor their genuinely ancient provenance, in agreement with the stratigraphic dating performed by the archaeologists who made the discoveries. The dispute is currently unresolved.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Chronology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Chronology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Bronze_and_Iron_ages\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Bronze and Iron ages</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Roman_period\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Roman period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Modern_age\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Modern age</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Sensational_findings_and_forgery_case\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Sensational findings and forgery case</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Expert_opinions_favorable_to_the_authenticity_of_the_findings_at_Iru\u00f1a-Veleia\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Expert opinions favorable to the authenticity of the findings at Iru\u00f1a-Veleia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Chronology\">Chronology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iru%C3%B1a-Veleia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Chronology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bronze_and_Iron_ages\">Bronze and Iron ages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iru%C3%B1a-Veleia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bronze and Iron ages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The town was founded in the 8th century BC, in the Late <a href=\"/wiki/Bronze_Age\" title=\"Bronze Age\">Bronze Age</a>. The houses from this period, rectangular and round with adobe walls and thatched roofs, are similar to those found at the nearby site of Atxa (Vitoria).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Roman_period\">Roman period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iru%C3%B1a-Veleia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Roman period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the first half of the 1st century some of these houses were replaced by others of Roman style (<i><a href=\"/wiki/Domus\" title=\"Domus\">domus</a></i>). This architectural romanization continued as the century advanced.\n</p><p>The late Roman city (3rd and 4th centuries) is better known. It shows signs of decay and the construction of a wall that encloses an eleven hectare area. The town survived into the 5th century after Roman power had disappeared from the region, but by the end of the century only burial plots in abandoned buildings are found.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_age\">Modern age</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iru%C3%B1a-Veleia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Modern age\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There was an abbey at the site at least since the 16th century whose buildings remained visible until the mid 19th century.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sensational_findings_and_forgery_case\">Sensational findings and forgery case</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iru%C3%B1a-Veleia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sensational findings and forgery case\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Iru\u00f1a-Veleia site had been granted 3.72 million <a href=\"/wiki/Euro\" title=\"Euro\">euros</a> funding by the Basque regional government. In 2006, a series of sensational findings at Iru\u00f1a-Veleia were announced to the press by the director of the archaeological mission. These included what would have been the oldest non-<a href=\"/wiki/Onomastic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Onomastic\">onomastical</a> texts in <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>, which were hailed as the first evidence of written Basque.\n</p><p>Also, it was announced the discovery of a series of inscriptions and drawings on pottery fragments, some of which refer to <a href=\"/wiki/Ancient_Egypt\" title=\"Ancient Egypt\">Egyptian history</a> and even some written in <a href=\"/wiki/Egyptian_hieroglyphs\" title=\"Egyptian hieroglyphs\">Egyptian hieroglyphs</a>. Finally, it was announced the finding of the earliest representation of the <a href=\"/wiki/Calvary\" title=\"Calvary\">Calvary</a> (crucifixion of Jesus) found anywhere to date.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Eventually, a committee of experts, the \"Comisi\u00f3n Cient\u00edfica Asesora\" (\"Scientific Advisory Committee\") was constituted by the provincial government of \u00c1lava to study the findings.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The committee was made up of nine academics, all professors of the University of the Basque Country in Vitoria, along with three members of the provincial government of \u00c1lava, the director of the Provincial Museum of Archaeology, and the director of the excavation, and was presided over by one of the members of the provincial government of \u00c1lava.\n</p><p>On November 19, 2008, it was publicly announced that all these inscriptions, some 400 in total, were <a href=\"/wiki/Archaeological_forgery\" title=\"Archaeological forgery\">forgeries</a>, a conclusion allegedly reached, unanimously, by the members of the committee who analyzed the data for almost 10 months. According to the press releases, the texts were described in some reports as \"crude manipulation,\" \"incoherent,\" having texts and words both \"incorrect and non-existent\", and as being so \"obviously false as to be almost comical.\"<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The case was dubbed by some as the \"biggest archaeological fraud in the history of the <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberian Peninsula</a>\"<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and \"the product of an elaborate hoax.\"<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> \nUltimately, one of the members of the committee, Prof. Julio N\u00fa\u00f1ez, became the new director of the Iru\u00f1a-Veleia archaeological excavations <sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>The provincial government of Alava pursued legal actions against the alleged perpetrators of the supposed fraud.<sup id=\"cite_ref-elpais1_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elpais1-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The sponsors of the project (Euskotren) also brought charges against the archaeological team, but the case was dismissed, and only the lawsuit filed by the provincial government of Alava remains in force.\n</p>\n<h2><span id=\"Expert_opinions_favorable_to_the_authenticity_of_the_findings_at_Iru.C3.B1a-Veleia\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Expert_opinions_favorable_to_the_authenticity_of_the_findings_at_Iru\u00f1a-Veleia\">Expert opinions favorable to the authenticity of the findings at Iru\u00f1a-Veleia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iru%C3%B1a-Veleia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Expert opinions favorable to the authenticity of the findings at Iru\u00f1a-Veleia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The  provincial government of \u00c1lava, together with several members of the expert committee constituted by it, publicly announced on November 19, 2008, that the opinion reached by this committee had been unanimous, namely that the findings at the Iru\u00f1a-Veleia site were forgeries. The committee did not produce any formal consensual agreement.<sup id=\"cite_ref-DFA_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DFA-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Four of the 14 reports authored by its members or their external advisors explicitly asserted that the graffiti found at the site were forgeries.<sup id=\"cite_ref-DFA_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DFA-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The analyses of physical evidences were inconclusive.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Archaeologist Dominic Perring, who acted as external advisor to the committee, stated that \"The final word on the subject must await definitive publication by leading scholars of the epigraphy and textual sources of the period [\u2026] Above all, the conclusions drawn need to be peer-reviewed by leading international scholars in the field\" and proposed carrying out control excavations at the site by independent archaeologists.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>As of 2017 no peer-reviewed study has been published supporting the falsehood of the findings and no control excavations have been performed at the site. Subsequently to the announcement of November 2008, a number of reports,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> conference presentations, books, journal articles and videos favoring the authenticity of the Iru\u00f1a-Veleia findings have been made public, many authored by scholars in different fields, including archaeologist <a href=\"/wiki/Edward_Harris_(archaeologist)\" title=\"Edward Harris (archaeologist)\">Edward Harris</a>, author of the stratigraphic method used by the archaeologists at Iru\u00f1a-Veleia and by most archaeologists today,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> epigraphist and Professor of Ancient History at the University of Santiago de Compostela, Spain, Antonio Rodr\u00edguez Colmenero,<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> linguists Hector Iglesias <sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> and Jean-Baptiste Orpustan,<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Egyptologist Ulrike Fritz,<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> palaeopathologist Joaquim Baxar\u00edas,<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> and archaeologist and epigraphist Luis Silgo.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iru%C3%B1a-Veleia&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caristii\" title=\"Caristii\">Caristii</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Autrigones\" title=\"Autrigones\">Autrigones</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ab_Asturica_Burdigalam\" title=\"Ab Asturica Burdigalam\">Ab Asturica Burdigalam</a> (the <a href=\"/wiki/Roman_road\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman road\">Roman road</a> that run through Veleia).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Glosas_Emilianenses\" title=\"Glosas Emilianenses\">Glosas Emilianenses</a> for the actual oldest text in <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iru%C3%B1a-Veleia&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.veleia.com/english/index.php\">Iru\u00f1a-Veleia Official website</a> (in English)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alava.net/publicar/Veleia/\">Official reports on the controversial findings</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://iesusioshemarian.wordpress.com/\">Ieshu Ioshe Marian</a>, blog that follows in detail the controversy surrounding the excavation (in Spanish)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://angul0scuro.blogspot.com/\">En el \u00e1ngulo oscuro</a> blog that follows in detail the controversy surrounding the excavation (in Spanish). Most contributors believe that the investigation of the case was insufficient.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sos-irunaveleia.org/\">SOS-Iru\u00f1aVeleia</a> Web site with a complete overview of the findings, all the informs and a lot of information about the affair. This website defends the need of more investigation about the archaeological evidence (in English, Spanish and Basque).</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://foroterraeantiqvae.ning.com/profiles/blogs/iruna-veleia-y-sus-3/\">Iru\u00f1a Veleia y sus \"revolucionarios\" grafitos VIII: M\u00e1s cerca de la autor\u00eda</a>, blog created by epigraphist Prof. A.M\u00aa. Canto discussing the alleged findings and the judicial research on a modern author of the inscriptions.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iru%C3%B1a-Veleia&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Basque)</span> Barandiaran, Alberto, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elkarargitaletxea.com/liburuak/default.cfm?atala=artikulua_ikusi&amp;hizkuntza=1&amp;id_produktua=G81.128011\"><i>Veleia afera</i></a>, Elkar, 2010. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788497839150\" title=\"Special:BookSources/9788497839150\">9788497839150</a></li>\n<li>Elkin, Mike (2009): \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.archaeology.org/0909/insider/index.html\">The Veleia Affair</a>\" <i>Archaeology</i> Volume 62 Number 5, September/October 2009.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Iglesias, Hector (2009), \u00ab&#160;Les inscriptions de Veleia-Iru\u00f1a&#160;\u00bb {pdf} <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artxiker.ccsd.cnrs.fr/docs/00/42/54/73/PDF/artxiker-Veleia.pdf\">Les inscriptions de Veleia-Iru\u00f1a (version enti\u00e8rement revue et augment\u00e9e d'un index alphab\u00e9tique).</a> Artxiker, biblioth\u00e8que num\u00e9rique d'IKER, Centre de recherche sur la langue et les textes basques du CNRS, Baiona-Bayonne.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Iru%C3%B1a-Veleia&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-elpais1-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-elpais1_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elpais1_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/pais/vasco/Alava/querella/responsables/fraude/Veleia/elpepuespvas/20090325elpvas_11/Tes\">\"\u00c1lava se querella contra los responsables del fraude de Veleia\"</a>, <i>El Pa\u00eds</i>, 2009-03-25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Basque)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sustatu.com/1227160971\">\"Veleia: disparateen zerrenda\"</a>, <i>Sustatu</i>,  2008-11-20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/pais/vasco/arqueologos/abandonaron/Veleia/hallazgos/2006/elpepuespvas/20081122elpvas_12/Tes\">\"Tres arque\u00f3logos abandonaron Veleia tras los hallazgos de 2006\"</a>, <i>El Pa\u00eds</i>, 2008-11-22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/cultura/Iruna-Veleia/culebron/arqueologico/elpepicul/20081206elpepicul_1/Tes\">\"Iru\u00f1a-Veleia, culebr\u00f3n arqueol\u00f3gico\"</a>, <i>El Pa\u00eds</i>, 2008-12-06,</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.noticiasdealava.com/ediciones/2006/06/09/sociedad/alava/d09ala14.375086.php\">\"Un maestro entre el Nilo y el Zadorra\"</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2018\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, <i>Diario de Noticias de \u00c1lava</i>, 2006-06-09; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.noticiasdealava.com/ediciones/2006/06/09/sociedad/alava/d09ala14.375087.php\">\"En Veleia hubo alguien muy culto y de alto 'status', que dominaba la historia egipcia y sab\u00eda escribir jerogl\u00edficos\"</a>, <i>El Pa\u00eds</i>, 2006-06-09; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.noticiasdealava.com/ediciones/2006/06/09/sociedad/alava/d09ala6.375101.php\">\"Aparecen en Veleia restos de inscripciones en euskera del siglo III y de tem\u00e1tica cristiana\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071006151031/http://www.noticiasdealava.com/ediciones/2006/06/09/sociedad/alava/d09ala6.375101.php\">Archived</a> 2007-10-06 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <i>Noticias de \u00c1lava</i>, 2006-06-09.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">L\u00f3pez de Lacalle Arizti, Lorena. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.araba.eus/publicar/Veleia/AFADFA_IV_Nota.pdf\">\"Nota de la Diputada de Euskera, Cultura y Deportes, Lorena L\u00f3pez de Lacalle Arizti\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nota+de+la+Diputada+de+Euskera%2C+Cultura+y+Deportes%2C+Lorena+L%C3%B3pez+de+Lacalle+Arizti&amp;rft.aulast=L%C3%B3pez+de+Lacalle+Arizti&amp;rft.aufirst=Lorena&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.araba.eus%2Fpublicar%2FVeleia%2FAFADFA_IV_Nota.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/elmundo/2008/11/19/cultura/1227128228.html\">\"Los expertos concluyen que los grafitos en euskera del siglo III son 'totalmente falsos'\"</a>, <i>El Mundo</i>, 2008-11-19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/pais/vasco/Diputacion/alavesa/relega/Amelia/Baldeon/museo/segunda/fila/elpepuespvas/20090304elpvas_11/Tes\">\"La Diputaci\u00f3n alavesa relega a Amelia Balde\u00f3n a un museo de segunda fila\"</a>, <i>El Pa\u00eds</i>, 2009-03-04.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Basque)</span> Barandiaran, Alberto, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://paperekoa.berria.info/plaza/2012-11-30/042/001/iruzur_bitxiena_eta_ikusgarriena.htm\">\u00abIruzur bitxiena eta ikusgarriena\u00bb</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121207044632/http://paperekoa.berria.info/plaza/2012-11-30/042/001/iruzur_bitxiena_eta_ikusgarriena.htm\">Archived</a> 2012-12-07 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <i>Berria</i>, 2012-11-30.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gara.naiz.eus/paperezkoa/20091106/165189/es/La-UPV-EHU-Julio-Nunez-frente-redactara-Plan-Director-Iruna-Veleia\">\"La UPV-EHU, con Julio Nu\u00f1ez al frente, redactar\u00e1 el Plan Director de Iru\u00f1a-Veleia\"</a>. Gara. 6 November 2009.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=La+UPV-EHU%2C+con+Julio+Nu%C3%B1ez+al+frente%2C+redactar%C3%A1+el+Plan+Director+de+Iru%C3%B1a-Veleia&amp;rft.date=2009-11-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgara.naiz.eus%2Fpaperezkoa%2F20091106%2F165189%2Fes%2FLa-UPV-EHU-Julio-Nunez-frente-redactara-Plan-Director-Iruna-Veleia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elcorreodigital.com/alava/20090303/sociedad/diputacion-aporta-fiscal-nuevas-20090303.html\">\"La Diputaci\u00f3n aporta al fiscal nuevas pruebas sobre el enga\u00f1o de Veleia. Una empresa alemana afirma que los gr\u00e1ficos aportados por Cerd\u00e1n para autentificar los hallazgos \u00abson una copia\u00bb de su manual\"</a>, <i>El Correo</i>, 2009-03-03.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DFA-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-DFA_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DFA_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.araba.eus/publicar/Veleia/\">\"Veleia: documentaci\u00f3n\"</a>. <i>araba.eus</i>. Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=araba.eus&amp;rft.atitle=Veleia%3A+documentaci%C3%B3n&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.araba.eus%2Fpublicar%2FVeleia%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Madariaga, Juan Manuel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.araba.eus/publicar/Informes/Veleia_Inf_24.pdf\">\"Estudio e investigaci\u00f3n del yacimiento de Iru\u00f1a-Veleia. An\u00e1lisis qu\u00edmicos\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Estudio+e+investigaci%C3%B3n+del+yacimiento+de+Iru%C3%B1a-Veleia.+An%C3%A1lisis+qu%C3%ADmicos&amp;rft.aulast=Madariaga&amp;rft.aufirst=Juan+Manuel&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.araba.eus%2Fpublicar%2FInformes%2FVeleia_Inf_24.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Perring, Dominic. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.araba.eus/publicar/Informes/Veleia_Inf_10.pdf\">\"An evaluation of the reliability of the stratigraphic sequences and findings described in the \"Report on the discoveries of exceptional graffiti in the Roman city of Veleia (Iru\u00f1a de Oca, Alava)\" prepared by Idoia Filloy Nieva and Eliseo Gil Zubillaga\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=An+evaluation+of+the+reliability+of+the+stratigraphic+sequences+and+findings+described+in+the+%22Report+on+the+discoveries+of+exceptional+graffiti+in+the+Roman+city+of+Veleia+%28Iru%C3%B1a+de+Oca%2C+Alava%29%22+prepared+by+Idoia+Filloy+Nieva+and+Eliseo+Gil+Zubillaga&amp;rft.aulast=Perring&amp;rft.aufirst=Dominic&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.araba.eus%2Fpublicar%2FInformes%2FVeleia_Inf_10.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sos-irunaveleia.org/informes\">\"Reports on Iru\u00f1a-Veleia\"</a>. <i>SOS Iru\u00f1a-Veleia</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=SOS+Iru%C3%B1a-Veleia&amp;rft.atitle=Reports+on+Iru%C3%B1a-Veleia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sos-irunaveleia.org%2Finformes&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Harris, Edward. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sos-veleia1.wdfiles.com/local--files/harris/Info-Harris.pdf\">\"Iru\u00f1a-Veleia archaeological assessment\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Iru%C3%B1a-Veleia+archaeological+assessment&amp;rft.aulast=Harris&amp;rft.aufirst=Edward&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsos-veleia1.wdfiles.com%2Flocal--files%2Fharris%2FInfo-Harris.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Harris, Edward. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=f8BXT0fwa9U&amp;feature=youtu.be\">\"Iru\u00f1a-Veleia: they did a superb job (1)\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Iru%C3%B1a-Veleia%3A+they+did+a+superb+job+%281%29&amp;rft.aulast=Harris&amp;rft.aufirst=Edward&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3Df8BXT0fwa9U%26feature%3Dyoutu.be&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Harris, Edward. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=cMIcxerbY-o&amp;feature=youtu.be\">\"Iru\u00f1a-Veleia: they did a superb job (2)\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Iru%C3%B1a-Veleia%3A+they+did+a+superb+job+%282%29&amp;rft.aulast=Harris&amp;rft.aufirst=Edward&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DcMIcxerbY-o%26feature%3Dyoutu.be&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Harris, Edward. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.naiz.eus/es/hemeroteca/gara/editions/2015-11-18/hemeroteca_articles/es-imposible-falsificar-los-400-grafitos-de-iruna-veleia\">\"Es imposible falsificar los 400 grafitos de Iru\u00f1a-Veleia\"</a>. Gara.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Es+imposible+falsificar+los+400+grafitos+de+Iru%C3%B1a-Veleia&amp;rft.pub=Gara&amp;rft.aulast=Harris&amp;rft.aufirst=Edward&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.naiz.eus%2Fes%2Fhemeroteca%2Fgara%2Feditions%2F2015-11-18%2Fhemeroteca_articles%2Fes-imposible-falsificar-los-400-grafitos-de-iruna-veleia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Rodr\u00edguez Colmenero, Antonio. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sos-veleia1.wdfiles.com/local--files/colmenero/Colmenero.pdf\">\"Iru\u00f1a-Veleia: sobre algunos grafitos singulares aparecidos en las excavaciones arqueol\u00f3gicas de la ciudad romana. Un parecer\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Iru%C3%B1a-Veleia%3A+sobre+algunos+grafitos+singulares+aparecidos+en+las+excavaciones+arqueol%C3%B3gicas+de+la+ciudad+romana.+Un+parecer&amp;rft.aulast=Rodr%C3%ADguez+Colmenero&amp;rft.aufirst=Antonio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsos-veleia1.wdfiles.com%2Flocal--files%2Fcolmenero%2FColmenero.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Rodr\u00edguez Colmenero, Antonio. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://euskararenjatorria.net/wp-content/uploads/2012/12/04-Antonio_Rguez_Colmenero2_.pdf\">\"Grafitos, textos y dise\u00f1os de la Veleia romana: la urgencia de una soluci\u00f3n\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Grafitos%2C+textos+y+dise%C3%B1os+de+la+Veleia+romana%3A+la+urgencia+de+una+soluci%C3%B3n&amp;rft.aulast=Rodr%C3%ADguez+Colmenero&amp;rft.aufirst=Antonio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Feuskararenjatorria.net%2Fwp-content%2Fuploads%2F2012%2F12%2F04-Antonio_Rguez_Colmenero2_.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Iglesias, Hector. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://artxiker.ccsd.cnrs.fr/artxibo-00423946v3/document\">\"Les inscriptions de Veleia-Iru\u00f1a\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+inscriptions+de+Veleia-Iru%C3%B1a&amp;rft.aulast=Iglesias&amp;rft.aufirst=Hector&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fartxiker.ccsd.cnrs.fr%2Fartxibo-00423946v3%2Fdocument&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Iglesias, Hector (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centroarqueologicosaguntino.es/uploads/descargas/585_021_INSCRIPTIONS.pdf\">\"Les inscriptions d'Iru\u00f1a-Veleia: analyse linguistique des principales inscriptions basques d\u00e9couvertes\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Arse</i>. <b>46</b>: 21\u201381.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Arse&amp;rft.atitle=Les+inscriptions+d%E2%80%99Iru%C3%B1a-Veleia%3A+analyse+linguistique+des+principales+inscriptions+basques+d%C3%A9couvertes&amp;rft.volume=46&amp;rft.pages=21-81&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Iglesias&amp;rft.aufirst=Hector&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.centroarqueologicosaguntino.es%2Fuploads%2Fdescargas%2F585_021_INSCRIPTIONS.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Iglesias, Hector (22 April 2016). <i>Les Inscriptions d'Iru\u00f1a-Veleia</i>. Connaissances &amp; Savoirs. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2753903159\" title=\"Special:BookSources/978-2753903159\">978-2753903159</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+Inscriptions+d%27Iru%C3%B1a-Veleia&amp;rft.pub=Connaissances+%26+Savoirs&amp;rft.date=2016-04-22&amp;rft.isbn=978-2753903159&amp;rft.aulast=Iglesias&amp;rft.aufirst=Hector&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Orpustan, Jean-Baptiste. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.veleia.com/adjuntos/veleiaNoticias/88_adjunto1.pdf\">\"A propos des \"Observaciones sobre los recientes hallazgos epigr\u00e1ficos paleovascos de Iru\u00f1a-Veleia (TrespuentesVillodas, \u00c1lava)\" de L. Silgo Gauche\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=A+propos+des+%22Observaciones+sobre+los+recientes+hallazgos+epigr%C3%A1ficos+paleovascos+de+Iru%C3%B1a-Veleia+%28TrespuentesVillodas%2C+%C3%81lava%29%22+de+L.+Silgo+Gauche&amp;rft.aulast=Orpustan&amp;rft.aufirst=Jean-Baptiste&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.veleia.com%2Fadjuntos%2FveleiaNoticias%2F88_adjunto1.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Orpustan, Jean-Baptiste. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tipirena.net/Tipirena_-_Site_officiel_de_Jean-Baptiste_ORPUSTAN/I._Linguistique_et_lexicographie_basques_files/languebasquemedievale.pdf\"><i>La langue basque au moyen \u00e2ge, IXe - XVe si\u00e8cles. En annexe: Du basque m\u00e9di\u00e9val au basque antique: les inscriptions de Veleia-Iru\u00f1a en Alava</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. pp.&#160;259\u2013277.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+langue+basque+au+moyen+%C3%A2ge%2C+IXe+-+XVe+si%C3%A8cles.+En+annexe%3A+Du+basque+m%C3%A9di%C3%A9val+au+basque+antique%3A+les+inscriptions+de+Veleia-Iru%C3%B1a+en+Alava&amp;rft.pages=259-277&amp;rft.aulast=Orpustan&amp;rft.aufirst=Jean-Baptiste&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tipirena.net%2FTipirena_-_Site_officiel_de_Jean-Baptiste_ORPUSTAN%2FI._Linguistique_et_lexicographie_basques_files%2Flanguebasquemedievale.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Fritz, Ulrike. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sos-veleia1.wdfiles.com/local--files/fritz/informe_Ulrika_Fritz.pdf\">\"Report about the ostraka with Egyptianizing hieroglyphs and Egyptian names written in Latin on bone or on ostrakon of Iru\u00f1a-Veleia\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Report+about+the+ostraka+with+Egyptianizing+hieroglyphs+and+Egyptian+names+written+in+Latin+on+bone+or+on+ostrakon+of+Iru%C3%B1a-Veleia&amp;rft.aulast=Fritz&amp;rft.aufirst=Ulrike&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsos-veleia1.wdfiles.com%2Flocal--files%2Ffritz%2Finforme_Ulrika_Fritz.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Fritz, Ulrike. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://euskararenjatorria.net/wp-content/uploads/2016/06/15_Ulrika_Fritz.pdf\">\"Egyptomania in the Roman Empire \u2013 The ostraka with egyptianizing hieroglyphs of Iru\u00f1a-Veleia and pieces of bone with Egyptian gods in Latin\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Egyptomania+in+the+Roman+Empire+%E2%80%93+The+ostraka+with+egyptianizing+hieroglyphs+of+Iru%C3%B1a-Veleia+and+pieces+of+bone+with+Egyptian+gods+in+Latin&amp;rft.aulast=Fritz&amp;rft.aufirst=Ulrike&amp;rft_id=http%3A%2F%2Feuskararenjatorria.net%2Fwp-content%2Fuploads%2F2016%2F06%2F15_Ulrika_Fritz.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Baxar\u00edas, Joaquim. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.veleia.com/adjuntos/veleiaNoticias/67_adjunto1.pdf\">\"Informe preliminar de los restos \u00f3seos con inscripciones antr\u00f3picas procedentes de las excavaciones de Iru\u00f1a-Veleia\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Informe+preliminar+de+los+restos+%C3%B3seos+con+inscripciones+antr%C3%B3picas+procedentes+de+las+excavaciones+de+Iru%C3%B1a-Veleia&amp;rft.aulast=Baxar%C3%ADas&amp;rft.aufirst=Joaquim&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.veleia.com%2Fadjuntos%2FveleiaNoticias%2F67_adjunto1.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Silgo, Luis. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.veleia.com/adjuntos/veleiaNoticias/69_adjunto1.pdf\">\"Observaciones sobre los recientes hallazgos epigr\u00e1ficos paleovascos de Iru\u00f1a-Veleia (Trespuentes-Villodas, \u00c1lava)\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Observaciones+sobre+los+recientes+hallazgos+epigr%C3%A1ficos+paleovascos+de+Iru%C3%B1a-Veleia+%28Trespuentes-Villodas%2C+%C3%81lava%29&amp;rft.aulast=Silgo&amp;rft.aufirst=Luis&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.veleia.com%2Fadjuntos%2FveleiaNoticias%2F69_adjunto1.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Silgo, Luis. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.veleia.com/adjuntos/veleiaNoticias/101_adjunto1.pdf\">\"Observaciones sobre la \"valoraci\u00f3n\" del \u00c1rea de Arqueolog\u00eda de la Universidad del Pa\u00eds Vasco sobre los hallazgos excepcionales del yacimiento de Iru\u00f1a-Veleia\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Observaciones+sobre+la+%22valoraci%C3%B3n%22+del+%C3%81rea+de+Arqueolog%C3%ADa+de+la+Universidad+del+Pa%C3%ADs+Vasco+sobre+los+hallazgos+excepcionales+del+yacimiento+de+Iru%C3%B1a-Veleia&amp;rft.aulast=Silgo&amp;rft.aufirst=Luis&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.veleia.com%2Fadjuntos%2FveleiaNoticias%2F101_adjunto1.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIru%C3%B1a-Veleia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Iru%C3%B1a-Veleia&amp;params=42_50_32_N_2_47_15_W_\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b050\u203232\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b047\u203215\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.84222\u00b0N 2.78750\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.84222; -2.78750</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2222\nCached time: 20180922072027\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.320 seconds\nReal time usage: 0.382 seconds\nPreprocessor visited node count: 1550/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 43288/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1681/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 29164/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.158/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.06 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  339.128      1 -total\n 55.13%  186.968      1 Template:Reflist\n 29.69%  100.677     18 Template:Cite_web\n 17.43%   59.099      1 Template:Citation_needed\n 13.37%   45.334      2 Template:Fix\n 10.25%   34.754      8 Template:Category_handler\n  8.29%   28.104      1 Template:ISBN\n  7.48%   25.378      1 Template:Coord\n  6.40%   21.720      4 Template:Link_language\n  4.54%   15.410      3 Template:Eu_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7769920-0!canonical and timestamp 20180922072026 and revision id 860665459\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Iru%C3%B1a-Veleia","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Iru\u00f1a-Veleia"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Iru%C3%B1a-Veleia","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Iru\u00f1a-Veleia"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Iru%C3%B1a-Veleia","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Iru\u00f1a-Veleia"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Iru%C3%B1a-Veleia","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Iru\u00f1a-Veleia"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Iru%C3%B1a-Veleia","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Iru\u00f1a-Veleia"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Locus_Archaeologicus_Veleiae","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Locus Archaeologicus Veleiae"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D1%80%D1%83%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0418\u0440\u0443\u043d\u044c\u044f-\u0412\u0435\u043b\u0435\u044f"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","hidden":"","*":"Articles_with_Basque-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_January_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_November_2008"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","*":"Populated_places_established_in_the_8th_century_BC"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","*":"Populated_places_disestablished_in_the_5th_century"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","*":"2006_archaeological_discoveries"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","*":"Basque_language"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","*":"Earliest_known_manuscripts_by_language"},{"sortkey":"Veleia","*":"Roman_towns_and_cities_in_Spain"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","*":"\u00c1lava"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","*":"Former_populated_places_in_Spain"},{"sortkey":"Iruna-Veleia","*":"Indigenous_ancient_cities_in_Spain"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from November 2008"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from January 2018"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name eu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ab Asturica Burdigalam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Egypt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeological forgery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autrigones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (autonomous community)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (historical territory)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bay of Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronze Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calvary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caristii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Harris (archaeologist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egyptian hieroglyphs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glosas Emilianenses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Basque people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iru\u00f1a de Oca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liuvigild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onomastic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman road"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vascones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitoria (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eu icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name eu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cbignore"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["Ancient_Basque_tribes.gif"],"externallinks":["http://www.elpais.com/articulo/pais/vasco/Alava/querella/responsables/fraude/Veleia/elpepuespvas/20090325elpvas_11/Tes","http://sustatu.com/1227160971","http://www.elpais.com/articulo/pais/vasco/arqueologos/abandonaron/Veleia/hallazgos/2006/elpepuespvas/20081122elpvas_12/Tes","http://www.elpais.com/articulo/cultura/Iruna-Veleia/culebron/arqueologico/elpepicul/20081206elpepicul_1/Tes","http://www.noticiasdealava.com/ediciones/2006/06/09/sociedad/alava/d09ala14.375086.php","http://www.noticiasdealava.com/ediciones/2006/06/09/sociedad/alava/d09ala14.375087.php","http://www.noticiasdealava.com/ediciones/2006/06/09/sociedad/alava/d09ala6.375101.php","https://web.archive.org/web/20071006151031/http://www.noticiasdealava.com/ediciones/2006/06/09/sociedad/alava/d09ala6.375101.php","https://www.araba.eus/publicar/Veleia/AFADFA_IV_Nota.pdf","http://www.elmundo.es/elmundo/2008/11/19/cultura/1227128228.html","http://www.elpais.com/articulo/pais/vasco/Diputacion/alavesa/relega/Amelia/Baldeon/museo/segunda/fila/elpepuespvas/20090304elpvas_11/Tes","http://paperekoa.berria.info/plaza/2012-11-30/042/001/iruzur_bitxiena_eta_ikusgarriena.htm","https://web.archive.org/web/20121207044632/http://paperekoa.berria.info/plaza/2012-11-30/042/001/iruzur_bitxiena_eta_ikusgarriena.htm","http://gara.naiz.eus/paperezkoa/20091106/165189/es/La-UPV-EHU-Julio-Nunez-frente-redactara-Plan-Director-Iruna-Veleia","http://www.elcorreodigital.com/alava/20090303/sociedad/diputacion-aporta-fiscal-nuevas-20090303.html","https://www.araba.eus/publicar/Veleia/","https://www.araba.eus/publicar/Informes/Veleia_Inf_24.pdf","https://www.araba.eus/publicar/Informes/Veleia_Inf_10.pdf","http://www.sos-irunaveleia.org/informes","http://sos-veleia1.wdfiles.com/local--files/harris/Info-Harris.pdf","https://www.youtube.com/watch?v=f8BXT0fwa9U&feature=youtu.be","https://www.youtube.com/watch?v=cMIcxerbY-o&feature=youtu.be","http://www.naiz.eus/es/hemeroteca/gara/editions/2015-11-18/hemeroteca_articles/es-imposible-falsificar-los-400-grafitos-de-iruna-veleia","http://sos-veleia1.wdfiles.com/local--files/colmenero/Colmenero.pdf","http://euskararenjatorria.net/wp-content/uploads/2012/12/04-Antonio_Rguez_Colmenero2_.pdf","https://artxiker.ccsd.cnrs.fr/artxibo-00423946v3/document","http://www.centroarqueologicosaguntino.es/uploads/descargas/585_021_INSCRIPTIONS.pdf","http://www.veleia.com/adjuntos/veleiaNoticias/88_adjunto1.pdf","http://www.tipirena.net/Tipirena_-_Site_officiel_de_Jean-Baptiste_ORPUSTAN/I._Linguistique_et_lexicographie_basques_files/languebasquemedievale.pdf","http://sos-veleia1.wdfiles.com/local--files/fritz/informe_Ulrika_Fritz.pdf","http://euskararenjatorria.net/wp-content/uploads/2016/06/15_Ulrika_Fritz.pdf","http://www.veleia.com/adjuntos/veleiaNoticias/67_adjunto1.pdf","http://www.veleia.com/adjuntos/veleiaNoticias/69_adjunto1.pdf","http://www.veleia.com/adjuntos/veleiaNoticias/101_adjunto1.pdf","http://www.veleia.com/english/index.php","http://www.alava.net/publicar/Veleia/","http://iesusioshemarian.wordpress.com/","http://angul0scuro.blogspot.com/","http://www.sos-irunaveleia.org/","http://foroterraeantiqvae.ning.com/profiles/blogs/iruna-veleia-y-sus-3/","http://www.elkarargitaletxea.com/liburuak/default.cfm?atala=artikulua_ikusi&hizkuntza=1&id_produktua=G81.128011","http://www.archaeology.org/0909/insider/index.html","http://artxiker.ccsd.cnrs.fr/docs/00/42/54/73/PDF/artxiker-Veleia.pdf","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Iru%C3%B1a-Veleia&params=42_50_32_N_2_47_15_W_"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Chronology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Iru\u00f1a-Veleia","byteoffset":2631,"anchor":"Chronology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bronze and Iron ages","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Iru\u00f1a-Veleia","byteoffset":2647,"anchor":"Bronze_and_Iron_ages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Roman period","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Iru\u00f1a-Veleia","byteoffset":2901,"anchor":"Roman_period"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Modern age","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Iru\u00f1a-Veleia","byteoffset":3430,"anchor":"Modern_age"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sensational findings and forgery case","number":"2","index":"5","fromtitle":"Iru\u00f1a-Veleia","byteoffset":3573,"anchor":"Sensational_findings_and_forgery_case"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Expert opinions favorable to the authenticity of the findings at Iru\u00f1a-Veleia","number":"3","index":"6","fromtitle":"Iru\u00f1a-Veleia","byteoffset":8571,"anchor":"Expert_opinions_favorable_to_the_authenticity_of_the_findings_at_Iru\u00f1a-Veleia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"7","fromtitle":"Iru\u00f1a-Veleia","byteoffset":15228,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"8","fromtitle":"Iru\u00f1a-Veleia","byteoffset":15454,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"6","index":"9","fromtitle":"Iru\u00f1a-Veleia","byteoffset":16597,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"10","fromtitle":"Iru\u00f1a-Veleia","byteoffset":17349,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Iru\u00f1a-Veleia","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Iruna-Veleia"},{"name":"wikibase_item","*":"Q796596"}]}}