{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola","pageid":8996925,"revid":842624675,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_de_Leizaola&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(June 2008)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Jes\u00fas Mar\u00eda Leizaola</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Leizaola_Lehendakaria.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Leizaola Lehendakaria.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Leizaola_Lehendakaria.jpg/220px-Leizaola_Lehendakaria.jpg\" width=\"220\" height=\"296\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Leizaola_Lehendakaria.jpg/330px-Leizaola_Lehendakaria.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d3/Leizaola_Lehendakaria.jpg 2x\" data-file-width=\"371\" data-file-height=\"500\" /></a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">2nd <a href=\"/wiki/List_of_Lehendakaris\" title=\"List of Lehendakaris\">Lehendakari of the Basque Country-in-exile</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />March 22, 1960&#160;\u2013&#32;February 17, 1978</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Aguirre (politician)\">Jos\u00e9 Antonio Aguirre</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Rubial\" title=\"Ram\u00f3n Rubial\">Ram\u00f3n Rubial</a><small>(as President of the Basque General Council)</small><br /><a href=\"/wiki/Carlos_Garaikoetxea\" title=\"Carlos Garaikoetxea\">Carlos Garaikoetxea</a> (as President)</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola S\u00e1nchez</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1896-09-07</span>)</span>September 7, 1896<br /><a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"San Sebasti\u00e1n\">San Sebasti\u00e1n</a>, <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nMarch 16, 1989<span style=\"display:none\">(1989-03-16)</span> (aged&#160;92)<br /><a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"San Sebasti\u00e1n\">San Sebasti\u00e1n</a>, <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a>, <a href=\"/wiki/Basque_Country_(autonomous_community)\" title=\"Basque Country (autonomous community)\">Basque Country</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td>\n<a href=\"/wiki/Basque_Nationalist_Party\" title=\"Basque Nationalist Party\">Basque Nationalist Party</a> (PNV)</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Alma_mater\" title=\"Alma mater\">Alma mater</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Valladolid\" title=\"University of Valladolid\">University of Valladolid</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola S\u00e1nchez</b> (7 September 1896 in <a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"San Sebasti\u00e1n\">San Sebastian</a> &#8211; 16 March 1989) was a <a href=\"/wiki/Spaniards\" title=\"Spaniards\">Spanish</a> politician and was named <a href=\"/wiki/List_of_Basque_Presidents\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Basque Presidents\">President</a> of the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(autonomous_community)\" title=\"Basque Country (autonomous community)\">Basque</a> Government in exile after <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Aguirre (politician)\">Jos\u00e9 Antonio Aguirre</a>'s death in 1960.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_years_(1896\u20131931)\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early years (1896\u20131931)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Second_Spanish_Republic_(1931\u201337)\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Second Spanish Republic (1931\u201337)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Exile_and_return_(1937\u201389)\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Exile and return (1937\u201389)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Early_years_.281896.E2.80.931931.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years_(1896\u20131931)\">Early years (1896\u20131931)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_de_Leizaola&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early years (1896\u20131931)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola S\u00e1nchez was born to a wealthy family on Calle Getaria in <a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"San Sebasti\u00e1n\">San Sebasti\u00e1n</a> on 7 September 1896. His parents were Jos\u00e9 Zacar\u00edas Leizaola and C\u00e1ndida S\u00e1nchez. He was the third of seven children.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELeizaola_Elkargoa2013_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELeizaola_Elkargoa2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nLeizola qualified in law at the <a href=\"/wiki/University_of_Valladolid\" title=\"University of Valladolid\">University of Valladolid</a> and in 1915 he began work for the government of <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a>, becoming exposed to <a href=\"/wiki/Basque_nationalism\" title=\"Basque nationalism\">nationalist politics</a>. In 1919 he became head of the planning section for the Municipality of <a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a> where he joined the <a href=\"/wiki/Basque_Nationalist_Party\" title=\"Basque Nationalist Party\">Basque Nationalist Party</a> (EAJ-PNV). In 1922 he led a march calling for the creation of a Basque University in <a href=\"/wiki/Gernika\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gernika\">Gernika</a> during which he was arrested along with the editor of <i><a href=\"/wiki/Euzkadi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Euzkadi\">Euzkadi</a></i>. They were forced to march to <a href=\"/wiki/Amorebieta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Amorebieta\">Amorebieta</a> before being freed. He rose up the ranks of Bilbao's city government before leaving in 1925 to take on the administration of the bankrupt Cr\u00e9dito de la Uni\u00f3n Minera and becoming more involved politically.\n</p>\n<h2><span id=\"Second_Spanish_Republic_.281931.E2.80.9337.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Second_Spanish_Republic_(1931\u201337)\">Second Spanish Republic (1931\u201337)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_de_Leizaola&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Second Spanish Republic (1931\u201337)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Leizaola was elected a member of Parliament in July 1931 in the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Spanish Republic</a> which existed from 1931 to 1939. Having returned to San Sebastian to resume his career in civil administration in 1933, he was one of the principal city officials who maintained order there and assisted in the evacuation when the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> broke out in 1936. He left his home town of San Sebastian in September 1936 and would not return for 40 years.\n</p><p>Leizaola assisted in the creation of the government of Aguirre in October 1936 and was named as regional minister for Justice and Culture.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;a&#93;</a></sup>\nIn this role he acted for the Lehendakari and as a spokesman for the government, and ran the government's newspaper. He founded the Basque University in Bilbao he had protested for years before, although it only lasted a few months before the troops of <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Franco</a> entered the city. Leizaola was responsible for attempting to organise the defence and then the evacuation of the city.\n</p>\n<h2><span id=\"Exile_and_return_.281937.E2.80.9389.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Exile_and_return_(1937\u201389)\">Exile and return (1937\u201389)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_de_Leizaola&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Exile and return (1937\u201389)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Going into exile in 1937, Leizaola transferred to <a href=\"/wiki/Santander,_Cantabria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santander, Cantabria\">Santander</a>, then <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>. In 1939 he settled in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, where he worked to denounce the regime in Spain and keep his dream of freedom and Basque self-government alive. He was sworn in as Lehendakari at the funeral of Aguirre in 1960, but unlike his predecessor, he lacked a charisma enabling to garner the consensus of different political forces around him. In that respect, his office saw also the confirmation of <a href=\"/wiki/Basque_National_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque National Party\">Juan Ajuriaguerra</a>'s split with the young rising separatist movement <a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">ETA</a>.\n</p><p>During the last years of Franco's regime in Spain, he was particularly active at the <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Vatican</a> in calling for a restoration of democracy and autonomy. He was able to enter the Spanish Basque Country secretly in 1974 visiting Gernika and Bilbao. In 1979, after 43 years of exile, Leizaola came back home, helping set the grounds for a <a href=\"/wiki/Democratic_regime\" class=\"mw-redirect\" title=\"Democratic regime\">democratic regime</a> and a <a href=\"/wiki/Statute_of_Autonomy_of_the_Basque_Country\" title=\"Statute of Autonomy of the Basque Country\">Basque autonomy</a>. He was welcomed at the <a href=\"/wiki/San_Mam%C3%A9s_Stadium_(1913)\" title=\"San Mam\u00e9s Stadium (1913)\">San Mam\u00e9s Stadium</a> by thousands of people. The next day in a formal ceremony he symbolically transferred the role of Lehendakari to <a href=\"/wiki/Carlos_Garaikoetxea\" title=\"Carlos Garaikoetxea\">Carlos Garaikoetxea</a>, democratically elected president of the Basque council. In 1980, he was elected to the <a href=\"/wiki/Basque_Parliament\" title=\"Basque Parliament\">Basque Parliament</a> for the PNV, but retired from politics not long after.\n</p><p>He also combined politics with intellectual and literary concerns. A highly cultivated and learned man, Leizaola was the author of Basque Literature and Studies in Poetry. He married Mar\u00eda del Coro Loidi Zulaica in 1924.\n</p><p>Leizaola's nephew, <a href=\"/wiki/Joseba_Leizaola\" title=\"Joseba Leizaola\">Joseba Leizaola</a>, later served as the third <a href=\"/wiki/Presidents_of_the_Basque_Parliament\" class=\"mw-redirect\" title=\"Presidents of the Basque Parliament\">President of the Basque Parliament</a> from 1990 to 1998.<sup id=\"cite_ref-dv_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dv-4\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_de_Leizaola&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: lower-alpha;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The first Basque government had four members of the <i><a href=\"/wiki/Partido_Nacionalista_Vasco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partido Nacionalista Vasco\">Partido Nacionalista Vasco</a></i> (Basque Nationalist Party): <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Aguirre (politician)\">Jose Antonio Aguirre</a> (President and Defense), Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola (Justice and Culture), Eliodoro de la Torre (Finance) and <a href=\"/wiki/Telesforo_Monz%C3%B3n\" title=\"Telesforo Monz\u00f3n\">Telesforo Monz\u00f3n</a> (Interior). There were three members of the <i><a href=\"/wiki/Partido_Socialista_Obrero_Espa%C3%B1ol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol\">Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol</a></i> (Spanish Socialist Workers' Party): Santiago Aznar (Industry), Juan Gracia Col\u00e1s (Welfare) and Juan de los Toyos (Labor). The other members were Gonzalo N\u00e1rdiz (Agriculture) of <i><a href=\"/wiki/Acci%C3%B3n_Nacionalista_Vasca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acci\u00f3n Nacionalista Vasca\">Acci\u00f3n Nacionalista Vasca</a></i> (Basque Nationalist Action), Ram\u00f3n Mar\u00eda Aldasoro Galarza (Trade) of the <i><a href=\"/wiki/Izquierda_Republicana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Izquierda Republicana\">Izquierda Republicana</a></i> (Republican Left), Alfredo Espinosa (Health) of <i><a href=\"/wiki/Republican_Union_(Spain,_1934)\" title=\"Republican Union (Spain, 1934)\">Uni\u00f3n Republicana</a></i> (Republican Union) and <a href=\"/wiki/Juan_Astigarrab%C3%ADa\" title=\"Juan Astigarrab\u00eda\">Juan Astigarrab\u00eda</a> (Public Works) of the <i><a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Spain\" title=\"Communist Party of Spain\">Partido Comunista de Espa\u00f1a</a></i> (Communist Party of Spain).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEArrieta_Alberdi2007210_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEArrieta_Alberdi2007210-2\">&#91;2&#93;</a></sup> </span>\n</li>\n</ol></div></div><div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELeizaola_Elkargoa2013-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELeizaola_Elkargoa2013_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLeizaola_Elkargoa2013\">Leizaola Elkargoa 2013</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEArrieta_Alberdi2007210-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEArrieta_Alberdi2007210_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFArrieta_Alberdi2007\">Arrieta Alberdi 2007</a>, p.&#160;210.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dv-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-dv_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diariovasco.com/politica/201701/06/muere-joseba-leizaola-expresidente-20170106155603.html\">\"Muere Joseba Leizaola, expresidente del Parlamento Vasco\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Diario_Vasco\" title=\"El Diario Vasco\">El Diario Vasco</a></i>. 2017-01-06<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Diario+Vasco&amp;rft.atitle=Muere+Joseba+Leizaola%2C+expresidente+del+Parlamento+Vasco&amp;rft.date=2017-01-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.diariovasco.com%2Fpolitica%2F201701%2F06%2Fmuere-joseba-leizaola-expresidente-20170106155603.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJes%C3%BAs+Mar%C3%ADa+de+Leizaola\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_de_Leizaola&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFArrieta_Alberdi2007\" class=\"citation journal\">Arrieta Alberdi, Leyre (2007). \"A\u00f1os de esperanza ante la nueva Europa: la estrategia europe\u00edsta del PNV tras la Segunda Guerra Mundial\". <i>Ayer</i> (in Spanish). Asociacion de Historia Contemporanea and Marcial Pons Ediciones de Historia (67, Las relaciones de Espa\u00f1a con Europa centro-oriental (1939-1975)). <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/41325180\">41325180</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ayer&amp;rft.atitle=A%C3%B1os+de+esperanza+ante+la+nueva+Europa%3A+la+estrategia+europe%C3%ADsta+del+PNV+tras+la+Segunda+Guerra+Mundial&amp;rft.issue=67%2C+Las+relaciones+de+Espa%C3%B1a+con+Europa+centro-oriental+%281939-1975%29&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F41325180&amp;rft.aulast=Arrieta+Alberdi&amp;rft.aufirst=Leyre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJes%C3%BAs+Mar%C3%ADa+de+Leizaola\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJes\u00fas_Mar\u00eda_Leizaola_S\u00e1nchez_\u2013_Biograf\u00edas_y_Vidas\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.biografiasyvidas.com/biografia/l/leizaola.htm\">\"Jes\u00fas Mar\u00eda Leizaola S\u00e1nchez\"</a>. <i>Biograf\u00edas y Vidas</i>. 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-09-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Biograf%C3%ADas+y+Vidas&amp;rft.atitle=Jes%C3%BAs+Mar%C3%ADa+Leizaola+S%C3%A1nchez&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.biografiasyvidas.com%2Fbiografia%2Fl%2Fleizaola.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJes%C3%BAs+Mar%C3%ADa+de+Leizaola\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLeizaola_Elkargoa2013\" class=\"citation web\">Leizaola Elkargoa (20 February 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://leizaola.eus/index.php/es/biograf%C3%ADa.html\">\"Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola. Biograf\u00eda\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-09-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jes%C3%BAs+Mar%C3%ADa+de+Leizaola.+Biograf%C3%ADa&amp;rft.date=2013-02-20&amp;rft.au=Leizaola+Elkargoa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fleizaola.eus%2Findex.php%2Fes%2Fbiograf%25C3%25ADa.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJes%C3%BAs+Mar%C3%ADa+de+Leizaola\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n\n<tbody><tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Aguirre (politician)\">Jos\u00e9 Antonio Aguirre</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Lehendakari\" title=\"Lehendakari\">Lehendakari (Basque President)</a></b><br />1960-1978\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Carlos_Garaikoetxea\" title=\"Carlos Garaikoetxea\">Carlos Garaikoetxea</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Lehendakaris\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lehendakaris\" title=\"Template:Lehendakaris\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lehendakaris\" title=\"Template talk:Lehendakaris\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lehendakaris&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Lehendakaris\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Lehendakari\" title=\"Lehendakari\">Lehendakaris</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Aguirre (politician)\">Jos\u00e9 Antonio Aguirre</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Garaikoetxea\" title=\"Carlos Garaikoetxea\">Carlos Garaikoetxea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jose_Antonio_Ardanza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jose Antonio Ardanza\">Jose Antonio Ardanza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Ibarretxe\" title=\"Juan Jos\u00e9 Ibarretxe\">Juan Jos\u00e9 Ibarretxe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patxi_Lopez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patxi Lopez\">Patxi Lopez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/I%C3%B1igo_Urkullu\" title=\"I\u00f1igo Urkullu\">I\u00f1igo Urkullu</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg/100px-Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg.png\" width=\"100\" height=\"96\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg/150px-Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg/200px-Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"1232\" /></div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q644465&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q644465&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q644465\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/21108986\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1104381\">XX1104381</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb156121403\">cb156121403</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb156121403\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000059232667\">0000 0000 5923 2667</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n85082978\">n85082978</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/09396904X\">09396904X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/21108986\">21108986</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2240\nCached time: 20180921221804\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.456 seconds\nReal time usage: 0.570 seconds\nPreprocessor visited node count: 8994/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 36034/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4525/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3613/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.156/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.46 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  510.136      1 -total\n 46.66%  238.030      1 Template:Infobox_officeholder\n 31.64%  161.415      3 Template:Infobox\n 12.72%   64.872      1 Template:Refimprove\n 12.60%   64.253     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 11.05%   56.360      1 Template:Authority_control\n  8.92%   45.482      2 Template:Reflist\n  7.53%   38.410      1 Template:Ambox\n  6.87%   35.047      1 Template:Cite_news\n  5.62%   28.689      1 Template:Succession_box\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8996925-0!canonical and timestamp 20180921221803 and revision id 842624675\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Jesus_Maria_Leizaloa","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Jesus Maria Leizaloa"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_de_Leizaola_S%C3%A1nchez","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola S\u00e1nchez"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_Leizaola","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jes\u00fas Mar\u00eda Leizaola"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Jesus_Maria_Leizaola","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Jesus Maria Leizaola"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_Leizaola","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jes\u00fas Mar\u00eda Leizaola"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_de_Leizaola","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_de_Leizaola","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_de_Leizaola_S%C3%A1nchez","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola S\u00e1nchez"}],"categories":[{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_June_2008"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Basque Nationalist Party ?PNV? ","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_officeholder_with_an_atypical_party_value"},{"sortkey":"natitonalityJes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_officeholder_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","*":"1896_births"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","*":"1989_deaths"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","*":"People_from_San_Sebasti\u00e1n"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","*":"Basque_Nationalist_Party_politicians"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","*":"Members_of_the_Congress_of_Deputies_of_the_Second_Spanish_Republic"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","*":"Presidents_of_the_Basque_Government"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","*":"Members_of_the_Basque_Parliament"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","*":"Leaders_of_political_parties_in_Spain"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","*":"Spanish_people_of_the_Spanish_Civil_War_(Republican_faction)"},{"sortkey":"Leizaola, Jesus Maria","*":"Exiles_of_the_Spanish_Civil_War_in_France"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from June 2008"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lehendakaris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acci\u00f3n Nacionalista Vasca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma mater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amorebieta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (autonomous community)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque National Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Nationalist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilbao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Garaikoetxea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic regime"},{"ns":0,"exists":"","*":"ETA (separatist group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Diario Vasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euzkadi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gernika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gipuzkoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy See"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izquierda Republicana"},{"ns":0,"exists":"","*":"I\u00f1igo Urkullu"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jose Antonio Ardanza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseba Leizaola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Astigarrab\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Ibarretxe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lehendakari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Basque Presidents"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Lehendakaris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Nacionalista Vasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patxi Lopez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presidents of the Basque Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Rubial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Union (Spain, 1934)"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Mam\u00e9s Stadium (1913)"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebasti\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santander, Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spaniards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statute of Autonomy of the Basque Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telesforo Monz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lehendakaris"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Efn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notelist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lehendakaris"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Officeholder party tracking"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Question_book-new.svg","Leizaola_Lehendakaria.jpg","Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.diariovasco.com/politica/201701/06/muere-joseba-leizaola-expresidente-20170106155603.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q644465","//www.jstor.org/stable/41325180","http://www.biografiasyvidas.com/biografia/l/leizaola.htm","http://leizaola.eus/index.php/es/biograf%C3%ADa.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/21108986","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1104381","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb156121403","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb156121403","http://isni.org/isni/0000000059232667","http://id.loc.gov/authorities/names/n85082978","https://www.idref.fr/09396904X","https://viaf.org/viaf/21108986"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early years (1896\u20131931)","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jes\u00fas_Mar\u00eda_de_Leizaola","byteoffset":1500,"anchor":"Early_years_(1896\u20131931)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Second Spanish Republic (1931\u201337)","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jes\u00fas_Mar\u00eda_de_Leizaola","byteoffset":2513,"anchor":"Second_Spanish_Republic_(1931\u201337)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exile and return (1937\u201389)","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jes\u00fas_Mar\u00eda_de_Leizaola","byteoffset":4569,"anchor":"Exile_and_return_(1937\u201389)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jes\u00fas_Mar\u00eda_de_Leizaola","byteoffset":6711,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"5","index":"5","fromtitle":"Jes\u00fas_Mar\u00eda_de_Leizaola","byteoffset":6748,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Leizaola, Jesus Maria"},{"name":"wikibase_item","*":"Q644465"}]}}