{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre (politician)","pageid":1118168,"revid":853758874,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(April 2016)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Aguirre</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Lecube</i>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Jos\u00e9 Antonio Aguirre</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Agirre_Lekube_lehendakaria_(cropped).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Agirre Lekube lehendakaria (cropped).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Agirre_Lekube_lehendakaria_%28cropped%29.jpg/220px-Agirre_Lekube_lehendakaria_%28cropped%29.jpg\" width=\"220\" height=\"279\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8f/Agirre_Lekube_lehendakaria_%28cropped%29.jpg 1.5x\" data-file-width=\"270\" data-file-height=\"342\" /></a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">1st&#32;<a href=\"/wiki/President_of_the_Basque_Country\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Basque Country\">President of the Basque Country</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />7 October 1936&#160;\u2013&#32;22 March 1960</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\nOffice established</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_de_Leizaola\" title=\"Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola\">Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Jos\u00e9 Antonio Aguirre Lecube</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1904-03-06</span>)</span>6 March 1904<br /><a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n22 March 1960<span style=\"display:none\">(1960-03-22)</span> (aged&#160;56)<br />Paris, France</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td>\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td>\n<a href=\"/wiki/Basque_Nationalist_Party\" title=\"Basque Nationalist Party\">Basque Nationalist Party</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td>\nLawyer</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jos\u00e9 Antonio Aguirre y Lecube</b> (6 March 1904 \u2013 22 March 1960) was a <a href=\"/wiki/Spaniards\" title=\"Spaniards\">Spanish</a> politician and activist in the <a href=\"/wiki/Basque_Nationalist_Party\" title=\"Basque Nationalist Party\">Basque Nationalist Party</a>. He was the first president of the <a href=\"/w/index.php?title=Provisional_Government_of_the_Basque_Country&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Provisional Government of the Basque Country (page does not exist)\">Provisional Government of the Basque Country</a>, as well as the executive's defense advisor during the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>. Under his mandate, the Provisional Government formed the <a href=\"/wiki/Euzko_Gudarostea\" title=\"Euzko Gudarostea\">Basque Army</a> and fought for the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Second Spanish Republic</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Basque_devolution_and_the_outbreak_of_civil_war\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Basque devolution and the outbreak of civil war</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Basque_government\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Basque government</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Exile\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Exile</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Influence\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Influence</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Jose_Antonio_Agirre,_Aberri_Eguna_1933.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Jose_Antonio_Agirre%2C_Aberri_Eguna_1933.jpg/250px-Jose_Antonio_Agirre%2C_Aberri_Eguna_1933.jpg\" width=\"250\" height=\"383\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Jose_Antonio_Agirre%2C_Aberri_Eguna_1933.jpg/375px-Jose_Antonio_Agirre%2C_Aberri_Eguna_1933.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Jose_Antonio_Agirre%2C_Aberri_Eguna_1933.jpg/500px-Jose_Antonio_Agirre%2C_Aberri_Eguna_1933.jpg 2x\" data-file-width=\"669\" data-file-height=\"1024\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jose_Antonio_Agirre,_Aberri_Eguna_1933.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jos\u00e9 Antonio Aguirre Lecube, 1933</div></div></div>\n<p>Jos\u00e9 Antonio Aguirre was born in <a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>, in the province of <a href=\"/wiki/Biscay\" title=\"Biscay\">Biscay</a>. He studied in the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(autonomous_community)\" title=\"Basque Country (autonomous community)\">Basque Country</a>'s first <a href=\"/wiki/Ikastola\" title=\"Ikastola\">Ikastola</a>, a school where all lessons were given in the <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque language</a>. He later studied law at the <a href=\"/wiki/University_of_Deusto\" title=\"University of Deusto\">University of Deusto</a>.\n</p><p>After his father's death in 1920, Aguirre moved with his family to <a href=\"/wiki/Algorta\" title=\"Algorta\">Algorta</a>, close to Bilbao. At 16 years of age, he had to become a father figure to his 10 younger brothers and sisters.\n</p><p>After finishing his law studies, he began working in the family business, Chocolates Aguirre. He later took responsibility for the business and introduced many reforms, including free health care and paid holidays, which significantly improved conditions for the workers in the factory. He also donated part of the business's revenue to the poor and advocated for social housing. Until 1937, Chocolates Bilba\u00ednos S.A. was the second biggest business in its sector in Spain.\n</p><p>Aguirre was a <a href=\"/wiki/Association_football\" title=\"Association football\">football</a> player for <a href=\"/wiki/Athletic_Bilbao\" title=\"Athletic Bilbao\">Athletic Bilbao</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> During the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>, he was one of the main promoters of the <a href=\"/wiki/Basque_Country_national_football_team\" title=\"Basque Country national football team\">Basque Country national football team</a>, which played in <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a> and the <a href=\"/wiki/Americas\" title=\"Americas\">Americas</a> to raise funds for Basque refugee children whose parents had been forced into exile.\n</p><p>In 1926, after completing his military service, he began work as an attorney at <a href=\"/wiki/Esteban_de_Bilbao_Egu%C3%ADa\" title=\"Esteban de Bilbao Egu\u00eda\">Esteban Bilbao</a>'s office. Soon after, he founded his own law firm, which focused on political issues and the working conditions of the lower class.\n</p><p>At this time, Spain was ruled by the dictator <a href=\"/wiki/Miguel_Primo_de_Rivera\" title=\"Miguel Primo de Rivera\">Miguel Primo de Rivera</a>. Aguirre, a Basque nationalist, joined the <a href=\"/wiki/Basque_Nationalist_Party\" title=\"Basque Nationalist Party\">Basque Nationalist Party</a>, or Partido Nacionalista Vasco (PNV). The party later divided into two political streams. Aguirre opposed the division, believing that the Basque Country was above any differences. He worked to unify the two parts and succeeded in 1930.\n</p><p>Aguirre increased his involvement in politics and published articles in the newspapers <i>Euzko Gaztedia</i> and <i><a href=\"/wiki/Euzkadi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Euzkadi\">Euzkadi</a></i>. As an example of his integrationist views and new ideals, in 1932, he proposed that the party should accept people who were not born in the Basque Country.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Basque_devolution_and_the_outbreak_of_civil_war\">Basque devolution and the outbreak of civil war</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Basque devolution and the outbreak of civil war\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:AguirreGuerraCivil.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/AguirreGuerraCivil.jpg/220px-AguirreGuerraCivil.jpg\" width=\"220\" height=\"309\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/AguirreGuerraCivil.jpg/330px-AguirreGuerraCivil.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/AguirreGuerraCivil.jpg/440px-AguirreGuerraCivil.jpg 2x\" data-file-width=\"1758\" data-file-height=\"2467\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:AguirreGuerraCivil.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Document signed by Aguirre in 1937</div></div></div>\n<p>After the dictatorship of Primo de Rivera ended in 1930, a new political era began in Spain. In 1931 and 1932, Aguirre intervened decisively in failed attempts at Basque devolution, which called for self-government, including in <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a>.\n</p><p>On 5 November 1933, two weeks before a <a href=\"/wiki/General_election\" title=\"General election\">general election</a>, a referendum was held in <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a>, <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a>, and <a href=\"/wiki/Biscay\" title=\"Biscay\">Biscay</a> on new wording for the Statute of Devolution, which abandoned the inclusion of Navarre. The wording was approved by an overwhelming majority (459,000 votes in favour, 14,000 against),<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> although in \u00c1lava, the votes in favour did not reach 50%.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>As a result of the dissolution of the legislature for the general election, the hesitation of radical government,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/Carlism\" title=\"Carlism\">Carlist</a> party's opposition to the incorporation of \u00c1lava in the statutory process,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> the Devolution was blocked until 1 October 1936, when the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> was unleashed.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Basque_government\">Basque government</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Basque government\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 7 October, the councillors from Biscay, along with some from Gipuzkoa and \u00c1lava, participated in passing a ballot. A major uprising had occurred in \u00c1lava and Navarre, and most of Gipuzkoa was in the hands of the rebels. These rebels, as well as the political machinations of the councillors, set the stage for major political change. Aguirre was elected <a href=\"/wiki/Lehendakari\" title=\"Lehendakari\">lehendakari</a>, or president. After a religious ceremony at the <a href=\"/wiki/Basilica_of_Bego%C3%B1a\" title=\"Basilica of Bego\u00f1a\">Basilica of Bego\u00f1a</a>, in which he swore allegiance to <a href=\"/wiki/Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholicism\">Catholicism</a>, his country, and his party, he visited <a href=\"/wiki/Guernica\" title=\"Guernica\">Guernica</a> and took his <a href=\"/wiki/Oath_of_office\" title=\"Oath of office\">oath of office</a> in the Basque language:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\">\n<p><i>Jainkoaren aurrean apalik,</i><br />\n<i>Eusko Lur gainean zutunik,</i><br />\n<i>asaben gomutaz,</i><br />\n<i>Gernikako Zuhaizpean,</i><br />\n<i>herri ordezkarion aintzinean</i><br />\n<i>nere agindua ondo betetxea zin dagit.</i><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p><br />\nEnglish translation:\n</p><p><br />\n\"Humble in front of God,<br />\nStanding in our Basque lands,<br />\nRemembering our heritage,<br />\nunder Gernika's venerable tree,<br />\nas president of my country,<br />\nI swear to serve my term faithfully.\"\n</p><p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lehendakariagirre.eu/\">Oath of Office, 17 September 1936</a>\n</p>\n</blockquote>\n<p>A government of conciliation was formed with <a href=\"/wiki/Nationalist_faction_(Spanish_Civil_War)\" title=\"Nationalist faction (Spanish Civil War)\">Nationalists</a>, Socialists, Communists, and other <a href=\"/wiki/Republican_faction_(Spanish_Civil_War)\" title=\"Republican faction (Spanish Civil War)\">Republicans</a>, though not without tensions between them. The government was in power in Biscay for several months until the fall of Bilbao.\n</p><p>The first Basque government was made up of four members of the <a href=\"/wiki/Partido_Nacionalista_Vasco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partido Nacionalista Vasco\">Partido Nacionalista Vasco</a> (Aguirre as president and head of defense, <a href=\"/wiki/Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_Leizaola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jes\u00fas Mar\u00eda Leizaola\">Jes\u00fas Mar\u00eda Leizaola</a> as head of justice and culture, Eliodoro de la Torre as head of finance, and <a href=\"/wiki/Telesforo_Monz%C3%B3n\" title=\"Telesforo Monz\u00f3n\">Telesforo Monz\u00f3n</a> as head of interior); three of the <a href=\"/wiki/PSOE\" class=\"mw-redirect\" title=\"PSOE\">PSOE</a> (Santiago Aznar as head of industry, Juan Gracia Col\u00e1s as head of welfare, and Juan de los Toyos as head of labor); one of <a href=\"/wiki/Acci%C3%B3n_Nacionalista_Vasca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acci\u00f3n Nacionalista Vasca\">Acci\u00f3n Nacionalista Vasca</a> (Gonzalo N\u00e1rdiz as head of agriculture); one of the Republican Left (Ram\u00f3n Mar\u00eda Aldasoro Galarza as head of trade); one of the Republican Union (Alfredo Espinosa as head of health); and one of the <a href=\"/wiki/Spanish_Communist_Party\" title=\"Spanish Communist Party\">Spanish Communist Party</a> (<a href=\"/wiki/Juan_Astigarrab%C3%ADa\" title=\"Juan Astigarrab\u00eda\">Juan Astigarrab\u00eda</a> as head of public works).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEArrieta_Alberdi2007210_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEArrieta_Alberdi2007210-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>The Basque Army (Basque: <i><a href=\"/wiki/Eusko_Gudarostea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eusko Gudarostea\">Eusko Gudarostea</a></i>), with 100,000 soldiers, was made up of battalions of different ideologies. It was well armed but poorly trained, and one of its most acute deficiencies was the absence of heavy artillery and an air force. Aguirre begged <a href=\"/wiki/Indalecio_Prieto\" title=\"Indalecio Prieto\">Indalecio Prieto</a> and <a href=\"/wiki/Manuel_Aza%C3%B1a\" title=\"Manuel Aza\u00f1a\">Manuel Aza\u00f1a</a> to send some aircraft. Historians agree that this was not a viable option because of the difficulties in breaking the siege of Biscay.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Notwithstanding, 40 to 50 airplanes were sent in different shipments, the majority flying over enemy territory. Others were sent across France and, after being disarmed, were retained or returned to <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> or <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a> in accordance with a \"no intervention\" policy. Another factor that contributed decisively to the Basque Army's defeat was its lack of a qualified <a href=\"/wiki/General_Staff\" class=\"mw-redirect\" title=\"General Staff\">general staff</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In June 1937, the Nationalists broke through the <a href=\"/wiki/Bilbao%27s_Iron_Ring\" title=\"Bilbao&#39;s Iron Ring\">Iron Ring of Bilbao</a> and entered the city as a result of the treachery of <a href=\"/wiki/Alejandro_Goicoechea\" title=\"Alejandro Goicoechea\">Alejandro Goicoechea</a>, the engineer who had designed the fortifications. Aguirre moved his government to <a href=\"/wiki/Trucios-Turtzioz\" title=\"Trucios-Turtzioz\">Truc\u00edos</a> before heading to <a href=\"/wiki/Santander,_Spain\" title=\"Santander, Spain\">Santander</a> and finally to <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, where he prepared to continue fighting with his men.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Beforehand, in May, Aguirre had entered into talks with the Italians, through intermediaries, about a possible surrender. These talks continued, with the leader of the Basque Nationalist Party, <a href=\"/w/index.php?title=Juan_de_Ajuriaguerra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan de Ajuriaguerra (page does not exist)\">Juan de Ajuriaguerra</a>, discussing terms\u2014the <a href=\"/wiki/Santo%C3%B1a_Agreement\" title=\"Santo\u00f1a Agreement\">Santo\u00f1a Agreement</a>\u2014to allow a withdrawal from Bilbao if Nationalist troops did not attack the city. However, they did attack, and Aguirre refused to sign the surrender agreement and fought on.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exile\">Exile</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Exile\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Aguirre fled the country after the war and was pursued for years by agents of <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a>. His exile took him to <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>, and <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York</a>. In June 1940, the Breton <a href=\"/wiki/Yann_Fou%C3%A9r%C3%A9\" title=\"Yann Fou\u00e9r\u00e9\">Yann Fou\u00e9r\u00e9</a> gave him documents that allowed him to escape France, which had been invaded by the <a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">Nazis</a>, allies of Franco.\n</p><p>Aguirre fled first to France, where he organized camps and services for Basque refugees and the government-in-exile. Caught behind enemy lines, he was in <a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgium</a> when <a href=\"/wiki/Hitler\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hitler\">Hitler</a> occupied that country. He then fled to Berlin, where he lived underground until a false identity was arranged.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Under the protection of a <a href=\"/wiki/Panama\" title=\"Panama\">Panamanian</a> ambassador (Germ\u00e1n Guardia, who provided him with a Panamanian passport), Aguirre reached <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a>. Dodging <a href=\"/wiki/Schutzstaffel\" title=\"Schutzstaffel\">SS</a> German intelligence, he arrived in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a> on the ship Vasaholm on 27 August 1941. The Brazilian customs authorities registered a Panamanian, Dr. Jos\u00e9 \u00c1lvarez Lastra, and a Venezuelan, Mar\u00eda de Arrigorriaga, accompanied by their children, Jos\u00e9 and Gloria. These were actually Aguirre, his wife <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Zabala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda Zabala (page does not exist)\">Mar\u00eda Zabala</a>, and their sons Aintzane and Joseba. But in spite of intense efforts made by <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_de_Ynchausti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel de Ynchausti (page does not exist)\">Manuel de Ynchausti</a> in the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>, after a month Aguirre's true identity was in danger of being discovered.\n</p><p>He wrote then to <a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Mar%C3%ADa_de_Aldasoro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Mar\u00eda de Aldasoro (page does not exist)\">Ram\u00f3n Mar\u00eda de Aldasoro</a>, former trade and business secretary of the Basque government, who led the Euzkadi Delegation in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>. But Aldasoro's efforts on Aguirre's behalf were unsuccessful because the Argentine authorities sympathized with the European \"New Order.\"\n</p><p>In light of this, Aguirre went to <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a> and asked a small group of Basque patriots for what Argentina had denied him. The Uruguayan president general <a href=\"/wiki/Alfredo_Baldomir\" title=\"Alfredo Baldomir\">Alfredo Baldomir</a> not only was willing but also received Aguirre with honours in accordance with his status. Once the arrangements were complete, the public announcement of his arrival was made on 8 October in the newspapers of <a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a>. Aguirre's identity was reinstated, and he was given a visa to travel to New York, where he was put under the protection of resident Basques leading movements in <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a> and New York.\n</p><p>In New York, Aguirre took up a post as a lecturer at <a href=\"/wiki/Columbia_University\" title=\"Columbia University\">Columbia University</a>. When the United States decided to back Franco in 1952, he went to France, where the Basque government-in-exile was established. There, he found that France's pro-Nazi <a href=\"/wiki/Vichy_France\" title=\"Vichy France\">Vichy government</a> had sequestrated the Basque government building, and that President <a href=\"/wiki/Charles_de_Gaulle\" title=\"Charles de Gaulle\">Charles de Gaulle</a> was maintaining it on behalf of the Franco regime. The building is now the <a href=\"/wiki/Instituto_Cervantes\" title=\"Instituto Cervantes\">Instituto Cervantes</a>.\n</p><p>The president of the government-in-exile was always a PNV member, and even the Spanish sole representative in the <a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a> was a Basque appointee, <a href=\"/wiki/Jes%C3%BAs_de_Gal%C3%ADndez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jes\u00fas de Gal\u00edndez\">Jes\u00fas de Gal\u00edndez</a>, until his murder in an obscure episode at the time of Spain's entry to the United Nations. Aguirre also decided to place the large Basque exiles' network at the service of the <a href=\"/wiki/Allies_of_World_War_II\" title=\"Allies of World War II\">Allies of World War II</a>, and collaborated with the <a href=\"/wiki/United_States_Secretary_of_State\" title=\"United States Secretary of State\">United States Secretary of State</a> and the <a href=\"/wiki/Central_Intelligence_Agency\" title=\"Central Intelligence Agency\">Central Intelligence Agency</a> to defeat their common enemies.\n</p><p>Aguirre died in Paris on 22 March 1960 from a <a href=\"/wiki/Myocardial_infarction\" title=\"Myocardial infarction\">heart attack</a>, aged 56. His body was shipped from Paris to <a href=\"/wiki/Saint-Jean-de-Luz\" title=\"Saint-Jean-de-Luz\">Saint-Jean-de-Luz</a> in the <a href=\"/wiki/French_Basque_Country\" title=\"French Basque Country\">French Basque Country</a>, where it spent a night in the Monz\u00f3n house. He was buried on 28 March after a funeral <a href=\"/wiki/Mass_(liturgy)\" title=\"Mass (liturgy)\">mass</a> at the Saint-Jean parish church.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Influence\">Influence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Influence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Aguirre's life was the subject of a <a href=\"/wiki/Soule\" title=\"Soule\">Soule</a> folk play, <i>Aguirre presidenta</i> (\"President Aguirre\"). He wrote a book about his experiences, <i>Escape Via Berlin: Eluding Franco in Hitler's Europe</i> (New York, 1942).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tomas_Agirre_Lekube\" title=\"Tomas Agirre Lekube\">Tomas Agirre Lekube</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bizkaia.eus/Home2/Archivos/DPTO4/Temas/Libro%20Agirre-CAST.pdf?idioma=CA\">\"JOS\u00c9 ANTONIO AGUIRRE Y LECUBE\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>bizkaia.eus</i>. Grafi denda<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=bizkaia.eus&amp;rft.atitle=JOS%C3%89+ANTONIO+AGUIRRE+Y+LECUBE&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bizkaia.eus%2FHome2%2FArchivos%2FDPTO4%2FTemas%2FLibro%2520Agirre-CAST.pdf%3Fidioma%3DCA&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Aguirre+%28politician%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Las irregularidades cometidas en el refer\u00e9ndum, sobre todo en Vizcaya y Guip\u00fazcoa, fueron reconocidas por los propios nacionalistas, que trataban as\u00ed de alcanzar, con el apoyo del gobierno, el alt\u00edsimo porcentaje de votos previsto en la Constituci\u00f3n para la aprobaci\u00f3n de los Estatutos\", <i>El p\u00e9ndulo patri\u00f3tico</i>, Santiago de Pablo y Ludger Mees, Cr\u00edtica, 2005, p\u00e1g. 150.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Los votos favorables fueron el 46,4%, los votos contrarios representaron el 11% y la abstenci\u00f3n fue del 41,41%, seg\u00fan el libro \"<i>Los problemas de la Autonom\u00eda vasca en el siglo XX: la actitud alavesa (1917\u20131979)</i>\" de Santiago de Pablo Contreras, pags. 119 y ss.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Para la aprobaci\u00f3n del Estatuto se requer\u00eda la aprobaci\u00f3n de los dos tercios de la regi\u00f3n, requisito cumplido holgadamente ya que dicha aprobaci\u00f3n super\u00f3 el 80%; no obstante un grupo de alcaldes alaveses defendi\u00f3 que los 2/3 se deb\u00edan alcanzar en cada territorio hist\u00f3rico. Su reclamaci\u00f3n al Congreso de los Diputados fue rechazada en enero de 1934, puesto que, entre otros motivos, muchos alcaldes actuaban a t\u00edtulo personal sin que en su ayuntamiento se hubiera celebrado sesi\u00f3n municipal alguna en tal sentido. (Ver. \"<i>Los problemas de la Autonom\u00eda vasca en el siglo XX: la actitud alavesa (1917\u20131979)</i>\" de Santiago de Pablo Contreras)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ver. \"<i>1934: Un a\u00f1o decisivo en el Pa\u00eds Vasco. Nacionalismo, Socialismo y Revoluci\u00f3n</i>\", <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Luis_de_la_Granja_Sainz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Luis de la Granja Sainz (page does not exist)\">Jos\u00e9 Luis de la Granja Sainz</a>, Laven\u00e7, 1994.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lehendakariagirre.eu/\">Escuchar documento sonoro original del juramento del cargo de Lehendakari por parte de Jos\u00e9 Antonio Agirre Lekube en el a\u00f1o 1936.</a> <span class=\"languageicon\">(in Basque)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEArrieta_Alberdi2007210-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEArrieta_Alberdi2007210_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFArrieta_Alberdi2007\">Arrieta Alberdi 2007</a>, p.&#160;210.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Payne, Stanley. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://homepage.univie.ac.at/herbert.preiss/files/Payne_Catalan_and_Basque_Nationalism.pdf\">\"Catalan and Basque Nationalism\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 31,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Catalan+and+Basque+Nationalism&amp;rft.aulast=Payne&amp;rft.aufirst=Stanley&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhomepage.univie.ac.at%2Fherbert.preiss%2Ffiles%2FPayne_Catalan_and_Basque_Nationalism.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Aguirre+%28politician%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskomedia.org/aunamendi/7038\">\"Jos\u00e9 Antonio Aguirre Lecube\"</a>. <i>Euskomedia</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-03-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Euskomedia&amp;rft.atitle=Jos%C3%A9+Antonio+Aguirre+Lecube&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.euskomedia.org%2Faunamendi%2F7038&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Aguirre+%28politician%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.puzzledelahistoria.com/?cat=1952\">\"Pacto de Santona(1937)\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-04-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pacto+de+Santona%281937%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.puzzledelahistoria.com%2F%3Fcat%3D1952&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Aguirre+%28politician%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskonews.com/0245zbk/kosmo24501.html\">\"::: Euskonews &amp; Media&#160;::: Kosmopolita&#160;::: Jos\u00e9 Antonio de Aguirre y Lecube in New York\"</a>. <i>www.euskonews.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-03-31</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.euskonews.com&amp;rft.atitle=%3A%3A%3A+Euskonews+%26+Media+%3A%3A%3A+Kosmopolita+%3A%3A%3A+Jos%C3%A9+Antonio+de+Aguirre+y+Lecube+in+New+York&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.euskonews.com%2F0245zbk%2Fkosmo24501.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Aguirre+%28politician%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFArrieta_Alberdi2007\" class=\"citation journal\">Arrieta Alberdi, Leyre (2007). \"A\u00f1os de esperanza ante la nueva Europa: la estrategia europe\u00edsta del PNV tras la Segunda Guerra Mundial\". <i>Ayer</i> (in Spanish). Asociacion de Historia Contemporanea and Marcial Pons Ediciones de Historia (67, Las relaciones de Espa\u00f1a con Europa centro-oriental (1939\u20131975)). <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/41325180\">41325180</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ayer&amp;rft.atitle=A%C3%B1os+de+esperanza+ante+la+nueva+Europa%3A+la+estrategia+europe%C3%ADsta+del+PNV+tras+la+Segunda+Guerra+Mundial&amp;rft.issue=67%2C+Las+relaciones+de+Espa%C3%B1a+con+Europa+centro-oriental+%281939%E2%80%931975%29&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F41325180&amp;rft.aulast=Arrieta+Alberdi&amp;rft.aufirst=Leyre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Antonio+Aguirre+%28politician%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(politician)&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eaj-pnv.com/\">Basque Nationalist Party.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lehendakariagirre.eu/\">Tribute to Aguirre website</a></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ccccff;\">Political offices\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b>New creation</b>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Lehendakari\" title=\"Lehendakari\">President of the Basque Country</a></b><br />1937\u20131960\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_de_Leizaola_S%C3%A1nchez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola S\u00e1nchez\">Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q380878&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q380878&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q380878\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/54328115\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1186530\">XX1186530</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb137556867\">cb137556867</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb137556867\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/131367900\">131367900</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000109028286\">0000 0001 0902 8286</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79041640\">n79041640</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00462072\">00462072</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jo2015864216&amp;CON_LNG=ENG\">jo2015864216</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35837598\">35837598</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6mw5mwc\">w6mw5mwc</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/112190499\">112190499</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/54328115\">54328115</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Lehendakaris\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lehendakaris\" title=\"Template:Lehendakaris\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lehendakaris\" title=\"Template talk:Lehendakaris\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lehendakaris&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Lehendakaris\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Lehendakari\" title=\"Lehendakari\">Lehendakaris</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Jos\u00e9 Antonio Aguirre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jes%C3%BAs_Mar%C3%ADa_de_Leizaola\" title=\"Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola\">Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Garaikoetxea\" title=\"Carlos Garaikoetxea\">Carlos Garaikoetxea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jose_Antonio_Ardanza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jose Antonio Ardanza\">Jose Antonio Ardanza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Ibarretxe\" title=\"Juan Jos\u00e9 Ibarretxe\">Juan Jos\u00e9 Ibarretxe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patxi_Lopez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patxi Lopez\">Patxi Lopez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/I%C3%B1igo_Urkullu\" title=\"I\u00f1igo Urkullu\">I\u00f1igo Urkullu</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg/100px-Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg.png\" width=\"100\" height=\"96\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg/150px-Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg/200px-Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"1232\" /></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2224\nCached time: 20180921141701\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.560 seconds\nReal time usage: 0.740 seconds\nPreprocessor visited node count: 9280/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 40899/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3151/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 15/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8888/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.197/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.43 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  642.779      1 -total\n 42.29%  271.826      1 Template:Infobox_officeholder\n 31.95%  205.369      3 Template:Infobox\n 15.29%   98.287      1 Template:Reflist\n 12.73%   81.848     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 11.29%   72.547      1 Template:Refimprove\n 10.25%   65.878      5 Template:Cite_web\n  9.18%   58.993      1 Template:Authority_control\n  8.31%   53.435      1 Template:Ambox\n  4.29%   27.563      1 Template:Citation_needed\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1118168-0!canonical and timestamp 20180921141701 and revision id 853758874\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_i_Lecube","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre i Lecube"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_(Politiker)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre (Politiker)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Jose_Antonio_Agirre","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Jose Antonio Agirre"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre_y_Lecube","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre y Lecube"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Jose_Antonio_Aguirre","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Jose Antonio Aguirre"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre"},{"lang":"mg","url":"https://mg.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre","langname":"Malagasy","autonym":"Malagasy","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Aguirre","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Jos\u00e9 Aguirre"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%9B%E3%82%BB%E3%83%BB%E3%82%A2%E3%83%B3%E3%83%88%E3%83%8B%E3%82%AA%E3%83%BB%E3%82%A2%E3%82%AE%E3%83%BC%E3%83%AC","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30db\u30bb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30a2\u30ae\u30fc\u30ec"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B3%D0%B8%D1%80%D1%80%D0%B5,_%D0%A5%D0%BE%D1%81%D0%B5_%D0%90%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BE","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0410\u0433\u0438\u0440\u0440\u0435, \u0425\u043e\u0441\u0435 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Aguirre","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre"},{"lang":"tg","url":"https://tg.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%BE%D1%81%D0%B5_%D0%90%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BE_%D0%90%D0%B3%D0%B8%D1%80%D1%80%D0%B5_(%D1%81%D0%B8%D1%91%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80)","langname":"Tajik","autonym":"\u0442\u043e\u04b7\u0438\u043a\u04e3","*":"\u0425\u043e\u0441\u0435 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0410\u0433\u0438\u0440\u0440\u0435 (\u0441\u0438\u0451\u0441\u0430\u0442\u043c\u0430\u0434\u043e\u0440)"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%BE%D1%81%D0%B5_%D0%90%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%96%D0%BE_%D0%90%D0%B3%D1%96%D1%80%D1%80%D0%B5","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0425\u043e\u0441\u0435 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0410\u0433\u0456\u0440\u0440\u0435"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Basque-language_external_links"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_April_2016"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_April_2016"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2012"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"1904_births"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"1960_deaths"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"Athletic_Bilbao_footballers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"Basque_footballers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"Basque_Nationalist_Party_politicians"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"Leaders_of_political_parties_in_Spain"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"Members_of_the_Congress_of_Deputies_of_the_Second_Spanish_Republic"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"People_from_Bilbao"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"Presidents_of_the_Basque_Government"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"Spanish_emigrants_to_France"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"Spanish_footballers"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"Spanish_people_of_the_Spanish_Civil_War_(Republican_faction)"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"Sportspeople_from_Bilbao"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","*":"University_of_Deusto_alumni"},{"sortkey":"Aguirre, Jose Antonio","hidden":"","*":"Association_footballers_not_categorized_by_position"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from April 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from April 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name eu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lehendakaris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acci\u00f3n Nacionalista Vasca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejandro Goicoechea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Baldomir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algorta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allies of World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association football"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athletic Bilbao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilica of Bego\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (autonomous community)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country national football team"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Nationalist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilbao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilbao's Iron Ring"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Garaikoetxea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Intelligence Agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Gaulle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columbia University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteban de Bilbao Egu\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eusko Gudarostea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euzkadi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euzko Gudarostea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Basque Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Staff"},{"ns":0,"exists":"","*":"General election"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gipuzkoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guernica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hitler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ikastola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indalecio Prieto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"I\u00f1igo Urkullu"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jes\u00fas Mar\u00eda Leizaola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jes\u00fas Mar\u00eda de Leizaola S\u00e1nchez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jes\u00fas de Gal\u00edndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jose Antonio Ardanza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Astigarrab\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Ibarretxe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lehendakari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Aza\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mass (liturgy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Primo de Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Myocardial infarction"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist faction (Spanish Civil War)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oath of office"},{"ns":0,"exists":"","*":"PSOE"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Nacionalista Vasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patxi Lopez"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the Basque Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican faction (Spanish Civil War)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Jean-de-Luz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santander, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo\u00f1a Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schutzstaffel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spaniards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telesforo Monz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomas Agirre Lekube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trucios-Turtzioz"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States Secretary of State"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Deusto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yann Fou\u00e9r\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lava"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Luis de la Granja Sainz"},{"ns":0,"*":"Provisional Government of the Basque Country"},{"ns":0,"*":"Juan de Ajuriaguerra"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda Zabala"},{"ns":0,"*":"Manuel de Ynchausti"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Mar\u00eda de Aldasoro"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lehendakaris"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cita"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eu icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name eu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-off"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-new"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lehendakaris"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Officeholder party tracking"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Question_book-new.svg","Agirre_Lekube_lehendakaria_(cropped).jpg","Jose_Antonio_Agirre,_Aberri_Eguna_1933.jpg","AguirreGuerraCivil.jpg","Blue_pencil.svg","Coat_of_Arms_of_the_Basque_Country.svg"],"externallinks":["http://www.bizkaia.eus/Home2/Archivos/DPTO4/Temas/Libro%20Agirre-CAST.pdf?idioma=CA","http://www.lehendakariagirre.eu/","http://homepage.univie.ac.at/herbert.preiss/files/Payne_Catalan_and_Basque_Nationalism.pdf","http://www.euskomedia.org/aunamendi/7038","http://www.puzzledelahistoria.com/?cat=1952","http://www.euskonews.com/0245zbk/kosmo24501.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q380878","//www.jstor.org/stable/41325180","http://www.eaj-pnv.com/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/54328115","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1186530","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb137556867","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb137556867","https://d-nb.info/gnd/131367900","http://isni.org/isni/0000000109028286","http://id.loc.gov/authorities/names/n79041640","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00462072","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jo2015864216&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35837598","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6mw5mwc","https://www.idref.fr/112190499","https://viaf.org/viaf/54328115"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Aguirre_(politician)","byteoffset":1938,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Basque devolution and the outbreak of civil war","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Aguirre_(politician)","byteoffset":4493,"anchor":"Basque_devolution_and_the_outbreak_of_civil_war"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Basque government","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Aguirre_(politician)","byteoffset":7000,"anchor":"Basque_government"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exile","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Aguirre_(politician)","byteoffset":11666,"anchor":"Exile"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Influence","number":"5","index":"5","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Aguirre_(politician)","byteoffset":15446,"anchor":"Influence"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Aguirre_(politician)","byteoffset":15678,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Aguirre_(politician)","byteoffset":15717,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"8","index":"8","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Aguirre_(politician)","byteoffset":15750,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"9","fromtitle":"Jos\u00e9_Antonio_Aguirre_(politician)","byteoffset":16182,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jos\u00e9 Antonio Aguirre (politician)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Aguirre, Jose Antonio"},{"name":"wikibase_item","*":"Q380878"}]}}