{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Juan Olaz\u00e1bal Ramery","pageid":41280590,"revid":856823188,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Juan Olaz\u00e1bal Ramery</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Juan_Olazabal.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Juan Olazabal.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Juan_Olazabal.JPG/220px-Juan_Olazabal.JPG\" width=\"220\" height=\"271\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Juan_Olazabal.JPG/330px-Juan_Olazabal.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Juan_Olazabal.JPG/440px-Juan_Olazabal.JPG 2x\" data-file-width=\"489\" data-file-height=\"603\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Juan Olaz\u00e1bal Ramery</span><br />1860<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Ir%C3%BAn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ir\u00fan\">Ir\u00fan</a>, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n1937<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a>, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\njournalist</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nPolitician</td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td class=\"org\">\n<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Partido_Cat%C3%B3lico_Nacional\" class=\"extiw\" title=\"es:Partido Cat\u00f3lico Nacional\">Partido Cat\u00f3lico Nacional</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Comuni%C3%B3n_Tradicionalista-Integrista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Comuni\u00f3n Tradicionalista-Integrista (page does not exist)\">Comuni\u00f3n Tradicionalista-Integrista</a>, <a href=\"/wiki/Comuni%C3%B3n_Tradicionalista\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comuni\u00f3n Tradicionalista\">Comuni\u00f3n Tradicionalista</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Juan Olaz\u00e1bal Ramery</b> (1860\u20131937), was a Spanish <a href=\"/wiki/Carlism\" title=\"Carlism\">Carlist</a> politician.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Family_and_youth\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Family and youth</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Early_career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Early career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#La_Constancia\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\"><i>La Constancia</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Deputy\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Deputy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Jefe\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\"><i>Jefe</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Republic_and_war\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Republic and war</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Footnotes\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Footnotes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Family_and_youth\">Family and youth</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Olaz%C3%A1bal_Ramery&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Family and youth\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:1872_nafarroa.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/1872_nafarroa.jpg/160px-1872_nafarroa.jpg\" width=\"160\" height=\"216\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/1872_nafarroa.jpg/240px-1872_nafarroa.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/1872_nafarroa.jpg/320px-1872_nafarroa.jpg 2x\" data-file-width=\"355\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:1872_nafarroa.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>1872: a Carlist, a boy, a <a href=\"/wiki/Pottok\" title=\"Pottok\">pottok</a> and a dog</div></div></div>\n<p>Juan Jos\u00e9 Le\u00f3n F\u00e9lix Ram\u00f3n Olaz\u00e1bal Ramery was born to a very distinguished <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoan</a> dynasty,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> much branched and intemarried with a number of other well known local families.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> His father, <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Antonio_Olaz%C3%A1bal_Arteaga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Antonio Olaz\u00e1bal Arteaga (page does not exist)\">Juan Antonio Olaz\u00e1bal Arteaga</a>, held a number of estates in Eastern part of the province.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Following his early death in 1867,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Juan and his siblings were raised by their mother, Prudencia Ramery Zuzuarregui.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> At the outbreak of the <a href=\"/wiki/Third_Carlist_War\" title=\"Third Carlist War\">Third Carlist War</a> the family sought refuge in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Following their return to Spain Juan was educated in the <a href=\"/wiki/Jesuit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesuit\">Jesuit</a> college in <a href=\"/wiki/Ordu%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ordu\u00f1a\">Ordu\u00f1a</a>, where he met and befriended <a href=\"/wiki/Sabino_Arana\" title=\"Sabino Arana\">Sabino Arana</a>,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> to proceed with law studies in another Jesuit institute, <a href=\"/w/index.php?title=Colegio_del_Pasaxe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Colegio del Pasaxe (page does not exist)\">Colegio del Pasaxe</a> in the <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galician</a> <a href=\"/wiki/A_Guarda\" title=\"A Guarda\">A Guarda</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> He then moved to <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_Madrid\" class=\"extiw\" title=\"es:Universidad de Madrid\">Universidad Central</a> in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> to graduate in 1885.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Though the family in some sources is described as Carlist,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> in fact its different branches adhered to different political options. Juan\u2019s paternal uncle, <a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Olaz%C3%A1bal_Arteaga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Olaz\u00e1bal Arteaga (page does not exist)\">Ram\u00f3n Olaz\u00e1bal Arteaga</a>, as <a href=\"/wiki/Colonel\" title=\"Colonel\">coronel</a> of <a href=\"/wiki/Miquelet_(militia)\" title=\"Miquelet (militia)\">miqueletes</a><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> sided with the <a href=\"/wiki/Isabella_II_of_Spain\" title=\"Isabella II of Spain\">Isabelinos</a> during the Third Carlist War, growing to commander of the entire formation<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> and also the civil governor of Irun.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> On the other hand, Juan\u2019s maternal uncle, <a href=\"/w/index.php?title=Liborio_Ramery_Zuzuarregui&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liborio Ramery Zuzuarregui (page does not exist)\">Liborio Ramery Zuzuarregui</a>,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> made his name as a Carlist politician, Gipzukoan deputy to the <a href=\"/wiki/Cortes_Generales\" title=\"Cortes Generales\">Cortes</a> and a <a href=\"/wiki/Traditionalism_(Spain)\" title=\"Traditionalism (Spain)\">Traditionalist</a> writer. A distant relative from paternal branch, <a href=\"/wiki/Tirso_Olaz%C3%A1bal_Lardiz%C3%A1bal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tirso Olaz\u00e1bal Lardiz\u00e1bal\">Tirso de Olaz\u00e1bal y Lardiz\u00e1bal</a>,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> became head of Gipuzkoan Carlism and one of the national party leaders.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> It was rather the influence of Juan\u2019s maternal family, especially Liborio, which combined with the Jesuit education formed him as a Carlist. Juan Olaz\u00e1bal has never married and had no children. Some members of the Olaz\u00e1bal family were active as Carlist politicians in the early Francoist era, though they were very distant Juan\u2019s relatives.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_career\">Early career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Olaz%C3%A1bal_Ramery&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Ram%C3%B3n_Nocedal,_de_Manuel_Compa%C3%B1y.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ram\u00f3n Nocedal, de Manuel Compa\u00f1y.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Ram%C3%B3n_Nocedal%2C_de_Manuel_Compa%C3%B1y.jpg/170px-Ram%C3%B3n_Nocedal%2C_de_Manuel_Compa%C3%B1y.jpg\" width=\"170\" height=\"211\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Ram%C3%B3n_Nocedal%2C_de_Manuel_Compa%C3%B1y.jpg/255px-Ram%C3%B3n_Nocedal%2C_de_Manuel_Compa%C3%B1y.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/eb/Ram%C3%B3n_Nocedal%2C_de_Manuel_Compa%C3%B1y.jpg 2x\" data-file-width=\"330\" data-file-height=\"409\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ram%C3%B3n_Nocedal,_de_Manuel_Compa%C3%B1y.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div>\n<p>Already as a student Olaz\u00e1bal engaged in public activity taking part in Carlist-sponsored Catholic initiatives,e.g. protests against <a href=\"/wiki/Krausism\" title=\"Krausism\">krausism</a>-flavored heterodoxy in education<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> or against promotion of figures like <a href=\"/wiki/Giordano_Bruno\" title=\"Giordano Bruno\">Giordano Bruno</a>;<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> instead, he advocated Catholic orthodoxy as fundament of public education in Spain. In 1888 both Olaz\u00e1bal Ramery brothers, Juan and Javier,<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> defected from mainstream Carlism and joined its breakaway branch led by <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Nocedal_Romea\" title=\"Ram\u00f3n Nocedal Romea\">Ram\u00f3n Nocedal</a>, known as <a href=\"/wiki/Integrism_(Spain)\" title=\"Integrism (Spain)\">Integrism</a>;<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> they followed the example of their uncle Liborio, who entered the Integrist executive as secretario of junta central.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> In 1889 they were already active in various minor Integrist public initiatives.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Juan returned to Gipuzkoa, building the party structures and mobilising its popular support in the province, which soon turned out to be a national Integrist stronghold.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> In the <a href=\"/wiki/Spanish_general_election,_1891\" title=\"Spanish general election, 1891\">1891 elections</a> the party gained 2 mandates in the province, one conquered by Juan\u2019s uncle Liborio<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> and one by the party leader Nocedal.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Since at that time Integrism and mainstream Carlism competed with vehement hostility, the latter success looked triumphant: Nocedal defeated the Gipuzkoan mainstream Carlist leader, Tirso Olaz\u00e1bal.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Nocedal was also re-elected in the subsequent elections of 1893.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>Following the death of Liborio Ramery in 1894,<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Juan Olaz\u00e1bal took his place in provincial party leadership. The same year he was already representing the province at national party gatherings,<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> hosting party meetings at his <a href=\"/w/index.php?title=Mundaiz_(estate_in_San_Sebastian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mundaiz (estate in San Sebastian) (page does not exist)\">Mundaiz</a> estate in 1895<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> and formally growing to segundo adjunto of the Gipuzkoan branch in 1896.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> He was engaged in negotiations with other parties during local electoral campaigns. An alliance with the conservatives, known as <a href=\"/w/index.php?title=Union_Vasconavarra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Union Vasconavarra (page does not exist)\">Union Vasconavarra</a>, produced 3 Integrist mandates into the <a href=\"/wiki/Donostia-San_Sebasti%C3%A1n,_Guip%C3%BAzcoa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Donostia-San Sebasti\u00e1n, Guip\u00fazcoa\">San Sebastian</a> <a href=\"/wiki/Ayuntamiento\" title=\"Ayuntamiento\">ayuntamiento</a> in 1893;<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> the same coalition produced the same outcome in 1895, this time Olaz\u00e1bal elected as <a href=\"/wiki/Councillor\" title=\"Councillor\">concejal</a>.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> He made himself renowned for defending traditional local establishments against the centralising and modernising designs of the Madrid government. In 1896 he was forced to resign after a failed attempt to block ministerial legislation he considered detrimental to the interests of the city, but was reinstated following a successful appeal and served until 1899.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"La_Constancia\"><i>La Constancia</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Olaz%C3%A1bal_Ramery&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: La Constancia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:Portada_de_La_Constancia,_1_de_julio_de_1903.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Portada_de_La_Constancia%2C_1_de_julio_de_1903.jpg/160px-Portada_de_La_Constancia%2C_1_de_julio_de_1903.jpg\" width=\"160\" height=\"245\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Portada_de_La_Constancia%2C_1_de_julio_de_1903.jpg/240px-Portada_de_La_Constancia%2C_1_de_julio_de_1903.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Portada_de_La_Constancia%2C_1_de_julio_de_1903.jpg/320px-Portada_de_La_Constancia%2C_1_de_julio_de_1903.jpg 2x\" data-file-width=\"1241\" data-file-height=\"1904\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Portada_de_La_Constancia,_1_de_julio_de_1903.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>La Constancia</i>, 1903</div></div></div>\n<p>In the late 1890s the Gipuzkoan Integrism underwent a major crisis, though its nature remains disputed. One theory highlights the alliance strategy; Nocedal changed his recommendations, suggesting coalitions with parties offering the best deal instead of the most approximate ones. Another theory attributes the conflict to nationalist penchant of the dissenters.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> As they refused to step in line, the rebels, headed by <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Grijalba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Grijalba (page does not exist)\">Pedro Grijalba</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_Lardiz%C3%A1bal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio Lardiz\u00e1bal (page does not exist)\">Ignacio Lardiz\u00e1bal</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Aniceto_de_Rezola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aniceto de Rezola (page does not exist)\">Aniceto de Rezola</a>, were expulsed by the provincial Junta.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> Since the outcasts<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> controlled a provincial Gipuzkoan Integrist daily <i>El Fuerista</i>,<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Olaz\u00e1bal was asked to compensate for the loss; in 1897 he set up a new party newspaper, the San Sebastian-based <i><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/La_Constancia_(1897-1936)\" class=\"extiw\" title=\"es:La Constancia (1897-1936)\">La Constancia</a></i>; initially it appeared with a sub-title <i>Diario Integro Fuerista</i>, later changed to <i>Diario Integrista</i>,<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> <i>Diario Integro-Tradicionalista</i><sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> and finally, <i>Diario Tradicionalista</i>.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> His personal property,<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> it was published until 1936 and, apart from being an official paper of Gipuzkoan Integrism for 34 years,<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> until the end it remained sort of Olaz\u00e1bal\u2019s personal political and ideological tribune.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>Named after a Nocedalist daily of 1867-68,<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> <i>La Constancia</i> was one of 4 dailies published in Gipuzkoa<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> and one of 14 periodicals controlled by the Integrists in Spain.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\nIt remained a modest enterprise, with 2 journalists and 3 permanent collaborators.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Its <a href=\"/wiki/Newspaper_circulation\" title=\"Newspaper circulation\">circulation</a> remained unimpressive; in 1920 it was 1,650 copies,<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> compared to 12,000 of the leading Gipuzkoan dailies, <i>La Voz de Gipuzkoa</i> and <i>El Pueblo Vasco</i>,<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> though still above this of an Integrist daily from neighboring Navarre, which went out of print in some 850-1000 copies.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> Given a semi-private nature of the paper, there is little doubt its longevity was sustained financially by industrial tycoons<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> of Integrist sympathies. Over the years it gradually became an icon of Traditionalist Spanish press.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> <i>La Constancia</i> combined traditionalist Catholic ultraconservatism launched as Integrism by Nocedal with the defence of local Gipuzkoan identity and loyalty. During the Republican years it was subject to suspensions and other administrative measures.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> In the early 1930s it was integrated into the modern Carlist propaganda machinery and Olazabal ceded its directorship to <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Juaristi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Juaristi (page does not exist)\">Francisco Juaristi</a>:;<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> since 1934 it included one page in Basque.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> After the outbreak of the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Civil War</a> its premises were seized by the <a href=\"/wiki/Republican_faction_(Spanish_Civil_War)\" title=\"Republican faction (Spanish Civil War)\">Republican</a> militias. Once the Carlists conquered San Sebastian its <a href=\"/wiki/Linotype_machine\" title=\"Linotype machine\">linotype machines</a> were used to launch <i>La Voz de Espa\u0144a</i>, which employed also some of the <i>La Constancia's</i> editorial staff.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Deputy\">Deputy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Olaz%C3%A1bal_Ramery&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Deputy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Donosti_D%C3%A9putation_Forale.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Donosti_D%C3%A9putation_Forale.jpg/220px-Donosti_D%C3%A9putation_Forale.jpg\" width=\"220\" height=\"148\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Donosti_D%C3%A9putation_Forale.jpg/330px-Donosti_D%C3%A9putation_Forale.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Donosti_D%C3%A9putation_Forale.jpg/440px-Donosti_D%C3%A9putation_Forale.jpg 2x\" data-file-width=\"2896\" data-file-height=\"1944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Donosti_D%C3%A9putation_Forale.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Diputacion Foral building</div></div></div>\n<p>In the last years of the 19th century venomous hostility between Integrists and mainstream Carlists gave way to rapprochement,<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> commenced in Gipuzkoa. Its result was a provincial electoral alliance. In <a href=\"/wiki/Azpeitia\" title=\"Azpeitia\">Azpeitia</a>, where two branches of Traditionalism used to compete, the Carlist candidate <a href=\"/w/index.php?title=Teodoro_Arana_Belaustegui&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodoro Arana Belaustegui (page does not exist)\">Teodoro Arana Belaustegui</a> was withdrawn<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> in favour of the Integrists. Their candidate turned out to be Olaz\u00e1bal,<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> elected also by Carlist votes<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> to the Cortes.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> The years of 1899-1901 were his only term in the parliament; during the successive elections the Azpeitia mandate \u2013 virtually ensured for the party \u2013 was claimed by other Integrist politicians.\n</p><p>For reasons which remain rather unclear<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> in the early 20th century Olaz\u00e1bal abandoned national politics and dedicated himself to the local Gipuzkoan issues. In 1904-1906 he engaged in a broad coalition<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> named <a href=\"/w/index.php?title=Liga_Foral_Autonomista_de_Guip%C3%BAzcoa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liga Foral Autonomista de Guip\u00fazcoa (page does not exist)\">Liga Foral Autonomista de Guip\u00fazcoa</a> and became its second vicepresident.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> The alliance declared itself dedicated to traditional provincial <a href=\"/wiki/Fueros\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fueros\">fueros</a> and identified fiscal and administrative autonomy as its goals.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Its immediate objective was negotiating a new <a href=\"/wiki/Concierto_econ%C3%B3mico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concierto econ\u00f3mico\">Concierto econ\u00f3mico</a> with Madrid and indeed, a contemporary scholar considers the grouping simply a vehicle for pursuing economic goals of local industry tycoons.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p><p>Broad and loose political rapprochement of Gipuzkoan parties pursuing regionalist<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> goals produced Olaz\u00e1bal\u2019s success in elections to <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Diputaci%C3%B3n_Foral_de_Guip%C3%BAzcoa\" class=\"extiw\" title=\"es:Diputaci\u00f3n Foral de Guip\u00fazcoa\">Diputaci\u00f3n Provincial</a><sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> in 1907<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> and 1911,<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> in 1914 serving as member of its <a href=\"/w/index.php?title=Comisi%C3%B3n_Provincial&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Comisi\u00f3n Provincial (page does not exist)\">Comisi\u00f3n Provincial</a>.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> He is noted not only for work promoting traditional local legal establishments,<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> but also for efforts to sustain typical Gipuzkoan agriculture, like protecting Pyrenaic cattle breeds by means of introducing <a href=\"/wiki/Herdbook\" class=\"mw-redirect\" title=\"Herdbook\">herdbooks</a>,<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> supporting the <a href=\"/w/index.php?title=Fraisoro_(agrarian_school_in_Gipuzkoa)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fraisoro (agrarian school in Gipuzkoa) (page does not exist)\">Fraisoro</a> agronomy school and supervising provincial veterinary services.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup> Though lacking technical knowledge and somewhat incapacitated by a framework of political alliances, he nevertheless tried to promote the experts against incompetence of the politicians.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Jefe\"><i>Jefe</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Olaz%C3%A1bal_Ramery&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Jefe\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Amara_Errondotik_urumea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Amara_Errondotik_urumea.jpg/220px-Amara_Errondotik_urumea.jpg\" width=\"220\" height=\"144\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Amara_Errondotik_urumea.jpg/330px-Amara_Errondotik_urumea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Amara_Errondotik_urumea.jpg/440px-Amara_Errondotik_urumea.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"670\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Amara_Errondotik_urumea.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>San Sebastian, early 20th century</div></div></div>\n<p>In the early 20th century Olaz\u00e1bal emerged as one of key Integrist politicians.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> His position was ensured as since the death of <a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Zavala_Salazar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Zavala Salazar (page does not exist)\">Ram\u00f3n Zavala Salazar</a> in 1899<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> he was heading the party in its national stronghold.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> Following the death of Ram\u00f3n Nocedal early 1907, leadership of the Integrist organization, <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Partido_Cat%C3%B3lico_Nacional\" class=\"extiw\" title=\"es:Partido Cat\u00f3lico Nacional\">Partido Cat\u00f3lico Nacional</a>, was assumed by a triuumvirate,<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup> though few months later Olaz\u00e1bal became Presidente del Consejo.<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> In 1909<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> he was elected the official party leader,<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> also nominated honorary president of a number of local Integrist juntas.<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p><p>Olaz\u00e1bal's leadership style was rather unobtrusive. Residing in San Sebastian he was away from great national politics; he did not compete for the Cortes and it was minority parliamentarian speaker, <a href=\"/wiki/Manuel_Senante_Martinez\" title=\"Manuel Senante Martinez\">Manuel Senante</a>, acting as party representative in Madrid. Though formally the owner of national Integrist daily, <i><a href=\"/wiki/El_Siglo_Futuro\" title=\"El Siglo Futuro\">El Siglo Futuro</a></i>,<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup> he left Senante to manage the newspaper and seldom contributed as an author, concentrating rather on <i>La Constancia</i>. Finally, during political negotiations with other parties, he authorised the others to represent Partido Cat\u00f3lico Nacional.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup>\n</p><p>In terms of political course Olaz\u00e1bal followed Nocedal closely. The fundamental assumption was that all public activity should be guided by Catholic principles and executed in line with the Roman Catholic teaching. In day-to-day activities it boiled down to opposing <a href=\"/wiki/Secularisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Secularisation\">secularisation</a> and defending the Church, as demonstrated during <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Ley_del_candado\" class=\"extiw\" title=\"es:Ley del candado\">Ley de Candado</a> crisis.<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> Secondary threads were promoting traditional regional establishments<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup> and fighting democracy, especially parties combining nationalism and socialism.<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> Towards the monarchy Integrism remained ambiguous, with some sections of the party favoring different dynastical visions<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup> and some leaning towards accidentalism, prepared to accept a republican project.<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:Gregorio_Cardinal_aguirre.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Gregorio_Cardinal_aguirre.jpg/160px-Gregorio_Cardinal_aguirre.jpg\" width=\"160\" height=\"254\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Gregorio_Cardinal_aguirre.jpg/240px-Gregorio_Cardinal_aguirre.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Gregorio_Cardinal_aguirre.jpg/320px-Gregorio_Cardinal_aguirre.jpg 2x\" data-file-width=\"834\" data-file-height=\"1326\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gregorio_Cardinal_aguirre.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Gregorio_Maria_Aguirre_y_Garcia\" title=\"Gregorio Maria Aguirre y Garcia\">primate Aguirre</a></div></div></div>\n<p>Integrism, conceived by Nocedal as political arm of Spanish Catholicism,<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup> has never gained more than lukewarm support of the bishops, alienated by its belligerent intransigence.<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> During the Olaz\u00e1bal leadership things went from bad to worse, as the party was increasingly out of tune with the new Church policy. In the early 20th century the Spanish hierarchy abandoned its traditional strategy of influencing key individuals within the liberal monarchy,<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup> and switched to mass mobilisation<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> carried by means of broad<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup> popular structures and party politics.<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup> The Integrists were reluctant to be one of many Catholic parties,<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup> despised the democratic format of policy-making<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup> and refused to accept \"<a href=\"/wiki/Lesser_evil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lesser evil\">malmenorismo</a>\".<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup> Since Olaz\u00e1bal cultivated traditionalist vision of Catholic political engagement,<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup> in 1910s and 1920s Partido Cat\u00f3lico Nacional was dramatically outpaced by new breed of modern christian-democratic organizations.<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup>\n</p><p>Refusing to take part in <a href=\"/wiki/Miguel_Primo_de_Rivera\" title=\"Miguel Primo de Rivera\">primoderiverista</a> structures Olaz\u00e1bal focused on <i>La Constancia</i>;<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup> his 10-hectare<sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup> Mundaiz estate<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;107&#93;</a></sup> became an Integrist shrine.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup> Though Partido Cat\u00f3lico Nacional was suspended, its offshoot organizations continued to function. Controlling them was getting increasingly difficult. In 1927 Olaz\u00e1bal expulsed the entire San Sebastian branch of <a href=\"/w/index.php?title=Juventud_Integrista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juventud Integrista (page does not exist)\">Juventud Integrista</a>,<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup> a severe loss given its leader, <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Ignacio_Mar%C3%ADa_Echaide_Lizasoain\" class=\"extiw\" title=\"es:Ignacio Mar\u00eda Echaide Lizasoain\">Ignacio Maria Echaide</a>, launched the Juventud in 1910-1914.<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup> In 1930 Integrism re-emerged as <a href=\"/w/index.php?title=Comuni%C3%B3n_Tradicionalista-Integrista_(Spanish_party,_1930-1932)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Comuni\u00f3n Tradicionalista-Integrista (Spanish party, 1930-1932) (page does not exist)\">Comuni\u00f3n Tradicionalista-Integrista</a>. Still headed by Olaz\u00e1bal<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup> it maintained local branches in almost all Spanish provinces<sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup> and re-affirmed its traditional principles, though with little electoral success.<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Republic_and_war\">Republic and war</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Olaz%C3%A1bal_Ramery&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Republic and war\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:Almanac_La_Traca_1933.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Almanac_La_Traca_1933.jpg/160px-Almanac_La_Traca_1933.jpg\" width=\"160\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Almanac_La_Traca_1933.jpg/240px-Almanac_La_Traca_1933.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Almanac_La_Traca_1933.jpg/320px-Almanac_La_Traca_1933.jpg 2x\" data-file-width=\"605\" data-file-height=\"850\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Almanac_La_Traca_1933.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>secular propaganda</div></div></div>\n<p>Militant <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">republican</a> secularism was acknowledged by the Integrists as a barbarian onslaught against the very foundations of civilisation.<sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup> Overwhelmed be the Leftist sway, Olaz\u00e1bal realized that his party stood little chance of surviving on its own.<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup> The row between traditionalist Integrism and modern <a href=\"/wiki/Christian-democratic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian-democratic\">christian-democratic</a> groupings was already too wide and very few in the party considered rapprochement.<sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup> On the other hand, ultraconservative vision of religion was shared by mainstream Carlists; as a result, Integristas rather unanimously<sup id=\"cite_ref-117\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-117\">&#91;117&#93;</a></sup> decided to swallow their accidentalism. Following 44 years of separate political existence Olaz\u00e1bal led them<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup> to 1932<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup> reunification within Carlism, into the party named <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Comuni%C3%B3n_Tradicionalista\" class=\"extiw\" title=\"es:Comuni\u00f3n Tradicionalista\">Comuni\u00f3n Tradicionalista</a>.<sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;120&#93;</a></sup>\n</p><p>Within consolidated Carlism the former Integrists remained a very influential group. By means of a new publishing house, <a href=\"/w/index.php?title=Editorial_Tradicionalista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editorial Tradicionalista (page does not exist)\">Editorial Tradicionalista</a>, they continued to control <i>El Siglo Futuro</i>, which became a semi-official Carlist daily.<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;121&#93;</a></sup> Many former Integros, like a Cantabrian <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Luis_Zamanillo_Gonz%C3%A1lez-Camino\" title=\"Jos\u00e9 Luis Zamanillo Gonz\u00e1lez-Camino\">Jose Luis Zamanillo</a>, Castillano <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Lamami%C3%A9_de_Clairac\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Lamami\u00e9 de Clairac\">Jos\u00e9 Lamamie</a>, Alicantino Manuel Senante or Andalusian <a href=\"/wiki/Manuel_Fal_Conde\" title=\"Manuel Fal Conde\">Manuel Fal</a> assumed top positions within the party.<sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;122&#93;</a></sup> Olaz\u00e1bal, due to his age hardly involved in day-to-day business, became sort of a mentor and moral authority. The visible Integrist impact on Comuni\u00f3n Tradicionalista triggered some grumblings among Carlists, especially among the <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarrese</a>.\n</p><p>Olaz\u00e1bal kept lambasting secular republicanism,<sup id=\"cite_ref-123\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-123\">&#91;123&#93;</a></sup> which cost <i>El Siglo Futuro</i> and <i>La Constancia</i> periodical administrative suspensions (the first one in August 1931) and Olaz\u00e1bal himself a police detention;<sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup> he spent three days in jail.<sup id=\"cite_ref-125\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-125\">&#91;125&#93;</a></sup> Always championing local traditional establishments, he was profoundly disappointed by turn of the Basque cause.<sup id=\"cite_ref-126\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-126\">&#91;126&#93;</a></sup> He denounced the initial autonomy draft<sup id=\"cite_ref-127\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-127\">&#91;127&#93;</a></sup> as godless, considering also the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Estatuto_Vasco-Navarro\" class=\"extiw\" title=\"es:Estatuto Vasco-Navarro\">Estella Statute</a> version anti-religious<sup id=\"cite_ref-128\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-128\">&#91;128&#93;</a></sup> and anti-fuerist.<sup id=\"cite_ref-129\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-129\">&#91;129&#93;</a></sup> Within the united Carlist community he and <a href=\"/wiki/V%C3%ADctor_Pradera_Larumbe\" title=\"V\u00edctor Pradera Larumbe\">Victor Pradera</a> led the anti-statute group, as opposed to the pro-statute Carlists represented by <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Luis_de_Oriol_y_Urig%C3%BCen\" title=\"Jos\u00e9 Luis de Oriol y Urig\u00fcen\">Jos\u00e9 Luis Oriol</a> and <a href=\"/wiki/Marcelino_Oreja_El%C3%B3segui\" title=\"Marcelino Oreja El\u00f3segui\">Marcelino Oreja</a>.<sup id=\"cite_ref-130\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-130\">&#91;130&#93;</a></sup> The divided Carlists refrained from taking a clear political stance, which eventually contributed to failure of the autonomy project.<sup id=\"cite_ref-131\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-131\">&#91;131&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/220px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/330px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/440px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Carlist standard</div></div></div>\n<p>It is not clear whether Olaz\u00e1bal was engaged in Carlist preparations to rebellion and whether he was even aware of the forthcoming insurgency.<sup id=\"cite_ref-132\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-132\">&#91;132&#93;</a></sup> Following the outbreak of hostilities he remained in San Sebastian, where the coup failed, and went on editing <i>La Constancia</i>.<sup id=\"cite_ref-133\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-133\">&#91;133&#93;</a></sup> He was detained on one of the ships anchored in San Sebastian and later moved to the Bilbao Angeles Custodios prison. Since the Basque government did not deploy autonomous police to protect the building during the unrest,<sup id=\"cite_ref-134\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-134\">&#91;134&#93;</a></sup> caused by the nationalist bombing raid over the city, the prison was entrusted to the <a href=\"/wiki/Uni%C3%B3n_General_de_Trabajadores\" title=\"Uni\u00f3n General de Trabajadores\">UGT</a> militia unit. On January 4 the socialist militiamen executed around 100 prisoners;<sup id=\"cite_ref-135\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-135\">&#91;135&#93;</a></sup> some were killed by hand grenades thrown into the cells, some were shot and some were reportedly slashed with machetes.<sup id=\"cite_ref-136\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-136\">&#91;136&#93;</a></sup> It is not clear how exactly Juan Olaz\u00e1bal died.<sup id=\"cite_ref-137\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-137\">&#91;137&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Olaz%C3%A1bal_Ramery&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carlism\" title=\"Carlism\">Carlism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Integrism_(Spain)\" title=\"Integrism (Spain)\">Integrism (Spain)</a></li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/La_Constancia_(1897-1936)\" class=\"extiw\" title=\"es:La Constancia (1897-1936)\"><i>La Constancia</i></a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/El_Siglo_Futuro\" title=\"El Siglo Futuro\">El Siglo Futuro</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Nocedal_Romea\" title=\"Ram\u00f3n Nocedal Romea\">Ram\u00f3n Nocedal Romea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Senante_Martinez\" title=\"Manuel Senante Martinez\">Manuel Senante Martinez</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">Footnotes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Olaz%C3%A1bal_Ramery&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Footnotes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see Ana Gald\u00f3s Monfort, Mercedes Tranche Iparraguirre, <i>Los Olaz\u00e1bal. Un ejemplo del surgimiento, persistencia y transformaci\u00f3n de las \u00e9lites locales en Irun (Siglos XV-XX)</i>, [in:] <i>Bolet\u00edn de estudios del Bidasoa</i>, 26 (2010), pp. 167-183</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see <i>euskalnet</i> service available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskalnet.net/laviana/gen_bascas/Olaz\u00e1bal.htm\">here</a>; see also <i>Geni</i> genealogical service <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geni.com/people/Juan-Antonio-Olaz%C3%A1bal-Arteaga/6000000018514898052\">here</a>, <i>Geneanet</i> service <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gw.geneanet.org/sanchiz?lang=en;p=juan+jose+leon+felix+ramon;n=Olaz\u00e1bal+ramery\">here</a>, and much worse <i>Geneallnet</i> entry  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://geneall.net/pt/nome/2167632/juan-de-Olaz\u00e1bal-y-ramery/\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Javier Real Cuesta, <i>El Carlismo Vasco 1876-1900</i>, Madrid 1985, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-323-0510-8\" title=\"Special:BookSources/978-84-323-0510-8\">978-84-323-0510-8</a>, pp. 117-118, 250</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Juan Antonio Olaz\u00e1bal Arteaga</i> entry at <i>Geni</i> service <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geni.com/people/Juan-Antonio-Olaz%C3%A1bal-Arteaga/6000000018514898052\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">there seems to be some confusion as to the correct spelling of her segundo apellido. Most sources prefer the \u201cZuzuarregui\u201d version, see e.g. the <i>Ramery y Zuzuarregui, Liborio</i> entry at <i>Indice Historico de Diputados</i> at the official Cortes service available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/SDocum/ArchCon/SDHistoDipu/SDIndHistDip?_piref73_1340024_73_1340023_1340023.next_page=/wc/servidorCGI&amp;CMD=VERLST&amp;BASE=DIPH&amp;FMT=DIPHXLDA.fmt&amp;DOCS=1-25&amp;DOCORDER=FIFO&amp;OPDEF=Y&amp;QUERY=%2893320%29.NDIP.\">here</a>. There are authors, however, who prefer the \u201cZuazarregui\u201d version, see Jos\u00e9 Antonio Vaca de Osma, <i>Los vascos en la historia de Espa\u00f1a</i>, Madrid 1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8432130958\" title=\"Special:BookSources/8432130958\">8432130958</a>, 9788432130953, p. 178. Some sources are inconsistent; the genealogical <i>Geni</i> service refers to most of the siblings \u201cZuazarregui\u201d, with the exception of Prudencia, who is named \u201cZuzuarregui\u201d, see <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geni.com/people/Prudencia-Ramery-Zuzuarregui/6000000018514694730\">here</a>. The contemporary press used \"Zuzuarregui\", see <i>El Siglo Futuro</i> 13.01.94 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000175745&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jose Urbano Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i> entry, [in:] <i>Au\u00f1amendi Eusko Entziklopedia</i> online, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskomedia.org/aunamendi/116770\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i> Euskera: se empieza inventando un idioma\u2026</i> [in:] <i>Pais Vasco</i> 01.02.05 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nacionalismo.blogs.com/byebyespain/2005/02/euskera_se_empi.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in an open letter of 1884 he is signed as \"estudiante cat\u00f3lico de Madrid\", <i>El Siglo Futuro</i> 11.12.84, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000086890&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in <i>El Siglo Futuro</i> 21.03.85 he is already signed as \"licenciado\", see <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000088877&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Apalategui Igarzabal, <i>Karlisten eta liberalen gerra-kontaerak</i>, San Sebastian 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8479074876\" title=\"Special:BookSources/8479074876\">8479074876</a>, pp. 41, 43, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskaltzaindia.net/dok/iker_jagon_tegiak/auspoa/59323.pdf\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Serapio Mugica Zufiria, <i>Geograf\u00eda de Guip\u00fazcoa</i>, available at Instituto Geografico Vasco site <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ingeba.org/klasikoa/geografi/mug301/g765779.htm\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Apalategui 2005, p. 298</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i>, see also <i>Liborio Ramery Zuzuarregui</i> entry at <i>Geni</i> service <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geni.com/people/Liborio-Ramery-Zuazarregui/6000000018515995922\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Juan de Olaz\u00e1bal Ramery (b. 1702) and Domingo de Olaz\u00e1bal Ramery (b. 1703) were brothers; Juan Olaz\u00e1bal Ramery was the great-great-great-grandson of the former, while Tirso de Olaz\u00e1bal y Lardiz\u00e1bal was the great-great-grandson of the latter, see euskalnet; for simplified genealogical tree showing relationship between the two, see <a class=\"external text\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Olazabal.JPG\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carlos Cortabarria Igartua, <i>Tirso de Olaz\u00e1bal Arbelaiz Lardizabal</i> entry at <i>Au\u00f1amendi Eusko Entziklopedia</i> available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskomedia.org/aunamendi/116718\">here</a>, see also genealogical tree and numerous detailed info pieces at Luis Maria Zavala (ed.), <i>La sociedad Vasca del siglo XIX en la correpondencia del archivo de la casa de Zavala</i>, Lasarte 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788496288706\" title=\"Special:BookSources/9788496288706\">9788496288706</a>, p. 67 and passim</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">the best known is Rafael Olaz\u00e1bal Eulate, active in Carlism between the 1930s and 1950s, see <i>euskalnet</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Siglo Futuro</i> 11.12.84 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000086890&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Siglo Futuro</i> 21.03.85 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000088877&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">he was head of public works department in Gipuzkoa, civil engineer specialising in road construction, and head of Integrism in Toledo; died in 1926, see <i>El Siglo Futuro</i> 21.12.27 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000431529&amp;page=1\">here</a>, <i>El Siglo Futuro</i> 19.04.28 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000441126&amp;page=1\">here</a> and <i>El Siglo Futuro</i> 10.01.89 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000204504&amp;page=1\">here</a>. His sister Caya was also a Carlist activist, see <i>El Siglo Futuro</i> 16.05.08, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000274126&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in historiography the Integrist secession is interpreted in 4 different ways. Jordi Canal presents 3 of them: as a result of personal conflict between Nocedal and <a href=\"/wiki/Carlos,_Duke_of_Madrid\" title=\"Carlos, Duke of Madrid\">Carlos VII</a>, as a result of ideological conflict within Carlism, as a result of wider European trend - see Jordi Canal i Morell, <i>La masoner\u00eda en el discurso integrista espa\u00f1ol a finales del siglo XIX: Ram\u00f3n Nocedal y Romea</i>, [in:] Jos\u00e9 Antonio Ferrer Benimeli (ed.), <i>Masoner\u00eda, revoluci\u00f3n y reacci\u00f3n</i>, Alicante 1990, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/844047606X\" title=\"Special:BookSources/844047606X\">844047606X</a>, p. 774, also his <i>Las \u201cmuertes\u201d y las \u201cresurrecciones\u201d del carlismo. Reflexiones sobre la escisi\u00f3n integrista de 1888</i>, [in:] <i>Ayer</i> 38 (2000), pp. 115-136. Another proposal is advanced by Clemente, who presents Integrism as antidemocratic ideology of the wealthy few who parasitised on popular and democratic Carlism, see Josep Carles Clemente, <i>Los d\u00edas fugaces. El carlismo, de las guerras civiles a la transici\u00f3n</i>, Cuenca 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788495414243\" title=\"Special:BookSources/9788495414243\">9788495414243</a>, p. 28, also his <i>Breve historia de las guerras carlistas</i>, Madrid 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8499671691\" title=\"Special:BookSources/8499671691\">8499671691</a>, 9788499671697, pp. 7-18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jordi Canal i Morell, <i>Banderas blancas, boinas rojas: una historia pol\u00edtica del carlismo, 1876-1939</i>, Madrid 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8496467341\" title=\"Special:BookSources/8496467341\">8496467341</a>, 9788496467347, p. 88</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Siglo Futuro</i> 17.06.89 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000134135&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">detailed account in Mar\u00eda Obieta Villalonga, <i>Los integristas guipuzcoanos. Desarrollo y organizaci\u00f3n del Partido Cat\u00f3lico Nacional en Guip\u00fazcoa (1888-1898)</i>, Bilbao 1996, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8470863266\" title=\"Special:BookSources/8470863266\">8470863266</a>, 9788470863264</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ramery y Zuzuarregui, Liborio</i> at <i>Indice Historico de Diputados</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see Nocedal y Romea, Ramon entry for 1891 at Indice Historico de Diputados at the official Cortes service available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/SDocum/ArchCon/SDHistoDipu/SDIndHistDip?_piref73_1340024_73_1340023_1340023.next_page=/wc/servidorCGI&amp;CMD=VERLST&amp;BASE=DIPH&amp;FMT=DIPHXD1S.fmt&amp;DOCS=2-2&amp;DOCORDER=FIFO&amp;OPDEF=Y&amp;NUM1=&amp;DES1=&amp;QUERY=%2880300%29.NDIP.\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agust\u00edn Fern\u00e1ndez Escudero, El marqu\u00e9s de Cerralbo (1845-1922): biograf\u00eda politica [PhD thesis], Madrid 2012, p. 237</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see Nocedal y Romea, Ramon entry for 1893 at Indice Historico de Diputados at the official Cortes service available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/SDocum/ArchCon/SDHistoDipu/SDIndHistDip?_piref73_1340024_73_1340023_1340023.next_page=/wc/servidorCGI&amp;CMD=VERLST&amp;BASE=DIPH&amp;FMT=DIPHXD1S.fmt&amp;DOCS=3-3&amp;DOCORDER=FIFO&amp;OPDEF=Y&amp;NUM1=&amp;DES1=&amp;QUERY=%2880300%29.NDIP.\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see <i>El Siglo Futuro</i> 13.01.94 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000175745&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">together with Benito Ameztoy, Ignacio Echaide and Luis Maria Echeverria, <i>El Siglo Futuro</i> 03.08.94 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000177802&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Iberia</i> 15.07.95, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001765151&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">presided by Ram\u00f3n Zavala y Salazar, <i>El Siglo Futuro</i> 06.07.96 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000185894&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Real Cuesta 1985, p. 123</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i>, see also <i>El Siglo Futuro</i> 16.05.95 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000180722&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see <i>Integrismo</i> entry at <i>Au\u00f1amendi Eusko Entziklopedia</i>, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskomedia.org/aunamendi/68615/50253\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Real Cuesta 1985, pp. 122-127</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">the rebellious group, named Fueristas, tried to consolidate their position on the platform of regionalism and falling short of embracing Basque nationalism. It eventually disintegrated in 1898-1899, Real Cuesta 1985, pp. 122-127</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">few years earlier, during the crisis within Navarrese Integrism related to the stance taken by Arturo Campion, <i>El Fuerista</i> remained firmly in line with the party and lambasted the dissenters, see Mar\u00eda Obieta Vilallonga, <i>La escisi\u00f3n del \u00abTradicionalista\u00bb de Pamplona del seno del Partido Integrista(1893): la actitud de \u00abEl Fuerista\u00bb de San Sebasti\u00e1n</i>, [in:] <i>Principe de Viana</i> 49 (1988), pp. 307-316</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">since August 1921</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">since September 1930</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">since June 1932</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eduardo Gonz\u00e1lez Calleja, <i>La prensa carlista y falangista durante la Segunda Rep\u00fablica y la Guerra Civil (1931-1937)</i>, [in:] <i>El Argonauta espa\u00f1ol</i> 9 (2012), available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://argonauta.revues.org/819\">here</a>, also Antonio Checa Godoy, <i>Prensa y partidos pol\u00edticos durante la II Rep\u00fablica</i>, Salamanca 1989, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8474815215\" title=\"Special:BookSources/8474815215\">8474815215</a>, 9788474815214, p. 281</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">until 1932, when Integrism amalgamated within mainstream Carlism</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">digital <i>La Constancia</i> archive for 1900-1936 is available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://liburutegidigitala.donostiakultura.com/Liburutegiak/catalogo_archivo.php?dp_id=113\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Germ\u00e1n Bleiberg, Maureen Ihrie, Janet P\u00e9rez, <i>Dictionary of the Literature of the Iberian Peninsula</i>, vol. 2, Westport-London 1993, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0313287325\" title=\"Special:BookSources/0313287325\">0313287325</a>, 9780313287329, p. 1166</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">along <i>La Voz de Guip\u00fazcoa</i> (republican), <i>El Pueblo Vasco</i> (monarchical), and <i>El D\u00eda</i> (autonomist), Arantxa Arzamendi Sese, <i>Introducci\u00f3n a la prensa guipuzcoana: desde sus or\u00edgenes hasta 1936</i>, [in:] <i>I Seminario sobre Patrimonio Bibliogr\u00e1fico Vasco</i>, Vitoria-Gasteiz 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8445723154\" title=\"Special:BookSources/8445723154\">8445723154</a>, p. 284</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">or at least claimed so, <i>El Siglo Futuro</i> 11.06.07, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000267394&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F\u00e9lix Luengo Teixidor, <i>La prensa guipuzcoana en los a\u00f1os finales de la Restauraci\u00f3n (1917-1923)</i>, [in:] <i>Historia contempor\u00e1nea</i> 2 (1989), p. 232, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revista-hc.com/includes/pdf/02_13.pdf\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">most of them going to subscribers, presumably lower parochial clergy, Luengo Teixidor 1989, p. 232</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Miguel Artola, <i>Historia de Donostia-San Sebasti\u00e1n</i>, Donostia 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8489569495\" title=\"Special:BookSources/8489569495\">8489569495</a>, 9788489569492, p. 534</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see Carlos Barrera del Barrio, <i>La prensa navarra a trav\u00e9s de las estad\u00edsticas oficiales (1867-1927)</i>, [in:] <i>Principe de Viana</i> 49 (1988), p. 48</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">from <a href=\"/wiki/List_of_regions_in_Gipuzkoa\" title=\"List of regions in Gipuzkoa\">Vale de Urola</a>, Luengo Teixidor 1989, p. 232-3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">the daily is described as \"uno de los decanos de la prensa tradicionalista\", Jos\u00e9 Luis Orella, <i>Cristina Barreiro Gordillo, El carlismo y su red de prensa en la Segunda Rep\u00fablica</i>, [in:] Arbil 79 (2004), available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arbil.org/%2879%29carl.htm\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">its first closure came in August 1931, 4 months after proclamation of the Republic, see <i>El Siglo Futuro</i> 22.08.31 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000489661&amp;page=1\">here</a>, see also Martin Blinkhorn, <i>Carlism and Crisis in Spain 1931-1939</i>, Cambridge 1975, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780521207294\" title=\"Special:BookSources/9780521207294\">9780521207294</a>, p. 62</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see <i>El Siglo Futuro</i> 22.04.35, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000539701&amp;page=3\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see <i>La Constancia</i> entry at <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://liburutegidigitala.donostiakultura.com/Liburutegiak/catalogo_ficha.php?dp_id=113\">digital San Sebastian library site</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">dates differ,some claim <i>La Voz</i> was launched on September 16, Jos\u00e9 Andr\u00e9s Gallego, Ant\u00f3n M. Pazos, <i>Archivo Gom\u00e1: Abril-junio de 1938</i>, Madrid 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8400084608\" title=\"Special:BookSources/8400084608\">8400084608</a>, 9788400084608, p. 36, some claim it was September 15, see Gonz\u00e1lez Calleja 2012. At that time, Olaz\u00e1bal was kept prisoner in Bilbao</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jose Mar\u00eda Remirez de Ganuza L\u00f3pez, <i>Las Elecciones Generales de 1898 y 1899 en Navarra</i>, [in] <i>Pr\u00edncipe de Viana</i> 49 (1988), pp. 384</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Teodoro Arana Belaustegui</i> entry at <i>Au\u00f1amendi Eusko Entziklopedia</i> available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskomedia.org/aunamendi/2173\">here</a>; during the <a href=\"/wiki/Spanish_general_election,_1899\" title=\"Spanish general election, 1899\">1899 elections</a> the Carlists, considering another insurgency, did not field official candidates, though individual candidates were allowed (\"no habr\u00e1 diputados carlistas en las pr\u00f3ximas elecciones, pero podr\u00e1 haber carlistas diputados\"), Remirez 1988, p. 382, see also Real Cuesta 1985, pp. 189-191</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">initially the Integrist candidate was <a href=\"/w/index.php?title=Joaquin_Pavia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquin Pavia (page does not exist)\">Joaquin Pavia</a>, replaced shortly before the elections for unknown reasons, see Real Cuesta 1985, p. 191, also <i>El Siglo Futuro</i> 18.04.99 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000206664&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fern\u00e1ndez Escudero 2012, p. 360; mainstream Carlists claimed that victorious Olaz\u00e1bal was their candidate, which, given the alliance concluded, was formally correct, <i>El Siglo Futuro</i> 18.04.99</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see <i>Olazabal y Ramery, Juan</i> entry at <i>Indice Historico de Diputados</i> official Cortes service, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/SDocum/ArchCon/SDHistoDipu/SDIndHistDip?_piref73_1340024_73_1340023_1340023.next_page=/wc/servidorCGI&amp;CMD=VERLST&amp;BASE=DIPH&amp;FMT=DIPHXLDA.fmt&amp;DOCS=1-25&amp;DOCORDER=FIFO&amp;OPDEF=Y&amp;QUERY=%2881670%29.NDIP.\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">none of the sources consulted offers any information as to why Olaz\u00e1bal did not prolong his parliamentary career; it appears to be his choice and not the result of electoral defeats, as neither scholarly works nor contemporary press mentions Olaz\u00e1bal running for the Cortes after 1901</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">including the Liberals, Conservatives, Integrists, mainstream Carlists and Republicans, but excluding the Nationalists and Socialists, Javier G. Chamorro, <i>El Grande Oriente. Episodio Nacional, Madrid, 1821</i>, Donostia 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8461323955\" title=\"Special:BookSources/8461323955\">8461323955</a>, 9788461323951, p. 207</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see its program at <i>gipuzkoa.net</i> service available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://w390w.gipuzkoa.net/WAS/CORP/DBKVisorBibliotecaWEB/visor.do?ver&amp;amicus=178878&amp;amicusArt=321573\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chamorro 2009, p. 207; for detailed account see Luis Castells, <i>Fueros y conciertos econ\u00f3micos. La Liga Foral Autonomista de Gip\u00fazcoa(1904-1906)</i>, San Sebasti\u00e1n, 1980, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8474070774\" title=\"Special:BookSources/978-8474070774\">978-8474070774</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">i.e. Gipuzkoan, not those covering <a href=\"/wiki/Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)\" title=\"Names of the Basque Country (in Spanish)\">Vascongadas</a> or the broader Vasco-Navarrese region</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">consisting of 12 members,4 from each of 3 districts: Irun, Tolosa and Sebastian, Antonio Cill\u00e1n Apalategui, <i>Elecciones a diputados provinciales en Guipuzcoa el a\u00f1o 1911</i>, [in:] <i>Historia</i> 22 (1977), p. 127, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memoriadigitalvasca.es/bitstream/10357/6642/1/na%20276562001.pdf\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cill\u00e1n Apalategui 1977, p. 123, also Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Guia Oficial de Espa\u00f1a</i> 1914, p. 622, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001011466&amp;page=612\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see numerous references to Olazabal's activity on autonomy in Idioia Estorn\u00e9s Zubizarreta, <i>La construction de una nacionalidad Vasca. El Autonomismo de Eusko-Ikaskuntza (1918-1931)</i>, Donostia 1990, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8487471048\" title=\"Special:BookSources/8487471048\">8487471048</a>, 9788487471049, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskomedia.org/PDFAnlt/vasconia/vas14/14015728.pdf\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pedro Berriochoa Azc\u00e1rate, <i>Un centenario: Ignacio Camarero-Nu\u00f1ez Arizmendi (1881-1910)</i>, [in:] <i>Boletin de estudios historicos sobre San Sebastian</i> 43 (2010), p. 142; relations with the Carlists remained good, see Jos\u00e9 Luis Orella Mart\u00ednez, <i>El origen del primer catolicismo social espa\u00f1ol</i> [PhD thesis at Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia], Madrid 2012, pp. 101, 102, 114</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pedro Berriochoa Azc\u00e1rate, <i>1911: Incompatibilidades burocr\u00e1ticas sobre fondo caciquil en la Diputaci\u00f3n de Gipuzkoa</i>, [in:] <i>Historia Contempor\u00e1nea</i> 40 (2010), pp. 29-65</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"se defiende la postura del diputado Juan Olaz\u00e1bal (que era la de Olalquiaga) a trav\u00e9s de sus intervenciones en el Consejo de diputados\", quoted after Berriochoa Azc\u00e1rate 2010, pp. 57</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">along <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_S%C3%A1nchez_Marco\" title=\"Jos\u00e9 S\u00e1nchez Marco\">Jos\u00e9 Sanchez Marco</a>, Juan Antonio Sanchez del Campo, Juan Lamamie de Clairac and Manuel Senante</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see <i>Ram\u00f3n Miguel Mar\u00eda Juli\u00e1n Severino de Zavala y Salazar</i> entry at <i>Geni</i> service, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geni.com/people/Ram%C3%B3n-de-Zavala-y-Salazar/6000000020882273881\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">some claim that it was Olaz\u00e1bal who built the party strength in Gipuzkoa after the death of Nocedal, see Ignacio Arana P\u00e9rez, <i>Historia contempor\u00e1nea del Pais Vasco</i>, section 4.45.5. <i>La lucha por la autonomia</i>, Leioa 2008, p. 4, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.celing.net/ingenieria/=/c1220080425.pdf\">here</a>. The issue of Gipuzkoan leadership is not entirely clear; the 1906 organigram of the provincial party structures names Olaz\u00e1bal merely as secretary of the local San Sebastian junta and president of the local Irun junta, see <i>El Siglo Futuro</i> 22.05.06, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000259954&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Sanchez Marco, Benito de Guinea and Juan Olaz\u00e1bal, <i>El Siglo Futuro</i> 11.04.07 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000266299&amp;page=1\">here</a>; Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i> claims the triuumvirate consisted of Juan de Olaz\u00e1bal, Jos\u00e9 S\u00e1nchez Marco y Manuel Aznar</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">apart from leadership of the Gipuzkoan branch, see <i>El Siglo Futuro</i> 11.06.07, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000267394&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">During Asamblea de Zaragoza</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Estorn\u00e9s Zubizarreta 1990, p. 220</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">like those in Navarre, <i>El Siglo Futuro</i> 16.07.09, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000282878&amp;page=2\">here</a>, in Andalusia, see <i>El Siglo Futuro</i> 26.07.12, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000306464&amp;page=1\">here</a> or in Murcia, see <i>El Siglo Futuro</i> 09.01.13, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000310126&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gonz\u00e1lez Calleja 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. during the 1914 talks on forging a broad Catholic alliance with the conservatives and the Jaimistas it was Senante representing Integrismo, Crist\u00f3bal Roblez Mu\u00f1oz, <i>Jesuitas e Iglesia Vasca. Los cat\u00f3licos y el partido conservador (1911-1913)</i>, [in:] <i>Pr\u00edncipe de Viana</i> (1991), p. 224</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">the party sided with the Catalanists in wake of the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Ley_de_Jurisdicciones\" class=\"extiw\" title=\"es:Ley de Jurisdicciones\">Ley de Jurisdicciones</a> crisis , Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see Olaz\u00e1bal\u2019s <i>Errores nacionalistas y afirmacion Vasca</i> (1919), available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://atzoatzokoa.gipuzkoakultura.net/c34f2/index.php\">here</a>. Josep Carles Clemente, <i>Historia del carlismo contemporaneo</i>, Barcelona 1977, p. 15 summarises Integrism as combination of 6 threads: adherence to French traditionalism (reason and natural law marginalised), manicheism, falsification of history, inquisitorial instincts, hostility to freedom of opinion, conservatist and capitalist ideology</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">it is not unrelated that during the <a href=\"/wiki/First_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"First World War\">First World War</a> Olaz\u00e1bal joined <a href=\"/w/index.php?title=Liga_Neutralista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liga Neutralista (page does not exist)\">Liga Neutralista</a>, a lobbying group acting in favour of the <a href=\"/wiki/Central_Powers\" title=\"Central Powers\">Central Powers</a>, considered closer to traditional model than the democratic <a href=\"/wiki/Entente_cordiale\" class=\"mw-redirect\" title=\"Entente cordiale\">Entente</a>, see Pedro Barruso Bar\u00e9s, <i>San Sebastian en los siglos XIX y XX</i>, [in:] <i>Geografia e historia de Donostia-San Sebastian</i>, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ingeba.org/liburua/donostia/46contem/46contem.htm\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Tres tendencias se van se\u00f1alando entonces en el integrismo. Una, de acercamiento din\u00e1stico,generalmente de cat\u00f3licos procedentes de la aristocracia; otra, m\u00e1s se\u00f1alada como antidin\u00e1stica y tendentea pactar con los carlistas, pero sin refundirse con ellos, y una tercera, que partiendo de la accidentalidad delas formas de gobierno, aceptar\u00eda incluso una rep\u00fablica del tipo de la de Garc\u00eda Moreno en el Ecuador. Sin embargo,la unidad del partido integrista no se quebrant\u00f3, por la misma accidentalidad de las formas degobierno\",  <a href=\"/wiki/Melchor_Ferrer_Dalmau\" title=\"Melchor Ferrer Dalmau\">Melchor Ferrer</a>, Historia del tradicionalismo Espa\u00f1ol, vol. XVIII, Sevilla 1959, pp. 302-303</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ignacio Fern\u00e1ndez Sarasola, <i>Los partidos pol\u00edticos en el pensamiento espa\u00f1ol: de la Ilustraci\u00f3n a nuestros d\u00edas</i>, Barcelona 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8496467953\" title=\"Special:BookSources/8496467953\">8496467953</a>, 9788496467958, p. 152</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ferrer 1959, pp. 302-303</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">some scholars claim that the 19th century reluctance of the Church to sponsor its own Catholic political movement might have contributed to persistence of Integrism, see Feliciano Montero Garc\u00eda, <i>El movimiento cat\u00f3lico en la Espa\u00f1a del siglo XX. Entre el integrismo y el posibilismo</i>, [in:] Mar\u00eda Dolores de la Calle Velasco, Manuel Redero San Rom\u00e1n (eds.), <i>Movimientos sociales en la Espa\u00f1a del siglo XX</i>, Salamanca 2008, p. 178</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">the process was divided into 4 phases: 1) congresos catolicos of 1890-1903, 2) Lligas Cat\u00f3licas of 1903-1905, 3) malmenorismo of 1905-1910 and 4) targeted campaigns from 1910 onwards, see Rosa Ana Guti\u00e9rrez Lloret, <i>\u00a1A las urnas. En defensa de la Fe! La movilizaci\u00f3n pol\u00edtica Cat\u00f3lica en la Espa\u00f1a de comienzos del siglo XX</i>, [in:] <i>Pasado y Memoria. Revista de Historia Contempor\u00e1nea</i> 7 (2008), pp. 240-241</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in 1906 integrism was disqualified by the Spanish hierarchy as a political option; the church opted for possibilism, Montero Garcia 2008, p. 177</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">since Congreso de Burgos (1899) Leon XIII intended to create a common front of Catholic parties, co-ordinated by some sort of Junta central coordinadora and based on a program titled <i>Bases y un programa com\u00fan</i>, Montero Garcia 2008, p. 178, Guti\u00e9rrez Lloret 2008, p. 242</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">though they participated in different Catholic alliances, for 1914 see Roblez Mu\u00f1oz 1991, p. 224, for 1921 see Orella Martinez 2012, p. 238, also pp. 73, 80, 81</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Olaz\u00e1bal many times intervened with the primate and even in Vatican against what he perceived as promoting liberalism, see his actions against Gonzalo Coloma (brother of <a href=\"/wiki/Luis_Coloma\" title=\"Luis Coloma\">Padre Coloma</a>) by Roblez Mu\u00f1oz 1991, pp. 208-209, and in conflict with some bishops, see Crist\u00f3bal Robles, Crist\u00f3bal Robles Mu\u00f1oz, <i>Jos\u00e9 Mar\u00eda de Urquijo e Ybarra: opini\u00f3n, religi\u00f3n y poder</i>, Madrid 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8400076680\" title=\"Special:BookSources/8400076680\">8400076680</a>, 9788400076689, pp. 329. The Integrists straightforwardly condemned <a href=\"/w/index.php?title=Grupo_de_la_Democracia_Cristiana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo de la Democracia Cristiana (page does not exist)\">Grupo de la Democracia Cristiana</a> (Maximiliano Arboleya Mart\u00edne, Severino Aznar) in 1919 and maintained anti-modernist stance, Montero Garcia 2008, p. 180</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">papal document <i>Inter Catolicos Hispaniae</i> advised accidentalism and the politics of lesser evil; it was followed by <i>Las Normas para la acci\u00f3n social y pol\u00edtica de los cat\u00f3licos espa\u00f1oles</i>, issued by the primate, Montero Garcia 2008, pp. 179-180; Guti\u00e9rrez Lloret 2008, pp. 249-250 presents the document as tailored to avoid divisions among Spanish Catholics, though its advocacy of malmenorismo was anyway rejected by Integrism</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">confronted by the new christian-democratic strategy as reactionary and outdated, Montero Garcia 2008, pp. 244-5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">like <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Asociaci%C3%B3n_Cat%C3%B3lica_Nacional_de_Propagandistas\" class=\"extiw\" title=\"es:Asociaci\u00f3n Cat\u00f3lica Nacional de Propagandistas\">Asociaci\u00f3n Cat\u00f3lica Nacional de Propagandistas</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Acci%C3%B3n_Catolica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Acci\u00f3n Catolica (page does not exist)\">Acci\u00f3n Catolica</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Confederaci%C3%B3n_de_Estiudantes_Cat%C3%B3licos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Confederaci\u00f3n de Estiudantes Cat\u00f3licos (page does not exist)\">Confederaci\u00f3n de Estiudantes Cat\u00f3licos</a> or <a href=\"/w/index.php?title=Juventud_Cat%C3%B3lica_Espa%C3%B1ola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juventud Cat\u00f3lica Espa\u00f1ola (page does not exist)\">Juventud Cat\u00f3lica Espa\u00f1ola</a>; the new strategy initially fared badly in Gipuzkoa, where the Catholic Lligas were losing to Integrism, see Montero Garcia 2008, p. 247</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">publishing also separate booklets: <i>Historia contempor\u00e1nea: liquidando cuentas: cuestiones candentes que interesan a todos los vascos</i> (1918), <i>Errores nacionalistas y afirmaci\u00f3n vasca</i> (1919), <i>El sufragio universal, el nacionalismo y los fueros</i> (1919), <i>En defensa del propietario rural guipuzcoano: colecci\u00f3n de articulos</i> (1930), <i>Nuestro fuero y reyes de Castilla</i> (1932); the most notable is, however, a 650-page <i>El <a href=\"/wiki/Manuel_Santa_Cruz_Loidi\" title=\"Manuel Santa Cruz Loidi\">cura Santa Cruz</a> guerillero</i> (1928), intended as polemics with a competitive vision of the famour priest, presented by <a href=\"/wiki/P%C3%ADo_Baroja\" title=\"P\u00edo Baroja\">P\u00edo Baroja</a> in <i>La Voz de Guip\u00fazcoa</i>; see <i>Cat\u00e1logo del fondo hist\u00f3rico vasco</i>, Bilbao 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8498308526\" title=\"Special:BookSources/8498308526\">8498308526</a>, 9788498308525, p. 251, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=EG7vuC5AloIC&amp;pg=PA251&amp;dq=la+constancia+san+sebastian&amp;hl=pl&amp;sa=X&amp;ei=ypyFVLb0B6fCywOQh4KADw&amp;ved=0CDkQ6AEwAQ#v=onepage&amp;q=la%20constancia%20san%20sebastian&amp;f=false\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Luisa Utanda Moreno, Francisco Feo Parrondo, <i>Propiedad r\u00fastica en Guip\u00fazcoa seg\u00fan el registro de la propiedad expropiable (1933)</i>, [in:] <i>Lurralde: Investigaci\u00f3n y espacio</i>, 18 (1995); the authors erroneously claim that <a href=\"/w/index.php?title=Rafael_Olaz%C3%A1bal_Eulate&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rafael Olaz\u00e1bal Eulate (page does not exist)\">Rafael Olaz\u00e1bal Eulate</a> was Juan\u2019s son</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">where he lived together with his senile mother (she died in 1932 at the age of 90, see <i>El Siglo Futuro</i> 16.04.32) and two sisters</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">dubbed \"alc\u00e1zar del Integrismo\", see Apalategui Igarzabal 2005, p. 57, or \"Kremlin del Integrismo\", see Manuel Martorell P\u00e9rez, <i>La continuidad ideol\u00f3gica del carlismo tras la Guerra Civil</i> [PhD thesis], Valencia 2009, p. 319; in 1956 the Olaz\u00e1bal family sold part of the estate, enabling construction of a Catholic college, see <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mundaiz.com/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=58&amp;Itemid=87\">here</a>; another part of the estate forms a Cristina Enea park, see <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cristinaenea.org/pagina.php?queidioma=1&amp;pg=9\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Siglo Futuro</i> 24.09.27, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000435509&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">he left to pursue the independent politics of Basque Christian-Democracy, see <i>euskonews</i> service available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskonews.com/0508zbk/efem50803es.html\">here</a>, also <i>euskaltzaindia</i> available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskaltzaindia.net/dok/euskera/50603.pdf\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>El Siglo Futuro</i> 11.04.30 available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000469914&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">except <a href=\"/wiki/Canary_Islands\" title=\"Canary Islands\">Canary Islands</a>, see <i>El Siglo Futuro</i> 20.03.30, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000468968&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in the last elections before advent of the Republic, the municipal vote of April 1931, the Integrists, apart from some success in the Vasco-Navarrese area, recorded few seats won also in Catalonia and Andalusia, Blinkhorn 1975, p. 42</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare <i>El Siglo Futuro</i> 12.05.31, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000485608&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">there were 3 Integrist politicians elected in the 1931 elections, but they were all running as \u201cagrarian\u201d candidates: Jose Lamamie de Clairac in Salamanca, Ricardo G\u00f3mez Roji and Francisco Est\u00e9vanez Rodrigues in Burgos, Blinkhorn 1975, p. 57</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">there has never been any serious debate whether the Integrists should join any of the Catholic parties instead of Carlism, Montero Garcia 2008, pp. 186-190</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-117\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in some provinces of Spain it was even the Integros leading the way in the unification talks, Blinkhorn 1075, p. 73</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">he was heading the reunification talks personally, see interview with Manuel Fal Conde by Jos\u00e9 Carlos Clemente, [in:] <i>Tiempo de historia</i> 39 (1978), pp. 13-23, referred after \n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elcaballerodeltristedestino.blogspot.com/2012_04_01_archive.html\">this site</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Olaz\u00e1bal formally resigned as head of the Integrist party in February 1932, Manuel Ferrer Mu\u00f1oz, <i>Los frustrados intentos de colaboraci\u00f3n entre el partido nacionalista vasco y la derecha navarra durante la segunda rep\u00fablica</i>, [in:] <i>Principe de Viana</i> 49 (1988), p. 131</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">and dubbed \"Guardia Civil de la Iglesia\" by an unsympathetic historian, see Ferm\u00edn P\u00e9rez-Nievas Borderas, <i>Contra viento y marea</i>, Estella 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8460589323\" title=\"Special:BookSources/8460589323\">8460589323</a>, p. 97</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Editorial Tradicionalista was set up specifically to neutralize the Integrist influence, but the plan came to nothing as Senante and Lamamie dominated in the board. It was only its new composition, reconstituted in December 1933, which ensured closer amalgamation of <i>El Siglo Futuro</i> within the Carlist propaganda machinery, Blinkhorn 1975, p. 336</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fal became the party leader, Zamanillo head of the Requete section, Lamamie presided over the Secretariat and Senante kept editing <i>El Siglo Futuro</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-123\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">he became notorious for explaining floods as God\u2019s punishment, measured against peasants working on Sundays, see William A. Christian, <i>Visionaries: The Spanish Republic and the Reign of Christ</i>, Berkeley 1996, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0520200403\" title=\"Special:BookSources/0520200403\">0520200403</a>, 9780520200401, p. 361</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carlist press compared the republican detentions to fascist or soviet measures, see the \"como Mussolini! como Lenin!\" heading of <i>El Siglo Futuro</i> 22.08.31 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000489661&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-125\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Blinkhorn 1975, p. 62</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-126\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">until 1932 Olazabal hoped that the Basques would return to the Integrist core, see <i>Euskera: se empieza inventando un idioma</i>\u2026</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-127\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">produced by the Academy of Basque Studies, Blinkhorn 1975, pp. 48-9</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-128\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-129\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">he criticised the unitarian nature of autonomy, which he deemed to have been against traditional vision of separate provincial laws and institutions</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-130\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Blinkhorn 1975, p. 82</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-131\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">detailed analysis in Santiago de Pablo, <i>El carlismo guipuzcoano y el Estatuto Vasco</i>, [in:] <i>Bilduma Renter\u00eda</i> 2 (1988), p. 193-216, available \n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.errenteria.net/es/ficheros/40_9775es.pdf\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-132\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">he is not named by any of the sources consulted, especially by the most detailed study, Juan Carlos Pe\u00f1as Bernaldo de Quir\u00f3s, <i>El Carlismo, la Rep\u00fablica y la Guerra Civil (1936-1937). De la conspiraci\u00f3n a la unificaci\u00f3n</i>, Madrid 1996, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8487863523\" title=\"Special:BookSources/8487863523\">8487863523</a>, 9788487863523</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-133\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Asarta Epenza, <i>Juan de Olaz\u00e1bal Ramery</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-134\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">some sources claim there were no police units available, see Jos\u00e9 Manuel Azcona Pastor, Julen Lezamiz Lugarezaresti, <i>Los asaltos a las c\u00e1rceles de Bilbao el d\u00eda 4 de enero de 1937</i>, [in:] <i>Investigaciones hist\u00f3ricas</i> 32 (2012), pp. 230; some sources claim the Basque government refused to deploy police troops fearing outbreak of hostilities between UGT and PNV, see Jon Juaristi, <i>Turbas</i> [in:] <i>El Imparcial</i> 25.06.14, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elimparcial.es/noticia/26327/nacional/turbas\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-135\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">full list in Azcona, Lezamiz 2012, pp. 235-6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-136\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Juaristi 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-137\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">detailed accounts differ; Pedro Barruso Bar\u00e9s, <i>La represi\u00f3n en las zonas republicana y franquista del Pa\u00eds Vasco durante la Guerra Civil</i>, [in:] <i>Historia Contempor\u00e1nea</i> 35 (2007), pp. 653-681 identifies the perpetrators as \"incontrolados\" militants of CNT and UGT, while the anarchists denied any responsibility, see their account <i>La manipulaci\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica</i>, [in:] <i>CNT Gipuzkoa</i>, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gipuzkoa.cnt.es/spip.php?article388\">here</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Olaz%C3%A1bal_Ramery&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Cristina Barreiro Gordillo, <i>El carlismo y su red de prensa en la Segunda Rep\u00fablica</i>, Madrid 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8497390377\" title=\"Special:BookSources/8497390377\">8497390377</a></li>\n<li>Pedro Berriochoa Azc\u00e1rate, <i>1911: Incompatibilidades burocr\u00e1ticas sobre fondo caciquil en la Diputaci\u00f3n de Gipuzkoa'</i>, [in:] <i>Historia Contempor\u00e1nea</i> 40 (2010), pp. 29-65</li>\n<li>Martin Blinkhorn, <i>Carlism and Crisis in Spain 1931-1939</i>, Cambridge 1975, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780521207294\" title=\"Special:BookSources/9780521207294\">9780521207294</a></li>\n<li>Luis Castells, <i>Fueros y conciertos econ\u00f3micos. La Liga Foral Autonomista de Gip\u00fazcoa (1904-1906)</i>. San Sebasti\u00e1n, 1980, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8474070774\" title=\"Special:BookSources/978-8474070774\">978-8474070774</a></li>\n<li>Antonio Cill\u00e1n Apalategui, <i>Elecciones a diputados provinciales en Guipuzcoa el a\u00f1o 1911</i>, [in:] <i>Historia</i> 22 (1977), pp. 121-127</li>\n<li>Idioia Estorn\u00e9s Zubizarreta, <i>La construction de una nacionalidad Vasca. El Autonomismo de Eusko-Ikaskuntza (1918-1931)</i>, Donostia 1990</li>\n<li>Mar\u00eda Obieta Vilallonga, <i>Los integristas guipuzcoanos. Desarrollo y organizaci\u00f3n del Partido Cat\u00f3lico Nacional en Guip\u00fazcoa (1888-1898)</i>, Bilbao 1996, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8470863266\" title=\"Special:BookSources/8470863266\">8470863266</a>, 9788470863264</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Olaz%C3%A1bal_Ramery&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Deusto_mundaiz_0001.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Deusto_mundaiz_0001.JPG/220px-Deusto_mundaiz_0001.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Deusto_mundaiz_0001.JPG/330px-Deusto_mundaiz_0001.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Deusto_mundaiz_0001.JPG/440px-Deusto_mundaiz_0001.JPG 2x\" data-file-width=\"4608\" data-file-height=\"3456\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Deusto_mundaiz_0001.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Mundaiz estate today</div></div></div>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskomedia.org/aunamendi/116770\">Juan Olaz\u00e1bal on euskomedia</a></li>\n<li><a class=\"external text\" href=\"https://es.wikisource.org/wiki/Estatuto_de_Estella\">Estella Statute text</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://irudi.gipuzkoa.net/WAS/CORP/DCMVisorBibliotecaWEB/Visualizar.do?amicus=178878&amp;amicusArt=321573\">Liga Foral declaration</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elimparcial.es/nacional/turbas-26327.html\">death of Juan Olazabal</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/SDocum/ArchCon/SDHistoDipu/SDIndHistDip?_piref73_1340024_73_1340023_1340023.next_page=/wc/servidorCGI&amp;CMD=VERLST&amp;BASE=DIPH&amp;FMT=DIPHXD1S.fmt&amp;DOCS=1-1&amp;DOCORDER=FIFO&amp;OPDEF=Y&amp;NUM1=&amp;DES1=&amp;QUERY=%2881670%29.NDIP.\">Historical Index of Deputies 1899</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskalnet.net/laviana/gen_bascas/olazabal.htm\">Olaz\u00e1bal family explained</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cristinaenea.org/pagina.php?queidioma=1&amp;pg=15\">virtual visit at a former Olaz\u00e1bal Mundaiz estate</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mundaiz.com/index.php\">Catholic college at former Olaz\u00e1bal Mundaiz estate</a></li>\n<li><cite id=\"CITEREFOlaz\u00e1bal\" class=\"citation\">Olaz\u00e1bal, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.liburuklik.euskadi.net/applet/libros/JPG/diputacion/FSS_005746/FSS_005746.pdf\"><i>Historia contempor\u00e1nea: liquidando cuentas: cuestiones candentes que interesan a todos los vascos</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>  &#8211; via <a href=\"/wiki/Liburuklik\" title=\"Liburuklik\">Liburuklik</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+contempor%C3%A1nea%3A+liquidando+cuentas%3A+cuestiones+candentes+que+interesan+a+todos+los+vascos&amp;rft.au=Olaz%C3%A1bal&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.liburuklik.euskadi.net%2Fapplet%2Flibros%2FJPG%2Fdiputacion%2FFSS_005746%2FFSS_005746.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Olaz%C3%A1bal+Ramery\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=vq3vWInEhcE\">Errekete (Euskara)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=uhK1ER3B4Hg\"><i>Vizcainos! Por Dios y por Espa\u00f1a</i>; contemporary Carlist propaganda</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2136\nCached time: 20180918231624\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.936 seconds\nReal time usage: 1.013 seconds\nPreprocessor visited node count: 8774/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 35428/2097152 bytes\nTemplate argument size: 11318/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 68254/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.171/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.35 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  826.291      1 -total\n 50.03%  413.428      1 Template:Reflist\n 40.48%  334.502     28 Template:ISBN\n 24.99%  206.489      1 Template:Infobox_person\n 16.58%  136.991      1 Template:Infobox\n 15.36%  126.943     28 Template:Catalog_lookup_link\n  8.52%   70.391     28 Template:Error-small\n  7.36%   60.824     84 Template:Yesno-no\n  5.90%   48.713     31 Template:Main_other\n  5.22%   43.132     84 Template:Yesno\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:41280590-0!canonical and timestamp 20180918231623 and revision id 856823188\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Juan_de_Olaz%C3%A1bal_Ramery","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Juan de Olaz\u00e1bal Ramery"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Juan_Olazabal","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Juan Olazabal"}],"categories":[{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"1860_births"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"1937_deaths"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Corporatism"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Basque_people"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Carlists"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Integralism"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Leaders_of_political_parties_in_Spain"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Members_of_the_Congress_of_Deputies_(Spain)"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"People_from_Irun"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"People_of_the_Spanish_Civil_War"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Popular_Action_(Spain)_politicians"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Regionalism_(politics)"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Spanish_casualties_of_the_Spanish_Civil_War"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Spanish_anti-communists"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Spanish_lawyers"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Spanish_monarchists"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Spanish_people_of_the_Spanish_Civil_War"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Spanish_people_of_the_Spanish_Civil_War_(National_faction)"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Spanish_prisoners_and_detainees"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Spanish_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Spanish_victims_of_crime"},{"sortkey":"Olazabal Ramery, Juan","*":"Spanish_politicians_convicted_of_crimes"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"A Guarda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ayuntamiento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azpeitia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilbao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canary Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos, Duke of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian-democratic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comuni\u00f3n Tradicionalista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concierto econ\u00f3mico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cortes Generales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Councillor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donostia-San Sebasti\u00e1n, Guip\u00fazcoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Siglo Futuro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Entente cordiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"First World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fueros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giordano Bruno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gipuzkoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregorio Maria Aguirre y Garcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herdbook"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrism (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ir\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesuit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Luis Zamanillo Gonz\u00e1lez-Camino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Luis de Oriol y Urig\u00fcen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Lamami\u00e9 de Clairac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 S\u00e1nchez Marco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krausism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesser evil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liburuklik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linotype machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of regions in Gipuzkoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Coloma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Fal Conde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Santa Cruz Loidi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Senante Martinez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelino Oreja El\u00f3segui"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melchor Ferrer Dalmau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Primo de Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miquelet (militia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Names of the Basque Country (in Spanish)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newspaper circulation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordu\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pottok"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00edo Baroja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Nocedal Romea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican faction (Spanish Civil War)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabino Arana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secularisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish general election, 1891"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish general election, 1899"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Carlist War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tirso Olaz\u00e1bal Lardiz\u00e1bal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traditionalism (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uni\u00f3n General de Trabajadores"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edctor Pradera Larumbe"},{"ns":0,"*":"Joaquin Pavia"},{"ns":0,"*":"Liga Neutralista"},{"ns":0,"*":"Grupo de la Democracia Cristiana"},{"ns":0,"*":"Acci\u00f3n Catolica"},{"ns":0,"*":"Confederaci\u00f3n de Estiudantes Cat\u00f3licos"},{"ns":0,"*":"Juventud Cat\u00f3lica Espa\u00f1ola"},{"ns":0,"*":"Rafael Olaz\u00e1bal Eulate"},{"ns":0,"*":"Comuni\u00f3n Tradicionalista-Integrista"},{"ns":0,"*":"Juan Antonio Olaz\u00e1bal Arteaga"},{"ns":0,"*":"Colegio del Pasaxe"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Olaz\u00e1bal Arteaga"},{"ns":0,"*":"Liborio Ramery Zuzuarregui"},{"ns":0,"*":"Mundaiz (estate in San Sebastian)"},{"ns":0,"*":"Union Vasconavarra"},{"ns":0,"*":"Pedro Grijalba"},{"ns":0,"*":"Ignacio Lardiz\u00e1bal"},{"ns":0,"*":"Aniceto de Rezola"},{"ns":0,"*":"Francisco Juaristi"},{"ns":0,"*":"Teodoro Arana Belaustegui"},{"ns":0,"*":"Liga Foral Autonomista de Guip\u00fazcoa"},{"ns":0,"*":"Comisi\u00f3n Provincial"},{"ns":0,"*":"Fraisoro (agrarian school in Gipuzkoa)"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Zavala Salazar"},{"ns":0,"*":"Juventud Integrista"},{"ns":0,"*":"Comuni\u00f3n Tradicionalista-Integrista (Spanish party, 1930-1932)"},{"ns":0,"*":"Editorial Tradicionalista"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Juan_Olazabal.JPG","1872_nafarroa.jpg","Ram\u00f3n_Nocedal,_de_Manuel_Compa\u00f1y.jpg","Portada_de_La_Constancia,_1_de_julio_de_1903.jpg","Donosti_D\u00e9putation_Forale.jpg","Amara_Errondotik_urumea.jpg","Gregorio_Cardinal_aguirre.jpg","Almanac_La_Traca_1933.jpg","Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg","Deusto_mundaiz_0001.JPG"],"externallinks":["http://www.euskalnet.net/laviana/gen_bascas/Olaz%C3%A1bal.htm","http://www.geni.com/people/Juan-Antonio-Olaz%C3%A1bal-Arteaga/6000000018514898052","http://gw.geneanet.org/sanchiz?lang=en;p=juan+jose+leon+felix+ramon;n=Olaz%C3%A1bal+ramery","http://geneall.net/pt/nome/2167632/juan-de-Olaz%C3%A1bal-y-ramery/","http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/SDocum/ArchCon/SDHistoDipu/SDIndHistDip?_piref73_1340024_73_1340023_1340023.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=DIPH&FMT=DIPHXLDA.fmt&DOCS=1-25&DOCORDER=FIFO&OPDEF=Y&QUERY=(93320).NDIP.","http://www.geni.com/people/Prudencia-Ramery-Zuzuarregui/6000000018514694730","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000175745&page=1","http://www.euskomedia.org/aunamendi/116770","http://nacionalismo.blogs.com/byebyespain/2005/02/euskera_se_empi.html","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000086890&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000088877&page=1","http://www.euskaltzaindia.net/dok/iker_jagon_tegiak/auspoa/59323.pdf","http://www.ingeba.org/klasikoa/geografi/mug301/g765779.htm","http://www.geni.com/people/Liborio-Ramery-Zuazarregui/6000000018515995922","https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Olazabal.JPG","http://www.euskomedia.org/aunamendi/116718","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000431529&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000441126&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000204504&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000274126&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000134135&page=1","http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/SDocum/ArchCon/SDHistoDipu/SDIndHistDip?_piref73_1340024_73_1340023_1340023.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=DIPH&FMT=DIPHXD1S.fmt&DOCS=2-2&DOCORDER=FIFO&OPDEF=Y&NUM1=&DES1=&QUERY=(80300).NDIP.","http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/SDocum/ArchCon/SDHistoDipu/SDIndHistDip?_piref73_1340024_73_1340023_1340023.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=DIPH&FMT=DIPHXD1S.fmt&DOCS=3-3&DOCORDER=FIFO&OPDEF=Y&NUM1=&DES1=&QUERY=(80300).NDIP.","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000177802&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001765151&page=2","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000185894&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000180722&page=2","http://www.euskomedia.org/aunamendi/68615/50253","http://argonauta.revues.org/819","http://liburutegidigitala.donostiakultura.com/Liburutegiak/catalogo_archivo.php?dp_id=113","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000267394&page=1","http://revista-hc.com/includes/pdf/02_13.pdf","http://www.arbil.org/(79)carl.htm","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000489661&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000539701&page=3","http://liburutegidigitala.donostiakultura.com/Liburutegiak/catalogo_ficha.php?dp_id=113","http://www.euskomedia.org/aunamendi/2173","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000206664&page=1","http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/SDocum/ArchCon/SDHistoDipu/SDIndHistDip?_piref73_1340024_73_1340023_1340023.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=DIPH&FMT=DIPHXLDA.fmt&DOCS=1-25&DOCORDER=FIFO&OPDEF=Y&QUERY=(81670).NDIP.","http://w390w.gipuzkoa.net/WAS/CORP/DBKVisorBibliotecaWEB/visor.do?ver&amicus=178878&amicusArt=321573","http://www.memoriadigitalvasca.es/bitstream/10357/6642/1/na%20276562001.pdf","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001011466&page=612","http://www.euskomedia.org/PDFAnlt/vasconia/vas14/14015728.pdf","http://www.geni.com/people/Ram%C3%B3n-de-Zavala-y-Salazar/6000000020882273881","http://www.celing.net/ingenieria/=/c1220080425.pdf","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000259954&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000266299&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000282878&page=2","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000306464&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000310126&page=1","http://atzoatzokoa.gipuzkoakultura.net/c34f2/index.php","http://www.ingeba.org/liburua/donostia/46contem/46contem.htm","https://books.google.com/books?id=EG7vuC5AloIC&pg=PA251&dq=la+constancia+san+sebastian&hl=pl&sa=X&ei=ypyFVLb0B6fCywOQh4KADw&ved=0CDkQ6AEwAQ#v=onepage&q=la%20constancia%20san%20sebastian&f=false","http://www.mundaiz.com/index.php?option=com_content&task=view&id=58&Itemid=87","http://www.cristinaenea.org/pagina.php?queidioma=1&pg=9","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000435509&page=1","http://www.euskonews.com/0508zbk/efem50803es.html","http://www.euskaltzaindia.net/dok/euskera/50603.pdf","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000469914&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000468968&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000485608&page=1","http://elcaballerodeltristedestino.blogspot.com/2012_04_01_archive.html","http://www.errenteria.net/es/ficheros/40_9775es.pdf","http://www.elimparcial.es/noticia/26327/nacional/turbas","http://gipuzkoa.cnt.es/spip.php?article388","https://es.wikisource.org/wiki/Estatuto_de_Estella","http://irudi.gipuzkoa.net/WAS/CORP/DCMVisorBibliotecaWEB/Visualizar.do?amicus=178878&amicusArt=321573","http://www.elimparcial.es/nacional/turbas-26327.html","http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/SDocum/ArchCon/SDHistoDipu/SDIndHistDip?_piref73_1340024_73_1340023_1340023.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=DIPH&FMT=DIPHXD1S.fmt&DOCS=1-1&DOCORDER=FIFO&OPDEF=Y&NUM1=&DES1=&QUERY=(81670).NDIP.","http://www.euskalnet.net/laviana/gen_bascas/olazabal.htm","http://www.cristinaenea.org/pagina.php?queidioma=1&pg=15","http://www.mundaiz.com/index.php","http://www.liburuklik.euskadi.net/applet/libros/JPG/diputacion/FSS_005746/FSS_005746.pdf","https://www.youtube.com/watch?v=vq3vWInEhcE","https://www.youtube.com/watch?v=uhK1ER3B4Hg"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Family and youth","number":"1","index":"1","fromtitle":"Juan_Olaz\u00e1bal_Ramery","byteoffset":1971,"anchor":"Family_and_youth"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Juan_Olaz\u00e1bal_Ramery","byteoffset":8596,"anchor":"Early_career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>La Constancia</i>","number":"3","index":"3","fromtitle":"Juan_Olaz\u00e1bal_Ramery","byteoffset":15478,"anchor":"La_Constancia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Deputy","number":"4","index":"4","fromtitle":"Juan_Olaz\u00e1bal_Ramery","byteoffset":22451,"anchor":"Deputy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Jefe</i>","number":"5","index":"5","fromtitle":"Juan_Olaz\u00e1bal_Ramery","byteoffset":28959,"anchor":"Jefe"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Republic and war","number":"6","index":"6","fromtitle":"Juan_Olaz\u00e1bal_Ramery","byteoffset":43051,"anchor":"Republic_and_war"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"7","fromtitle":"Juan_Olaz\u00e1bal_Ramery","byteoffset":51110,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Footnotes","number":"8","index":"8","fromtitle":"Juan_Olaz\u00e1bal_Ramery","byteoffset":51298,"anchor":"Footnotes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"9","index":"9","fromtitle":"Juan_Olaz\u00e1bal_Ramery","byteoffset":51327,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"10","fromtitle":"Juan_Olaz\u00e1bal_Ramery","byteoffset":52367,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Juan Olaz\u00e1bal Ramery","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ley_de_Jurisdicciones","*":"es:Ley de Jurisdicciones"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Asociaci%C3%B3n_Cat%C3%B3lica_Nacional_de_Propagandistas","*":"es:Asociaci\u00f3n Cat\u00f3lica Nacional de Propagandistas"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Partido_Cat%C3%B3lico_Nacional","*":"es:Partido Cat\u00f3lico Nacional"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Universidad_de_Madrid","*":"es:Universidad de Madrid"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/La_Constancia_(1897-1936)","*":"es:La Constancia (1897-1936)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Diputaci%C3%B3n_Foral_de_Guip%C3%BAzcoa","*":"es:Diputaci\u00f3n Foral de Guip\u00fazcoa"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ley_del_candado","*":"es:Ley del candado"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ignacio_Mar%C3%ADa_Echaide_Lizasoain","*":"es:Ignacio Mar\u00eda Echaide Lizasoain"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Comuni%C3%B3n_Tradicionalista","*":"es:Comuni\u00f3n Tradicionalista"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Estatuto_Vasco-Navarro","*":"es:Estatuto Vasco-Navarro"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Olazabal Ramery, Juan"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16023475"}]}}