{"parse":{"title":"Kingdom of Navarre","pageid":693507,"revid":858814593,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;font-size:88%;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"adr\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;padding:0.25em 0.33em 0.33em;line-height:1.2em;font-size:1.25em;\"><span class=\"fn org country-name\">Kingdom of Navarre</span><br /><div style=\"padding-top:0.25em;\"><i><span lang=\"eu\" title=\"Basque language text\">Nafarroako Erresuma</span></i>&#160;&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>)</span> <br /><i><span lang=\"es\" title=\"Spanish language text\">Reino de Navarra</span></i>&#160;&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>)</span> <br /><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Royaume de Navarre</span></i>&#160;&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>)</span> <br /> <i><span lang=\"la\" title=\"Latin language text\">Regnum Navarrae</span></i>&#160;&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>)</span></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n824 (traditional)\u20131841</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:center;padding:0.5em 0;\">\n<div style=\"display:table; width:100%;\">\n        <div style=\"display:table-cell; width:58%; vertical-align:middle; padding-left:5px;\">\n            <div style=\"padding-bottom:3px;\"><a href=\"/wiki/File:Bandera_de_Reino_de_Navarra.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Navarre\"><img alt=\"Flag of Navarre\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Bandera_de_Reino_de_Navarra.svg/125px-Bandera_de_Reino_de_Navarra.svg.png\" width=\"125\" height=\"83\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Bandera_de_Reino_de_Navarra.svg/188px-Bandera_de_Reino_de_Navarra.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Bandera_de_Reino_de_Navarra.svg/250px-Bandera_de_Reino_de_Navarra.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></div>\n            <div style=\"font-size:90%;\"><a href=\"/wiki/Flag_of_Navarre\" title=\"Flag of Navarre\">Flag</a></div>\n        </div>\n        <div style=\"display:table-cell; vertical-align:middle; padding: 0px 5px;\">\n            <div style=\"padding-bottom:3px;\"><a href=\"/wiki/File:Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Navarre\"><img alt=\"{{{coat_alt}}}\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg/85px-Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg.png\" width=\"85\" height=\"109\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg/128px-Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg/170px-Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg.png 2x\" data-file-width=\"707\" data-file-height=\"908\" /></a></div>\n            <div style=\"font-size:90%;\"><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Navarre\" title=\"Coat of arms of Navarre\"> Coat of arms</a></div>\n        </div>\n    </div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Navarre1400.png\" class=\"image\" title=\"Kingdom of Navarre in 1400 (dark green).\"><img alt=\"Kingdom of Navarre in 1400 (dark green).\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Navarre1400.png/250px-Navarre1400.png\" width=\"250\" height=\"209\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Navarre1400.png/375px-Navarre1400.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bb/Navarre1400.png 2x\" data-file-width=\"387\" data-file-height=\"324\" /></a><div style=\"font-size:90%;position:relative;top:0.3em;\">Kingdom of Navarre in 1400 (dark green).</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Capital</th><td>\n<a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a> (<a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>: <i><span lang=\"eu\">Iru\u00f1ea</span></i>)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Common&#160;languages</th><td>\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a> (<small>spoken</small>)<sup id=\"cite_ref-Amorrortu14_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amorrortu14-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> (<small>written</small>)<sup id=\"cite_ref-Amorrortu14_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amorrortu14-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navarro-Aragonese\" title=\"Navarro-Aragonese\">Navarro-Aragonese</a> (<small>administrative; spoken</small>)<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan</a><sup id=\"cite_ref-Amorrortu14_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amorrortu14-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castilian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castilian language\">Castilian</a> <small>(Upper Navarre)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a><small> (Lower Navarre)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medieval_Hebrew\" title=\"Medieval Hebrew\">Hebrew</a> (<small>written in <a href=\"/wiki/Aljamiado\" title=\"Aljamiado\">Aljamiado</a></small>)<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andalusian_Arabic\" title=\"Andalusian Arabic\">Arabic</a> (<small>written or formal</small>)<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Religion <span style=\"font-weight:normal;\"></span></th><td>\n<div class=\"plainlist\">Majority religion:\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Roman Catholic</a> (sometimes mixed with Vasconic paganism)</li></ul>\n<p>Minority religions:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sephardic_Judaism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sephardic Judaism\">Sephardic Judaism</a> (until 1515)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sunni_Islam\" title=\"Sunni Islam\">Sunni Islam</a> (until 1515)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Reformed\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reformed\">Reformed</a> (of the royal court, 1560\u20131594)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Government</th><td>\nFeudal monarchy</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_Navarrese_monarchs\" title=\"List of Navarrese monarchs\">Monarch</a></th><td>\n&#160;</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;824\u2013851/2 </div></th><td>\n<a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_Arista_of_Pamplona\" title=\"\u00cd\u00f1igo Arista of Pamplona\">\u00cd\u00f1igo Arista</a> <small>(first)</small></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;1610\u20131620 </div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Louis_XIII_of_France\" title=\"Louis XIII of France\">Louis II</a> <small>(last. French kingdom)</small></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;1830\u20131841 </div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Isabel_II_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isabel II of Spain\">Isabel II of Spain</a> <small>(last. Spanish kingdom)</small></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th scope=\"row\">Historical era</th><td>\n<a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;Established </div></th><td>\n824 (traditional)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;Disestablished </div></th><td>\n1841</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left;\">Area</th></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><th scope=\"row\">1450</th><td>\n10,391&#160;km<sup>2</sup> (4,012&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left;\">Population</th></tr><tr class=\"mergedrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;1450 </div></th><td>\n93000</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:95%; background: transparent; text-align:center; margin:0 auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"text-align:center; border:0; padding-bottom:0\"><div id=\"before-after\"></div></td>\n<td style=\"text-align:center;border:0; padding-bottom:0;\"><b>Succeeded by</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"vertical-align:top; text-align:center; border:0;\">\n</td>\n<td style=\"vertical-align:top; text-align:center;border:0;\">\n<table style=\"width:92%; background:transparent; text-align:center; margin:0 auto; border:0;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:right;\"><a href=\"/wiki/Early_modern_France\" title=\"Early modern France\">Early modern France</a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Pavillon_royal_de_France.svg/20px-Pavillon_royal_de_France.svg.png\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Pavillon_royal_de_France.svg/30px-Pavillon_royal_de_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Pavillon_royal_de_France.svg/40px-Pavillon_royal_de_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" />\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:right;\"><a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Crown of Castile</a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Royal_Banner_of_the_Crown_of_Castille_%28Habsbourg_Style%29.svg/20px-Royal_Banner_of_the_Crown_of_Castille_%28Habsbourg_Style%29.svg.png\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Royal_Banner_of_the_Crown_of_Castille_%28Habsbourg_Style%29.svg/30px-Royal_Banner_of_the_Crown_of_Castille_%28Habsbourg_Style%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Royal_Banner_of_the_Crown_of_Castille_%28Habsbourg_Style%29.svg/40px-Royal_Banner_of_the_Crown_of_Castille_%28Habsbourg_Style%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />\n</td></tr>\n\n\n<tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:right;\"><a href=\"/wiki/Habsburg_Spain\" title=\"Habsburg Spain\">Habsburg Spain</a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/20px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/30px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/40px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</tbody></table>\n</td></tr></tbody></table></td></tr><tr><th scope=\"row\">Today part of</th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a><br /><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a><br /></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Kingdom of Navarre</b> (<span class=\"nowrap\"><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"&#39;n&#39; in &#39;nigh&#39;\">n</span><span title=\"/\u0259/: &#39;a&#39; in &#39;about&#39;\">\u0259</span><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"&#39;v&#39; in &#39;vie&#39;\">v</span><span title=\"/\u0251\u02d0/: &#39;a&#39; in &#39;father&#39;\">\u0251\u02d0</span><span title=\"&#39;r&#39; in &#39;rye&#39;\">r</span></span>/</a></span></span>; <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>: <i><span lang=\"eu\">Nafarroako Erresuma</span></i>, <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Reino de Navarra</span></i>, <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">Royaume de Navarre</span></i>, <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i><span lang=\"la\">Regnum Navarrae</span></i>), originally the <b>Kingdom of Pamplona</b> (<a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>: <i><span lang=\"eu\">Iru\u00f1eko Erresuma</span></i>), was a <a href=\"/wiki/Basque_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque people\">Basque-based</a> kingdom<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> that occupied lands on either side of the western <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyrenees</a>, alongside the <a href=\"/wiki/Atlantic_Ocean\" title=\"Atlantic Ocean\">Atlantic Ocean</a> between present-day <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> and <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>.\n</p><p>The medieval state took form around the city of <a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a> during the first centuries of the Iberian <a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a>.  The kingdom has its origins in the conflict in the buffer region between the <a href=\"/wiki/Francia\" title=\"Francia\">Frankish king</a> <a href=\"/wiki/Charlemagne\" title=\"Charlemagne\">Charlemagne</a> and the <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">Umayyad Emirate</a> that controlled most of the Iberian Peninsula.  The city of Pamplona (<a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a>: <i>Pompaelo</i>; <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>: Iru\u00f1ea), had been the main city of the indigenous <a href=\"/wiki/Vascones\" title=\"Vascones\">Vasconic</a> population and was located amid a predominantly Basque-speaking area.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>  In an event traditionally dated to 824, <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_Arista_of_Pamplona\" title=\"\u00cd\u00f1igo Arista of Pamplona\">\u00cd\u00f1igo Arista</a> was elected or declared ruler of the area around Pamplona in opposition to <a href=\"/wiki/Francia\" title=\"Francia\">Frankish expansion</a> into the region, originally as vassal to the C\u00f3rdoba Emirate.  This polity evolved into the Kingdom of Pamplona. In the first quarter of the 10th century the Kingdom was able to briefly break its vassalage under C\u00f3rdoba and expand militarily, but again found itself dominated by C\u00f3rdoba until the early 11th century.  A series of partitions and dynastic changes led to a diminution of its territory and to periods of rule by the kings of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a> (1054\u20131134) and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">France</a> (1285\u20131328).\n</p><p>In the 15th century, another dynastic dispute over control by the king of Aragon led to internal divisions and the eventual conquest of the southern part of the kingdom by the <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Crown of Castile</a> in 1512 (permanently in 1524).  It would become part of the unified <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Spain\">Kingdom of Spain</a>. The remaining northern part of the kingdom was again joined with France by <a href=\"/wiki/Personal_union\" title=\"Personal union\">personal union</a> in 1589 when King Henry III of Navarre inherited the French throne as <a href=\"/wiki/Henry_IV_of_France\" title=\"Henry IV of France\">Henry IV of France</a>, and in 1620 it was merged into the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">Kingdom of France</a>. The monarchs of this unified state took the title \"King of France and Navarre\" until its fall in the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>, and again during the <a href=\"/wiki/Bourbon_Restoration\" title=\"Bourbon Restoration\">Bourbon Restoration</a> from 1814 until 1830 (with a <a href=\"/wiki/Hundred_Days\" title=\"Hundred Days\">short break in 1815</a>).\n</p><p>Today, significant parts of the ancient Kingdom of Navarre comprise the <a href=\"/wiki/Autonomous_communities_of_Spain\" title=\"Autonomous communities of Spain\">autonomous communities</a> of <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a>, <a href=\"/wiki/Basque_Country_(greater_region)\" title=\"Basque Country (greater region)\">Basque Country</a> and <a href=\"/wiki/La_Rioja_(Spain)\" title=\"La Rioja (Spain)\">La Rioja</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Etymology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Etymology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Early_historic_background\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Early historic background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Nascent_state_and_kingdom\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Nascent state and kingdom</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Establishment_by_I\u00f1igo_Arista\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Establishment by I\u00f1igo Arista</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Jim\u00e9nez_rule\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Jim\u00e9nez rule</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Ecclesiastical_affairs\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Ecclesiastical affairs</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Dismemberment\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Dismemberment</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Division_of_Sancho&#39;s_domains\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Division of Sancho's domains</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Partition_and_union_with_Aragon\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Partition and union with Aragon</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Restoration_and_the_loss_of_western_Navarre\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Restoration and the loss of western Navarre</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Navarre_in_the_Late_Middle_Ages\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Navarre in the Late Middle Ages</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Rule_by_Champagne_and_France\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Rule by Champagne and France</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Navarre_under_the_Foix_and_Albret_dynasties\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Navarre under the Foix and Albret dynasties</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Spanish_conquest\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Spanish conquest</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Independent_Navarre_north_of_the_Pyrenees\"><span class=\"tocnumber\">5.4</span> <span class=\"toctext\">Independent Navarre north of the Pyrenees</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#The_crown_and_the_kingdom:_A_constitutional_foundation\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">The crown and the kingdom: A constitutional foundation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Later_history_and_the_end_of_the_fueros\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Later history and the end of the <i>fueros</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Province_of_Spain\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Province of Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Territory_today\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Territory today</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Historical_symbols\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Historical symbols</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Etymology\">Etymology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Etymology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are similar earlier toponyms but the first documentation<sup id=\"cite_ref-Au\u00f1amendi_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Au\u00f1amendi-9\">&#91;9&#93;</a></sup> of Latin <i>navarros</i> appears in <a href=\"/wiki/Eginhard\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eginhard\">Eginhard</a>'s chronicle of the feats of <a href=\"/wiki/Charles_the_Great\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles the Great\">Charles the Great</a>.\nOther <a href=\"/wiki/Royal_Frankish_Annals\" title=\"Royal Frankish Annals\">Royal Frankish Annals</a> give <i>nabarros</i>.\nThere are two proposed etymologies<sup id=\"cite_ref-Au\u00f1amendi_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Au\u00f1amendi-9\">&#91;9&#93;</a></sup> for the name of <i>Navarra</i>/<i>Nafarroa</i>/<i>Naparroa</i>:\n</p>\n<ul><li>Basque <i>nabar</i> (declined <a href=\"/wiki/Absolutive_case\" title=\"Absolutive case\">absolute</a> <a href=\"/wiki/Grammatical_number\" title=\"Grammatical number\">singular</a> <i>nabarra</i>): \"brownish\", \"multicolor\", which would be a contrast with the green mountain lands north of the original County of Navarre.</li>\n<li>Basque <i>naba</i>/Castilian <i>nava</i> (\"valley\", \"plain\", present across Spain) + Basque <i>herri</i> (\"people\", \"land\").</li></ul>\n<p>The linguist <a href=\"/wiki/Joan_Coromines\" title=\"Joan Coromines\">Joan Coromines</a> considers <i>naba</i> as not clearly Basque in origin but as part of a wider <a href=\"/wiki/Aquitanian_language\" title=\"Aquitanian language\">pre-Roman</a> substrate.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_historic_background\">Early historic background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early historic background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Duchy_of_Vasconia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duchy of Vasconia\">Duchy of Vasconia</a></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Aquitani_tribes_map-fr.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Aquitani_tribes_map-fr.svg/250px-Aquitani_tribes_map-fr.svg.png\" width=\"250\" height=\"214\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Aquitani_tribes_map-fr.svg/375px-Aquitani_tribes_map-fr.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Aquitani_tribes_map-fr.svg/500px-Aquitani_tribes_map-fr.svg.png 2x\" data-file-width=\"878\" data-file-height=\"750\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Aquitani_tribes_map-fr.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Tribes of the western Pyrenees.</div></div></div>\n<p>The kingdom originated in the southern side of the western Pyrenees, in the flatlands around the city of <a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a>.  According to Roman geographers such as <a href=\"/wiki/Pliny_the_Elder\" title=\"Pliny the Elder\">Pliny the Elder</a> and <a href=\"/wiki/Livy\" title=\"Livy\">Livy</a>, these regions were inhabited by the <a href=\"/wiki/Vascones\" title=\"Vascones\">Vascones</a> and other related Vasconic-<a href=\"/wiki/Aquitani\" title=\"Aquitani\">Aquitanian</a> tribes, a pre-<a href=\"/wiki/Proto-Indo-Europeans\" title=\"Proto-Indo-Europeans\">Indo-European</a> group of peoples who inhabited the southern slopes of the western Pyrenees and part of the shore of the <a href=\"/wiki/Bay_of_Biscay\" title=\"Bay of Biscay\">Bay of Biscay</a>.<sup id=\"cite_ref-EB1911_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-10\">&#91;10&#93;</a></sup> These tribes spoke an archaic version of the <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque language</a>, usually known by linguistics as <a href=\"/wiki/Proto-Basque_language\" title=\"Proto-Basque language\">Proto-Basque</a>, as well as some other related languages, such as the <a href=\"/wiki/Aquitanian_language\" title=\"Aquitanian language\">Aquitanian language</a>.  The <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Romans</a> took full control of the area by 74 BC, but unlike their northern neighbors, the Aquitanians, and other tribes from the Iberian Peninsula, the Vascones negotiated their status within the Roman Empire.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECollins199053\u201356_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECollins199053\u201356-11\">&#91;11&#93;</a></sup>  The region first was part of the Roman province of <a href=\"/wiki/Hispania_Citerior\" title=\"Hispania Citerior\">Hispania Citerior</a>, then of the <a href=\"/wiki/Hispania_Tarraconensis\" title=\"Hispania Tarraconensis\">Hispania Tarraconensis</a>. It would be under the jurisdiction of the <i><a href=\"/wiki/Conventus_iuridicus\" title=\"Conventus iuridicus\">conventus iuridicus</a></i> of Caesaraugusta (modern <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a>).\n</p><p>The Roman empire influenced the area in urbanization, language, infrastructure, commerce, and industry.  During the <a href=\"/wiki/Sertorian_War\" title=\"Sertorian War\">Sertorian War</a>, <a href=\"/wiki/Pompey\" title=\"Pompey\">Pompey</a> would command the foundation of a city in Vasconic territory, giving origin to <i>Pompaelo</i>, modern-day Pamplona, founded on a previously existent Vasconic town.  <a href=\"/wiki/Romanization_(cultural)\" title=\"Romanization (cultural)\">Romanization</a> of the Vascones led to their eventual adoption of forms of <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> that would evolve into the <a href=\"/wiki/Navarro-Aragonese\" title=\"Navarro-Aragonese\">Navarro-Aragonese</a> language, though the Basque language would remain widely spoken, especially in rural and mountainous areas.\n</p><p>After the decline of the Western Roman Empire, the Vascones were slow to be incorporated into the <a href=\"/wiki/Visigothic_Kingdom\" title=\"Visigothic Kingdom\">Visigothic Kingdom</a>, which was in a civil war that provided the opportunity for the <a href=\"/wiki/Umayyad_conquest_of_Hispania\" title=\"Umayyad conquest of Hispania\">Umayyad conquest of Hispania</a>. The Basque leadership probably joined in the appeal that, in the hope of stability, brought the Muslim conquerors. By 718, Pamplona had formed a pact that allowed a wide degree of autonomy in exchange for military and political subjugation, along with the payment of tribute to <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">C\u00f3rdoba</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012277_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012277-12\">&#91;12&#93;</a></sup>  Burial ornamentation shows strong contacts with the <a href=\"/wiki/Merovingian_dynasty\" title=\"Merovingian dynasty\">Merovingian</a> France and the Gascons of <a href=\"/wiki/Aquitaine\" title=\"Aquitaine\">Aquitaine</a>, but also items with <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Islamic</a> inscriptions, while a Muslim cemetery in Pamplona, the use of which spanned several generations, suggests the presence of a Muslim garrison in the decades following the <a href=\"/wiki/Arab\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arab\">Arab</a> invasion.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012279\u2013280_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012279\u2013280-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>The origin and foundation of the Kingdom of Pamplona is intrinsically related to the southern expansion of the <a href=\"/wiki/Francia\" title=\"Francia\">Frankish kingdom</a> under the <a href=\"/wiki/Merovingian_dynasty\" title=\"Merovingian dynasty\">Merovingians</a> and their successors, the <a href=\"/wiki/Carolingian_dynasty\" title=\"Carolingian dynasty\">Carolingians</a>. About 601, the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Vasconia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duchy of Vasconia\">Duchy of Vasconia</a> (<a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a>: <i>Wasconiae</i>) was established by the Merovingians, based around Roman <a href=\"/wiki/Novempopulania\" title=\"Novempopulania\">Novempopulania</a> and extending from the southern branch of the river <a href=\"/wiki/Garonne\" title=\"Garonne\">Garonne</a> to the northern side of the <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyrenees</a>. The first documented Duke of Vasconia was <a href=\"/wiki/Genial\" title=\"Genial\">Genial</a>, who would hold that position until 627.\n</p><p>The Duchy of Vasconia then became a frontier territory with varying levels of autonomy granted by the Merovingian monarchs. The suppression of the Duchy of Vasconia as well as the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Aquitaine\" title=\"Duchy of Aquitaine\">Duchy of Aquitaine</a> by the Carolingians would lead to a rebellion, led by <a href=\"/wiki/Lupo_II_of_Gascony\" title=\"Lupo II of Gascony\">Lupo II of Gascony</a>. <a href=\"/wiki/Pepin_the_Short\" title=\"Pepin the Short\">Pepin the Short</a> launched a punitive <a href=\"/wiki/Pepin_the_Short#Expansion_of_the_Frankish_realm\" title=\"Pepin the Short\">War in Aquitaine</a> (760\u2013768) that put down the uprising and resulted in the division of the Duchy into several counties, ruled from <a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a>. Similarly, across the eastern Pyrenees the <a href=\"/wiki/Marca_Hisp%C3%A1nica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marca Hisp\u00e1nica\">Marca Hisp\u00e1nica</a> was established next to the <a href=\"/wiki/Septimania\" title=\"Septimania\">Marca Gothica</a>, a Frankish attempt at creating <a href=\"/wiki/Buffer_state\" title=\"Buffer state\">buffer states</a> between the <a href=\"/wiki/Carolingian_empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carolingian empire\">Carolingian empire</a> and the <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">Emirate of C\u00f3rdoba</a>.\n</p><p>The Franks under Charlemagne extended their influence and control southward, occupying several regions of the north and east of the <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberian Peninsula</a>. It is unclear how solidly the Franks exercised control over Pamplona. In 778, Charlemagne was invited by rebellious Muslim lords on the <a href=\"/wiki/Upper_March\" title=\"Upper March\">Upper March</a> of <a href=\"/wiki/Al-Andalus\" title=\"Al-Andalus\">Al-Andalus</a> to lead an expedition south with the intention of taking the city of <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a> from the Emirate of C\u00f3rdoba. However, the expedition was a failure, and the Frankish army was forced to withdraw. During their retreat, they destroyed the city walls of Pamplona to weaken the city and avoid a possible rebellion,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJimeno_Jur\u00edo2004_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJimeno_Jur\u00edo2004-14\">&#91;14&#93;</a></sup> reminiscent of the approach the Carolingians had used elsewhere against Christian cities that seemed content to live under C\u00f3rdoban control.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012280_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012280-15\">&#91;15&#93;</a></sup> \n</p><p>However, while moving through the Pyrenees on 15 August 778, the rearguard of the Frankish army, led by <a href=\"/wiki/Roland\" title=\"Roland\">Roland</a> was attacked by the Basque tribes in a confrontation that came to be known as the <a href=\"/wiki/Battle_of_Roncevaux_Pass\" title=\"Battle of Roncevaux Pass\">Battle of Roncevaux Pass</a>. <a href=\"/wiki/Roland\" title=\"Roland\">Roland</a> was killed and the rearguard scattered. As a response to the attempted Frankish seizure of Zaragoza, the C\u00f3rdoba Emir retook the city of Pamplona and its surrounding lands. In 781 two local Basque lords, <i>Ibn Balask</i> (\"son of Velasco\"), and <i>Mothmin al-Akra</i> (\"Jimeno <i>the Strong</i>\") were defeated and forced to submit.  The next mention of Pamplona is in 799, when Mutarrif ibn Musa, thought to have been a governor of the city and a member of the <a href=\"/wiki/Muladi\" title=\"Muladi\">muwallad</a> <a href=\"/wiki/Banu_Qasi\" title=\"Banu Qasi\">Banu Qasi</a> family, was killed there by a pro-Frankish faction.\n</p><p>During this period, Basque territory extended on the west to somewhere around the headwaters of the <a href=\"/wiki/Ebro\" title=\"Ebro\">Ebro</a> river.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECollins1989159_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECollins1989159-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Equally <a href=\"/wiki/Einhart\" class=\"mw-redirect\" title=\"Einhart\">Einhart</a>'s <i>Vita Karoli Magni</i> pinpoints the source of the Ebro in the land of the Navarrese.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> However, this western region fell under the influence of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Kingdom of Asturias</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Pen%C3%ADnsula_ib%C3%A9rica_814.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Pen%C3%ADnsula_ib%C3%A9rica_814.svg/250px-Pen%C3%ADnsula_ib%C3%A9rica_814.svg.png\" width=\"250\" height=\"174\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Pen%C3%ADnsula_ib%C3%A9rica_814.svg/375px-Pen%C3%ADnsula_ib%C3%A9rica_814.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Pen%C3%ADnsula_ib%C3%A9rica_814.svg/500px-Pen%C3%ADnsula_ib%C3%A9rica_814.svg.png 2x\" data-file-width=\"827\" data-file-height=\"574\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pen%C3%ADnsula_ib%C3%A9rica_814.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Duchy_of_Vasconia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duchy of Vasconia\">Duchy of Vasconia</a> in 814.</div></div></div>\n<p>The Franks renewed their attempts to control the region and in 806 took Navarre under their protection. Following a truce between the Frankish kingdom and C\u00f3rdoba, in 812 <a href=\"/wiki/Louis_the_Pious\" title=\"Louis the Pious\">Louis the Pious</a> went to Pamplona likely to establish there a county that would prove short-lived, but continued rebellion in Gascony rendered Frankish control south of the Pyrenese tenuous,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012281_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012281-18\">&#91;18&#93;</a></sup> and the Emirate was able to reclaim the region following victory in the 816 <a href=\"/wiki/Battle_of_Pancorbo_(816)\" title=\"Battle of Pancorbo (816)\">Battle of Pancorbo</a>, in which they defeated and killed the \"enemy of Allah\", <i>Balask al-Yalaski</i> (Velasco the Gascon), along with the uncle of <a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Asturias\" title=\"Alfonso II of Asturias\">Alfonso II of Asturias</a>, Garcia ibn Lubb ('son of Lupus'), Sancho, the 'premier knight of Pamplona', and the pagan warrior <i>\u1e62alt\u0101n</i>. North of the Pyrenees in the same year, Louis the Pious removed <a href=\"/wiki/Seguin_I_of_Gascony\" title=\"Seguin I of Gascony\">Seguin</a> as Duke of Vasconia, which initiated a rebellion,<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> led by <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_I_Jim%C3%A9nez_of_Gascony\" title=\"Garc\u00eda I Jim\u00e9nez of Gascony\">Garcia Jim\u00e9nez</a>, who was killed in 818. Louis's son <a href=\"/wiki/Pepin_I_of_Aquitaine\" title=\"Pepin I of Aquitaine\">Pepin</a>, then King of Aquitaine, stamped out the Vasconic revolt in <a href=\"/wiki/Gascony\" title=\"Gascony\">Gascony</a> then hunted the chieftains who had taken refuge in southern Vasconia, i.e. Pamplona and Navarre, no longer controlled by the Franks. He sent an army led by the counts <a href=\"/wiki/Aeblus\" title=\"Aeblus\">Aeblus</a> and <a href=\"/wiki/Aznar_Sanchez_of_Gascony\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aznar Sanchez of Gascony\">Aznar Sanchez</a> (the latter being appointed lord, but not duke, of Vasconia by Pepin after suppressing the uprising in the Duchy), accomplishing their goals with no resistance in Pamplona (still lacking walls after the 778 destruction). On the way back, however, <a href=\"/wiki/Battle_of_Roncevaux_Pass_(824)\" title=\"Battle of Roncevaux Pass (824)\">they were ambushed and defeated</a> in Roncevaux by a force probably composed both of Basques and the C\u00f3rdoba-allied muwallad <a href=\"/wiki/Banu_Qasi\" title=\"Banu Qasi\">Banu Qasi</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Nascent_state_and_kingdom\">Nascent state and kingdom</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Nascent state and kingdom\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Establishment_by_I.C3.B1igo_Arista\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Establishment_by_I\u00f1igo_Arista\">Establishment by I\u00f1igo Arista</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Establishment by I\u00f1igo Arista\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Out of the pattern of competing Frankish and C\u00f3rdoban interests, the Basque chieftain <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_Arista_of_Pamplona\" title=\"\u00cd\u00f1igo Arista of Pamplona\">\u00cd\u00f1igo Arista</a> took power.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Tradition tells he was elected as king of Pamplona in 824, giving rise to a dynasty of kings in Pamplona that would last for eighty years.  However, the region around Pamplona continued to fall within the sphere of influence of the C\u00f3rdoba, presumably as part of its broader frontier region, the <a href=\"/wiki/Upper_March\" title=\"Upper March\">Upper March</a>, ruled by \u00cd\u00f1igo's half-brother, <a href=\"/wiki/Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi\" title=\"Musa ibn Musa ibn Qasi\">Musa ibn Musa ibn Qasi</a>. The city was allowed to remain <a href=\"/wiki/Christianity\" title=\"Christianity\">Christian</a> and have its own administration but had to pay the traditional taxes to the Emirate,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002324_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002324-21\">&#91;21&#93;</a></sup> including the <i><a href=\"/wiki/Jizya\" title=\"Jizya\">jizya</a></i> assessed on non-Muslims living under their control.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012284_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012284-22\">&#91;22&#93;</a></sup> \u00cd\u00f1igo Arista is mentioned in Arab records as <i>s\u00e2hib</i> (lord) on <i>am\u00eer</i> of the Vascones (<i>bashkunish</i>) and not as <i>malik</i> (king) or <i>t\u00e2giya</i> (tyrant) used for the kings of Asturias and France, indicating the lower status of these <i>ul\u00fbj</i> (barbarians, not accepting Islam) within the C\u00f3rdoba sphere.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002404_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002404-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012281_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012281-18\">&#91;18&#93;</a></sup> In 841, in concert with Musa ibn Musa, \u00cd\u00f1igo rebelled and though Musa was eventually forced to submit, \u00cd\u00f1igo was still in rebellion at the time of his death in 851/2.\n</p><p>Pamplona and Navarre are distinguished in Carolingian chronicles. Pamplona is cited in 778 as a Navarrese stronghold, while this may be put down to their vague knowledge of the Basque territory. They distinguished Navarre and its main town in 806 though (<i>\"In Hispania, vero Navarrensis et Pampelonensis\"</i>), while the <i>Chronicle of Fontenelle</i> refers to \"<i>Induonis et Mitionis, ducum Navarrorum</i>\" (Induo [\u00cd\u00f1igo Arista] and Mitio [perhaps Jimeno], dukes of the Navarrese). However, Arab chroniclers make no such distinctions, and just refer to the <i>Baskunisi</i>, a transliteration of <i><a href=\"/wiki/Vascones\" title=\"Vascones\">Vascones</a></i>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECollins1990135_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECollins1990135-24\">&#91;24&#93;</a></sup> since a big majority of the population was Basque.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECollins1990140_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECollins1990140-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> The primitive Navarre may have comprised the valleys of Go\u00f1i, Gesalaz, Lana, Allin, Deierri, Berrueza and Ma\u00f1eru, which later formed the <i>merindad</i> of Estella.\n</p><p>The role of Pamplona as a focus coordinating both rebellion against and accommodation with C\u00f3rdoba seen under \u00cd\u00f1igo would continue under his son, <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_%C3%8D%C3%B1iguez_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona\">Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez</a> (851/2\u2013882), who formed alliances with Asturias, Gascons, Aragonese and with families in Zaragoza opposed to Musa ibn Musa.  This established a pattern of raids and counter raids, capturing claves and treasure, as well as full military campaigns that would restore full C\u00f3rdoban control with renewed oaths of fidelity.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012281_18-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012281-18\">&#91;18&#93;</a></sup> His son <a href=\"/wiki/Fort%C3%BAn_Garc%C3%A9s_of_Pamplona\" title=\"Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona\">Fort\u00fan Garc\u00e9s</a> (882-905) spent two decades in C\u00f3rdoban captivity before succeeding in Pamplona as vassal of the Emirate.  Neither of these kings would make significant territorial expansion.  This period of a fractious, but in the end subservient, Navarre came to an end amidst a period when generalized rebellion within the Emirate prevented them from being able to suppress the inertial forces in the western Pyrenese.  The ineffectual Fort\u00fan was forced to abdicate in favor of a new dynasty from the vehemently anti-Muslim east of Navarre, the founders of which took a less accommodationist view. With this change, al-Andalus sources shift to calling the Pamplona rulers 'tyrants', as with the independent kings of Asturias: Pamplona had passed out of the C\u00f3rdoban sphere.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012284\u2013286_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012284\u2013286-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Jim.C3.A9nez_rule\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Jim\u00e9nez_rule\">Jim\u00e9nez rule</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Jim\u00e9nez rule\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Map_Iberian_Peninsula_910-es.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Map_Iberian_Peninsula_910-es.svg/220px-Map_Iberian_Peninsula_910-es.svg.png\" width=\"220\" height=\"153\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Map_Iberian_Peninsula_910-es.svg/330px-Map_Iberian_Peninsula_910-es.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Map_Iberian_Peninsula_910-es.svg/440px-Map_Iberian_Peninsula_910-es.svg.png 2x\" data-file-width=\"818\" data-file-height=\"569\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Map_Iberian_Peninsula_910-es.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Kingdom of Pamplona (Navarra, orange) c. 910</div></div></div>\n<p>After taking the political power from Fort\u00fan Garc\u00e9s, <a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Pamplona\" title=\"Sancho I of Pamplona\">Sancho Garc\u00e9s</a> (905\u2013925), son of Dadilde, sister of <a href=\"/wiki/Raymond_I,_Count_of_Pallars_and_Ribagorza\" title=\"Raymond I, Count of Pallars and Ribagorza\">Raymond I, Count of Pallars and Ribagorza</a>, proclaimed himself king,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002405_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002405-28\">&#91;28&#93;</a></sup> terminating the alliance with the Emirate of C\u00f3rdoba and expanding its domains through the course of the <a href=\"/wiki/Ega_(river)\" title=\"Ega (river)\">River Ega</a> all the way south to the <a href=\"/wiki/Ebro\" title=\"Ebro\">Ebro</a> and taking the regions of <a href=\"/wiki/N%C3%A1jera\" title=\"N\u00e1jera\">N\u00e1jera</a> and <a href=\"/wiki/Calahorra\" title=\"Calahorra\">Calahorra</a>, which caused the decline of the <a href=\"/wiki/Banu_Qasi\" title=\"Banu Qasi\">Banu Qasi</a> family, who ruled these lands. As a response, <a href=\"/wiki/Abd-ar-Rahman_III\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abd-ar-Rahman III\">Abd-ar-Rahman III</a> undertook two expeditions to these lands, earning a victory at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Valdejunquera\" title=\"Battle of Valdejunquera\">Battle of Valdejunquera</a>, after which the Emirate retook the lands south of the river <a href=\"/wiki/Ebro\" title=\"Ebro\">Ebro</a>, and by 924 attacked Pamplona. The daughter of Sancho Garc\u00e9s, Sancha, was married to the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Leon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Leon\">King of Leon</a> <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o II</a>, establishing an alliance with the Leonese kingdom and ensuring the Calahorra region. The valleys of the <a href=\"/wiki/Arag%C3%B3n_(river)\" title=\"Arag\u00f3n (river)\">river Arag\u00f3n</a> and <a href=\"/wiki/G%C3%A1llego_(river)\" title=\"G\u00e1llego (river)\">river G\u00e1llego</a> all the way down to <a href=\"/wiki/Sobrarbe\" title=\"Sobrarbe\">Sobrarbe</a> also ended up under control of Pamplona,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque199373_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque199373-29\">&#91;29&#93;</a></sup> and to the west the lands of the kingdom reached the counties of \u00c1lava and Castile, who were under controlled of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Kingdom of Asturias</a>. The kingdom had at this time an extension of about 15,000&#160;km<sup>2</sup>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque1993327_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque1993327-30\">&#91;30&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Chronicle_of_Albelda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chronicle of Albelda\">Chronicle of Albelda</a> (last update in 976) outlines the extension in 905 of the Kingdom of Pamplona for the first time. It extended to N\u00e1jera and <i>Arba</i> (arguably <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">Araba</a>). Some historians believe that this suggests that it included the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(autonomous_community)\" title=\"Basque Country (autonomous community)\">Western Basque Country</a> as well:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>In era DCCCCXLIIII surrexit in Panpilona rex nomine Sancio Garseanis. Fidei Xpi inseparabiliterque uenerantissimus fuit, pius in omnibus fidefibus misericorsque oppressis catholicis. Quid multa? In omnibus operibus obtimus perstitit. Belligerator aduersus gentes Ysmaelitarum multipficiter strages gessit super Sarrazenos. Idem cepit per Cantabriam a Nagerense urbe usque ad Tutelam omnia castra. Terram quidem Degensem cum opidis cunctam possideuit. Arbam namque Panpilonensem suo iuri subdidit, necnon cum castris omne territorium Aragonense capit. Dehinc expulsis omnibus biotenatis XX' regni sue anno migrauit a seculo. Sepultus sancti Stefani portico regnat cum Xpo in polo (Obiit Sancio Garseanis era DCCCCLXIIII).<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>In the <a href=\"/wiki/Spanish_era\" title=\"Spanish era\">Era</a> 944 [AD 905] arose in Pamplona a king named <a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Pamplona\" title=\"Sancho I of Pamplona\">Sancio Garseanis</a>. He was a man of unbreakable devotion to the faith of Christ, pious with all the faithful and merciful with oppressed Catholics. What more? In all his actions he performed as a great warrior against the people of the <a href=\"/wiki/Muslims\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muslims\">Ismailites</a>; he inflicted multiple disasters on the Saracens. This same captured all the fortified places in the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Cantabria\" title=\"Duchy of Cantabria\">Cantabria</a>, from the city of <a href=\"/wiki/N%C3%A1jera\" title=\"N\u00e1jera\">N\u00e1jera</a> to <a href=\"/wiki/Tudela,_Navarre\" title=\"Tudela, Navarre\">Tudela</a>. Indeed he possessed all the land of Degium [Monjard\u00edn, near <a href=\"/wiki/Estella-Lizarra\" title=\"Estella-Lizarra\">Lizarra</a>] with its towns. The \"Arba\" of Pamplona he submitted to his law, and conquered as well all the country of <a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\">Aragon</a> [then <a href=\"/wiki/Jaca\" title=\"Jaca\">Jaca</a> and nearby lands] with its fortresses. Later, after suppressing all infidels, the twentieth year of his reign he left this world. Buried in the portal of Saint Stephen [Monjard\u00edn], he reigns with Christ in Heaven (King Sancho Garc\u00e9s died in the era 964 [925]).\n</p></blockquote>\n<p>After the death of Sancho Garc\u00e9s, the crown passed to his brother, <a href=\"/wiki/Jimeno_Garc%C3%A9s_of_Pamplona\" title=\"Jimeno Garc\u00e9s of Pamplona\">Jimeno Garc\u00e9s</a> (925\u2013931), joined by Sancho's underage son, <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_I_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez I of Pamplona\">Garc\u00eda S\u00e1nchez</a> (931\u2013970), in his last year.  Garc\u00eda continued to rule under the tutelage of his mother, Sancho's widow Toda Aznarez, who also engineered several political marriages with the other Christian kingdoms and counties of northern Iberia.  Oneca was married to <a href=\"/wiki/Alfonso_IV_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso IV of Le\u00f3n\">Alfonso IV of Le\u00f3n</a> and her sister <a href=\"/wiki/Urraca_S%C3%A1nchez_of_Pamplona\" title=\"Urraca S\u00e1nchez of Pamplona\">Urraca</a> to <a href=\"/wiki/Ramiro_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ramiro II of Le\u00f3n\">Ramiro II of Le\u00f3n</a>, while other daughters of Sancho were married to counts of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>, <a href=\"/wiki/County_of_%C3%81lava\" title=\"County of \u00c1lava\">\u00c1lava</a> and <a href=\"/wiki/County_of_Bigorre\" title=\"County of Bigorre\">Bigorre</a>. The marriage of the Pamplonese king Garc\u00eda S\u00e1nchez with <a href=\"/wiki/Andregoto_Gal%C3%ADndez\" title=\"Andregoto Gal\u00edndez\">Andregoto Gal\u00edndez</a>, daughter of <a href=\"/wiki/Galindo_Azn%C3%A1rez_II\" title=\"Galindo Azn\u00e1rez II\">Galindo Azn\u00e1rez II</a>, <a href=\"/wiki/County_of_Aragon\" title=\"County of Aragon\">Count of Aragon</a> linked the eastern county to the Kingdom.  In 934, he invited <a href=\"/wiki/Abd-ar-Rahman_III\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abd-ar-Rahman III\">Abd-ar-Rahman III</a> to intervene in the kingdom in order to emancipate himself from his mother, and this began a period of tributary status by Pamplona and frequent punitive campaigns from C\u00f3rdoba.\n</p><p>Garc\u00eda S\u00e1nchez's heir, <a href=\"/wiki/Sancho_II_of_Pamplona\" title=\"Sancho II of Pamplona\">Sancho II</a> (970\u2013994) set up his half brother, <a href=\"/wiki/Ramiro_Garc%C3%A9s_of_Viguera\" title=\"Ramiro Garc\u00e9s of Viguera\">Ramiro Garc\u00e9s of Viguera</a>, to rule in the short-lived Kingdom of Viguera. The <i>Historia General de Navarra</i> by <a href=\"/wiki/Jaime_del_Burgo\" title=\"Jaime del Burgo\">Jaime del Burgo</a> says that on the occasion of the donation of the <a href=\"/wiki/Villa\" title=\"Villa\">villa</a> of Alastue by the king of Pamplona to the monastery of <a href=\"/wiki/San_Juan_de_la_Pe%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Juan de la Pe\u00f1a\">San Juan de la Pe\u00f1a</a> in 987, he styled himself \"King of Navarre\", the first time that title had been used. In many places he appears as the first King of Navarre and in others the third; however, he was at least the seventh <a href=\"/wiki/King_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Pamplona\">king of Pamplona</a>.\n</p><p>During the late 10th century, <a href=\"/wiki/Almanzor\" title=\"Almanzor\">Almanzor</a>, the ruler of <a href=\"/wiki/Al_Andalus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Al Andalus\">Al Andalus</a> frequently led raids against the Christian kingdoms, and attacked the Pamplonese lands in at least nine occasions. In 966, clashes between the Islamic factions and the Kingdom resulted in the loss of Calahorra and the valley of the <a href=\"/wiki/Cidacos\" title=\"Cidacos\">river Cidacos</a>. Sancho II, on an alliance with Castilian militias suffered a grave defeat in the Battle of Torrevicente. Sancho II was forced to hand over one of his daughters and one of his sons as tokens of peace. After the death of Sancho II and during the reign of <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_II_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez II of Pamplona\">Garc\u00eda S\u00e1nchez II</a>, Pamplona was attacked by the Caliphate in several occasions, being completely destroyed in 999,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002407_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002407-32\">&#91;32&#93;</a></sup> the King himself killed on a raid in the year 1000.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque199373\u201378_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque199373\u201378-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>After the death of Garc\u00eda S\u00e1nchez II, the crown passed to <a href=\"/wiki/Sancho_III_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sancho III of Navarre\">Sancho III</a>, just eight years old at the time, and probably completely controlled by the Caliphate.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque199378_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque199378-34\">&#91;34&#93;</a></sup> During the first years of his reign the Kingdom was ruled by his cousins Sancho and Garc\u00eda of Viguera, until the year 1004, when Sancho III would become ruling king, mentored by his mother Jimena Fern\u00e1ndez. The links with Castile became stronger by the act of marriages. The death of Almanzon in 1002 and his successor <a href=\"/wiki/Abd_al-Malik_ibn_Marwan\" title=\"Abd al-Malik ibn Marwan\">Abd al-Malik ibn Marwan</a> in 1008 caused the decline of the <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Caliphate of C\u00f3rdoba</a> and the progress of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">County of Castile</a> south, while Pamplona led by Sancho Garc\u00e9s III ensured the positions of his kingdom on the borderlands of the <a href=\"/wiki/Taifa_of_Zaragoza\" title=\"Taifa of Zaragoza\">Taifa of Zaragoza</a>, controlling the territories of <a href=\"/wiki/Loarre\" title=\"Loarre\">Loarre</a>, <a href=\"/wiki/Funes,_Navarra\" title=\"Funes, Navarra\">Funes</a>, <a href=\"/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico\" title=\"Sos del Rey Cat\u00f3lico\">Sos</a>, <a href=\"/wiki/Uncastillo\" title=\"Uncastillo\">Uncastillo</a>, Arlas, <a href=\"/wiki/Caparroso\" title=\"Caparroso\">Caparroso</a> and <a href=\"/wiki/Bolta%C3%B1a\" title=\"Bolta\u00f1a\">Bolta\u00f1a</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199382_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199382-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002408_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002408-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Map_Iberian_Peninsula_1000-es.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Map_Iberian_Peninsula_1000-es.svg/250px-Map_Iberian_Peninsula_1000-es.svg.png\" width=\"250\" height=\"174\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Map_Iberian_Peninsula_1000-es.svg/375px-Map_Iberian_Peninsula_1000-es.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Map_Iberian_Peninsula_1000-es.svg/500px-Map_Iberian_Peninsula_1000-es.svg.png 2x\" data-file-width=\"827\" data-file-height=\"574\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Map_Iberian_Peninsula_1000-es.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Kingdom of Pamplona (dark orange) in 1000.</div></div></div>\n<p>In the year 1011 Sancho III married <a href=\"/wiki/Muniadona_of_Castile\" title=\"Muniadona of Castile\">Muniadona of Castile</a>, daughter of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Count of Castile</a> <a href=\"/wiki/Sancho_Garc%C3%ADa_of_Castile\" title=\"Sancho Garc\u00eda of Castile\">Sancho Garc\u00eda</a>. In 1016 the County of Castile and the Kingdom of Navarre establish a pact on the future expansion of said territories: Pamplona would get the expansion towards the south and east, the eastern region of <a href=\"/wiki/Province_of_Soria\" title=\"Province of Soria\">Soria</a> and the <a href=\"/wiki/Ebro\" title=\"Ebro\">Ebro</a> valley, including territories that were at the time part of <a href=\"/wiki/Taifa_of_Zaragoza\" title=\"Taifa of Zaragoza\">Zaragoza</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199383_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199383-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Thus, the Kingdom of Pamplona comprised a territory of 15,000&#160;km\u00b2 between Pamplona, N\u00e1jera and Arag\u00f3n with vassals of Pamplonese and Aragonese origin.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002408_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002408-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>The assassination of Count <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_of_Castile\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez of Castile\">Garc\u00eda S\u00e1nchez of Castile</a> in 1028 allowed Sancho to appoint his younger son Ferdinand as count. He also exerted a protectorate over the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Gascony\" title=\"Duchy of Gascony\">Duchy of Gascony</a>. He seized the country of the Pisuerga and the Cea, which belonged to the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Kingdom of Le\u00f3n</a>, and marched armies to the heart of that kingdom forcing king <a href=\"/wiki/Bermudo_III_of_Le%C3%B3n\" title=\"Bermudo III of Le\u00f3n\">Bermudo III of Le\u00f3n</a> to flee to a Galician refuge. Sancho thereby effectively ruled the north of Iberia from the boundaries of <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a> to those of the count of Barcelona.\n</p><p>By the time of the death of Sancho III in 1035, the Kingdom had reached its largest historical extent. Sancho III wrote a problematic will, where he divided his territory into three kingdoms.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ecclesiastical_affairs\">Ecclesiastical affairs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Ecclesiastical affairs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In this period of independence, the ecclesiastical affairs of the country reached a high state of development.  Sancho the Great was brought up at <a href=\"/wiki/Monastery_of_Leyre\" title=\"Monastery of Leyre\">Leyre</a>, which was also for a short time the capital of the <a href=\"/wiki/Diocese_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of Pamplona\">Diocese of Pamplona</a>. Beside this see, there existed the <a href=\"/w/index.php?title=Bishopric_of_Oca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bishopric of Oca (page does not exist)\">Bishopric of Oca</a>, which was united in 1079 to the <a href=\"/wiki/Diocese_of_Burgos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of Burgos\">Diocese of Burgos</a>. In 1035 Sancho III re-established the <a href=\"/wiki/See_of_Palencia\" class=\"mw-redirect\" title=\"See of Palencia\">See of Palencia</a>, which had been laid waste at the time of the Moorish invasion.  When, in 1045, the city of Calahorra was wrested from the Moors, under whose dominion it had been for more than three hundred years, a see was also founded here, which in the same year absorbed the <a href=\"/w/index.php?title=Diocese_of_Najera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diocese of Najera (page does not exist)\">Diocese of Najera</a> and, in 1088, the <a href=\"/w/index.php?title=Diocese_of_Alava&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diocese of Alava (page does not exist)\">Diocese of Alava</a>, the jurisdiction of which covered about the same ground as that of the present <a href=\"/wiki/Diocese_of_Vitoria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of Vitoria\">Diocese of Vitoria</a>. The See of Pamplona owed its re-establishment to Sancho III, who for this purpose convened a synod at Leyre in 1022 and one at Pamplona in 1023. These synods likewise instituted a reform of ecclesiastical life with the above-named convent, as a centre.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dismemberment\">Dismemberment</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Dismemberment\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Division_of_Sancho.27s_domains\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Division_of_Sancho's_domains\">Division of Sancho's domains</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Division of Sancho&#039;s domains\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kingdom_of_Pamplona_(c.1000).gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Kingdom_of_Pamplona_%28c.1000%29.gif/220px-Kingdom_of_Pamplona_%28c.1000%29.gif\" width=\"220\" height=\"88\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Kingdom_of_Pamplona_%28c.1000%29.gif/330px-Kingdom_of_Pamplona_%28c.1000%29.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Kingdom_of_Pamplona_%28c.1000%29.gif/440px-Kingdom_of_Pamplona_%28c.1000%29.gif 2x\" data-file-width=\"735\" data-file-height=\"293\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kingdom_of_Pamplona_(c.1000).gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Domains of Sancho III <i>the Great</i><br /><div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color:red; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Kingdom of Pamplona</div><div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #ff8000; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;other possessions</div><div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #ff80ff; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;direct influence</div></div></div></div>\n<p>At its greatest extent the Kingdom of Navarre included all the modern Spanish province; the northern slope of the western Pyrenees called by the Spaniards the <i>ultra puertos</i> (\"country beyond the mountain passes\") or French Navarre; the Basque provinces of Spain and France; the Bureba, the valley between the Basque mountains and the Montes de Oca to the north of <a href=\"/wiki/Burgos\" title=\"Burgos\">Burgos</a>; the Rioja and Tarazona in the upper valley of the Ebro.<sup id=\"cite_ref-EB1911_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-10\">&#91;10&#93;</a></sup> On his death, Sancho divided his possessions among his four sons. Sancho the Great's realm was never again united (until <a href=\"/wiki/Ferdinand_the_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ferdinand the Catholic\">Ferdinand the Catholic</a>): Castile was permanently joined to Leon, whereas Aragon enlarged its territory, joining Catalonia through a marriage.\n</p><p>Following the traditional succession customs, the first-born son of Sancho III, <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_III_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez III of Navarre\">Garc\u00eda S\u00e1nchez III</a> received the title and lands of the Kingdom of Pamplona, which included the territory of <a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a>, <a href=\"/wiki/N%C3%A1jera\" title=\"N\u00e1jera\">N\u00e1jera</a> and parts of <a href=\"/wiki/County_of_Aragon\" title=\"County of Aragon\">Aragon</a>. The rest of the territory was given to his widow Muniadona to split between all the legitimate sons: thus Garc\u00eda S\u00e1nchez III also received the territory at the northeast from the County of Castile (<a href=\"/wiki/La_Bureba\" title=\"La Bureba\">La Bureba</a>, <a href=\"/wiki/Montes_de_Oca_(comarca)\" title=\"Montes de Oca (comarca)\">Montes de Oca</a>) and the <a href=\"/wiki/County_of_%C3%81lava\" title=\"County of \u00c1lava\">County of \u00c1lava</a>. <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ferdinand I of Le\u00f3n\">Ferdinand</a> received the rest of the <a href=\"/wiki/County_of_Castile\" class=\"mw-redirect\" title=\"County of Castile\">County of Castile</a> and the lands between the Pisuerga and the Cea. Another son of Sancho, <a href=\"/wiki/Gonzalo_of_Sobrarbe_and_Ribagorza\" title=\"Gonzalo of Sobrarbe and Ribagorza\">Gonzalo</a>, received the counties of <a href=\"/wiki/Sobrarbe\" title=\"Sobrarbe\">Sobrarbe</a> and <a href=\"/wiki/County_of_Ribagorza\" title=\"County of Ribagorza\">Ribargoza</a> as vassal of his eldest brother, Garc\u00eda. Lands in <a href=\"/wiki/County_of_Aragon\" title=\"County of Aragon\">Aragon</a> were allotted to Sancho's bastard son <a href=\"/wiki/Ramiro_I_of_Aragon\" title=\"Ramiro I of Aragon\">Ramiro</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199384_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199384-38\">&#91;38&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00ednez_D\u00edez2005715,_Vol._II_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00ednez_D\u00edez2005715,_Vol._II-39\">&#91;39&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002409_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002409-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Partition_and_union_with_Aragon\">Partition and union with Aragon</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Partition and union with Aragon\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Map_Iberian_Peninsula_1037-es.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Map_Iberian_Peninsula_1037-es.svg/220px-Map_Iberian_Peninsula_1037-es.svg.png\" width=\"220\" height=\"153\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Map_Iberian_Peninsula_1037-es.svg/330px-Map_Iberian_Peninsula_1037-es.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Map_Iberian_Peninsula_1037-es.svg/440px-Map_Iberian_Peninsula_1037-es.svg.png 2x\" data-file-width=\"827\" data-file-height=\"574\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Map_Iberian_Peninsula_1037-es.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Navarre (yellow) in 1037</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:AntsoVIIArrano.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/AntsoVIIArrano.JPG/220px-AntsoVIIArrano.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/AntsoVIIArrano.JPG/330px-AntsoVIIArrano.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/AntsoVIIArrano.JPG/440px-AntsoVIIArrano.JPG 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:AntsoVIIArrano.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Seal of King <a href=\"/wiki/Sancho_VII_of_Navarre\" title=\"Sancho VII of Navarre\">Sancho VII the Strong</a></div></div></div>\n<p>Garc\u00eda S\u00e1nchez III (1035\u20131054) soon found himself struggling for supremacy against his ambitious brothers, especially Ferdinand. Garc\u00eda had supported the armed conflict between Ferdinand and his brother-in-law <a href=\"/wiki/Bermudo_III_of_Le%C3%B3n\" title=\"Bermudo III of Le\u00f3n\">Bermudo III of Le\u00f3n</a>, who was ultimately killed in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Tamar%C3%B3n\" title=\"Battle of Tamar\u00f3n\">Battle of Tamar\u00f3n</a> (1037). This allowed Ferdinand to unite his Castilian county with the new-won crown of Le\u00f3n as king Ferdinand I.  For several years a mutual collaboration between the two kingdoms took place. The relationship between Garc\u00eda and his step-brother Ramiro was better. The latter had acquired all of Aragon, Ribagorza and Sobrarbe on the sudden death of his brother Gonzalo, forming what would become the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Kingdom of Aragon</a>.  Garc\u00eda and Ramiro's alliance with <a href=\"/wiki/Ramon_Berenguer_I,_Count_of_Barcelona\" title=\"Ramon Berenguer I, Count of Barcelona\">Ramon Berenguer</a>, the <a href=\"/wiki/Count_of_Barcelona\" title=\"Count of Barcelona\">Count of Barcelona</a>, was effective to keep the Muslim <a href=\"/wiki/Taifa_of_Zaragoza\" title=\"Taifa of Zaragoza\">Taifa of Zaragoza</a> at bay. After the capture of <a href=\"/wiki/Calahorra\" title=\"Calahorra\">Calahorra</a> in 1044, a period peace followed on the southern border and trade was established with Zaragoza.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199385-86_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199385-86-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>The relationship between Garc\u00eda and Ferdinand deteriorated with time, the two disputing the lands on the Pamplonese-Castilian border,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002410_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002410-42\">&#91;42&#93;</a></sup> and ended violently in September 1054 at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Atapuerca\" title=\"Battle of Atapuerca\">Battle of Atapuerca</a>, in which Garc\u00eda was killed, and Ferdinand took from Pamplona the lands in <a href=\"/wiki/La_Bureba\" title=\"La Bureba\">La Bureba</a> and the <a href=\"/wiki/Tir%C3%B3n_River\" title=\"Tir\u00f3n River\">Tir\u00f3n River</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza1993106_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza1993106-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>Garc\u00eda was succeeded by <a href=\"/wiki/Sancho_IV_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sancho IV of Navarre\">Sancho IV</a> (1054\u20131076) <i>of Pe\u00f1al\u00e9n</i>, whom Ferdinand had recognised as king of Pamplona immediately after the death of his father.  He was fourteen years old at the time, and under the regency of his mother Estefan\u00eda and his uncles Ferdinand and Ramiro.  After the death of his mother in 1058, Sancho IV lost the support of the local nobility, and the relations between them worsened after he became allied with <a href=\"/wiki/Ahmad_al-Muqtadir\" title=\"Ahmad al-Muqtadir\">Ahmad al-Muqtadir</a>, ruler of Zaragoza.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199386_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199386-44\">&#91;44&#93;</a></sup> On 4 June 1076, a conspiracy involving Sancho IV's brother Ram\u00f3n and sister Ermesinda ended with the murder of the king. The neighboring kingdoms and the nobility probably had a part in the plot.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199387_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199387-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>The dynastic crisis resulting from Sancho's assassination worked to the benefit of the Castilian and Aragonese monarchs. <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile</a> took control of <a href=\"/wiki/La_Rioja_(Spain)\" title=\"La Rioja (Spain)\">La Rioja</a>, the <a href=\"/wiki/Lordship_of_Biscay\" title=\"Lordship of Biscay\">Lordship of Biscay</a>, the <a href=\"/wiki/County_of_%C3%81lava\" title=\"County of \u00c1lava\">County of \u00c1lava</a>, the <a href=\"/wiki/County_of_Durango\" title=\"County of Durango\">County of Durango</a> and part of <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002411_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002411-46\">&#91;46&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Sancho_Ram%C3%ADrez\" title=\"Sancho Ram\u00edrez\">Sancho Ram\u00edrez</a>, successor to his father, Ramiro of Aragon, took control of the rest of the territory and was recognised as king by the Pamplonese nobility.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199387_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199387-45\">&#91;45&#93;</a></sup> The land around the city of Pamplona, the core of the original kingdom, became known as the County of Navarre, and was recognised by Alfonso VI as a vassal state of the kingdom of Le\u00f3n and Castile. Sancho Ram\u00edrez began in 1084 a renewed military expansion of the southern lands controlled by Muslim forces. In 1084 the city of <a href=\"/wiki/Arguedas,_Navarre\" title=\"Arguedas, Navarre\">Arguedas</a>, from which the <a href=\"/wiki/Bardenas_Reales\" title=\"Bardenas Reales\">Bardenas</a> region could be controlled, was taken. After the death of Sancho Ram\u00edrez in 1094, he was succeeded by <a href=\"/wiki/Peter_I_of_Aragon_and_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peter I of Aragon and Navarre\">Peter I</a>, who resumed the expansion of the territory, taking the cities of <a href=\"/wiki/S%C3%A1daba\" title=\"S\u00e1daba\">S\u00e1daba</a> in 1096 and <a href=\"/wiki/Milagro,_Navarre\" title=\"Milagro, Navarre\">Milagro</a> in 1098, while threatening <a href=\"/wiki/Tudela,_Navarre\" title=\"Tudela, Navarre\">Tudela</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza199398_and_102_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza199398_and_102-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> (1104\u20131134), brother of Peter I, secured for the country its greatest territorial expansion. He wrested <a href=\"/wiki/Tudela,_Navarre\" title=\"Tudela, Navarre\">Tudela</a> from the Moors (1114), re-conquered the entire country of Bureba, which Navarre had lost in 1042, and advanced into the current <a href=\"/wiki/Province_of_Burgos\" title=\"Province of Burgos\">Province of Burgos</a>. He also annexed <a href=\"/wiki/Labourd\" title=\"Labourd\">Labourd</a>, with its strategic port of <a href=\"/wiki/Bayonne\" title=\"Bayonne\">Bayonne</a>, but lost its coastal half to the English soon after. The remainder has been part of Navarre since then and eventually came to be known as <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Lower Navarre</a>.  Toward the south, he moved the Islamic border to the <a href=\"/wiki/Ebro\" title=\"Ebro\">Ebro</a> river, with <a href=\"/wiki/La_Rioja_(Spain)\" title=\"La Rioja (Spain)\">Rioja</a>, N\u00e1jera, <a href=\"/wiki/Logro%C3%B1o\" title=\"Logro\u00f1o\">Logro\u00f1o</a>, <a href=\"/wiki/Calahorra\" title=\"Calahorra\">Calahorra</a>, and <a href=\"/wiki/Alfaro,_La_Rioja\" title=\"Alfaro, La Rioja\">Alfaro</a> added to his domain. \nIn 1118, the city of <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a> was taken by the Aragonese forces, and on 25 February 1119 the city of Tudela was taken and incorporated into Pamplona.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza1993104_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza1993104-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p><p>The 1127 <a href=\"/wiki/Peace_of_T%C3%A1mara\" title=\"Peace of T\u00e1mara\">Peace of T\u00e1mara</a> delimited the territorial domains of the Castilian and Aragonese realms, the latter including Pamplona. The lands of <a href=\"/wiki/Lordship_of_Biscay\" title=\"Lordship of Biscay\">Biscay</a>, <a href=\"/wiki/County_of_%C3%81lava\" title=\"County of \u00c1lava\">\u00c1lava</a>, <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a>, <a href=\"/wiki/Belorado\" title=\"Belorado\">Belorado</a>, <a href=\"/wiki/Soria\" title=\"Soria\">Soria</a> and <a href=\"/wiki/San_Esteban_de_Gormaz\" title=\"San Esteban de Gormaz\">San Esteban de Gormaz</a> went back to the Pamplonese kingdom.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESerrano_Izko2006125_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESerrano_Izko2006125-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Restoration_and_the_loss_of_western_Navarre\">Restoration and the loss of western Navarre</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Restoration and the loss of western Navarre\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Reparto_del_reino_de_Navarra_tras_la_muerte_de_Sancho_IV_El_de_Pe%C3%B1al%C3%A9n.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Reparto_del_reino_de_Navarra_tras_la_muerte_de_Sancho_IV_El_de_Pe%C3%B1al%C3%A9n.svg/220px-Reparto_del_reino_de_Navarra_tras_la_muerte_de_Sancho_IV_El_de_Pe%C3%B1al%C3%A9n.svg.png\" width=\"220\" height=\"245\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Reparto_del_reino_de_Navarra_tras_la_muerte_de_Sancho_IV_El_de_Pe%C3%B1al%C3%A9n.svg/330px-Reparto_del_reino_de_Navarra_tras_la_muerte_de_Sancho_IV_El_de_Pe%C3%B1al%C3%A9n.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Reparto_del_reino_de_Navarra_tras_la_muerte_de_Sancho_IV_El_de_Pe%C3%B1al%C3%A9n.svg/440px-Reparto_del_reino_de_Navarra_tras_la_muerte_de_Sancho_IV_El_de_Pe%C3%B1al%C3%A9n.svg.png 2x\" data-file-width=\"372\" data-file-height=\"414\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Reparto_del_reino_de_Navarra_tras_la_muerte_de_Sancho_IV_El_de_Pe%C3%B1al%C3%A9n.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><b>Division of the Kingdom of Pamplona after the death of Sancho Garc\u00e9s IV in 1076</b> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #eeaaff; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Area occupied by <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso VI of Castile</a></div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #ffaaaa; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Area occupied by <a href=\"/wiki/Sancho_Ram%C3%ADrez\" title=\"Sancho Ram\u00edrez\">Sancho Ram\u00edrez of Aragon</a></div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #87de87; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;County of Navarre, vassal of Castile</div></div></div></div>\n<p>The status quo between Aragon and Castile stood until the 1134 death of Alfonso. Being childless, he willed his realm to the military orders, particularly the <a href=\"/wiki/Knights_Templar\" title=\"Knights Templar\">Templars</a>. This decision was rejected by the courts (parliaments) of both Aragon and Navarre, which then chose separate kings.\n</p><p><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Ram%C3%ADrez_of_Navarre\" title=\"Garc\u00eda Ram\u00edrez of Navarre\">Garc\u00eda Ram\u00edrez</a>, known as <i>the Restorer</i>, is the first King of Navarre to use such a title. He was Lord of <a href=\"/wiki/Monz%C3%B3n\" title=\"Monz\u00f3n\">Monz\u00f3n</a>, a grandson of Rodrigo Diaz de Vivar, <a href=\"/wiki/El_Cid\" title=\"El Cid\">El Cid</a>, and a descendant by illegitimate line of king Garc\u00eda S\u00e1nchez III. <a href=\"/wiki/Sancho_VI_of_Navarre\" title=\"Sancho VI of Navarre\">Sancho Garcia</a>, known as Sancho VI \"the Wise\" (1150\u20131194), a patron of learning, as well as an accomplished statesman, fortified Navarre within and without, granted charters (fueros) to a number of towns, and was never defeated in battle. He was the first king to issue royal documents entitling him <i>rex Navarrae</i> or <i>rex Navarrorum</i>, appealing to a wider power base, defined as politico-juridical by Urzainqui (a \"populus\"), beyond <a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a> and the customary <i>rex Pampilonensium</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola199894_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola199894-50\">&#91;50&#93;</a></sup> As attested in the charters of San Sebasti\u00e1n and Vitoria-Gasteiz (1181), the natives are called <i>Navarri</i>, as well as in another contemporary document at least, where those living to the north of <a href=\"/wiki/Peralta,_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peralta, Navarre\">Peralta</a> are defined as Navarrese.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p><p><i>The Restorer</i> and <a href=\"/wiki/Sancho_VI_of_Navarre\" title=\"Sancho VI of Navarre\">Sancho the Wise</a> were faced with an ever increased intervention of Castile in Navarre. In 1170, <a href=\"/wiki/Alfonso_VIII_of_Castile\" title=\"Alfonso VIII of Castile\">Alfonso VIII of Castile</a> and <a href=\"/wiki/Eleanor_of_England,_Queen_of_Castile\" title=\"Eleanor of England, Queen of Castile\">Eleanor</a>, daughter of Henry II Plantagenet, married, with the Castilian king claiming <a href=\"/wiki/Gascony\" title=\"Gascony\">Gascony</a> as part of the dowry. It turned out a much needed pretext for the invasion of Navarre during the following years (1173\u20131176), with a special focus on Navarre's coastal districts, coveted by Castile in order to become a maritime power.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998111_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998111-52\">&#91;52&#93;</a></sup> In 1177, the dispute was submitted to arbitration by <a href=\"/wiki/Henry_II_of_England\" title=\"Henry II of England\">Henry II of England</a>. The Navarrese made their point on a number of claims, namely \"the proven will of the locals\" (<i>fide naturalium hominum suorum exhibita</i>), the assassination of the King <a href=\"/wiki/Sancho_IV_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sancho IV of Navarre\">Sancho Garces IV of Navarre</a> by the Castilians (<i>per violentiam fuit expulsus</i>, 1076), law and custom, while the Castilians made their case by citing the Castilian takeover following the death of Sancho Garces IV, the dynastic links of Alfonso with Navarre, and the conquest of Toledo.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998152_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998152-53\">&#91;53&#93;</a></sup> The king Henry II did not dare issue a verdict utterly based on legal grounds as presented by both sides, instead deciding to refer them back to the boundaries held by both kingdoms at the start of their reigns in 1158, besides agreeing to a truce of seven years. It thus confirmed the permanent loss of the Bureba and Rioja areas for the Navarrese.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998115_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998115-54\">&#91;54&#93;</a></sup> However, soon on, Castile breached the compromise, starting a renewed effort to harass Navarre both in the diplomatic and military arena.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998116_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998116-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Espa%C3%B1a_1190.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Espa%C3%B1a_1190.jpg/220px-Espa%C3%B1a_1190.jpg\" width=\"220\" height=\"206\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Espa%C3%B1a_1190.jpg/330px-Espa%C3%B1a_1190.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Espa%C3%B1a_1190.jpg/440px-Espa%C3%B1a_1190.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"468\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Espa%C3%B1a_1190.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Navarre (light green) in 1190</div></div></div>\n<p>The rich dowry of <a href=\"/wiki/Berengaria_of_Navarre\" title=\"Berengaria of Navarre\">Berengaria</a>, the daughter of <a href=\"/wiki/Sancho_VI_of_Navarre\" title=\"Sancho VI of Navarre\">Sancho VI the Wise</a> and Blanche of Castile, made her a desirable catch for <a href=\"/wiki/Richard_I_of_England\" title=\"Richard I of England\">Richard I of England</a>. His aged mother, <a href=\"/wiki/Eleanor_of_Aquitaine\" title=\"Eleanor of Aquitaine\">Eleanor of Aquitaine</a>, crossed the Pyrenean passes to escort Berengaria to Sicily, eventually to wed Richard in Cyprus, 12 May 1191. She is the only Queen of England who never set foot in England during her reign. The reign of Sancho the Wise's successor, the last king of the male line of Sancho the Great and of kings of Pamplona, king Sancho VII the Strong (<i>Sancho el Fuerte</i>) (1194\u20131234), was more troubled. He appropriated the revenues of churches and convents, granting them instead important privileges; in 1198 he presented to the See of Pamplona his palaces and possessions in that city, this gift being confirmed by Pope Innocent III on 29 January 1199.\n</p><p>In 1199 Alfonso VIII of Castile, son of Sancho III of Castile and Blanche of Navarre, was determined to take over coastal Navarre, a strategic region that would allow Castile much easier access to European wool markets and would isolate Navarre as well. He launched a massive expedition against Navarre. <a href=\"/wiki/Sancho_VII_of_Navarre\" title=\"Sancho VII of Navarre\">Sancho the Strong</a> was on an international journey in <a href=\"/wiki/Tlemcen\" title=\"Tlemcen\">Tlemcen</a> (modern Algeria) seeking out support to counter the Castilian push, by opening a second front. The <a href=\"/wiki/Pope_Celestine_III\" title=\"Pope Celestine III\">pope Celestine III</a> intervened to avoid the alliance.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>The towns of <a href=\"/wiki/Vitoria,_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vitoria, Spain\">Vitoria</a> and <a href=\"/wiki/Trevi%C3%B1o\" title=\"Trevi\u00f1o\">Trevi\u00f1o</a> resisted the Castilian assault but the Bishop of Pamplona was sent to inform them that no reinforcements would arrive. After nine months of siege, Vitoria surrendered, but Trevi\u00f1o did not, having to be conquered by force of arms. By 1200 the conquest of western Navarre was complete. Castile allowed these territories (exceptions: Trevi\u00f1o, <a href=\"/wiki/O%C3%B1ati\" title=\"O\u00f1ati\">O\u00f1ati</a>, directly ruled from Castile) the right to keep their traditional customs and laws (Navarrese law), which came to be known as <a href=\"/wiki/Fueros\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fueros\">fueros</a>. Alava was made a county, Biscay a <a href=\"/wiki/Lord_of_Biscay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lord of Biscay\">lordship</a> and Gipuzkoa just a province. In 1207, an arrangement in Guadalajara between both kings, sealed a 5-year truce over the occupied territories; still Castile kept a <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/Fait_accompli\" class=\"extiw\" title=\"wikt:Fait accompli\">fait accompli</a></i> policy.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>Sancho the Strong would join in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Las_Navas_de_Tolosa\" title=\"Battle of Las Navas de Tolosa\">battle of Las Navas de Tolosa</a> (1212), where he added his small force to the Christian alliance that was victorious over the Caliph <a href=\"/wiki/Muhammad_al-Nasir\" title=\"Muhammad al-Nasir\">Muhammand An-Nasir</a>. He suffered from a varicose ulcer in his leg that led him to retire to Tudela, where he died in 1234. His elder sister Berengaria, Queen of England, had died childless some years earlier. His deceased younger sister Blanca, countess of Champagne, had left a son, <a href=\"/wiki/Theobald_IV_of_Champagne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theobald IV of Champagne\">Theobald IV of Champagne</a>. Thus the Kingdom of Navarre, though the crown was still claimed by the kings of Aragon, passed by marriage<sup id=\"cite_ref-EB1911_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-10\">&#91;10&#93;</a></sup> to the House of Champagne, firstly to the heirs of Blanca, who were simultaneously <a href=\"/wiki/Counts_of_Champagne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Counts of Champagne\">counts of Champagne and Brie</a>, with the support of the Navarrese Parliament (<i>Cortes</i>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Navarre_in_the_Late_Middle_Ages\">Navarre in the Late Middle Ages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Navarre in the Late Middle Ages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Rule_by_Champagne_and_France\">Rule by Champagne and France</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Rule by Champagne and France\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Arms_of_the_Monarchs_Navarre_(1328-1425)_with_the_Royal_Crest.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Arms_of_the_Monarchs_Navarre_%281328-1425%29_with_the_Royal_Crest.svg/220px-Arms_of_the_Monarchs_Navarre_%281328-1425%29_with_the_Royal_Crest.svg.png\" width=\"220\" height=\"406\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Arms_of_the_Monarchs_Navarre_%281328-1425%29_with_the_Royal_Crest.svg/330px-Arms_of_the_Monarchs_Navarre_%281328-1425%29_with_the_Royal_Crest.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Arms_of_the_Monarchs_Navarre_%281328-1425%29_with_the_Royal_Crest.svg/440px-Arms_of_the_Monarchs_Navarre_%281328-1425%29_with_the_Royal_Crest.svg.png 2x\" data-file-width=\"517\" data-file-height=\"954\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Arms_of_the_Monarchs_Navarre_(1328-1425)_with_the_Royal_Crest.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Arms of the Monarchs of Navarre of the <a href=\"/wiki/House_of_%C3%89vreux\" title=\"House of \u00c9vreux\">House of \u00c9vreux</a> with the Royal Crest</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Trait%C3%A9_de_Bretigny.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Trait%C3%A9_de_Bretigny.svg/220px-Trait%C3%A9_de_Bretigny.svg.png\" width=\"220\" height=\"269\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Trait%C3%A9_de_Bretigny.svg/330px-Trait%C3%A9_de_Bretigny.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Trait%C3%A9_de_Bretigny.svg/440px-Trait%C3%A9_de_Bretigny.svg.png 2x\" data-file-width=\"423\" data-file-height=\"518\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Trait%C3%A9_de_Bretigny.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Navarre possessions in France 1360</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:282px;\"><a href=\"/wiki/File:Map_France_1477-en_sovereign_B%C3%A9arn.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Map_France_1477-en_sovereign_B%C3%A9arn.png/280px-Map_France_1477-en_sovereign_B%C3%A9arn.png\" width=\"280\" height=\"302\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Map_France_1477-en_sovereign_B%C3%A9arn.png/420px-Map_France_1477-en_sovereign_B%C3%A9arn.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Map_France_1477-en_sovereign_B%C3%A9arn.png/560px-Map_France_1477-en_sovereign_B%C3%A9arn.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"970\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Map_France_1477-en_sovereign_B%C3%A9arn.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of France and the Pyrenees in 1477 showing the Kingdom of Navarre and the Principality of B\u00e9arn</div></div></div>\n<p>Theobald I made of his court a centre where the poetry of the troubadours that had developed at the court of the counts of Champagne was welcomed and fostered; his reign was peaceful. His son, <a href=\"/wiki/Theobald_II_of_Navarre\" title=\"Theobald II of Navarre\">King Theobald II</a> (1253\u201370), married <a href=\"/wiki/Isabella_of_France,_Queen_of_Navarre\" title=\"Isabella of France, Queen of Navarre\">Isabella</a>, daughter of King <a href=\"/wiki/Louis_IX_of_France\" title=\"Louis IX of France\">Louis IX of France</a>, and accompanied his saintly father-in-law upon his crusade to Tunis. On the homeward journey, he died at Trapani in Sicily, and was succeeded by his brother, <a href=\"/wiki/Henry_I_of_Navarre\" title=\"Henry I of Navarre\">King Henry I</a>, who had already assumed the reins of government during his absence, but ruled for only three years (1271\u201374). His daughter, <a href=\"/wiki/Joan_I_of_Navarre\" title=\"Joan I of Navarre\">Queen Joan I</a>, ascended as a minor and the country was once again invaded from all sides. The queen and her mother, <a href=\"/wiki/Blanche_of_Artois\" title=\"Blanche of Artois\">Blanche of Artois</a>, sought refuge at the court of King <a href=\"/wiki/Philip_III_of_France\" title=\"Philip III of France\">Philip III of France</a>. His son, the future King <a href=\"/wiki/Philip_IV_of_France\" title=\"Philip IV of France\">Philip IV of France</a>, had become engaged to the young sovereign and married her in 1284. From 1276, the time of the negotiations for this marriage, Navarre effectively passed into French control.\n</p><p>The Kingdom of Navarre remained in personal union with the Kingdom of France until the death of <a href=\"/wiki/Charles_IV_of_France\" title=\"Charles IV of France\">King Charles I (Charles IV of France)</a> in 1328. He was succeeded by his niece, <a href=\"/wiki/Joan_II_of_Navarre\" title=\"Joan II of Navarre\">Queen Joanna II</a>, daughter of <a href=\"/wiki/Louis_X_of_France\" title=\"Louis X of France\">King Louis I (Louis X of France)</a>, and nephew-in-law, <a href=\"/wiki/Philip_III_of_Navarre\" title=\"Philip III of Navarre\">King Philip III</a>. Joanna waived all claim to the throne of France and accepted as compensation for the counties of Champagne and Brie those of <a href=\"/wiki/Angoumois\" title=\"Angoumois\">Angoul\u00eame</a>, <a href=\"/wiki/County_of_Longueville\" title=\"County of Longueville\">Longueville</a>, and <a href=\"/wiki/List_of_Counts_of_Mortain\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Counts of Mortain\">Mortain</a>.\n</p><p>King Philip III devoted himself to the improvement of the laws of the country, and joined King <a href=\"/wiki/Alfonso_XI_of_Castile\" title=\"Alfonso XI of Castile\">Alfonso XI of Castile</a> in battle against the Moors of 1343. After the death of his mother (1349), <a href=\"/wiki/Charles_II_of_Navarre\" title=\"Charles II of Navarre\">King Charles II</a> assumed the reins of government (1349\u201387). He played an important part in the <a href=\"/wiki/Hundred_Years%27_War\" title=\"Hundred Years&#39; War\">Hundred Years' War</a> and in the French civil unrest of the time, and on account of his deceit and cruelty he received the ephithet of 'the Bad'. He gained and lost possessions in <a href=\"/wiki/Normandy\" title=\"Normandy\">Normandy</a> and, later in his reign, the <a href=\"/wiki/Navarrese_Company\" title=\"Navarrese Company\">Navarrese Company</a> acquired island possessions in Greece.\n</p><p>His eldest son, on the other hand, <a href=\"/wiki/Charles_III_of_Navarre\" title=\"Charles III of Navarre\">King Charles III</a>, 'the Noble', once more returned the land to peaceful and happy government (1387\u20131425).  He reformed the government, built canals, and made the tributaries of the Ebro flowing through Navarre navigable.  As he outlived his legitimate sons, he was succeeded by his daughter, <a href=\"/wiki/Blanche_I_of_Navarre\" title=\"Blanche I of Navarre\">Queen Blanche I</a> (1425\u201342), and son-in-law, <a href=\"/wiki/John_II_of_Aragon\" title=\"John II of Aragon\">King John II</a> (1397\u20131479).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Navarre_under_the_Foix_and_Albret_dynasties\">Navarre under the Foix and Albret dynasties</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Navarre under the Foix and Albret dynasties\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Navarrese_Civil_War_(1451%E2%80%931455)\" title=\"Navarrese Civil War (1451\u20131455)\">Navarrese Civil War (1451\u20131455)</a></div>\n<p>After Queen <a href=\"/wiki/Blanche_I_of_Navarre\" title=\"Blanche I of Navarre\">Blanche I of Navarre</a>'s death in 1441, Navarre was mired in continued disputes over royal succession. King John II was ruling in Aragon in the name of his brother, <a href=\"/wiki/Alfonso_V_of_Aragon\" title=\"Alfonso V of Aragon\">Alfonso V of Aragon</a>. He left his son, the King <a href=\"/wiki/Charles,_Prince_of_Viana\" title=\"Charles, Prince of Viana\">Charles, Prince of Viana</a>, only with the rank of governor, whereas Queen Blanche I had designed that he should succeed her, as it was the custom. In 1450, John II himself came back to Navarre, and urged on by his ambitious second wife <a href=\"/wiki/Juana_Enriquez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juana Enriquez\">Juana Enriquez</a> endeavoured to obtain the succession for their son <a href=\"/wiki/Ferdinand_the_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ferdinand the Catholic\">Ferdinand</a>.\n</p><p>Mirroring inter-clan disputes during the bloody <a href=\"/wiki/War_of_the_Bands\" title=\"War of the Bands\">War of the Bands</a> in the rest of the Basque territories, in 1451 Navarre split in two confederacies over royal succession, the Agramonts and the Beaumonts, with ramifications both within and outside Navarre. In the violent <a href=\"/wiki/Navarrese_Civil_War_(1451%E2%80%931455)\" title=\"Navarrese Civil War (1451\u20131455)\">civil war</a> that broke out, the Agramonts sided with <a href=\"/wiki/John_II_of_Aragon\" title=\"John II of Aragon\">John II</a>, and the Beaumonts \u2014 named after their leader, the chancellor, John of Beaumont \u2014 espoused the cause of <a href=\"/wiki/Charles,_Prince_of_Viana\" title=\"Charles, Prince of Viana\">Charles, Prince of Viana</a>.<sup id=\"cite_ref-ConqNavarre_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ConqNavarre-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>15</span></sup> The fights involved the high aristocracy and their junior branches, who carried on the feuds of their senior lines and thrived on weak, often absent, royal authority.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECollins1990104_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECollins1990104-59\">&#91;59&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>252</span></sup>\n</p><p>The unhappy prince Charles was defeated by his father at <a href=\"/wiki/Aibar\" title=\"Aibar\">Aibar</a> in 1451, and held a prisoner for two years, during which he wrote his famous <i>Chronicle of Navarre</i>, a major source for the period. After his release, Charles in vain sought the assistance of King <a href=\"/wiki/Charles_VII_of_France\" title=\"Charles VII of France\">Charles VII of France</a> and his uncle Alfonso V (who resided in Naples). In 1460 he was again imprisoned at the instigation of his stepmother, but the <a href=\"/wiki/History_of_Catalonia#The_Crown_of_Aragon\" title=\"History of Catalonia\">Catalans</a> rose in revolt at this injustice, and he was again liberated and named governor of Catalonia. He died in 1461, poisoned by his stepmother <a href=\"/wiki/Juana_Enr%C3%ADquez\" title=\"Juana Enr\u00edquez\">Juana Enr\u00edquez</a> without being able to retake the reigns of Navarre. He had named as heir his next sister, <a href=\"/wiki/Blanche_II_of_Navarre\" title=\"Blanche II of Navarre\">Queen Blanche II</a>, but she was immediately imprisoned by John II and died in 1464. While this episode of the civil war came to an end, it inaugurated a period of instability including on-off periods of struggle and uprisings all the way to the Spanish conquest (1512).\n</p><p>On Charles' demise in 1461, <a href=\"/wiki/Eleanor_of_Navarre\" title=\"Eleanor of Navarre\">Eleanor of Navarre</a>, Countess of <a href=\"/wiki/Foix\" title=\"Foix\">Foix</a> and <a href=\"/wiki/B%C3%A9arn\" title=\"B\u00e9arn\">B\u00e9arn</a>, was proclaimed Princess of Viana, but the instability took a toll.  The south-western tip of Navarre, the Sonsierra (<a href=\"/wiki/Oy%C3%B3n-Oion\" title=\"Oy\u00f3n-Oion\">Oyon</a>, <a href=\"/wiki/Laguardia,_%C3%81lava\" title=\"Laguardia, \u00c1lava\">Laguardia</a>, in present-day <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a>), and <a href=\"/wiki/Los_Arcos\" title=\"Los Arcos\">Los Arcos</a>, was occupied by <a href=\"/wiki/Henry_IV_of_Castile\" title=\"Henry IV of Castile\">Henry IV of Castile</a>, and eventually annexed by Castile (1463), their permanent loss by Navarre being upheld by the French king Louis XI in Bayonne on 23 April 1463.<sup id=\"cite_ref-ConqNavarre_58-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ConqNavarre-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>15</span></sup>  John II continued to rule as king up to 1479, when Queen Eleanor succeeded him for only 15 days and died, leaving the crown to her grandson, <a href=\"/wiki/Francis_Phoebus_of_Navarre\" title=\"Francis Phoebus of Navarre\">Francis Phoebus</a>, but this inaugurated another period of instability. Eleanor's 13-year-old granddaughter <a href=\"/wiki/Catherine_I_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catherine I of Navarre\">Catherine I of Navarre</a> succeeded her brother Francis Phoebus, in accordance with his will (1483). As a minor she remained under the guardianship of her mother, <a href=\"/wiki/Magdalena_of_Valois\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magdalena of Valois\">Magdalena of Valois</a>, and was sought by Ferdinand the Catholic as a bride. However, another claimant to the throne was stubbornly trying to stop her, <a href=\"/wiki/John_of_Foix,_Viscount_of_Narbonne\" title=\"John of Foix, Viscount of Narbonne\">John of Foix, Viscount of Narbonne</a>, brother-in-law of future king of <a href=\"/wiki/Louis_XII_of_France\" title=\"Louis XII of France\">Louis XII of France</a>. Invoking the French <a href=\"/wiki/Salic_Law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salic Law\">Salic Law</a>, he called himself King of Navarre and sent diplomats to Ferdinand II.\n</p><p>Pressure built on Catherine's regent Magdalena of Valois who, intent on saving their French possessions, eventually decided to marry the young Queen to the 7-year-old <a href=\"/wiki/John_of_Albret\" class=\"mw-redirect\" title=\"John of Albret\">John of Albret</a>, despite the Parliament of Navarre's preference for John of Aragon, son of Ferdinand and Isabella.<sup id=\"cite_ref-ConqNavarre_58-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ConqNavarre-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>17</span></sup>  The Beaumont party rose up, while the Agramonts split over the marriage. Ferdinand II of Aragon in turn reconsidered his diplomatic policy on Navarre. The crown of Navarre fell back on their default policy of diplomacy, and signed the Treaty of Valencia on 21 March 1488, whereby trade was restored between Navarre and the Aragon-Castile tandem. Still, Ferdinand did not recognize Catherine and imposed Castilian troops in Navarre, banning French troops in both the kingdom and the principality of B\u00e9arn.<sup id=\"cite_ref-ConqNavarre_58-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ConqNavarre-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>17</span></sup>\n</p>\n<table class=\"toccolours\" style=\"float: left; margin-right: 0em; margin-right: 1em; font-size: 85%; background:#99FF99; color:black; width:20em; max-width:30%\" cellspacing=\"5\">\n<tbody><tr>\n<td align=\"left\">\"<i>Before the sacrament of the holy unction is completed, this blessed coronation of yours, it is necessary for Your Royal Majesties to swear an oath to the people, as the monarchs of Navarre preceding you did formerly, so that the people can also swear an oath to you as set by custom [...] we swear [...] to the prelates, nobles [...] and men of the cities and good towns and all the people of Navarre [...] from all across the Kingdom of Navarre [...] all the </i>fueros<i>, as well as the mores, and customs, tax exemptions, liberties, privileges held by each of you&#8212;either here or absent.</i>\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"left\">Instructions to the monarchs Catherine and John III on the mandatory oath owed to the Kingdom of Navarre, and the oath itself, ahead of their coronation (1494).\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Ferdinand also pushed for the introduction of the coercive cross-border tribunal, the <a href=\"/wiki/Inquisition\" title=\"Inquisition\">Inquisition</a>, which the Navarese hated, but under pressure from the Aragonese monarch the doors of Navarre (Tudela) finally opened to the Church institution between 1486 and 1488 pushed by the Aragonese monarch's threats. Still in 1510 the authorities of Tudela decreed the expulsion of the monk \"calling himself inquisitor.\"  Catherine and John III also lacked French royal support: both <a href=\"/wiki/Charles_VIII_of_France\" title=\"Charles VIII of France\">Charles VIII</a> and <a href=\"/wiki/Louis_XII_of_France\" title=\"Louis XII of France\">Louis XII of France</a> pushed hard to have John of Foix declared king.  Finally, following a short period of peace with Ferdinand after a treaty was signed, in January 1494 the coronation of the royal family took place in Pamplona. The monarchs Catherine I and John III swore an oath to respect the liberties of Navarre, and the proclamation was celebrated with a week-long festival, while the ceremony was not attended by the Aragonese bishops with jurisdiction in Navarre. During this period, the realm of Navarre-Be\u00e1rn was defined by <a href=\"/wiki/Maximilian_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Maximilian I, Holy Roman Emperor\">Emperor Maximilian I</a>'s diplomat M\u00fcntzer as a nation like Switzerland.<sup id=\"cite_ref-ConqNavRef_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ConqNavRef-60\">&#91;60&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>16</span></sup>  In the same treaty, Ferdinand renounced war on Navarre or <a href=\"/wiki/B%C3%A9arn\" title=\"B\u00e9arn\">B\u00e9arn</a> from Castile, but the attempt to restore royal authority and patrimony met with the resistance of the defiant count of Lerin, Louis of Beaumont, whose estates where confiscated.\n</p><p>Catherine and John III's guardian Magdalena of Valois died in 1495 and John's father <a href=\"/wiki/Alain_I_of_Albret\" title=\"Alain I of Albret\">Alain I of Albret</a> signed another treaty with Ferdinand, whereby the count of Ler\u00edn should abandon Navarre, receiving in compensation real estate and various enclaves in the recently conquered Granada. In exchange, Alain made an array of painful concessions: Ferdinand received the count of Ler\u00edn's patrimony and gained control of important fortresses across Navarre, including the right to keep a garrison in <a href=\"/wiki/Olite\" title=\"Olite\">Olite</a> at the heart of the kingdom. Also, Queen Catherine's 1-year-old daughter Magdalena was to be sent to Castile to be raised, with a plan on a future marriage &#8212; she would die young in Castile (1504).<sup id=\"cite_ref-ConqNavarre_58-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ConqNavarre-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>18\u201319</span></sup> Following developments in France, the whole treaty was reverted in 1500 and another compromise was reached with Ferdinand, ensuring peace for another 4 years.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Spanish_conquest\">Spanish conquest</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Spanish conquest\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Madeleine_of_France,_bethroted_of_Ladislaus_the_Posthumous.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Madeleine_of_France%2C_bethroted_of_Ladislaus_the_Posthumous.jpg/170px-Madeleine_of_France%2C_bethroted_of_Ladislaus_the_Posthumous.jpg\" width=\"170\" height=\"237\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Madeleine_of_France%2C_bethroted_of_Ladislaus_the_Posthumous.jpg/255px-Madeleine_of_France%2C_bethroted_of_Ladislaus_the_Posthumous.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Madeleine_of_France%2C_bethroted_of_Ladislaus_the_Posthumous.jpg/340px-Madeleine_of_France%2C_bethroted_of_Ladislaus_the_Posthumous.jpg 2x\" data-file-width=\"1953\" data-file-height=\"2718\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Madeleine_of_France,_bethroted_of_Ladislaus_the_Posthumous.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Magdalena of Valois, regent of Navarre from 1479 to 1494, and mother of Queen <a href=\"/wiki/Catherine_I_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catherine I of Navarre\">Catherine I of Navarre</a></div></div></div><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Iberian_Navarre\" title=\"Spanish conquest of Iberian Navarre\">Spanish conquest of Iberian Navarre</a></div>\n<p>In spite of the treaties, Ferdinand the Catholic did not relinquish his long-cherished designs on Navarre. In 1506, the 53-year-old widower remarried, to <a href=\"/wiki/Germaine_of_Foix\" title=\"Germaine of Foix\">Germaine of Foix</a> (aged 16), daughter of Catherine's uncle John of Foix, who had attempted to claim Navarre over his under-age nephew and niece. However, their infant son died shortly after birth, ending hopes of a possible inheritance of Navarre. Ferdinand kept intervening directly or indirectly in the internal affairs of Navarre by means of the Beaumont party. In 1508, the Navarrese royal troops finally suppressed a rebellion of the count of Lerin after a long standoff. In a letter to the rebellious count, the king of Aragon insisted that while he may take over one stronghold or another, he should use \"<i>theft, deceit and bargain</i>\" instead of violence (23 July 1509).\n</p><p>When Navarre refused to join one of many Holy Leagues against France and declared itself neutral, Ferdinand asked the Pope to excommunicate Albret, which would have legitimised an attack. The Pope was reluctant to label the Crown of Navarre as schismatic explicitly in a first bull against the French and the Navarrese (21 July 1512), but Ferdinand's pressure bore fruit when a (second) bull named Catherine and John III \"heretic\" (18 February 1513). On 18 July 1512, <a href=\"/wiki/Fadrique_%C3%81lvarez_de_Toledo,_2nd_Duke_of_Alba\" title=\"Fadrique \u00c1lvarez de Toledo, 2nd Duke of Alba\">Don Fadrique de Toledo</a> was sent to invade Navarre in the context of the second phase of the <a href=\"/wiki/War_of_the_League_of_Cambrai\" title=\"War of the League of Cambrai\">War of the League of Cambrai</a>.\n</p><p>Unable to face the powerful Castilian-Aragonese army, Jean d'Albret fled to B\u00e9arn (Orthez, <a href=\"/wiki/Pau,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Pau</a>, Tarbes). Pamplona, Estella, Olite, Sanguesa, and Tudela were captured by September. The Agramont party sided with Queen Catherine while most, but not all, of the Beaumont party lords supported the occupiers. In October 1512, the legitimate King John III returned with an army recruited north of the Pyrenees and attacked Pamplona without success. By the end of December the Castilians were in St-Jean-Pied-de-Port.\n</p><p>After this failure, the Navarrese <i>Cortes</i> (Parliament) had no option but pledge loyalty to King Ferdinand of Aragon. In 1513, the first Castilian viceroy took a formal oath to respect Navarrese institutions and law (<i><a href=\"/wiki/Fueros\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fueros\">fueros</a></i>).  The <a href=\"/wiki/Spanish_Inquisition\" title=\"Spanish Inquisition\">Spanish Inquisition</a> was extended into Navarre.  The Jews had already been forced into conversion or exile by the <a href=\"/wiki/Alhambra_Decree\" title=\"Alhambra Decree\">Alhambra Decree</a> in Castile and Aragon, and now the Jewish community of Navarre and the Muslims of Tudela suffered its persecution.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Jeanne_d%27Albret.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Jeanne_d%27Albret.JPG/170px-Jeanne_d%27Albret.JPG\" width=\"170\" height=\"224\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Jeanne_d%27Albret.JPG/255px-Jeanne_d%27Albret.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Jeanne_d%27Albret.JPG/340px-Jeanne_d%27Albret.JPG 2x\" data-file-width=\"552\" data-file-height=\"726\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jeanne_d%27Albret.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jeanne III</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Polverel_Tableau_Navarre.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Polverel_Tableau_Navarre.png/170px-Polverel_Tableau_Navarre.png\" width=\"170\" height=\"275\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Polverel_Tableau_Navarre.png/255px-Polverel_Tableau_Navarre.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Polverel_Tableau_Navarre.png/340px-Polverel_Tableau_Navarre.png 2x\" data-file-width=\"462\" data-file-height=\"746\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Polverel_Tableau_Navarre.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Defense of Navarre presented by Polverel (1789)</div></div></div>\n<p>There were two more attempts at liberation in 1516 and 1521, both supported by popular rebellion, especially the second one. It was in 1521 that the Navarrese came closest to regaining their independence. As a liberation army commanded by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_de_Foix\" title=\"Andr\u00e9 de Foix\">General Asparros</a> approached Pamplona, the citizens rose in revolt and besieged the military governor, <a href=\"/wiki/Ignatius_Loyola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ignatius Loyola\">I\u00f1igo de Loyola</a>, in his newly built castle. Tudela and other cities also declared their loyalty to the House of Albret.  With at first distracted due to only recently overcoming the <a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Comuneros\" title=\"Revolt of the Comuneros\">Revolt of the Comuneros</a>, the Navarrese-B\u00e9arnese army managed to liberate all the Kingdom, but shortly thereafter Asparros faced a large Castilian army at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Esquiroz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Esquiroz\">Battle of No\u00e1in</a> on 30 June 1521. Asparros was captured, and the army completely defeated.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Independent_Navarre_north_of_the_Pyrenees\">Independent Navarre north of the Pyrenees</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Independent Navarre north of the Pyrenees\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A small portion of Navarre north of the Pyrenees, <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Lower Navarre</a>, along with the neighbouring <a href=\"/wiki/Viscounty_of_B%C3%A9arn\" title=\"Viscounty of B\u00e9arn\">Principality of B\u00e9arn</a> survived as an independent kingdom which passed by inheritance. Navarre received from <a href=\"/wiki/Henry_II_of_Navarre\" title=\"Henry II of Navarre\">King Henry II</a>, the son of Queen Catherine and King John III, <a href=\"/wiki/Estates_of_Navarre\" title=\"Estates of Navarre\">a representative assembly</a>, the clergy being represented by the bishops of Bayonne and <a href=\"/wiki/Dax,_Landes\" title=\"Dax, Landes\">Dax</a>, their vicars-general, the parish priest of <a href=\"/wiki/St-Jean-Pied-de-Port\" class=\"mw-redirect\" title=\"St-Jean-Pied-de-Port\">St-Jean-Pied-de-Port</a>, and the priors of <a href=\"/wiki/Saint-Palais,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Saint-Palais, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Saint-Palais</a>, Utziat and Harambels (Haranbeltz).\n</p><p><a href=\"/wiki/Jeanne_d%27Albret\" title=\"Jeanne d&#39;Albret\">Jeanne III</a> converted to <a href=\"/wiki/Calvinism\" title=\"Calvinism\">Calvinism</a> in 1560, and thereupon commissioned a translation of the <a href=\"/wiki/New_Testament\" title=\"New Testament\">New Testament</a> into Basque; one of the first books published in this language. Jeanne also declared Calvinism to be the official religion of Navarre.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> She and her son, <a href=\"/wiki/Henry_IV_of_France\" title=\"Henry IV of France\">Henry III</a>, led the <a href=\"/wiki/Huguenot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Huguenot\">Huguenot</a> party in the <a href=\"/wiki/French_Wars_of_Religion\" title=\"French Wars of Religion\">French Wars of Religion</a>. In 1589, Henry became the sole rightful claimant to the crown of France, though he was not recognized as such by many of his subjects until his conversion to <a href=\"/wiki/Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholicism\">Catholicism</a> four years later.\n</p><p>When <a href=\"/wiki/Labourd\" title=\"Labourd\">Labourd</a> and Upper Navarre were shaken by the <a href=\"/wiki/Basque_witch_trials\" title=\"Basque witch trials\">Basque witch trials</a> between 1609 and 1613, many sought refuge in Lower Navarre.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> The last independent king of Navarre, Henry III (reigned 1572\u20131610), succeeded to the throne of France as <a href=\"/wiki/Henry_IV_of_France\" title=\"Henry IV of France\">Henry IV</a> in 1589, founding the <a href=\"/wiki/Bourbon_dynasty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bourbon dynasty\">Bourbon dynasty</a>. Between 1620 and 1624, Lower Navarre and B\u00e9arn were incorporated into France proper by Henry's son, <a href=\"/wiki/Louis_XIII_of_France\" title=\"Louis XIII of France\">Louis XIII of France (Louis II of Navarre)</a>. The <a href=\"/wiki/Parliament_of_Navarre_and_B%C3%A9arn\" title=\"Parliament of Navarre and B\u00e9arn\">Parliament of Navarre</a>, seated at Pau, was also created by merging the Royal <a href=\"/w/index.php?title=Council_of_Navarre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Council of Navarre (page does not exist)\">Council of Navarre</a> and the sovereign <a href=\"/w/index.php?title=Council_of_B%C3%A9arn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Council of B\u00e9arn (page does not exist)\">Council of B\u00e9arn</a>.\n</p><p>The 1659 <a href=\"/wiki/Treaty_of_the_Pyrenees\" title=\"Treaty of the Pyrenees\">Treaty of the Pyrenees</a> put an end to the litigation over the definite French-Spanish borders and to any French-Navarrese dynastic claim over Spanish Navarre. The title of King of Navarre continued to be used by the Kings of France until the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a> in 1792, and was revived again during the <a href=\"/wiki/French_Restoration\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Restoration\">Restoration</a>, 1814\u201330. Since the rest of Navarre was in Spanish hands, the kings of Spain would also used the title of King of Navarre, and continue to do so. During the <a href=\"/wiki/Estates_General_of_1789\" title=\"Estates General of 1789\">1789 Estates-General</a>, the <a href=\"/wiki/Estates_of_Navarre\" title=\"Estates of Navarre\">Estates of Navarre</a> sent <a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Polverel\" title=\"\u00c9tienne Polverel\">\u00c9tienne Polverel</a> to Paris to defend the idiosyncrasy and independence of Navarre in the face of the planned homogenizing administrative layout of France.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_crown_and_the_kingdom:_A_constitutional_foundation\">The crown and the kingdom: A constitutional foundation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: The crown and the kingdom: A constitutional foundation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Fuero#Basque_and_Pyrenean_fueros\" title=\"Fuero\">Fuero \u00a7&#160;Basque and Pyrenean fueros</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Royal_Coat_of_Arms_of_Spain_(1580-1668)_-_Navarre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Royal_Coat_of_Arms_of_Spain_%281580-1668%29_-_Navarre.svg/220px-Royal_Coat_of_Arms_of_Spain_%281580-1668%29_-_Navarre.svg.png\" width=\"220\" height=\"347\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Royal_Coat_of_Arms_of_Spain_%281580-1668%29_-_Navarre.svg/330px-Royal_Coat_of_Arms_of_Spain_%281580-1668%29_-_Navarre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Royal_Coat_of_Arms_of_Spain_%281580-1668%29_-_Navarre.svg/440px-Royal_Coat_of_Arms_of_Spain_%281580-1668%29_-_Navarre.svg.png 2x\" data-file-width=\"780\" data-file-height=\"1232\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Royal_Coat_of_Arms_of_Spain_(1580-1668)_-_Navarre.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Spanish royal coat of arms variant of Spain used in Navarre, <a href=\"/wiki/House_of_Habsburg\" title=\"House of Habsburg\">House of Habsburg</a> (1580\u20131668)</div></div></div>\n<p>As the Kingdom of Navarre was originally organized, it was divided into <i><a href=\"/wiki/Merindad\" title=\"Merindad\">merindades</a></i>, districts governed by a <i>merino</i> (\"mayorino\", a sheriff), the representative of the king.<sup id=\"cite_ref-EB1911_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-10\">&#91;10&#93;</a></sup> They were the \"Ultrapuertos\" (French Navarre), Pamplona, Estella, <a href=\"/wiki/Tudela,_Navarre\" title=\"Tudela, Navarre\">Tudela</a> and Sang\u00fcesa. In 1407 the <i>merindad</i> of Olite was added. The <a href=\"/wiki/Parliament\" title=\"Parliament\">Cortes</a> of Navarre began as the king's council of churchmen and nobles, but in the course of the 14th century the burgesses were added.<sup id=\"cite_ref-EB1911_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Their presence was due to the fact that the king had need of their co-operation to raise money by grants and aids, a development that was being paralleled in England.\n</p><p>The Cortes henceforth consisted of the churchmen, the nobles and the representatives of twenty-seven (later thirty-eight) \"good towns\"\u2014towns which were free of a feudal lord, and, therefore, held directly of the king.<sup id=\"cite_ref-EB1911_10-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-10\">&#91;10&#93;</a></sup>  The independence of the burgesses was better secured in Navarre than in other parliaments of Spain by the constitutional rule which required the consent of a majority of <i>each order</i> to every act of the Cortes.<sup id=\"cite_ref-EB1911_10-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Thus the burgesses could not be outvoted by the nobles and the Church,<sup id=\"cite_ref-EB1911_10-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-10\">&#91;10&#93;</a></sup> as they could be elsewhere. Even in the 18th century the Navarrese successfully resisted Bourbon attempts to establish custom houses on the French frontier,<sup id=\"cite_ref-EB1911_10-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-10\">&#91;10&#93;</a></sup> dividing French from Spanish Navarre.\n</p><p>The institutions of Navarre which maintained their autonomy until the 19th century included the Cortes (<i>The Three States</i>, precursor to the <a href=\"/wiki/Parliament_of_Navarre\" title=\"Parliament of Navarre\">Parliament of Navarre</a>), Royal Council, Supreme Court and <i>Diputacion del Reino</i>. Similar institutions existed in the <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a> (in Aragon, Catalonia and Valencia) until the 18th century. The Spanish monarch was represented by a viceroy, who could object to the decisions made in the Navarrese context.\n</p><p>During that period Navarre enjoyed a special status within the Spanish monarchy; it had its own <a href=\"/wiki/Parliament\" title=\"Parliament\">cortes</a>, taxation system, and separate customs laws.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_history_and_the_end_of_the_fueros\">Later history and the end of the <i>fueros</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Later history and the end of the fueros\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/End_of_Basque_home_rule_in_Spain\" title=\"End of Basque home rule in Spain\">End of Basque home rule in Spain</a></div>\n<p>By the <a href=\"/wiki/War_of_the_Pyrenees\" title=\"War of the Pyrenees\">War of the Pyrenees</a> and the <a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Peninsular War</a>, Navarre was in a deep crisis over the Spanish royal authority, involving the Spanish prime minister <a href=\"/wiki/Manuel_Godoy\" title=\"Manuel Godoy\">Manuel Godoy</a>, who bitterly opposed the Basque charters, their autonomy, and maintained high duty exactions on the Ebro customs to abash the Navarrese, and the Basques altogether. The only way out the Navarrese found was an increased trade with France, which in turn spurred the importation of bourgeois, modern ideas. However, the progressive, enlightened bourgeois circles strong in Pamplona\u2014and other Basque towns and cities like <a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"San Sebasti\u00e1n\">Donostia</a>\u2014were eventually quelled during the above wars.\n</p><p>After the French defeat, the only movement supporting the Navarrese self-government was <a href=\"/wiki/Ferdinand_VII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ferdinand VII\">Ferdinand VII</a>. The king wielded the flag of the <a href=\"/wiki/Ancient_r%C3%A9gime\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ancient r\u00e9gime\">ancient r\u00e9gime</a>, as opposed to the liberal <a href=\"/wiki/Constitution_of_C%C3%A1diz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constitution of C\u00e1diz\">Constitution of C\u00e1diz</a> (1812), which ignored the Navarrese and Basque <i>fueros</i> and any different identities in Spain, or the \"Spains\", as it was considered before the 19th century.\n</p><p>During the Napoleonic wars, many in Navarre took to the bush to avoid tax exactions and the military abuses over property and people during their expeditions, be their French, English, or Spanish. These parties sow the seeds to the later militias of the Carlist wars acting under different banners, Carlists most often, but also pro-<i>fueros</i> liberals. However, once the local, urban based enlightened bourgeois were suppressed by the Spanish authorities and backlashing at the French despotic rule during their occupation, the most staunchly Catholic rose to prominence in Navarre, coming under much clerical influence.\n</p><p>This, and the resentment felt at the loss of their autonomy when they were incorporated into Spain in 1833<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>, account for the strong support given by many Navarrese to the <a href=\"/wiki/Carlist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlist\">Carlist</a> cause.<sup id=\"cite_ref-EB1911_10-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In 1833, Navarre and the whole <a href=\"/wiki/Basque_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque people\">Basque</a> region in Spain became the chief stronghold of the Carlists, but in 1837 a Spanish Liberal, centralist constitution was proclaimed in Madrid, and <a href=\"/wiki/Isabella_II_of_Spain\" title=\"Isabella II of Spain\">Isabella II</a> recognized as queen. Following the <a href=\"/wiki/Convention_of_Vergara\" title=\"Convention of Vergara\">August 31st, 1839 armistice</a> putting an end to the <a href=\"/wiki/First_Carlist_War\" title=\"First Carlist War\">First Carlist War</a>, Navarre remained in a shaky state.\n</p><p>Its separate status was acknowledged on the Act promulgated in October that year, but after arrival of <a href=\"/wiki/Baldomero_Espartero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baldomero Espartero\">Baldomero Espartero</a> and the anti-<i>fueros</i> Progressives to office in Madrid, talks with Navarrese Liberal negotiators led to a near-assimilation of Navarre with the Spanish province. Navarre was not a kingdom anymore, but another Spanish province. In exchange for giving up self-government, the Navarrese got the <i>Compromise Act</i> (the <i>Ley Paccionada</i>) in 1841, a set of tax, administrative and other prerogatives, conjuring up an idea of 'compromise between two equal sides', and not a granted charter.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Province_of_Spain\">Province of Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Province of Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Navarre#Province_of_Spain\" title=\"Navarre\">Navarre \u00a7&#160;Province of Spain</a></div>\n<p>Following the 1839\u20131841 treaties, conflict with Madrid's central government over Navarre's agreed administrative and fiscal idiosyncrasies contributed to the <a href=\"/wiki/Third_Carlist_War\" title=\"Third Carlist War\">Third Carlist War</a>, largely centred in the <a href=\"/wiki/Southern_Basque_Country\" title=\"Southern Basque Country\">Basque districts</a> (over in 1876). Myriad parties and factions emerged in Navarre demanding different degrees of restoration of native institutions and laws. Catholicism and traditionalism became major driving forces behind Navarre politics.\n</p><p>The Church in Navarre became a mainstay of the reactionary Spanish Nationalist uprising against the 2nd Spanish Republic (1936). The figure of progressives and inconvenient dissidents exterminated across Navarre is estimated at around 3,000 in the period immediately after the successful military uprising (July 1936). As a reward for its support in the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> (Navarre sided for the most part with the military uprising), Franco allowed Navarre, as it happened with \u00c1lava, to maintain during his dictatorship <a href=\"/wiki/Fueros_of_Navarre\" title=\"Fueros of Navarre\">some prerogatives</a> reminiscent of the ancient Navarrese liberties. Navarre's specific status during Franco's regime led to the present-day Chartered Community of Navarre during the Spanish transition to democracy (the so-called <i>Amejoramiento</i>, 1982).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Territory_today\">Territory today</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Territory today\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The territory formerly known as Navarre now belongs to two nations, Spain and France, depending on whether it lies south or north of the Western Pyrenees.  The Basque language is still spoken in most of the provinces. Today, <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a> is an <a href=\"/wiki/Autonomous_communities_of_Spain\" title=\"Autonomous communities of Spain\">autonomous community of Spain</a> and <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Basse-Navarre</a> is part of France's <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques</a> <a href=\"/wiki/D%C3%A9partement\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u00e9partement\">d\u00e9partement</a>. Other former Navarrese territories belong now to several autonomous communities of Spain: <a href=\"/wiki/Basque_Country_(autonomous_community)\" title=\"Basque Country (autonomous community)\">the Autonomous Community of the Basque Country</a>, <a href=\"/wiki/La_Rioja_(autonomous_community)\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Rioja (autonomous community)\">La Rioja</a>, <a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\">Aragon</a>, and <a href=\"/wiki/Castile_and_Le%C3%B3n\" title=\"Castile and Le\u00f3n\">Castile and Le\u00f3n</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_symbols\">Historical symbols</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Historical symbols\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:COA_Navarre_escarbuncles.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/COA_Navarre_escarbuncles.svg/109px-COA_Navarre_escarbuncles.svg.png\" width=\"109\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/COA_Navarre_escarbuncles.svg/164px-COA_Navarre_escarbuncles.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/COA_Navarre_escarbuncles.svg/218px-COA_Navarre_escarbuncles.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"660\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Coat of Arms of the Kingdom of Navarre during <a href=\"/wiki/Sancho_VI_of_Navarre\" title=\"Sancho VI of Navarre\">Sancho VI of Navarre</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sign_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Sign_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg/117px-Sign_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg.png\" width=\"117\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Sign_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg/175px-Sign_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Sign_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg/233px-Sign_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg.png 2x\" data-file-width=\"743\" data-file-height=\"765\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Sign of <a href=\"/wiki/Sancho_VII_of_Navarre\" title=\"Sancho VII of Navarre\">Sancho VII of Navarre</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Seal_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Seal_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg/119px-Seal_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg.png\" width=\"119\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Seal_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg/178px-Seal_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Seal_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg/237px-Seal_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg.png 2x\" data-file-width=\"780\" data-file-height=\"789\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Seal of Sancho VII of Navarre<br /><small>(Reverse)</small>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg/93px-Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg.png\" width=\"93\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg/140px-Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg/187px-Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg.png 2x\" data-file-width=\"707\" data-file-height=\"908\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Coat of Arms of the Kingdom of Navarre, 1234-1580\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:21px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Former_Royal_Badge_of_Navarre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Former_Royal_Badge_of_Navarre.svg/120px-Former_Royal_Badge_of_Navarre.svg.png\" width=\"120\" height=\"108\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Former_Royal_Badge_of_Navarre.svg/180px-Former_Royal_Badge_of_Navarre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Former_Royal_Badge_of_Navarre.svg/240px-Former_Royal_Badge_of_Navarre.svg.png 2x\" data-file-width=\"279\" data-file-height=\"252\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Royal Badge of the Medieval Monarchs of Navarre\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:29.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:EstandNavarra.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/EstandNavarra.png/120px-EstandNavarra.png\" width=\"120\" height=\"91\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/EstandNavarra.png/180px-EstandNavarra.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/EstandNavarra.png/240px-EstandNavarra.png 2x\" data-file-width=\"439\" data-file-height=\"334\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Standard of the Medieval Monarchs of Navarre  since 1212\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Chartered Community of <a href=\"/wiki/Navarra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Navarra\">Navarre (modern)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Navarrese_monarchs\" title=\"List of Navarrese monarchs\">List of Navarrese monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kings_of_Navarre_family_tree\" title=\"Kings of Navarre family tree\">Kings of Navarre family tree</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Court_officials_of_the_Kingdom_of_Navarre\" title=\"Court officials of the Kingdom of Navarre\">Court officials of the Kingdom of Navarre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_Country_(historical_territory)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque Country (historical territory)\">Basque Country (historical territory)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fuero#Basque_and_Pyrenean_fueros\" title=\"Fuero\">Basque and Pyrenean Fueros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Basque_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Basque people\">History of the Basque people</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vascones\" title=\"Vascones\">Vascones</a></li></ul>\n<p>Historic languages of the Kingdom of Navarre (824\u20131841):\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>, natural language in most of the realm except for the southern plains (Ribera), 824\u20131841</li>\n<li><a href=\"/wiki/Navarro-Aragonese\" title=\"Navarro-Aragonese\">Navarro-Aragonese</a>, natural language along the Ebro, in the south-east, some boroughs, and status language, 10\u201315th century</li>\n<li><a href=\"/wiki/Occitan_language#Occitan_in_Spain\" title=\"Occitan language\">Occitan</a>, natural language in some boroughs, status language, 11\u201314th century</li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Castilian Romance/Spanish</a>, natural language in southern and increasingly central areas and many urban centres substituting Basque, status language, 15th century-1841</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gascon_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gascon dialect\">Gascon</a>, written language in <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Lower Navarre</a> and limited geographical and social contexts, 1305\u20131790</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andalusian_Arabic\" title=\"Andalusian Arabic\">Arabic</a>, language of the <a href=\"/wiki/Mud%C3%A9jar\" title=\"Mud\u00e9jar\">Muslim communities</a> remaining in southern areas after <a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">the conquest of Tudela in 1118</a>, as well as <a href=\"/wiki/Sunni_Islam\" title=\"Sunni Islam\">Muslim</a> liturgy language, 824\u201314th century and 824\u2013early 16th century respectively</li>\n<li><a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>, status language increasingly replacing Gascon (B\u00e9arnese) in administration and politics, 1624\u20131790</li>\n<li><a href=\"/wiki/Erromintxela_language\" title=\"Erromintxela language\">Erromintxela</a>, language used by the native <a href=\"/wiki/Romani_people\" title=\"Romani people\">Romani</a> communities especially in hilly areas, 15th century-1841</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hebrew\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hebrew\">Hebrew</a>, religious and written language in Jewish communities located in certain urban centres, 10th century-1512</li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a>, Christian Catholic liturgy language and formal language in written scripts increasingly replaced by other Romance languages, 824\u20131841</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Amorrortu14-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Amorrortu14_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Amorrortu14_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Amorrortu14_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Estibaliz Amorrortu, <i>Basque Sociolinguistics: Language, Society, and Culture</i>, (University of Nevada Press, 2003), 14 note5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R. L. Trask, <i>The History of Basque</i>, (Routledge, 2014), 427.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Harvey, L.P. (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?id=U-kQJr-D_ikC&amp;pg=PR4&amp;lpg=PR4&amp;dq=Muslims+in+Spain,+1500+to+1614,+by+L.+P.+Harvey,+page+12&amp;source=bl&amp;ots=89IThl3N0M&amp;sig=wG6ewFvv9NldlGaAxzc3_DZjl4o&amp;hl=eu&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj4gtT29YHQAhWMbRQKHeeZByUQ6AEINzAE#v=onepage&amp;q=Muslims%20in%20Spain%2C%201500%20to%201614%2C%20by%20L.%20P.%20Harvey%2C%20page%2012&amp;f=false\"><i>Muslims in Spain, 1500 to 1614</i></a>. Chicago: Chicago University Press. pp.&#160;124\u2013125. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-226-31964-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-226-31964-3\">978-0-226-31964-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Muslims+in+Spain%2C+1500+to+1614&amp;rft.place=Chicago&amp;rft.pages=124-125&amp;rft.pub=Chicago+University+Press&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-0-226-31964-3&amp;rft.aulast=Harvey&amp;rft.aufirst=L.P.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.es%2Fbooks%3Fid%3DU-kQJr-D_ikC%26pg%3DPR4%26lpg%3DPR4%26dq%3DMuslims%2Bin%2BSpain%2C%2B1500%2Bto%2B1614%2C%2Bby%2BL.%2BP.%2BHarvey%2C%2Bpage%2B12%26source%3Dbl%26ots%3D89IThl3N0M%26sig%3DwG6ewFvv9NldlGaAxzc3_DZjl4o%26hl%3Deu%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwj4gtT29YHQAhWMbRQKHeeZByUQ6AEINzAE%23v%3Donepage%26q%3DMuslims%2520in%2520Spain%252C%25201500%2520to%25201614%252C%2520by%2520L.%2520P.%2520Harvey%252C%2520page%252012%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jurio, Jimeno (1995). <i>Historia de Pamplona y de sus Lenguas</i>. Tafalla: Txalaparta. pp.&#160;82, 138, 175\u2013177. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-8136-017-1\" title=\"Special:BookSources/84-8136-017-1\">84-8136-017-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+de+Pamplona+y+de+sus+Lenguas&amp;rft.place=Tafalla&amp;rft.pages=82%2C+138%2C+175-177&amp;rft.pub=Txalaparta&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=84-8136-017-1&amp;rft.au=Jurio%2C+Jimeno&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Harvey, L.P. (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?id=U-kQJr-D_ikC&amp;pg=PR4&amp;lpg=PR4&amp;dq=Muslims+in+Spain,+1500+to+1614,+by+L.+P.+Harvey,+page+12&amp;source=bl&amp;ots=89IThl3N0M&amp;sig=wG6ewFvv9NldlGaAxzc3_DZjl4o&amp;hl=eu&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj4gtT29YHQAhWMbRQKHeeZByUQ6AEINzAE#v=onepage&amp;q=Muslims%20in%20Spain%2C%201500%20to%201614%2C%20by%20L.%20P.%20Harvey%2C%20page%2012&amp;f=false\"><i>Muslims in Spain, 1500 to 1614</i></a>. Chicago: Chicago University Press. p.&#160;125. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-226-31964-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-226-31964-3\">978-0-226-31964-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Muslims+in+Spain%2C+1500+to+1614&amp;rft.place=Chicago&amp;rft.pages=125&amp;rft.pub=Chicago+University+Press&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-0-226-31964-3&amp;rft.aulast=Harvey&amp;rft.aufirst=L.P.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.es%2Fbooks%3Fid%3DU-kQJr-D_ikC%26pg%3DPR4%26lpg%3DPR4%26dq%3DMuslims%2Bin%2BSpain%2C%2B1500%2Bto%2B1614%2C%2Bby%2BL.%2BP.%2BHarvey%2C%2Bpage%2B12%26source%3Dbl%26ots%3D89IThl3N0M%26sig%3DwG6ewFvv9NldlGaAxzc3_DZjl4o%26hl%3Deu%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwj4gtT29YHQAhWMbRQKHeeZByUQ6AEINzAE%23v%3Donepage%26q%3DMuslims%2520in%2520Spain%252C%25201500%2520to%25201614%252C%2520by%2520L.%2520P.%2520Harvey%252C%2520page%252012%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Ciervide Martinena, Ricardo Javier (1980). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vianayborgia.es/FOLI-0034-0000-0087-0106.html\">\"Toponimia navarra: historia y lengua\"</a>. <i>Fontes Linguae Vasconum</i> (34): 90, 91, 102<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Fontes+Linguae+Vasconum&amp;rft.atitle=Toponimia+navarra%3A+historia+y+lengua&amp;rft.issue=34&amp;rft.pages=90%2C+91%2C+102&amp;rft.date=1980&amp;rft.aulast=Ciervide+Martinena&amp;rft.aufirst=Ricardo+Javier&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vianayborgia.es%2FFOLI-0034-0000-0087-0106.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Trask, Robert.L. (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?id=qUDaAAAAQBAJ&amp;pg=PA427&amp;lpg=PA427&amp;dq=trask+basque+kingdom+of+navarre&amp;source=bl&amp;ots=X4PaSvGC-6&amp;sig=dDFFsR1yXXTzSFrqx9DkCmk8OWM&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0CDMQ6AEwBGoVChMIg6Lcm9nExwIVwrYUCh36yQ0Y#v=onepage&amp;q=trask%20basque%20kingdom%20of%20navarre&amp;f=false\"><i>The History of Basque</i></a>. New York: Routledge. p.&#160;427. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-415-13116-2\" title=\"Special:BookSources/0-415-13116-2\">0-415-13116-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+History+of+Basque&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=427&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=0-415-13116-2&amp;rft.aulast=Trask&amp;rft.aufirst=Robert.L.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.es%2Fbooks%3Fid%3DqUDaAAAAQBAJ%26pg%3DPA427%26lpg%3DPA427%26dq%3Dtrask%2Bbasque%2Bkingdom%2Bof%2Bnavarre%26source%3Dbl%26ots%3DX4PaSvGC-6%26sig%3DdDFFsR1yXXTzSFrqx9DkCmk8OWM%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0CDMQ6AEwBGoVChMIg6Lcm9nExwIVwrYUCh36yQ0Y%23v%3Donepage%26q%3Dtrask%2520basque%2520kingdom%2520of%2520navarre%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Collins, R. 1989, p. 159</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Au\u00f1amendi-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Au\u00f1amendi_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Au\u00f1amendi_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Estorn%C3%A9s_Lasa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernardo Estorn\u00e9s Lasa (page does not exist)\">Bernardo Estorn\u00e9s Lasa</a>'s Spanish article on  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskomedia.org/aunamendi/96788\">Navarra</a> in the <a href=\"/w/index.php?title=Au%C3%B1amendi_Entziklopedia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Au\u00f1amendi Entziklopedia (page does not exist)\">Au\u00f1amendi Entziklopedia</a> (click on \"NAVARRA \u2013 NAFARROA (NOMBRE Y EMBLEMAS)\")</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EB1911-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-EB1911_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_10-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_10-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_10-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_10-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_10-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><img alt=\"Wikisource\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;<cite class=\"citation encyclopaedia\">Chisholm, Hugh, ed. (1911). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Navarre\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Navarre\">Navarre</a>\". <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i>. <b>19</b> (11th ed.). Cambridge University Press. pp.&#160;281\u2013282.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Navarre&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.pages=281-282&amp;rft.edition=11th&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1911&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECollins199053\u201356-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECollins199053\u201356_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCollins1990\">Collins 1990</a>, pp.&#160;53\u201356.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012277-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012277_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLarreaLorenzo2012\">Larrea &amp; Lorenzo 2012</a>, p.&#160;277.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012279\u2013280-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012279\u2013280_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLarreaLorenzo2012\">Larrea &amp; Lorenzo 2012</a>, pp.&#160;279\u2013280.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJimeno_Jur\u00edo2004-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJimeno_Jur\u00edo2004_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJimeno_Jur\u00edo2004\">Jimeno Jur\u00edo 2004</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012280-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012280_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLarreaLorenzo2012\">Larrea &amp; Lorenzo 2012</a>, p.&#160;280.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECollins1989159-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECollins1989159_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCollins1989\">Collins 1989</a>, p.&#160;159.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thelatinlibrary.com/ein.html\">In the 15th paragraph</a>, the Carolingian chronicler states, \"ipse per bella memorata primo Aquitaniam et Wasconiam totumque Pyrinei montis iugum et usque ad Hiberum amnem, qui apud Navarros ortus et fertilissimos Hispaniae agros secans\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012281-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012281_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012281_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012281_18-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLarreaLorenzo2012\">Larrea &amp; Lorenzo 2012</a>, p.&#160;281.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Louis the Pious\", Rene Poupardin, <i>The Cambridge Medieval History: Germany and the Western Empire</i>, Vol. III, ed. J.B.Bury, (Cambridge University Press, 1936), 8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Du nouveau sur le royaume de Pampelune au IXe si\u00e8cle\", \u00c9variste L\u00e9vi-Proven\u00e7al, <i>Bulletin Hispanique</i>, 1953, Volume 55, Issue 55-1, page 11; \"<i>Mais, en ce qui concerne le roi vascon Inigo Iniguez...</i>\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002324-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002324_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00edn_Duque2002\">Mart\u00edn Duque 2002</a>, p.&#160;324.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012284-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012284_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLarreaLorenzo2012\">Larrea &amp; Lorenzo 2012</a>, p.&#160;284.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002404-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002404_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00edn_Duque2002\">Mart\u00edn Duque 2002</a>, p.&#160;404.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECollins1990135-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECollins1990135_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCollins1990\">Collins 1990</a>, p.&#160;135.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECollins1990140-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECollins1990140_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCollins1990\">Collins 1990</a>, p.&#160;140.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Trask, R.L. (1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=lbLbAAAAQBAJ&amp;pg=PA14\"><i>The History of Basque</i></a>. New York, USA: Routledge. p.&#160;14. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-415-13116-2\" title=\"Special:BookSources/0-415-13116-2\">0-415-13116-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+History+of+Basque&amp;rft.place=New+York%2C+USA&amp;rft.pages=14&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=0-415-13116-2&amp;rft.au=Trask%2C+R.L.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DlbLbAAAAQBAJ%26pg%3DPA14&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELarreaLorenzo2012284\u2013286-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELarreaLorenzo2012284\u2013286_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLarreaLorenzo2012\">Larrea &amp; Lorenzo 2012</a>, pp.&#160;284\u2013286.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002405-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002405_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00edn_Duque2002\">Mart\u00edn Duque 2002</a>, p.&#160;405.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque199373-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque199373_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00edn_Duque1993\">Mart\u00edn Duque 1993</a>, p.&#160;73.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque1993327-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque1993327_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00edn_Duque1993\">Mart\u00edn Duque 1993</a>, p.&#160;327.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://humanidades.cchs.csic.es/ih/paginas/fmh/albeldensia.htm\">\"Cr\u00f3nica Albeldense\"</a>. Humanidades.cchs.csic.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Cr%C3%B3nica+Albeldense&amp;rft.pub=Humanidades.cchs.csic.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhumanidades.cchs.csic.es%2Fih%2Fpaginas%2Ffmh%2Falbeldensia.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002407-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002407_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00edn_Duque2002\">Mart\u00edn Duque 2002</a>, p.&#160;407.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque199373\u201378-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque199373\u201378_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00edn_Duque1993\">Mart\u00edn Duque 1993</a>, pp.&#160;73\u201378.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque199378-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque199378_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00edn_Duque1993\">Mart\u00edn Duque 1993</a>, p.&#160;78.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199382-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199382_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMiranda_Garc\u00eda1993\">Miranda Garc\u00eda 1993</a>, p.&#160;82.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002408-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002408_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002408_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00edn_Duque2002\">Mart\u00edn Duque 2002</a>, p.&#160;408.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199383-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199383_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMiranda_Garc\u00eda1993\">Miranda Garc\u00eda 1993</a>, p.&#160;83.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199384-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199384_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMiranda_Garc\u00eda1993\">Miranda Garc\u00eda 1993</a>, p.&#160;84.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMart\u00ednez_D\u00edez2005715,_Vol._II-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00ednez_D\u00edez2005715,_Vol._II_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00ednez_D\u00edez2005\">Mart\u00ednez D\u00edez 2005</a>, p.&#160;715, Vol. II.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002409-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002409_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00edn_Duque2002\">Mart\u00edn Duque 2002</a>, p.&#160;409.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199385-86-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199385-86_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMiranda_Garc\u00eda1993\">Miranda Garc\u00eda 1993</a>, pp.&#160;85-86.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002410-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002410_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00edn_Duque2002\">Mart\u00edn Duque 2002</a>, p.&#160;410.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza1993106-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza1993106_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza1993\">Fort\u00fan P\u00e9rez de Ciriza 1993</a>, p.&#160;106.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199386-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199386_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMiranda_Garc\u00eda1993\">Miranda Garc\u00eda 1993</a>, p.&#160;86.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199387-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199387_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiranda_Garc\u00eda199387_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMiranda_Garc\u00eda1993\">Miranda Garc\u00eda 1993</a>, p.&#160;87.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002411-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMart\u00edn_Duque2002411_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00edn_Duque2002\">Mart\u00edn Duque 2002</a>, p.&#160;411.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza199398_and_102-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza199398_and_102_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza1993\">Fort\u00fan P\u00e9rez de Ciriza 1993</a>, p.&#160;98 and 102.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza1993104-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza1993104_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza1993\">Fort\u00fan P\u00e9rez de Ciriza 1993</a>, p.&#160;104.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESerrano_Izko2006125-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESerrano_Izko2006125_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSerrano_Izko2006\">Serrano Izko 2006</a>, p.&#160;125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola199894-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola199894_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUrzainquiOlaizola1998\">Urzainqui &amp; Olaizola 1998</a>, p.&#160;94.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">But not the inhabitants of Peralta; the <i>lingua navarrorum</i> is attested as the Basque language.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998111-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998111_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUrzainquiOlaizola1998\">Urzainqui &amp; Olaizola 1998</a>, p.&#160;111.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998152-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998152_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUrzainquiOlaizola1998\">Urzainqui &amp; Olaizola 1998</a>, p.&#160;152.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998115-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998115_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUrzainquiOlaizola1998\">Urzainqui &amp; Olaizola 1998</a>, p.&#160;115.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998116-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEUrzainquiOlaizola1998116_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUrzainquiOlaizola1998\">Urzainqui &amp; Olaizola 1998</a>, p.&#160;116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza2000\" class=\"citation\"><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_Bre...&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stephen Bre... (page does not exist)\">Fort\u00fan P\u00e9rez de Ciriza, Luis Javier</a> (2000), \"La quiebra de la soberan\u00eda navarra en \u00c1lava, Guip\u00fazcoa y el Duranguesado (1199-1200)\", <i>Euskomedia</i>, <b>45:2</b>: 470\u2013472</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Euskomedia&amp;rft.atitle=La+quiebra+de+la+soberan%C3%ADa+navarra+en+%C3%81lava%2C+Guip%C3%BAzcoa+y+el+Duranguesado+%281199-1200%29&amp;rft.volume=45%3A2&amp;rft.pages=470-472&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Fort%C3%BAn+P%C3%A9rez+de+Ciriza&amp;rft.aufirst=Luis+Javier&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza2000\" class=\"citation\"><a href=\"/w/index.php?title=Stephen_Bre...&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stephen Bre... (page does not exist)\">Fort\u00fan P\u00e9rez de Ciriza, Luis Javier</a> (2000), \"La quiebra de la soberan\u00eda navarra en \u00c1lava, Guip\u00fazcoa y el Duranguesado (1199-1200)\", <i>Euskomedia</i>, <b>45:2</b>: 486</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Euskomedia&amp;rft.atitle=La+quiebra+de+la+soberan%C3%ADa+navarra+en+%C3%81lava%2C+Guip%C3%BAzcoa+y+el+Duranguesado+%281199-1200%29&amp;rft.volume=45%3A2&amp;rft.pages=486&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Fort%C3%BAn+P%C3%A9rez+de+Ciriza&amp;rft.aufirst=Luis+Javier&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ConqNavarre-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ConqNavarre_58-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ConqNavarre_58-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ConqNavarre_58-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ConqNavarre_58-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ConqNavarre_58-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Monreal, G./Jimeno, R.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECollins1990104-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECollins1990104_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCollins1990\">Collins 1990</a>, p.&#160;104.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ConqNavRef-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ConqNavRef_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Urzainqui, T./Esarte, P./Et al.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">G.R. Evans, <i>The Roots of the Reformation: Tradition, Emergence and Rupture</i>, (InterVarsity Press, 2012), 326.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Ariqita y Lasa, <i>Colecci\u00f3n de documentos para la historia de Navarra</i> (Pamplona, 1900)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joxe_Azurmendi\" title=\"Joxe Azurmendi\">Azurmendi, Joxe</a>: \"Die Bedeutung der Sprache in Renaissance und Reformation und die Entstehung der baskischen Literatur im religi\u00f6sen und politischen Konfliktgebiet zwischen Spanien und Frankreich\" In: Wolfgang W. Moelleken (Herausgeber), Peter J. Weber (Herausgeber): <i>Neue Forschungsarbeiten zur Kontaktlinguistik</i>, Bonn: D\u00fcmmler, 1997. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3537864192\" title=\"Special:BookSources/978-3537864192\">978-3537864192</a></li>\n<li>Bascle de Lagreze, <i>La Navarre fran\u00e7aise</i> (Paris, 1881)</li>\n<li>Blade, <i>Les Vascons espagnols</i> (Agen, 1891)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Boissonade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Boissonade (page does not exist)\">Pierre Boissonade</a>, <i>Histoire de la reunion de la Navarre \u00e0 la Castille</i> (Paris, 1893)</li>\n<li>Chappuys, <i>Histoire du royaume de Navarre</i> (Paris, 1590; 1616)</li>\n<li><cite id=\"CITEREFCollins1989\" class=\"citation book\">Collins, Roger (1989). <i>The Arab Conquest of Spain 710-797</i>. Oxford, UK / Cambridge, USA: Blackwell. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-631-19405-3\" title=\"Special:BookSources/0-631-19405-3\">0-631-19405-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Arab+Conquest+of+Spain+710-797&amp;rft.place=Oxford%2C+UK+%2F+Cambridge%2C+USA&amp;rft.pub=Blackwell&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=0-631-19405-3&amp;rft.aulast=Collins&amp;rft.aufirst=Roger&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCollins1990\" class=\"citation book\">Collins, Roger (1990). <i>The Basques</i> (2nd ed.). Oxford, UK: Basil Blackwell. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0631175652\" title=\"Special:BookSources/0631175652\">0631175652</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Basques&amp;rft.place=Oxford%2C+UK&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Basil+Blackwell&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=0631175652&amp;rft.aulast=Collins&amp;rft.aufirst=Roger&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Favyn, <i>Histoire de Navarre</i> (Paris, 1612)</li>\n<li>Ferreras<i>, La Historia de Espa\u00f1a</i> (Madrid, 1700\u201327)</li>\n<li><cite id=\"CITEREFFort\u00fan_P\u00e9rez_de_Ciriza1993\" class=\"citation book\">Fort\u00fan P\u00e9rez de Ciriza, Luis Javier (1993). \"El Reino de Pamplona y la Cristiandad Occidental\". <i>Historia Ilustrada de Navarra</i>. Pamplona: Diario de Navarra. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-604-7413-5\" title=\"Special:BookSources/84-604-7413-5\">84-604-7413-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=El+Reino+de+Pamplona+y+la+Cristiandad+Occidental&amp;rft.btitle=Historia+Ilustrada+de+Navarra&amp;rft.place=Pamplona&amp;rft.pub=Diario+de+Navarra&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=84-604-7413-5&amp;rft.aulast=Fort%C3%BAn+P%C3%A9rez+de+Ciriza&amp;rft.aufirst=Luis+Javier&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Galland, <i>Memoires sur la Navarre</i> (Paris, 1648)</li>\n<li>Jaurgain, <i>La Vasconie</i> (Pau, 1898)</li>\n<li><cite id=\"CITEREFJimeno_Jur\u00edo2004\" class=\"citation book\">Jimeno Jur\u00edo, Jos\u00e9 Mar\u00eda (2004). <i>\u00bfD\u00f3nde fue la Batalla de \"Roncesvalles\"?</i>. Pamplona: Pamiela. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7681-392-9\" title=\"Special:BookSources/84-7681-392-9\">84-7681-392-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C2%BFD%C3%B3nde+fue+la+Batalla+de+%22Roncesvalles%22%3F&amp;rft.place=Pamplona&amp;rft.pub=Pamiela&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=84-7681-392-9&amp;rft.aulast=Jimeno+Jur%C3%ADo&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Mar%C3%ADa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>de Marca, <i>Histoire de B\u00e9arn</i> (Paris, 1640)</li>\n<li><cite id=\"CITEREFLarreaLorenzo2012\" class=\"citation journal\">Larrea, Juan Jos\u00e9; Lorenzo, Jes\u00fas (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/2943005/Barbarians_of_Dar_al-Islam_the_Upper_March_of_al-Andalus_and_the_Western_Pyrenees_in_the_8th_and_9th_centuries_J.J._Larrea_and_J._Lorenzo_\">\"Barbarians of D\u00e2r al-Isl\u00e2m: the Upper March of al-Andalus and the Western Pyrenees in the Eighth and Ninth Centuries\"</a>. <i>La Transgiordania nei secoli XII-XIII e le \u201cfrontiere\u201d del Mediterraneo medievale</i>. Oxford: Archaeopress: 277\u2013288. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4073-0978-1\" title=\"Special:BookSources/978-1-4073-0978-1\">978-1-4073-0978-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Transgiordania+nei+secoli+XII-XIII+e+le+%E2%80%9Cfrontiere%E2%80%9D+del+Mediterraneo+medievale&amp;rft.atitle=Barbarians+of+D%C3%A2r+al-Isl%C3%A2m%3A+the+Upper+March+of+al-Andalus+and+the+Western+Pyrenees+in+the+Eighth+and+Ninth+Centuries&amp;rft.pages=277-288&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-1-4073-0978-1&amp;rft.aulast=Larrea&amp;rft.aufirst=Juan+Jos%C3%A9&amp;rft.au=Lorenzo%2C+Jes%C3%BAs&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F2943005%2FBarbarians_of_Dar_al-Islam_the_Upper_March_of_al-Andalus_and_the_Western_Pyrenees_in_the_8th_and_9th_centuries_J.J._Larrea_and_J._Lorenzo_&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMart\u00edn_Duque1993\" class=\"citation book\">Mart\u00edn Duque, \u00c1ngel J. (1993). \"G\u00e9nesis del reino de Pamplona\". <i>Historia Ilustrada de Navarra</i>. Pamplona: Diario de Navarra. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-604-7413-5\" title=\"Special:BookSources/84-604-7413-5\">84-604-7413-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=G%C3%A9nesis+del+reino+de+Pamplona&amp;rft.btitle=Historia+Ilustrada+de+Navarra&amp;rft.place=Pamplona&amp;rft.pub=Diario+de+Navarra&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=84-604-7413-5&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn+Duque&amp;rft.aufirst=%C3%81ngel+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMart\u00edn_Duque2002\" class=\"citation magazine\">Mart\u00edn Duque, \u00c1ngel J. (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=\">\"Definici\u00f3n de espacios y fronteras en los reinos de Asturias-Le\u00f3n\"</a>. Coord. J.I. de la Iglesia Duarte y J.L. Mart\u00edn Rodr\u00edguez. Los espacios de poder en la Espa\u00f1a medieval: XII Semana de Estudios Medievales, N\u00e1jera, del 30 de julio al 3 de agosto de 2011. pp.&#160;315\u2013339. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-95747-24-3\" title=\"Special:BookSources/84-95747-24-3\">84-95747-24-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Definici%C3%B3n+de+espacios+y+fronteras+en+los+reinos+de+Asturias-Le%C3%B3n&amp;rft.pages=315-339&amp;rft.pub=Los+espacios+de+poder+en+la+Espa%C3%B1a+medieval%3A+XII+Semana+de+Estudios+Medievales%2C+N%C3%A1jera%2C+del+30+de+julio+al+3+de+agosto+de+2011&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=84-95747-24-3&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn+Duque&amp;rft.aufirst=%C3%81ngel+J.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dialnet.unirioja.es%2Fservlet%2Farticulo%3Fcodigo%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since December 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMart\u00ednez_D\u00edez2005\" class=\"citation book\">Mart\u00ednez D\u00edez, Gonzalo (2005). <i>El Condado de Castilla (711-1038): la historia frente a la leyenda</i> (in Spanish). 2 volumes. Valladolid. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-9718-275-8\" title=\"Special:BookSources/84-9718-275-8\">84-9718-275-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+Condado+de+Castilla+%28711-1038%29%3A+la+historia+frente+a+la+leyenda&amp;rft.place=Valladolid&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=84-9718-275-8&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADnez+D%C3%ADez&amp;rft.aufirst=Gonzalo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMart\u00ednez_Diez2007\" class=\"citation book\">Mart\u00ednez Diez, Gonzalo (2007). <i>Sancho III el Mayor Rey de Pamplona, Rex Ibericus</i> (in Spanish). Madrid: Marcial Pons Historia. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-96467-47-7\" title=\"Special:BookSources/978-84-96467-47-7\">978-84-96467-47-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sancho+III+el+Mayor+Rey+de+Pamplona%2C+Rex+Ibericus&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Marcial+Pons+Historia&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-84-96467-47-7&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADnez+Diez&amp;rft.aufirst=Gonzalo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMiranda_Garc\u00eda1993\" class=\"citation book\">Miranda Garc\u00eda, Ferm\u00edn (1993). \"Del apogeo a la crisis\". <i>Historia Ilustrada de Navarra</i>. Pamplona: Diario de Navarra. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-604-7413-5\" title=\"Special:BookSources/84-604-7413-5\">84-604-7413-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Del+apogeo+a+la+crisis&amp;rft.btitle=Historia+Ilustrada+de+Navarra&amp;rft.pub=Pamplona%3A+Diario+de+Navarra&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=84-604-7413-5&amp;rft.aulast=Miranda+Garc%C3%ADa&amp;rft.aufirst=Ferm%C3%ADn&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Monreal, Gregorio; Jimeno, Roldan (2012). <i>Conquista e Incorporaci\u00f3n de Navarra a Castilla</i>. Pamplona-Iru\u00f1a: Pamiela. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7681-736-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7681-736-0\">978-84-7681-736-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Conquista+e+Incorporaci%C3%B3n+de+Navarra+a+Castilla&amp;rft.place=Pamplona-Iru%C3%B1a&amp;rft.pub=Pamiela&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-84-7681-736-0&amp;rft.au=Monreal%2C+Gregorio&amp;rft.au=Jimeno%2C+Roldan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Moret, <i>Investigationes hist\u00f3ricas del reino de Navarra</i> (Pamplona, 1655)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Oihenart\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oihenart\">Oihenart</a>, <i>Notitia utriusque Vasconiae</i> (Paris, 1656)</li>\n<li>Sorauren, Mikel. <i>Historia de Navarra, el estado vasco</i>. Pamiela, 1999. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7681-299-X\" title=\"Special:BookSources/84-7681-299-X\">84-7681-299-X</a></li>\n<li>Risco, <i>La Vasconia en Espa\u00f1a Sagrada</i>, XXXII (Madrid, 1779)</li>\n<li>Ruano Prieto, <i>Anexi\u00f3n del Reino de Navarra en tiempo del Rey Cat\u00f3lico</i> (Madrid, 1899)</li>\n<li><cite id=\"CITEREFUrzainquiOlaizola1998\" class=\"citation book\">Urzainqui, Tom\u00e1s; Olaizola, Juan Maria (1998). <i>La Navarra mar\u00edtima</i>. Pamplona: Pamiela. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7681-293-0\" title=\"Special:BookSources/84-7681-293-0\">84-7681-293-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Navarra+mar%C3%ADtima&amp;rft.place=Pamplona&amp;rft.pub=Pamiela&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=84-7681-293-0&amp;rft.aulast=Urzainqui&amp;rft.aufirst=Tom%C3%A1s&amp;rft.au=Olaizola%2C+Juan+Maria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Urzainqui, Tomas; Esarte, Pello; Garc\u00eda Manzanal, Alberto; Sagredo, I\u00f1aki; Sagredo, I\u00f1aki; Sagredo, I\u00f1aki; Del Castillo, Eneko; Monjo, Emilio; Ruiz de Pablos, Francisco; Guerra Viscarret, Pello; Lartiga, Halip; Lavin, Josu; Ercilla, Manuel (2013). <i>La Conquista de Navarra y la Reforma Europea</i>. Pamplona-Iru\u00f1a: Pamiela. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7681-803-9\" title=\"Special:BookSources/978-84-7681-803-9\">978-84-7681-803-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Conquista+de+Navarra+y+la+Reforma+Europea&amp;rft.place=Pamplona-Iru%C3%B1a&amp;rft.pub=Pamiela&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-84-7681-803-9&amp;rft.au=Urzainqui%2C+Tomas&amp;rft.au=Esarte%2C+Pello&amp;rft.au=Garc%C3%ADa+Manzanal%2C+Alberto&amp;rft.au=Sagredo%2C+I%C3%B1aki&amp;rft.au=Sagredo%2C+I%C3%B1aki&amp;rft.au=Sagredo%2C+I%C3%B1aki&amp;rft.au=Del+Castillo%2C+Eneko&amp;rft.au=Monjo%2C+Emilio&amp;rft.au=Ruiz+de+Pablos%2C+Francisco&amp;rft.au=Guerra+Viscarret%2C+Pello&amp;rft.au=Lartiga%2C+Halip&amp;rft.au=Lavin%2C+Josu&amp;rft.au=Ercilla%2C+Manuel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKingdom+of+Navarre\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Yanguas y Miranda, Jos\u00e9, <i>Annales del reino de Navarra</i> (5 vols., Pamplona, 1684\u201395; 12 vols., Tolosa, 1890\u201392)</li>\n<li>Yanguas y Miranda, Jos\u00e9, <i>Cr\u00f3nica de los reyes de Navarra</i> (Pamplona, 1843)</li>\n<li>Yanguas y Miranda, Jos\u00e9, <i>Diccionario de las antig\u00fcedades de Nayanna</i> (Pamplona, 1840\u201343)</li>\n<li>Yanguas y Miranda, Jos\u00e9, <i>Historia compendiada del reino de Navarra</i> (S. Sebasti\u00e1n, 1832)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Navarre&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lebrelblanco.com/anexos/a0001.htm\">Medieval History of Navarre</a> Genealogy</li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Kingdom_of_Navarre&amp;params=42_49_01_N_1_38_34_W_type:city_source:kolossus-hewiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b049\u203201\u2033N</span> <span class=\"longitude\">1\u00b038\u203234\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.81694\u00b0N 1.64278\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.81694; -1.64278</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Monarchs_of_Navarre\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Navarrese_monarchs\" title=\"Template:Navarrese monarchs\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Navarrese_monarchs\" title=\"Template talk:Navarrese monarchs\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Navarrese_monarchs&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Monarchs_of_Navarre\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Navarrese_monarchs\" title=\"List of Navarrese monarchs\">Monarchs</a> of <a class=\"mw-selflink selflink\">Navarre</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">House of \u00cd\u00f1iguez</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_Arista_of_Pamplona\" title=\"\u00cd\u00f1igo Arista of Pamplona\">\u00cd\u00f1igo Arista</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_%C3%8D%C3%B1iguez_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona\">Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fort%C3%BAn_Garc%C3%A9s_of_Pamplona\" title=\"Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona\">Fort\u00fan Garc\u00e9s</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"9\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of Arms of the Kingdom of Navarre.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg/106px-Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg.png\" width=\"106\" height=\"136\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg/159px-Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg/212px-Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg.png 2x\" data-file-width=\"707\" data-file-height=\"908\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Jim%C3%A9nez_dynasty\" title=\"Jim\u00e9nez dynasty\">House of Jim\u00e9nez</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Pamplona\" title=\"Sancho I of Pamplona\">Sancho I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jimeno_Garc%C3%A9s_of_Pamplona\" title=\"Jimeno Garc\u00e9s of Pamplona\">Jimeno II Garc\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_I_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez I of Pamplona\">Garc\u00eda S\u00e1nchez I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sancho_II_of_Pamplona\" title=\"Sancho II of Pamplona\">Sancho II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_II_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez II of Pamplona\">Garc\u00eda S\u00e1nchez II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sancho_III_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sancho III of Navarre\">Sancho III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_III_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez III of Navarre\">Garc\u00eda S\u00e1nchez III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sancho_IV_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sancho IV of Navarre\">Sancho IV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sancho_Ram%C3%ADrez\" title=\"Sancho Ram\u00edrez\">Sancho V</a><sup>A</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_I_of_Aragon_and_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peter I of Aragon and Navarre\">Peter I</a><sup>A</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso I</a><sup>A</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Ram%C3%ADrez_of_Navarre\" title=\"Garc\u00eda Ram\u00edrez of Navarre\">Garc\u00eda Ram\u00edrez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sancho_VI_of_Navarre\" title=\"Sancho VI of Navarre\">Sancho VI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sancho_VII_of_Navarre\" title=\"Sancho VII of Navarre\">Sancho VII</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Count_of_Champagne\" title=\"Count of Champagne\">House of Champagne</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Theobald_I_of_Navarre\" title=\"Theobald I of Navarre\">Theobald I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theobald_II_of_Navarre\" title=\"Theobald II of Navarre\">Theobald II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_I_of_Navarre\" title=\"Henry I of Navarre\">Henry I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_I_of_Navarre\" title=\"Joan I of Navarre\">Joan I</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Capet\" title=\"House of Capet\">House of Capet</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Philip_IV_of_France\" title=\"Philip IV of France\">Philip I</a><sup>F</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_X_of_France\" title=\"Louis X of France\">Louis I</a><sup>F</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_I_of_France\" title=\"John I of France\">John I</a><sup>F</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_V_of_France\" title=\"Philip V of France\">Philip II</a><sup>F</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_IV_of_France\" title=\"Charles IV of France\">Charles I</a><sup>F</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_II_of_Navarre\" title=\"Joan II of Navarre\">Joan II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_%C3%89vreux\" title=\"House of \u00c9vreux\">House of \u00c9vreux</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Philip_III_of_Navarre\" title=\"Philip III of Navarre\">Philip III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_II_of_Navarre\" title=\"Charles II of Navarre\">Charles II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_III_of_Navarre\" title=\"Charles III of Navarre\">Charles III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blanche_I_of_Navarre\" title=\"Blanche I of Navarre\">Blanche I</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Trast%C3%A1mara\" title=\"House of Trast\u00e1mara\">House of Trast\u00e1mara</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/John_II_of_Aragon\" title=\"John II of Aragon\">John II</a><sup>A</sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Charles,_Prince_of_Viana\" title=\"Charles, Prince of Viana\">Charles IV</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Blanche_II_of_Navarre\" title=\"Blanche II of Navarre\">Blanche II</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eleanor_of_Navarre\" title=\"Eleanor of Navarre\">Eleanor</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Counts_of_Foix\" class=\"mw-redirect\" title=\"Counts of Foix\">House of Foix</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Francis_Phoebus_of_Navarre\" title=\"Francis Phoebus of Navarre\">Francis Phoebus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_of_Navarre\" title=\"Catherine of Navarre\">Catherine</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Albret\" title=\"Albret\">House of Albret</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/John_III_of_Navarre\" title=\"John III of Navarre\">John III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_II_of_Navarre\" title=\"Henry II of Navarre\">Henry II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeanne_d%27Albret\" title=\"Jeanne d&#39;Albret\">Joan III</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/House_of_Bourbon\" title=\"House of Bourbon\">House of Bourbon</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antoine_of_Navarre\" title=\"Antoine of Navarre\">Antoine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_IV_of_France\" title=\"Henry IV of France\">Henry III</a><sup>F</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_XIII_of_France\" title=\"Louis XIII of France\">Louis II</a><sup>F</sup></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div><sup>A</sup>Also <a href=\"/wiki/List_of_Aragonese_monarchs\" title=\"List of Aragonese monarchs\">King of Aragon</a>. <sup>F</sup>Also <a href=\"/wiki/List_of_French_monarchs\" title=\"List of French monarchs\">King of France</a>.</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Spain_in_the_Middle_Ages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Spanish_Kingdoms\" title=\"Template:Spanish Kingdoms\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Spanish_Kingdoms\" title=\"Template talk:Spanish Kingdoms\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Spanish_Kingdoms&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Spain_in_the_Middle_Ages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Spain_in_the_Middle_Ages\" title=\"Spain in the Middle Ages\">Spain in the Middle Ages</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Early_Middle_Ages\"><b><a href=\"/wiki/Early_Middle_Ages\" title=\"Early Middle Ages\">Early Middle Ages</a></b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Visigoths\" title=\"Visigoths\">Visigoths</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Visigothic_Kingdom\" title=\"Visigothic Kingdom\">Visigothic Kingdom</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suebi\" title=\"Suebi\">Suebi</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_the_Suebi\" title=\"Kingdom of the Suebi\">Kingdom of the Suebi</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spania\" title=\"Spania\">Province of Spania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duchy_of_Cantabria\" title=\"Duchy of Cantabria\">Duchy of Cantabria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duchy_of_Vasconia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duchy of Vasconia\">Duchy of Vasconia</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Al-Andalus\"><b><a href=\"/wiki/Al-Andalus\" title=\"Al-Andalus\">Al-Andalus</a></b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Caliphate of C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Taifa\" title=\"Taifa\">Taifas</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid Caliphate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almohad_Caliphate\" title=\"Almohad Caliphate\">Almohad Caliphate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emirate_of_Granada\" title=\"Emirate of Granada\">Emirate of Granada</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Reconquista\"><b><a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a></b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Kingdom of Asturias</a> \u2192 <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Kingdom of Le\u00f3n</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Kingdom of Galicia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/County_of_Castile\" class=\"mw-redirect\" title=\"County of Castile\">County of Castile</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Kingdom of Castile</a> \u2192 <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Crown of Castile</a> (<i>Castile-Le\u00f3n</i>)</li></ul>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Marca_Hispanica\" title=\"Marca Hispanica\">Marca Hispanica</a></i> \u2192 <a href=\"/wiki/County_of_Barcelona\" title=\"County of Barcelona\">County of Barcelona</a> \u2192 <a href=\"/wiki/Principality_of_Catalonia\" title=\"Principality of Catalonia\">Principality of Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Viguera\" title=\"Kingdom of Viguera\">Kingdom of Viguera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Pamplona\">Kingdom of Pamplona</a> \u2192 <a class=\"mw-selflink selflink\">Kingdom of Navarre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/County_of_Aragon\" title=\"County of Aragon\">County of Aragon</a> \u2192 <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Kingdom of Aragon</a> \u2192 <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Majorca\" title=\"Kingdom of Majorca\">Kingdom of Majorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Valencia\" title=\"Kingdom of Valencia\">Kingdom of Valencia</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Visigothic_monarchs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visigothic monarchs\">Visigothic monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suebic_monarchs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suebic monarchs\">Suebic monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monarchs_of_al-Andalus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monarchs of al-Andalus\">Monarchs of al-Andalus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Aragonese_monarchs\" title=\"List of Aragonese monarchs\">Monarchs of Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Asturian_monarchs\" title=\"List of Asturian monarchs\">Monarchs of Asturias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Count_of_Barcelona\" title=\"Count of Barcelona\">Monarchs of Barcelona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Castilian_monarchs\" title=\"List of Castilian monarchs\">Monarchs of Castile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Galician_monarchs\" title=\"List of Galician monarchs\">Monarchs of Galicia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nasrid_dynasty\" title=\"Nasrid dynasty\">Monarchs of Granada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Leonese_monarchs\" title=\"List of Leonese monarchs\">Monarchs of Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_monarchs_of_Majorca\" title=\"List of monarchs of Majorca\">Monarchs of Majorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Navarrese_monarchs\" title=\"List of Navarrese monarchs\">Monarchs of Navarre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Valencian_monarchs\" title=\"List of Valencian monarchs\">Monarchs of Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_military_orders\" title=\"Spanish military orders\">Military orders</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2231\nCached time: 20180921182916\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.220 seconds\nReal time usage: 1.415 seconds\nPreprocessor visited node count: 7697/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 146005/2097152 bytes\nTemplate argument size: 15083/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 13/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 43186/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.648/10.000 seconds\nLua memory usage: 17.97 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1146.113      1 -total\n 53.18%  609.502      1 Template:Infobox_former_country\n 50.43%  577.963      4 Template:Infobox\n 13.69%  156.857      1 Template:ISO_3166_code\n 13.29%  152.356      1 Template:Reflist\n 13.24%  151.773      4 Template:Native_name\n 11.86%  135.961      4 Template:Lang\n  9.89%  113.355     16 Template:Cite_book\n  7.04%   80.657     44 Template:Sfn\n  4.14%   47.502      1 Template:Infobox_country/imagetable\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:693507-0!canonical and timestamp 20180921182915 and revision id 858814593\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D9%85%D9%84%D9%83%D8%A9_%D9%86%D8%A8%D8%B1%D8%A9","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0646\u0628\u0631\u0629"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Reino_de_Navarra","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Reino de Navarra"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Reinu_de_Navarra","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Reinu de Navarra"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%A7%D9%88%D8%A7%D8%B1_%D8%B4%D8%A7%D9%87%D9%84%DB%8C%D8%BA%DB%8C","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0646\u0627\u0648\u0627\u0631 \u0634\u0627\u0647\u0644\u06cc\u063a\u06cc"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%9E%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%9D%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041a\u0430\u0440\u0430\u043b\u0435\u045e\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0430"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%9D%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B0","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041a\u0440\u0430\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0430"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Regne_de_Navarra","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Regne de Navarra"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Navarrsk%C3%A9_kr%C3%A1lovstv%C3%AD","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Navarrsk\u00e9 kr\u00e1lovstv\u00ed"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Teyrnas_Navarra","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Teyrnas Navarra"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Kongeriget_Navarra","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Kongeriget Navarra"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6nigreich_Navarra","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"K\u00f6nigreich Navarra"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Navarra_kuningriik","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Navarra kuningriik"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%92%CE%B1%CF%83%CE%AF%CE%BB%CE%B5%CE%B9%CE%BF_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%9D%CE%B1%CE%B2%CE%AC%CF%81%CF%81%CE%B1%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u039d\u03b1\u03b2\u03ac\u03c1\u03c1\u03b1\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Reino_de_Navarra","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Reino de Navarra"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Re%C4%9Dlando_Navaro","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Re\u011dlando Navaro"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Nafarroako_Erresuma","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Nafarroako Erresuma"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%A7%D8%AF%D8%B4%D8%A7%D9%87%DB%8C_%D9%86%D8%A7%D9%88%D8%A7%D8%B1","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u067e\u0627\u062f\u0634\u0627\u0647\u06cc \u0646\u0627\u0648\u0627\u0631"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Royaume_de_Navarre","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Royaume de Navarre"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/R%C3%ADocht_Navarre","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"R\u00edocht Navarre"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Reino_de_Navarra","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Reino de Navarra"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%82%98%EB%B0%94%EB%9D%BC_%EC%99%95%EA%B5%AD","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ub098\ubc14\ub77c \uc655\uad6d"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%86%D5%A1%D5%BE%D5%A1%D5%BC%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D5%A9%D5%A1%D5%A3%D5%A1%D5%BE%D5%B8%D6%80%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%B8%D6%82%D5%B6","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0546\u0561\u057e\u0561\u057c\u0561\u0575\u056b \u0569\u0561\u0563\u0561\u057e\u0578\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Kraljevina_Navara","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Kraljevina Navara"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kerajaan_Navarra","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Kerajaan Navarra"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Konungsr%C3%ADki%C3%B0_Navarra","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Konungsr\u00edki\u00f0 Navarra"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Regno_di_Navarra","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Regno di Navarra"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9E%D7%9E%D7%9C%D7%9B%D7%AA_%D7%A0%D7%95%D7%95%D7%90%D7%A8%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05de\u05de\u05dc\u05db\u05ea \u05e0\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d4"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9C%E1%83%90%E1%83%95%E1%83%90%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%A1%E1%83%90%E1%83%9B%E1%83%94%E1%83%A4%E1%83%9D","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10dc\u10d0\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10db\u10d4\u10e4\u10dd"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Regnum_Navarrae","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Regnum Navarrae"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Navarras_karaliste","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Navarras karaliste"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Navaros_karalyst%C4%97","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Navaros karalyst\u0117"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%9D%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B0","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u041a\u0440\u0430\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0430"},{"lang":"arz","url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D9%85%D9%84%D9%83%D8%A9_%D9%86%D8%A7%DA%A4%D8%A7%D8%B1%D8%A7","langname":"Egyptian Arabic","autonym":"\u0645\u0635\u0631\u0649","*":"\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0646\u0627\u06a4\u0627\u0631\u0627"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Koninkrijk_Navarra","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Koninkrijk Navarra"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%8A%E3%83%90%E3%83%A9%E7%8E%8B%E5%9B%BD","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30ca\u30d0\u30e9\u738b\u56fd"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Konged%C3%B8mmet_Navarra","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Konged\u00f8mmet Navarra"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Konged%C3%B8met_Navarra","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Konged\u00f8met Navarra"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Reiaume_de_Navarra","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Reiaume de Navarra"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Navarra","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"Navarra"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Kr%C3%B3lestwo_Nawarry","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Kr\u00f3lestwo Nawarry"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Reino_de_Navarra","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Reino de Navarra"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Regatul_Navarrei","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Regatul Navarrei"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B0_(%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0430 (\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e)"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Kinrick_o_Navarre","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Kinrick o Navarre"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Kingdom_of_Navarre","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Kingdom of Navarre"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Kraljevina_Navarra","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Kraljevina Navarra"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D0%9D%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041a\u0440\u0430\u0459\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Kraljevina_Navara","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Kraljevina Navara"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Navarran_kuningaskunta","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Navarran kuningaskunta"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Kungariket_Navarra","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Kungariket Navarra"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D_%E0%AE%87%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%9A%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%AE%E0%AF%8D","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0ba8\u0bb5\u0bbe\u0bb0\u0bcd \u0b87\u0bb0\u0bbe\u0b9a\u0bcd\u0b9a\u0bbf\u0baf\u0bae\u0bcd"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%8A%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%93%E0%B8%B2%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e2d\u0e32\u0e13\u0e32\u0e08\u0e31\u0e01\u0e23\u0e19\u0e32\u0e27\u0e32\u0e23\u0e4c"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Navarra_Krall%C4%B1%C4%9F%C4%B1","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Navarra Krall\u0131\u011f\u0131"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%96%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%9D%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0456\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0430"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D9%85%D9%84%DA%A9%D8%AA_%D9%86%D8%A7%D9%88%D8%A7%D8%B1","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u0645\u0645\u0644\u06a9\u062a \u0646\u0627\u0648\u0627\u0631"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/V%C6%B0%C6%A1ng_qu%E1%BB%91c_Navarra","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Navarra"},{"lang":"wuu","url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E7%BA%B3%E7%93%A6%E6%8B%89%E7%8E%8B%E5%9B%BD","langname":"Wu Chinese","autonym":"\u5434\u8bed","*":"\u7eb3\u74e6\u62c9\u738b\u56fd"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E7%B4%8D%E8%8F%AF%E6%8B%89%E7%8E%8B%E5%9C%8B","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u7d0d\u83ef\u62c9\u738b\u570b"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B4%8D%E7%93%A6%E6%8B%89%E7%8E%8B%E5%9C%8B","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u7d0d\u74e6\u62c9\u738b\u570b"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","hidden":"","*":"Articles_containing_Basque-language_text"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"continentKingdom of Navarre","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_country_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2018"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_February_2012"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_December_2017"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","*":"History_of_Navarre"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Navarre","*":"Former_countries_on_the_Iberian_Peninsula"},{"sortkey":"Navarre","*":"Former_kingdoms"},{"sortkey":"Navarre, Kingdom of","*":"Former_monarchies_of_Europe"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","*":"Medieval_Spain"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","*":"Spanish_Renaissance"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","*":"Early_Modern_history_of_Spain"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","*":"States_and_territories_established_in_the_820s"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","*":"States_and_territories_disestablished_in_1841"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","*":"824_establishments"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","*":"9th-century_establishments_in_Spain"},{"sortkey":"Kingdom Of Navarre","*":"1841_disestablishments_in_Spain"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name eu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navarrese monarchs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish Kingdoms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Navarre"},{"ns":0,"*":"Politics of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"*":"Geography of Navarre"},{"ns":0,"*":"Demographics of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abd-ar-Rahman III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abd al-Malik ibn Marwan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Absolutive case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aeblus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmad al-Muqtadir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aibar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Andalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al Andalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain I of Albret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfaro, La Rioja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso II of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso IV of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso VIII of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso V of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso XI of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso the Battler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhambra Decree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aljamiado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almanzor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almohad Caliphate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almoravid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient r\u00e9gime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusian Arabic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andregoto Gal\u00edndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 de Foix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angoumois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquitaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquitani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquitanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arag\u00f3n (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arguedas, Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantic Ocean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous communities of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aznar Sanchez of Gascony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baldomero Espartero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banu Qasi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bardenas Reales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (autonomous community)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (greater region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (historical territory)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque witch trials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Atapuerca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Esquiroz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Las Navas de Tolosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Pancorbo (816)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Roncevaux Pass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Roncevaux Pass (824)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tamar\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Valdejunquera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bay of Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belorado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berengaria of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bermudo III of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blanche II of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blanche I of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blanche of Artois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolta\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourbon Restoration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourbon dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buffer state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9arn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calahorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caliphate of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calvinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caparroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolingian dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolingian empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castile and Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine I of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlemagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles, Prince of Viana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles III of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles II of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles IV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles VIII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles VII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of Albelda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cidacos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of C\u00e1diz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convention of Vergara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conventus iuridicus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count of Champagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counts of Champagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counts of Foix"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Bigorre"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Durango"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Longueville"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Ribagorza"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of \u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Court officials of the Kingdom of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dax, Landes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of Vitoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Aquitaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Gascony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Vasconia"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9partement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early modern France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ega (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eginhard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einhart"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Cid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eleanor of Aquitaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eleanor of England, Queen of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eleanor of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emirate of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emirate of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"End of Basque home rule in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erromintxela language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estates General of 1789"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estates of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estella-Lizarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fadrique \u00c1lvarez de Toledo, 2nd Duke of Alba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand the Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Carlist War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Phoebus of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Restoration"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Wars of Religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fueros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fueros of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funes, Navarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galindo Azn\u00e1rez II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda I Jim\u00e9nez of Gascony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda Ram\u00edrez of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda S\u00e1nchez III of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda S\u00e1nchez II of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda S\u00e1nchez I of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda S\u00e1nchez of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gascon dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gascony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germaine of Foix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gipuzkoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo of Sobrarbe and Ribagorza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical number"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1llego (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebrew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry II of England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry II of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry IV of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry IV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry I of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania Citerior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania Tarraconensis"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Basque people"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Bourbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Capet"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Habsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Trast\u00e1mara"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of \u00c9vreux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huguenot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hundred Days"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hundred Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignatius Loyola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabel II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella of France, Queen of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime del Burgo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne d'Albret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jimeno Garc\u00e9s of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jim\u00e9nez dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jizya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Coromines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan II of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan I of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"John III of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"John II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"John I of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"John of Albret"},{"ns":0,"exists":"","*":"John of Foix, Viscount of Narbonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joxe Azurmendi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juana Enriquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juana Enr\u00edquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Leon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Viguera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of the Suebi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kings of Navarre family tree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knights Templar"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Bureba"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rioja (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rioja (autonomous community)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labourd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laguardia, \u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Aragonese monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Asturian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Castilian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Counts of Mortain"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of French monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Galician monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Leonese monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Navarrese monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Valencian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of monarchs of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Livy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logro\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lord of Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lordship of Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Arcos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis IX of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XIII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis X of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis the Pious"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lupo II of Gascony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena of Valois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Godoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marca Hispanica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marca Hisp\u00e1nica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Hebrew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merindad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merovingian dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milagro, Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchs of al-Andalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Leyre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montes de Oca (comarca)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mud\u00e9jar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhammad al-Nasir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muladi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muniadona of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musa ibn Musa ibn Qasi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muslims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasrid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarrese Civil War (1451\u20131455)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarrese Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarro-Aragonese"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Testament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novempopulania"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e1jera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oihenart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oy\u00f3n-Oion"},{"ns":0,"exists":"","*":"O\u00f1ati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Navarre and B\u00e9arn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peace of T\u00e1mara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pepin I of Aquitaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pepin the Short"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peralta, Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter I of Aragon and Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip III of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip III of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip V of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pliny the Elder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pompey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Celestine III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-Europeans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Soria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro Garc\u00e9s of Viguera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro I of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Berenguer I, Count of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond I, Count of Pallars and Ribagorza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reformed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of the Comuneros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard I of England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanization (cultural)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Frankish Annals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Palais, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salic Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Esteban de Gormaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan de la Pe\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebasti\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho Garc\u00eda of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho III of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho II of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho IV of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho I of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho Ram\u00edrez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho VII of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho VI of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"See of Palencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seguin I of Gascony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sephardic Judaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Septimania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sertorian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobrarbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Basque Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain in the Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Inquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Iberian Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish era"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish military orders"},{"ns":0,"exists":"","*":"St-Jean-Pied-de-Port"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suebi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suebic monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunni Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1daba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theobald II of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theobald IV of Champagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theobald I of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Carlist War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tir\u00f3n River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlemcen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of the Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trevi\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudela, Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umayyad conquest of Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uncastillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urraca S\u00e1nchez of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vascones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viscounty of B\u00e9arn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigothic Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigothic monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigoths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitoria, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Bands"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the League of Cambrai"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Polverel"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cd\u00f1igo Arista of Pamplona"},{"ns":0,"*":"Bernardo Estorn\u00e9s Lasa"},{"ns":0,"*":"Au\u00f1amendi Entziklopedia"},{"ns":0,"*":"Stephen Bre..."},{"ns":0,"*":"Bishopric of Oca"},{"ns":0,"*":"Diocese of Najera"},{"ns":0,"*":"Diocese of Alava"},{"ns":0,"*":"Council of Navarre"},{"ns":0,"*":"Council of B\u00e9arn"},{"ns":0,"*":"Pierre Boissonade"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from February 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from December 2017"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Navarrese monarchs"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Spanish Kingdoms"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/English"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox former country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Native name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name eu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/imagetable"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-eu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/multirow"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convinfobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convinfobox/pri2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 3166 code"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/formernext"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAc-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sup"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Legend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further information"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navarrese monarchs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish Kingdoms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/pronunciation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/phonemes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["COA_Navarre_escarbuncles.svg","Sign_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg","Seal_of_Sancho_VII_of_Navarre.svg","Coat_of_Arms_of_the_Kingdom_of_Navarre.svg","Former_Royal_Badge_of_Navarre.svg","EstandNavarra.png","Wikisource-logo.svg","Bandera_de_Reino_de_Navarra.svg","Navarre1400.png","Pavillon_royal_de_France.svg","Royal_Banner_of_the_Crown_of_Castille_(Habsbourg_Style).svg","Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_France.svg","Aquitani_tribes_map-fr.svg","Pen\u00ednsula_ib\u00e9rica_814.svg","Map_Iberian_Peninsula_910-es.svg","Pen\u00ednsula_ib\u00e9rica_1000.svg","Map_Iberian_Peninsula_1000-es.svg","Kingdom_of_Pamplona_(c.1000).gif","Map_Iberian_Peninsula_1037-es.svg","AntsoVIIArrano.JPG","Reparto_del_reino_de_Navarra_tras_la_muerte_de_Sancho_IV_El_de_Pe\u00f1al\u00e9n.svg","Espa\u00f1a_1190.jpg","Arms_of_the_Monarchs_Navarre_(1328-1425)_with_the_Royal_Crest.svg","Trait\u00e9_de_Bretigny.svg","Map_France_1477-en_sovereign_B\u00e9arn.png","Madeleine_of_France,_bethroted_of_Ladislaus_the_Posthumous.jpg","Jeanne_d'Albret.JPG","Polverel_Tableau_Navarre.png","Royal_Coat_of_Arms_of_Spain_(1580-1668)_-_Navarre.svg"],"externallinks":["https://books.google.es/books?id=U-kQJr-D_ikC&pg=PR4&lpg=PR4&dq=Muslims+in+Spain,+1500+to+1614,+by+L.+P.+Harvey,+page+12&source=bl&ots=89IThl3N0M&sig=wG6ewFvv9NldlGaAxzc3_DZjl4o&hl=eu&sa=X&ved=0ahUKEwj4gtT29YHQAhWMbRQKHeeZByUQ6AEINzAE#v=onepage&q=Muslims%20in%20Spain,%201500%20to%201614,%20by%20L.%20P.%20Harvey,%20page%2012&f=false","http://www.vianayborgia.es/FOLI-0034-0000-0087-0106.html","https://books.google.es/books?id=qUDaAAAAQBAJ&pg=PA427&lpg=PA427&dq=trask+basque+kingdom+of+navarre&source=bl&ots=X4PaSvGC-6&sig=dDFFsR1yXXTzSFrqx9DkCmk8OWM&hl=en&sa=X&ved=0CDMQ6AEwBGoVChMIg6Lcm9nExwIVwrYUCh36yQ0Y#v=onepage&q=trask%20basque%20kingdom%20of%20navarre&f=false","http://www.euskomedia.org/aunamendi/96788","http://www.thelatinlibrary.com/ein.html","https://books.google.com/books?id=lbLbAAAAQBAJ&pg=PA14","http://humanidades.cchs.csic.es/ih/paginas/fmh/albeldensia.htm","https://www.academia.edu/2943005/Barbarians_of_Dar_al-Islam_the_Upper_March_of_al-Andalus_and_the_Western_Pyrenees_in_the_8th_and_9th_centuries_J.J._Larrea_and_J._Lorenzo_","http://www.dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=","http://www.lebrelblanco.com/anexos/a0001.htm","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Kingdom_of_Navarre&params=42_49_01_N_1_38_34_W_type:city_source:kolossus-hewiki"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Etymology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":7756,"anchor":"Etymology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early historic background","number":"2","index":"2","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":8807,"anchor":"Early_historic_background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Nascent state and kingdom","number":"3","index":"3","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":17345,"anchor":"Nascent_state_and_kingdom"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Establishment by I\u00f1igo Arista","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":17376,"anchor":"Establishment_by_I\u00f1igo_Arista"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Jim\u00e9nez rule","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":21475,"anchor":"Jim\u00e9nez_rule"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ecclesiastical affairs","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":30456,"anchor":"Ecclesiastical_affairs"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dismemberment","number":"4","index":"7","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":31590,"anchor":"Dismemberment"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Division of Sancho's domains","number":"4.1","index":"8","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":31609,"anchor":"Division_of_Sancho's_domains"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Partition and union with Aragon","number":"4.2","index":"9","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":33667,"anchor":"Partition_and_union_with_Aragon"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Restoration and the loss of western Navarre","number":"4.3","index":"10","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":38662,"anchor":"Restoration_and_the_loss_of_western_Navarre"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Navarre in the Late Middle Ages","number":"5","index":"11","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":46056,"anchor":"Navarre_in_the_Late_Middle_Ages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rule by Champagne and France","number":"5.1","index":"12","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":46092,"anchor":"Rule_by_Champagne_and_France"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Navarre under the Foix and Albret dynasties","number":"5.2","index":"13","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":49334,"anchor":"Navarre_under_the_Foix_and_Albret_dynasties"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Spanish conquest","number":"5.3","index":"14","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":57394,"anchor":"Spanish_conquest"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Independent Navarre north of the Pyrenees","number":"5.4","index":"15","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":61167,"anchor":"Independent_Navarre_north_of_the_Pyrenees"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The crown and the kingdom: A constitutional foundation","number":"6","index":"16","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":63994,"anchor":"The_crown_and_the_kingdom:_A_constitutional_foundation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Later history and the end of the <i>fueros</i>","number":"7","index":"17","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":66371,"anchor":"Later_history_and_the_end_of_the_fueros"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Province of Spain","number":"8","index":"18","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":69413,"anchor":"Province_of_Spain"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Territory today","number":"9","index":"19","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":70752,"anchor":"Territory_today"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historical symbols","number":"10","index":"20","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":71443,"anchor":"Historical_symbols"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"11","index":"21","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":72035,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"12","index":"22","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":73929,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"13","index":"23","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":73957,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"14","index":"24","fromtitle":"Kingdom_of_Navarre","byteoffset":79342,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Kingdom of Navarre","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Navarre","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Navarre"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/Fait_accompli","*":"wikt:Fait accompli"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Kingdom Of Navarre"},{"name":"wikibase_item","*":"Q200262"}]}}