{"parse":{"title":"Lordship of Biscay","pageid":25817335,"revid":850336356,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;font-size:88%;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"adr\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;padding:0.25em 0.33em 0.33em;line-height:1.2em;font-size:1.25em;\"><span class=\"fn org country-name\">Lordship of Biscay</span><br /><div style=\"padding-top:0.25em;\">Se\u00f1or\u00edo de Vizcaya<br />Bizkaiko jaurerria</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<abbr title=\"circa\">c.</abbr>1040\u20131876</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:center;padding:0.5em 0;\">\n<div style=\"padding: 0px 5px;\">\n            <div style=\"padding-bottom:3px;\"><a href=\"/wiki/File:Escudo_hist%C3%B3rico_de_Vizcaya_s_XV_a_XIX.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Lordship of Biscay\"><img alt=\"Coat of arms of the Lordship of Biscay\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Escudo_hist%C3%B3rico_de_Vizcaya_s_XV_a_XIX.svg/200px-Escudo_hist%C3%B3rico_de_Vizcaya_s_XV_a_XIX.svg.png\" width=\"200\" height=\"338\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Escudo_hist%C3%B3rico_de_Vizcaya_s_XV_a_XIX.svg/300px-Escudo_hist%C3%B3rico_de_Vizcaya_s_XV_a_XIX.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Escudo_hist%C3%B3rico_de_Vizcaya_s_XV_a_XIX.svg/400px-Escudo_hist%C3%B3rico_de_Vizcaya_s_XV_a_XIX.svg.png 2x\" data-file-width=\"617\" data-file-height=\"1042\" /></a></div>\n            <div style=\"font-size:90%;\">Coat of arms</div>\n        </div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Se%C3%B1or%C3%ADo_de_Vizcaya.png\" class=\"image\" title=\"The Lordship of Biscay and its three constituent parts\"><img alt=\"The Lordship of Biscay and its three constituent parts\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Se%C3%B1or%C3%ADo_de_Vizcaya.png/250px-Se%C3%B1or%C3%ADo_de_Vizcaya.png\" width=\"250\" height=\"165\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Se%C3%B1or%C3%ADo_de_Vizcaya.png/375px-Se%C3%B1or%C3%ADo_de_Vizcaya.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Se%C3%B1or%C3%ADo_de_Vizcaya.png/500px-Se%C3%B1or%C3%ADo_de_Vizcaya.png 2x\" data-file-width=\"1583\" data-file-height=\"1047\" /></a><div style=\"font-size:90%;position:relative;top:0.3em;\">The Lordship of Biscay and its three constituent parts</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Status</th><td>\n<a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">Vassal</a> first of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Kingdom of Navarre</a>, then of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Kingdom of Castile</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Capital</th><td>\n<a href=\"/wiki/Bermeo\" title=\"Bermeo\">Bermeo</a> (1476\u20131602)<br /><a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a> (1602\u20131876)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Government</th><td>\n<a href=\"/wiki/Lordship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lordship\">Lordship</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Historical era</th><td>\n<a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;Established </div></th><td>\n<abbr title=\"circa\">c.</abbr>1040</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;Abolition of the <a href=\"/wiki/Juntas_Generales\" title=\"Juntas Generales\">Juntas Generales</a> </div></th><td>\n1876</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:95%; background: transparent; text-align:center; margin:0 auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"text-align:center; border:0; padding-bottom:0\"><div id=\"before-after\"></div></td>\n<td style=\"text-align:center;border:0; padding-bottom:0;\"><b>Succeeded by</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"vertical-align:top; text-align:center; border:0;\">\n</td>\n<td style=\"vertical-align:top; text-align:center;border:0;\">\n<table style=\"width:92%; background:transparent; text-align:center; margin:0 auto; border:0;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:right;\"><a href=\"/wiki/Biscay\" title=\"Biscay\">Biscay</a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Bandera_de_Vizcaya_2007.svg/20px-Bandera_de_Vizcaya_2007.svg.png\" width=\"20\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Bandera_de_Vizcaya_2007.svg/30px-Bandera_de_Vizcaya_2007.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Bandera_de_Vizcaya_2007.svg/40px-Bandera_de_Vizcaya_2007.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</tbody></table>\n</td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Lordship of Biscay</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Se\u00f1or\u00edo de Vizcaya</span></i>, <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>: <i>Bizkaiko jaurerria</i>) was a region under feudal rule in the region of <a href=\"/wiki/Biscay\" title=\"Biscay\">Biscay</a> in the <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberian Peninsula</a> between <abbr title=\"circa\">c.</abbr>1040 and 1876, ruled by a political figure known as the Lord of Biscay. One of the <a href=\"/wiki/Basque_se%C3%B1or%C3%ADos\" title=\"Basque se\u00f1or\u00edos\">Basque <i>se\u00f1or\u00edos</i></a>, it was a territory with its own political organization, with its own <a href=\"/wiki/Ensign\" title=\"Ensign\">naval ensign</a>, consulate in <a href=\"/wiki/Bruges\" title=\"Bruges\">Bruges</a> and customs offices in <a href=\"/wiki/Balmaseda\" title=\"Balmaseda\">Balmaseda</a> and <a href=\"/wiki/Ordu%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ordu\u00f1a\">Urdu\u00f1a</a>, from the 11th Century until 1876, when the <a href=\"/wiki/Juntas_Generales\" title=\"Juntas Generales\">Juntas Generales</a> were abolished. Since 1379, when <a href=\"/wiki/John_I_of_Castile\" title=\"John I of Castile\">John I of Castile</a> became the Lord of Biscay, the lordship got integrated into the <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Crown of Castile</a>, and eventually the <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Kingdom of Spain</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Mythical_foundation\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Mythical foundation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Biscay_before_the_lordship\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Biscay before the lordship</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#House_of_Haro\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">House of Haro</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Crown_domain\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Crown domain</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Territory\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Territory</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Tierra_Llana\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\"><i>Tierra Llana</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Cities_and_towns\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Cities and towns</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Enkarterri\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Enkarterri</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Durango\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Durango</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Political_institutions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Political institutions</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Juntas_Generales\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\"><i>Juntas Generales</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Regiment\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Regiment</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Diputaci\u00f3n_General\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\"><i>Diputaci\u00f3n General</i></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#List_of_lords\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">List of lords</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mythical_foundation\">Mythical foundation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Mythical foundation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The first explicit reference to the foundation of the Biscayan lordship is in the <i>Livro de Linhagens</i>, written between 1323 and 1344 by <a href=\"/wiki/Pedro_Afonso,_Count_of_Barcelos\" title=\"Pedro Afonso, Count of Barcelos\">Pedro Afonso, Count of Barcelos</a>. It is an entirely legendary account. The book narrates the arrival in Biscay of a man named Froom, a brother of the King of <a href=\"/wiki/England\" title=\"England\">England</a>, who had expelled him from his kingdom. Froom along with his son, Fortun Froes, defeat the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturians</a> in <a href=\"/wiki/Busturia\" title=\"Busturia\">Busturia</a>. Froom is killed in battle; his son was named the first Lord of Biscay.  The Count of Barcelos then lists six additional mythical lords before he comes to Lope, the historical late-11th century lord, <a href=\"/wiki/Lope_%C3%8D%C3%B1iguez\" title=\"Lope \u00cd\u00f1iguez\">Lope \u00cd\u00f1iguez</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  A notable story among these accounts, which bears some resemblance to the <a href=\"/wiki/Melusine\" title=\"Melusine\">Melusine</a> legend, is that of the Lady of Biscay (<i>La Dama de Viscaya</i>), a beautiful stranger found in the countryside by Lord Diego L\u00f3pez.  She joins him only when he agrees to certain conditions, but he later violates these and she flees into the country with their daughter.  Diego L\u00f3pez is subsequently captured by Moors, and their son Enheguez Guerra seeks out his mother for help.  She gives him a horse, Pardalo, with whom he frees his father and is subsequently successful in all his battles.  The later lords are said to have made sacrifices at Busturia in thanks for these events, their failure to do so resulting in attacks on the lords and townsmen by a mysterious knight.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>A better known but equally mythical story appears in the <i>Bienandanzas e Fortunas</i> of Lope Garc\u00eda de Salazar (1454). In this story, a man named \u00c7uria is born from the union of the god <a href=\"/wiki/Sugaar\" title=\"Sugaar\">Sugaar</a> and a Scottish (or in other versions, Irish, Danish or Frankish) princess in the village of <a href=\"/wiki/Mundaka\" title=\"Mundaka\">Mundaka</a>. \u00c7uria was the elected chief of the Biscayans before the victorious battle of <a href=\"/wiki/Arrigorriaga\" title=\"Arrigorriaga\">Arrigorriaga</a> against the invading forces of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Kingdom of Asturias</a>. Tradition holds that before the battle he saw two wolves carrying lambs in their mouths, presaging the victory; this scene is reflected in the arms of the lords of Biscay of the <a href=\"/wiki/House_of_Haro\" title=\"House of Haro\">House of Haro</a>.  Garc\u00eda de Salazar proceeds to give \u00c7uria two sons by different mothers, Munso L\u00f3pez (perhaps representing the historical <a href=\"/wiki/Munio_Velaz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Munio Velaz\">Munio Velaz</a> of the early 10th century) and \u00cdnigo Esquira (an apparent temporally-displaced <a href=\"/wiki/Doppelg%C3%A4nger\" title=\"Doppelg\u00e4nger\">doppelg\u00e4nger</a> of the later lord of that name), who are followed by further apocryphal lords, Lope D\u00edaz and Sancho L\u00f3pez, before Garc\u00eda de Salazar names a second \u00cdnigo Esquira, this time representing the first authentic Lord of Biscay, the 11th-century <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_L%C3%B3pez\" title=\"\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez\">\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez</a> <i>Ezkerra</i>.  This tale of \u00c7uria would further develop into the legend of <a href=\"/wiki/Jaun_Zuria\" title=\"Jaun Zuria\">Jaun Zuria</a> (<i>the White Lord</i>) of Biscay, treated as a historical figure perhaps identical to Froom by 19th century historians.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The 16th-century historian <a href=\"/wiki/Gonzalo_Argote_de_Molina\" title=\"Gonzalo Argote de Molina\">Gonzalo Argote de Molina</a> tells of other legendary lords of Biscay, and in this he is followed by several 17th and 18th century historians.  They name a Hudon (or Eudon), the son of a Duke of Cantabria, who became lord of Biscay and who had a son named Zeno who succeeded him in the title.  Hudon and Zeno are variously placed at different dates ranging from the mid-8th century to the late 9th century, and while the precise details differ in the different accounts, they are described as being related by marriage to the <a href=\"/wiki/King_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Pamplona\">King of Pamplona</a> and to <a href=\"/wiki/Jaun_Zuria\" title=\"Jaun Zuria\">Jaun Zuria</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>  As with Froom and \u00c7uria, there is no historical basis for these men.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks vcard hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><div style=\"margin: -0.2em 0; font-size:65%; font-weight:normal;\">Part of <a href=\"/wiki/Category:History_of_the_Basques\" title=\"Category:History of the Basques\"><b>a series</b></a> on the</div></th>\n</tr><tr>\n<th class=\"vcard navbox-title\" style=\"background: none; font-size: 145%;padding: 0.15em 0.1em;line-height: 1.2em;\"><a href=\"/wiki/History_of_the_Basques\" title=\"History of the Basques\">History of the Basques</a></th>\n</tr><tr><td style=\"padding: 0.2em; border-bottom: 1px solid #ccc;\"><a href=\"/wiki/File:Lauburu.svg\" class=\"image\" title=\"Lauburu\"><img alt=\"Lauburu\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Lauburu.svg/140px-Lauburu.svg.png\" width=\"140\" height=\"140\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Lauburu.svg/210px-Lauburu.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Lauburu.svg/280px-Lauburu.svg.png 2x\" data-file-width=\"123\" data-file-height=\"123\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center; background:#eee\"><a href=\"/wiki/Basque_prehistory\" title=\"Basque prehistory\">Prehistory</a> and Roman Empire</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Origin_of_the_Basques\" title=\"Origin of the Basques\">Origin of the Basques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasconic_substratum_theory\" title=\"Vasconic substratum theory\">Vasconic substratum theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Basque_language\" title=\"Proto-Basque language\">Proto-Basque language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_mythology\" title=\"Basque mythology\">Basque mythology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vascones\" title=\"Vascones\">Vascones</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center; background:#eee\">Early Middle Ages</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Duchy_of_Gascony\" title=\"Duchy of Gascony\">Duchy of Vasconia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/County_of_Vasconia_Citerior\" title=\"County of Vasconia Citerior\">County of Vasconia Citerior</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Roncevaux_Pass\" title=\"Battle of Roncevaux Pass\">Battle of Roncevaux Pass</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre#Kingdom_of_Pamplona\" title=\"Kingdom of Navarre\">Kingdom of Pamplona</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center; background:#eee\">Late Middle Ages</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Kingdom of Navarre</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Lordship of Biscay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fuero\" title=\"Fuero\">Fueros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre#Kingdom_of_Pamplona\" title=\"Kingdom of Navarre\">Kingdom of Pamplona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_of_the_Bands\" title=\"War of the Bands\">War of the Bands</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center; background:#eee\">Modern Age</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_Iberian_Navarre\" title=\"Spanish conquest of Iberian Navarre\">Spanish conquest of Iberian Navarre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_witch_trials\" title=\"Basque witch trials\">Basque witch trials</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Basque_whaling\" title=\"History of Basque whaling\">Basque whaling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guipuzcoan_Company_of_Caracas\" title=\"Guipuzcoan Company of Caracas\">Guipuzcoan Company of Caracas</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center; background:#eee\">19th century</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carlism\" title=\"Carlism\">Carlism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlist_Wars\" title=\"Carlist Wars\">Carlist Wars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/End_of_Basque_fueros\" class=\"mw-redirect\" title=\"End of Basque fueros\">End of Basque fueros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_Economic_Agreement\" title=\"Basque Economic Agreement\">Basque Economic Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_nationalism\" title=\"Basque nationalism\">Basque nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_Nationalist_Party\" title=\"Basque Nationalist Party\">Basque Nationalist Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sabino_Arana_Goiri\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sabino Arana Goiri\">Sabino Arana Goiri</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align:center; background:#eee\">20th and 21st centuries</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Basque_Workers%27_Solidarity\" title=\"Basque Workers&#39; Solidarity\">Basque Workers' Solidarity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indalecio_Prieto\" title=\"Indalecio Prieto\">Indalecio Prieto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Statute_of_Autonomy_of_the_Basque_Country_of_1936\" title=\"Statute of Autonomy of the Basque Country of 1936\">1936 Statute of Autonomy</a></li>\n<li>Bombings of <a href=\"/wiki/Bombing_of_Guernica\" title=\"Bombing of Guernica\">Guernica</a> and <a href=\"/wiki/Bombing_of_Durango\" title=\"Bombing of Durango\">Durango</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Bilbao\" title=\"Battle of Bilbao\">Battle of Bilbao</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">Euskadi Ta Askatasuna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_conflict\" title=\"Basque conflict\">Basque conflict</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Statute_of_Autonomy_of_the_Basque_Country\" title=\"Statute of Autonomy of the Basque Country\">1979 Statute of Autonomy</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/w/index.php?title=Template:History_of_the_Basques&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template:History of the Basques (page does not exist)\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:History_of_the_Basques&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:History of the Basques (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:History_of_the_Basques&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Biscay_before_the_lordship\">Biscay before the lordship</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Biscay before the lordship\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The first time Biscay is mentioned with that name (in <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>, <i>Vizcaya</i>) is in the <i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_Alfonso_III\" title=\"Chronicle of Alfonso III\">Chronicle of Alfonso III</a></i> in the late 9th century, which tells of the regions repopulated under orders of <a href=\"/wiki/Alfonso_I_of_Asturias\" title=\"Alfonso I of Asturias\">Alfonso I</a>, and how some territories \"owned by their own\", among them Biscay, were not affected by these repopulations. Biscay is mentioned again in the 10th-century <a href=\"/wiki/Roda_Codex\" title=\"Roda Codex\">Roda Codex</a>, which narrates the wedding between Velazquita, daughter of <a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Pamplona\" title=\"Sancho I of Pamplona\">Sancho I of Pamplona</a> and <a href=\"/wiki/Munio_Velaz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Munio Velaz\">Munio Velaz</a>,  Count of <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a>, in Biscay. It is considered then, that Biscay was by this period controlled by the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Kingdom of Navarre</a>.<sup id=\"cite_ref-history1_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-history1-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"House_of_Haro\">House of Haro</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: House of Haro\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1076, after the assassination of <a href=\"/wiki/Sancho_IV_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sancho IV of Navarre\">Sancho IV of Navarre</a>, <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile</a> and <a href=\"/wiki/Sancho_Ram%C3%ADrez\" title=\"Sancho Ram\u00edrez\">Sancho Ram\u00edrez of Arag\u00f3n</a> fought a war over control of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Kingdom of Navarre</a>. Count <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_L%C3%B3pez\" title=\"\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez\">\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez</a>, lord of Biscay surrendering the fortress of <a href=\"/wiki/Bilibio\" title=\"Bilibio\">Bilibio</a> to the Leonese, which aided in their conquest of <a href=\"/wiki/La_Rioja_(Spain)\" title=\"La Rioja (Spain)\">La Rioja</a>. In exchange, the Leonese monarchs promised to support \u00cd\u00f1igo's personal interests in <a href=\"/wiki/Durangaldea\" title=\"Durangaldea\">Durangaldea</a>, <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a> and <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a>. \u00cd\u00f1igo died in 1077, and his son, <a href=\"/wiki/Lope_%C3%8D%C3%B1iguez\" title=\"Lope \u00cd\u00f1iguez\">Lope \u00cd\u00f1iguez</a> became <a href=\"/wiki/Lord_of_Biscay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lord of Biscay\">Lord of Biscay</a>, now as vassal of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Kingdom of Castile</a>.<sup id=\"cite_ref-history1_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-history1-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The lordship would be later inherited by his son, <a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_I_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez I de Haro\">Diego L\u00f3pez I de Haro</a>, who served as Lord of Biscay until 1134 when he was defeated and probably killed by <a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a>, King of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Arag%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Arag\u00f3n\">Arag\u00f3n</a> and Navarre.  The Lordship was then reintegrated into Navarre and <a href=\"/wiki/Ladr%C3%B3n_%C3%8D%C3%B1iguez\" title=\"Ladr\u00f3n \u00cd\u00f1iguez\">Ladr\u00f3n \u00cd\u00f1iguez</a>, one of the most powerful men of the Navarrese court, was named Lord of Biscay. After his death, in 1155, his son <a href=\"/wiki/Vela_Ladr%C3%B3n\" title=\"Vela Ladr\u00f3n\">Vela Ladr\u00f3n</a>, who at the time was also Lord of \u00c1lava and Guip\u00fazcoa, became Lord of Biscay and ruled through the reigns of Alfonso the Battler, <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Ram%C3%ADrez_of_Navarre\" title=\"Garc\u00eda Ram\u00edrez of Navarre\">Garc\u00eda Ram\u00edrez</a> and <a href=\"/wiki/Sancho_VI_of_Navarre\" title=\"Sancho VI of Navarre\">Sancho VI</a>. During that time, <a href=\"/wiki/Lope_D%C3%ADaz_I_de_Haro\" title=\"Lope D\u00edaz I de Haro\">Lope D\u00edaz I de Haro</a> claimed the title of Lord of Biscay, though he never set foot on the land during his lifetime. In 1173 <a href=\"/wiki/Alfonso_VIII_of_Castile\" title=\"Alfonso VIII of Castile\">Alfonso VIII of Castile</a> attacked the Kingdom of Navarre and, a year later with the death of Vela Ladr\u00f3n, occupied Biscay and restored the <a href=\"/wiki/House_of_Haro\" title=\"House of Haro\">House of Haro</a>: <a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_II_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez II de Haro\">Diego L\u00f3pez II de Haro</a> was named Lord of Biscay.\n</p><p>In 1176 the kingdoms of Navarre and Castile signed a declaration of peace, agreeing to <a href=\"/wiki/Arbitration\" title=\"Arbitration\">arbitration</a> by <a href=\"/wiki/Henry_II_of_England\" title=\"Henry II of England\">Henry II of England</a>.  New borders were delimited and ratified in 1179.  Biscay was divided, with the left bank of the River <a href=\"/wiki/Nervi%C3%B3n\" title=\"Nervi\u00f3n\">Nervi\u00f3n</a> becoming part of Castile, while the rest of Biscay, Durangaldea and \u00c1lava (east from the <a href=\"/wiki/Bayas_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bayas River\">Bayas River</a>) were retained by Navarre.  Diego L\u00f3pez II, Lord of Biscay, swore fealty to the Navarrese monarchy and he ruled Biscay until 1183.  The Lords of Biscay were vassals of the Kingdom of Navarre until 1206, when the Haro family were given the title of <a href=\"/wiki/Alf%C3%A9rez_(rank)\" title=\"Alf\u00e9rez (rank)\">alf\u00e9rez</a> at the Castilian court, and thereafter Biscay was in the area of influence of the Castilian kingdom, though it would not be wholly integrated into it until much later.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Crown_domain\">Crown domain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Crown domain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Lordship of Biscay was in the hands of the Haro family and their descendants through 1370, when it passed to prince <a href=\"/wiki/John_I_of_Castile\" title=\"John I of Castile\">Juan of Castile</a>, a distant kinsman with a maternal descent from the earlier Lords.  He would subsequently succeed to his father's Kingdom of Castile, and from that time the Lordship remained bound to the Castilian kingdom, and from the reign of <a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">Charles I</a>, to the Spanish crown. However, the Lordship maintained a high degree of autonomy, through the Biscayan law, or <a href=\"/wiki/Fueros\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fueros\">fueros</a>.\n</p><p>In 1874, after the abolishment of the <a href=\"/wiki/First_Spanish_Republic\" title=\"First Spanish Republic\">First Spanish Republic</a> and the beginning of the <a href=\"/wiki/Restoration_(Spain)\" title=\"Restoration (Spain)\">Restoration</a>, <a href=\"/wiki/Alfonso_XII_of_Spain\" title=\"Alfonso XII of Spain\">Alfonso XII</a> abolished the Biscayan law and <a href=\"/wiki/Juntas_Generales\" title=\"Juntas Generales\">Juntas Generales</a>; putting the Lordship to an end. Since then, Biscay has been fully integrated into the Spanish crown as the <a href=\"/wiki/Biscay\" title=\"Biscay\">province of Biscay</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Territory\">Territory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Territory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Tierra_Llana\"><i>Tierra Llana</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Tierra Llana\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:TorreZamudio.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/TorreZamudio.JPG/250px-TorreZamudio.JPG\" width=\"250\" height=\"188\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/TorreZamudio.JPG/375px-TorreZamudio.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/TorreZamudio.JPG/500px-TorreZamudio.JPG 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:TorreZamudio.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Vigil tower in Zamudio.</div></div></div>\n<p><i>Tierra Llana</i> (literally, flatlands) refers to the territory that was not protected by stone walls, that is, mostly rural areas and <a href=\"/wiki/Baserri\" title=\"Baserri\">farms</a>. This territory was organized into 72 <i><a href=\"/wiki/Elizate\" title=\"Elizate\">elizates</a></i>, grouped in six <i><a href=\"/wiki/Merindad\" title=\"Merindad\">merindades</a></i>. Each elizate had a representation in the <a href=\"/wiki/Juntas_Generales\" title=\"Juntas Generales\">Juntas Generales</a>.\n</p>\n<ul><li>Merindad of Busturia (26 elizates): <a href=\"/wiki/Mundaka\" title=\"Mundaka\">Mundaka</a> (1st), <a href=\"/wiki/Sukarrieta\" title=\"Sukarrieta\">Sukarrieta</a> (2nd), <a href=\"/wiki/Busturia\" title=\"Busturia\">Busturia</a> (3rd), <a href=\"/wiki/Murueta\" title=\"Murueta\">Murueta</a> (4th), <a href=\"/wiki/Forua\" title=\"Forua\">Forua</a> (5th), Lumo (6th), <a href=\"/wiki/Muxika\" title=\"Muxika\">Muxika</a> (7th), <a href=\"/wiki/Arrieta\" title=\"Arrieta\">Arrieta</a> (8th), <a href=\"/wiki/Mendata\" title=\"Mendata\">Mendata</a> (9th), <a href=\"/wiki/Arratzu\" title=\"Arratzu\">Arratzu</a> (10th), <a href=\"/wiki/Ajangiz\" title=\"Ajangiz\">Ajangiz</a> (11th), <a href=\"/wiki/Ere%C3%B1o\" title=\"Ere\u00f1o\">Ere\u00f1o</a> (12th), <a href=\"/wiki/Ibarrangelu\" title=\"Ibarrangelu\">Ibarrangelu</a> (13th), <a href=\"/wiki/Gautegiz_Arteaga\" title=\"Gautegiz Arteaga\">Gautegiz Arteaga</a> (14th), <a href=\"/wiki/Kortezubi\" title=\"Kortezubi\">Kortezubi</a> (15th), <a href=\"/wiki/Ea,_Biscay\" title=\"Ea, Biscay\">Natxitua</a> (16th), <a href=\"/wiki/Ispaster\" title=\"Ispaster\">Ispaster</a> (17th), <a href=\"/wiki/Ea,_Biscay\" title=\"Ea, Biscay\">Bedarona</a> (18th), <a href=\"/wiki/Aulesti\" title=\"Aulesti\">Aulesti</a> (19th), <a href=\"/wiki/Nabarniz\" title=\"Nabarniz\">Nabarniz</a> (20th), <a href=\"/wiki/Gizaburuaga\" title=\"Gizaburuaga\">Gizaburuaga</a> (21st), <a href=\"/wiki/Amoroto\" title=\"Amoroto\">Amoroto</a> (22nd), <a href=\"/wiki/Mendexa\" title=\"Mendexa\">Mendexa</a> (23rd), <a href=\"/wiki/Berriatua\" title=\"Berriatua\">Berriatua</a> (24th), <a href=\"/wiki/Ziortza-Bolibar\" title=\"Ziortza-Bolibar\">Ziortza</a> (25th) and <a href=\"/wiki/Munitibar-Arbatzegi_Gerrikaitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Munitibar-Arbatzegi Gerrikaitz\">Arbatzegi</a> (26th).</li>\n<li>Merindad of Markina (2 elizates): <a href=\"/wiki/Markina-Xemein\" title=\"Markina-Xemein\">Xemein</a> (27th) and <a href=\"/wiki/Etxebarria\" title=\"Etxebarria\">Etxebarria</a> (28th).</li>\n<li>Merindad of Zornotza (3 elizates): <a href=\"/wiki/Amorebieta-Etxano\" title=\"Amorebieta-Etxano\">Amorebieta</a> (29th), <a href=\"/wiki/Amorebieta-Etxano\" title=\"Amorebieta-Etxano\">Etxano</a> (30th) and Ibarruri (31st).</li>\n<li>Merindad of Uribe (32 elizates): Gorozika (32nd), <a href=\"/wiki/Barakaldo\" title=\"Barakaldo\">Barakaldo</a> (33rd), <a href=\"/wiki/Abando\" title=\"Abando\">Abando</a> (34th), <a href=\"/wiki/Deusto\" title=\"Deusto\">Deusto</a> (35th), <a href=\"/wiki/Bego%C3%B1a\" title=\"Bego\u00f1a\">Bego\u00f1a</a> (36th), <a href=\"/wiki/Etxebarri\" title=\"Etxebarri\">Etxebarri</a> (37th), <a href=\"/wiki/Galdakao\" title=\"Galdakao\">Galdakao</a> (38th), <a href=\"/wiki/Arrigorriaga\" title=\"Arrigorriaga\">Arrigorriaga</a> (39th), <a href=\"/wiki/Arrankudiaga\" title=\"Arrankudiaga\">Arrankudiaga</a> (40th), <a href=\"/wiki/Lezama\" title=\"Lezama\">Lezama</a> (41st), <a href=\"/wiki/Zamudio\" title=\"Zamudio\">Zamudio</a> (42nd), <a href=\"/wiki/Loiu\" title=\"Loiu\">Loiu</a> (43rd), <a href=\"/wiki/Sondika\" title=\"Sondika\">Sondika</a> (44th), <a href=\"/wiki/Erandio\" title=\"Erandio\">Erandio</a> (45th), <a href=\"/wiki/Leioa\" title=\"Leioa\">Leioa</a> (46th), <a href=\"/wiki/Getxo\" title=\"Getxo\">Getxo</a> (47th), <a href=\"/wiki/Berango\" title=\"Berango\">Berango</a> (48th), <a href=\"/wiki/Sopelana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sopelana\">Sopelana</a> (49th), <a href=\"/wiki/Urduliz\" title=\"Urduliz\">Urduliz</a> (50th), <a href=\"/wiki/Barrika\" title=\"Barrika\">Barrika</a> (51st), <a href=\"/wiki/Gorliz\" title=\"Gorliz\">Gorliz</a> (52nd), <a href=\"/wiki/Laukiz\" title=\"Laukiz\">Laukiz</a> (53rd), <a href=\"/wiki/Gatika\" title=\"Gatika\">Gatika</a> (54th), <a href=\"/wiki/Lemoiz\" title=\"Lemoiz\">Lemoiz</a> (55th), <a href=\"/wiki/Maruri-Jatabe\" title=\"Maruri-Jatabe\">Maruri</a> (56th), <a href=\"/wiki/Bakio\" title=\"Bakio\">Bakio</a> (57th), <a href=\"/wiki/Morga\" title=\"Morga\">Morga</a> (58th), <a href=\"/wiki/Mungia\" title=\"Mungia\">Mungia</a> (59th), <a href=\"/wiki/Gamiz-Fika\" title=\"Gamiz-Fika\">Gamiz</a> (60th), <a href=\"/wiki/Gamiz-Fika\" title=\"Gamiz-Fika\">Fika</a> (61st), <a href=\"/wiki/Fruiz\" title=\"Fruiz\">Fruiz</a> (62nd), <a href=\"/wiki/Me%C3%B1aka\" title=\"Me\u00f1aka\">Me\u00f1aka</a> (63rd) and <a href=\"/wiki/Derio\" title=\"Derio\">Derio</a> (72nd).</li>\n<li>Merindad of Bedia (1 elizate): <a href=\"/wiki/Lemoa\" title=\"Lemoa\">Lemoa</a> (64th).</li>\n<li>Merindad of Arratia (7 elizates): <a href=\"/wiki/Igorre\" title=\"Igorre\">Igorre</a> (65th), <a href=\"/wiki/Arantzazu\" title=\"Arantzazu\">Arantzazu</a> (66th), <a href=\"/wiki/Artea\" title=\"Artea\">Artea</a> (67th), <a href=\"/wiki/Zeanuri\" title=\"Zeanuri\">Zeanuri</a> (68th), <a href=\"/wiki/Dima,_Spain\" title=\"Dima, Spain\">Dima</a> (69th), <a href=\"/wiki/Zeberio\" title=\"Zeberio\">Zeberio</a> (70th) and <a href=\"/wiki/Ubide\" title=\"Ubide\">Ubide</a> (71st).</li></ul>\n<p>All these regions were governed by the Biscayan law, or fuero. There were five <i>de facto</i> elizates, who did not belong to any merindad nor have any representation in the Juntas. Those were <a href=\"/wiki/Alonsotegi\" title=\"Alonsotegi\">Alonsotegi</a>, <a href=\"/wiki/Arakaldo\" title=\"Arakaldo\">Arakaldo</a>, <a href=\"/wiki/Basauri\" title=\"Basauri\">Basauri</a>, <a href=\"/wiki/Zaratamo\" title=\"Zaratamo\">Zaratamo</a> and <a href=\"/wiki/Arrankudiaga\" title=\"Arrankudiaga\">Zollo</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cities_and_towns\">Cities and towns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Cities and towns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There were 21 walled cities and towns, all founded during the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>. They were the towns of <a href=\"/wiki/Balmaseda\" title=\"Balmaseda\">Balmaseda</a>, <a href=\"/wiki/Bermeo\" title=\"Bermeo\">Bermeo</a>, <a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a>, <a href=\"/wiki/Durango,_Biscay\" title=\"Durango, Biscay\">Durango</a>, <a href=\"/wiki/Ermua\" title=\"Ermua\">Ermua</a>, <a href=\"/wiki/Gernika\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gernika\">Gernika</a>, <a href=\"/wiki/Lanestosa\" title=\"Lanestosa\">Lanestosa</a>, <a href=\"/wiki/Lekeitio\" title=\"Lekeitio\">Lekeitio</a>, <a href=\"/wiki/Markina-Xemein\" title=\"Markina-Xemein\">Markina</a>, <a href=\"/wiki/Ondarroa\" title=\"Ondarroa\">Ondarroa</a>, <a href=\"/wiki/Otxandio\" title=\"Otxandio\">Otxandio</a>, <a href=\"/wiki/Portugalete\" title=\"Portugalete\">Portugalete</a>, <a href=\"/wiki/Plentzia\" title=\"Plentzia\">Plentzia</a>, <a href=\"/wiki/Mungia\" title=\"Mungia\">Mungia</a>, <a href=\"/wiki/Areatza\" title=\"Areatza\">Areatza</a>, <a href=\"/wiki/Errigoiti\" title=\"Errigoiti\">Errigoiti</a>, <a href=\"/wiki/Larrabetzu\" title=\"Larrabetzu\">Larrabetzu</a>, <a href=\"/wiki/Munitibar-Arbatzegi_Gerrikaitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Munitibar-Arbatzegi Gerrikaitz\">Gerrikaitz</a>, <a href=\"/wiki/Ugao-Miraballes\" title=\"Ugao-Miraballes\">Miraballes</a>, <a href=\"/wiki/Elorrio\" title=\"Elorrio\">Elorrio</a> and <a href=\"/wiki/Ordu%C3%B1a-Urdu%C3%B1a\" title=\"Ordu\u00f1a-Urdu\u00f1a\">Urdu\u00f1a</a>. There towns had their own <a href=\"/wiki/Municipal_charter\" title=\"Municipal charter\">municipal charter</a> or <i>carta puebla</i>, with their own set of laws different from those of the <i>fueros</i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Enkarterri\">Enkarterri</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Enkarterri\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Avellaneda-casa-juntas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Avellaneda-casa-juntas.jpg/220px-Avellaneda-casa-juntas.jpg\" width=\"220\" height=\"136\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/96/Avellaneda-casa-juntas.jpg 1.5x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"186\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Avellaneda-casa-juntas.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Casa de Juntas of Avellaneda</div></div></div>\n<p>The region known as <a href=\"/wiki/Enkarterri\" title=\"Enkarterri\">Enkarterri</a> (<i>Encartaciones</i> in <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>) is located at the west of the River <a href=\"/wiki/Nervi%C3%B3n\" title=\"Nervi\u00f3n\">Nervi\u00f3n</a> and was incorporated into the Lordship in the 13th Century by the <a href=\"/wiki/House_of_Haro\" title=\"House of Haro\">House of Haro</a>. It was traditionally formed by 10 republics, that were united in councils, each with its own representation and government. Enkarterri had its own <i>junta</i> and <i>fueros</i>, but eventually adopted the ones from Vizcaya. Their representants held councils in <a href=\"/w/index.php?title=Avellaneda,_Biscay&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Avellaneda, Biscay (page does not exist)\">Avellaneda</a>. A single common representant of all of them assisted the Biscayan Juntas Generales. In the 17th Century, five of the councils got their own representant in the Juntas. In 1804, the Junta of Avellaneda was dissolved and its councils incorporated into the <i>Tierra Llana</i>. The Enkarterri had the following councils: <a href=\"/wiki/Karrantza\" title=\"Karrantza\">Karrantza</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Trucios-Trutzioz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Trucios-Trutzioz (page does not exist)\">Trutzioz</a>, <a href=\"/wiki/Artzentales\" title=\"Artzentales\">Artzentales</a>, <a href=\"/wiki/Sopuerta\" title=\"Sopuerta\">Sopuerta</a>, <a href=\"/wiki/Galdames\" title=\"Galdames\">Galdames</a>, <a href=\"/wiki/Zalla\" title=\"Zalla\">Zalla</a>, <a href=\"/wiki/G%C3%BCe%C3%B1es\" title=\"G\u00fce\u00f1es\">G\u00fce\u00f1es</a>, <a href=\"/wiki/Gordexola\" title=\"Gordexola\">Gordexola</a>, The Three Councils of the Somorrostro Valley (<a href=\"/wiki/Santurtzi\" title=\"Santurtzi\">Santurtzi</a>, <a href=\"/wiki/Sestao\" title=\"Sestao\">Sestao</a> and <a href=\"/wiki/Valle_de_Tr%C3%A1paga-Trapagaran\" title=\"Valle de Tr\u00e1paga-Trapagaran\">Trapagaran</a>) and The Four Councils of the Somorrostro Valley (<a href=\"/wiki/Muskiz\" title=\"Muskiz\">Muskiz</a>, <a href=\"/wiki/Zierbena\" title=\"Zierbena\">Zierbena</a>, <a href=\"/wiki/Abanto_y_Ci%C3%A9rbana-Abanto_Zierbena\" title=\"Abanto y Ci\u00e9rbana-Abanto Zierbena\">Abanto de Suso</a> and <a href=\"/wiki/Abanto_y_Ci%C3%A9rbana-Abanto_Zierbena\" title=\"Abanto y Ci\u00e9rbana-Abanto Zierbena\">Abanto de Yuso</a>).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Durango\">Durango</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Durango\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/County_of_Durango\" title=\"County of Durango\">County of Durango</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Conjunto_gerendiaga.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Conjunto_gerendiaga.jpg/220px-Conjunto_gerendiaga.jpg\" width=\"220\" height=\"69\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Conjunto_gerendiaga.jpg/330px-Conjunto_gerendiaga.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Conjunto_gerendiaga.jpg/440px-Conjunto_gerendiaga.jpg 2x\" data-file-width=\"1916\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Conjunto_gerendiaga.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Foral Field of Gerediaga</div></div></div>\n<p>The region known as the <a href=\"/wiki/County_of_Durango\" title=\"County of Durango\">County of Durango</a> (<i>Merindad de Durango</i> in Spanish) and currently known as <a href=\"/wiki/Durangaldea\" title=\"Durangaldea\">Durangaldea</a> is a valley located along the upper river <a href=\"/wiki/Ibaizabal\" title=\"Ibaizabal\">Ibaizabal</a> and had the traditional name of <i>Merindad of Durango</i>. Durango and its valley were a semi-autonomous region, controlled by the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Pamplona\">Kingdom of Pamplona</a> (later, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a>) and had its own Foral law, and celebrated its own council mettings in Gerediaga. In 1200 it was conquered by the Kingdom of Castile, and in 1212 <a href=\"/wiki/Alfonso_VIII_of_Castile\" title=\"Alfonso VIII of Castile\">Alfonso VIII of Castile</a> gives the land to <a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_II_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez II de Haro\">Diego L\u00f3pez II de Haro</a>, Lord of Biscay, as a reward for his services in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Las_Navas_de_Tolosa\" title=\"Battle of Las Navas de Tolosa\">Battle of Las Navas de Tolosa</a>, being then incorporated into Biscay. The Merindad of Durango comprised the following <a href=\"/wiki/Elizate\" title=\"Elizate\">elizates</a>: <a href=\"/wiki/Abadi%C3%B1o\" title=\"Abadi\u00f1o\">Abadi\u00f1o</a>, <a href=\"/wiki/Berriz\" title=\"Berriz\">Berriz</a>, <a href=\"/wiki/Mallabia\" title=\"Mallabia\">Mallabia</a>, <a href=\"/wiki/Ma%C3%B1aria\" title=\"Ma\u00f1aria\">Ma\u00f1aria</a>, <a href=\"/wiki/Iurreta\" title=\"Iurreta\">Iurreta</a>, <a href=\"/wiki/Garai,_Biscay\" title=\"Garai, Biscay\">Garai</a>, <a href=\"/wiki/Zaldibar\" title=\"Zaldibar\">Zaldibar</a>, <a href=\"/wiki/Atxondo\" title=\"Atxondo\">Arratzola</a>, <a href=\"/wiki/Atxondo\" title=\"Atxondo\">Axpe</a>, <a href=\"/wiki/Atxondo\" title=\"Atxondo\">Atxondo</a>, <a href=\"/wiki/Izurtza\" title=\"Izurtza\">Izurtza</a> and <a href=\"/wiki/Elorrio\" title=\"Elorrio\">Elorrio</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_institutions\">Political institutions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Political institutions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Fuero_de_Vizcaya.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Fuero_de_Vizcaya.png/250px-Fuero_de_Vizcaya.png\" width=\"250\" height=\"398\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/50/Fuero_de_Vizcaya.png 1.5x\" data-file-width=\"305\" data-file-height=\"486\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fuero_de_Vizcaya.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The 1575 publication of the Biscayan law or <i>fuero</i>.</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Juntas_Generales\"><i>Juntas Generales</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Juntas Generales\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Biscayan <i>Juntas Generales</i> were the maximum governing body of the Lordship; in the Juntas were represented all the Biscayan territories. There were in total 72 representants; each <a href=\"/wiki/Elizate\" title=\"Elizate\">elizate</a> had one, the towns and cities had one each.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Regiment\">Regiment</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Regiment\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <i>Regimiento General</i> (General Regiment) was established in 1500 and had the function of governing the territory when the Juntas were not meeting. It was formed by 12 <i>regidores</i> that were named by the Juntas and one <i><a href=\"/wiki/Corregidor_(position)\" title=\"Corregidor (position)\">corregidor</a></i>. The regiment meet three times each year, and eventually got the name of <i>Universal government of the Lordship</i>.\n</p><p>The <i>Regimiento Particular</i> (Particular Regiment) was established in 1570 and had the function of governing in the General Regiment's absence. It was formed by all the <i>regidores</i> that lived in <a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Diputaci.C3.B3n_General\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Diputaci\u00f3n_General\"><i>Diputaci\u00f3n General</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Diputaci\u00f3n General\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>It served as the fundamental political institution of the Lordship during the 18th Century. In 1645 the Particular Regiment changed its name to <i>Diputaci\u00f3n General</i> and were granted autonomy from the General Regiment. It was formed by seven members; six <i>general members</i> and one president, who was the <i><a href=\"/wiki/Corregidor_(position)\" title=\"Corregidor (position)\">corregidor</a></i>. Its function was to govern the <i>Juntas Generales</i>, the Diputaci\u00f3n had competences in military  and financial issues, as well as the maintenance of the roads and charities.<sup id=\"cite_ref-ref_duplicada_1_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ref_duplicada_1-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_lords\">List of lords</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: List of lords\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Arms_of_the_House_of_Haro,_Lords_of_Biscay.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Arms_of_the_House_of_Haro%2C_Lords_of_Biscay.svg/170px-Arms_of_the_House_of_Haro%2C_Lords_of_Biscay.svg.png\" width=\"170\" height=\"202\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Arms_of_the_House_of_Haro%2C_Lords_of_Biscay.svg/255px-Arms_of_the_House_of_Haro%2C_Lords_of_Biscay.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Arms_of_the_House_of_Haro%2C_Lords_of_Biscay.svg/340px-Arms_of_the_House_of_Haro%2C_Lords_of_Biscay.svg.png 2x\" data-file-width=\"593\" data-file-height=\"704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Arms_of_the_House_of_Haro,_Lords_of_Biscay.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The arms of the <a href=\"/wiki/House_of_Haro\" title=\"House of Haro\">House of Haro</a>, Lords of Biscay between the 11th and 14th centuries. Its composition is the basis for the coat of arms of many towns and villages in <a href=\"/wiki/Biscay\" title=\"Biscay\">Biscay</a>.</div></div></div>\n<p>The <i>Lord</i> of Biscay is the title that was granted to those who controlled the Biscayan territory.\n</p><p><b>House of Haro</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_L%C3%B3pez\" title=\"\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez\">\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez</a> <i>Ezkerra</i> (The Left-Handed), 1040-1077</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lope_%C3%8D%C3%B1iguez\" title=\"Lope \u00cd\u00f1iguez\">Lope \u00cd\u00f1iguez</a>, 1077-1093, son of \u00cd\u00f1igo L\u00f3pez</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_I_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez I de Haro\">Diego L\u00f3pez I</a> <i>the White</i>, 1093-1124 , son of Lope \u00cd\u00f1iguez</li></ul>\n<p><b>House of Vela</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%8D%C3%B1igo_V%C3%A9laz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00cd\u00f1igo V\u00e9laz (page does not exist)\">\u00cd\u00f1igo V\u00e9laz</a>, 1124-c. 1131</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladr%C3%B3n_%C3%8D%C3%B1iguez\" title=\"Ladr\u00f3n \u00cd\u00f1iguez\">Ladr\u00f3n \u00cd\u00f1iguez</a> <i>Navarro</i>, c. 1131-1155, son of \u00cd\u00f1igo Vela</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vela_Ladr%C3%B3n\" title=\"Vela Ladr\u00f3n\">Vela Ladr\u00f3n</a>, 1155-1162, son of Ladr\u00f3n \u00cd\u00f1iguez</li></ul>\n<p><b>House of Haro</b> (restored)\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lope_D%C3%ADaz_I_de_Haro\" title=\"Lope D\u00edaz I de Haro\">Lope D\u00edaz I</a>, <i>the one from <a href=\"/wiki/N%C3%A1jera\" title=\"N\u00e1jera\">N\u00e1jera</a></i>, 1162-1170, son of Diego L\u00f3pez I</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_II_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez II de Haro\">Diego L\u00f3pez II</a> <i>the Good</i>, 1170-1214, son of Lope D\u00edaz I</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lope_D%C3%ADaz_II_de_Haro\" title=\"Lope D\u00edaz II de Haro\">Lope D\u00edaz II</a> <i>Brave Head</i>, 1214-1236, son of Diego L\u00f3pez II</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_III_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez III de Haro\">Diego L\u00f3pez III</a>, 1236-1254, son of Lope D\u00edaz II</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lope_D%C3%ADaz_III_de_Haro\" title=\"Lope D\u00edaz III de Haro\">Lope D\u00edaz III</a>, 1254-1288, son of Diego L\u00f3pez III</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_IV_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez IV de Haro\">Diego L\u00f3pez IV</a> <i>the Young</i>, 1288-1289, son of Lope D\u00edaz III</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_I_D%C3%ADaz_de_Haro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mar\u00eda I D\u00edaz de Haro\">Mar\u00eda D\u00edaz I</a> <i>the Good</i>, 1289-1295 (first tenure), daughter of Lope D\u00edaz III</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_V_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez V de Haro\">Diego L\u00f3pez V</a> <i>the Intruder</i>, 1295-1310, son of Diego L\u00f3pez III</li>\n<li>Mar\u00eda D\u00edaz I <i>the Good</i>, 1310-1322 (second tenure)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_Castilla_y_Haro\" title=\"Juan de Castilla y Haro\">Juan de Castilla y Haro</a> <i>the One-eyed</i>, 1322-1326 son of Mar\u00eda D\u00edaz I de Haro</li>\n<li>Mar\u00eda D\u00edaz I <i>the Good</i>, 1326-1333, (third tenure)</li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:352px;\"><a href=\"/wiki/File:Fernando_El_Catolico_Guernica.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Fernando_El_Catolico_Guernica.png/350px-Fernando_El_Catolico_Guernica.png\" width=\"350\" height=\"191\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Fernando_El_Catolico_Guernica.png/525px-Fernando_El_Catolico_Guernica.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Fernando_El_Catolico_Guernica.png/700px-Fernando_El_Catolico_Guernica.png 2x\" data-file-width=\"756\" data-file-height=\"412\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fernando_El_Catolico_Guernica.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>After swearing the Oath to the <i>Fueros</i> under the Guernica tree, King <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand II of Aragon</a> receives the traditional <a href=\"/wiki/Homage_(feudal)\" title=\"Homage (feudal)\">homage</a> of <a href=\"/wiki/Hand-kissing\" title=\"Hand-kissing\">kissing of the hand</a> from the <a href=\"/wiki/Juntas_Generales\" title=\"Juntas Generales\">Juntas Generales</a> (General Assembly) of Biscay, July 30, 1476.<br />Painting by Francisco de Mandieta.</div></div></div>\n<p><b>House of Burgundy</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alfonso_XI_of_Castile\" title=\"Alfonso XI of Castile\">Alfonso XI of Castile</a>, 1333-1334</li></ul>\n<p><b><a href=\"/wiki/House_of_Lara\" title=\"House of Lara\">House of Lara</a></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Juan_N%C3%BA%C3%B1ez_III_de_Lara\" title=\"Juan N\u00fa\u00f1ez III de Lara\">Juan N\u00fa\u00f1ez III de Lara</a>, 1334-1350, great-grandson of Diego L\u00f3pez III de Haro, jointly with wife <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_D%C3%ADaz_II_de_Haro\" title=\"Mar\u00eda D\u00edaz II de Haro\">Mar\u00eda D\u00edaz II de Haro</a>, 1334-1348, daughter of Juan de Castilla y Haro</li>\n<li>Nu\u00f1o D\u00edaz de Lara, 1350-1352, son of Juan N\u00fa\u00f1ez de Lara and Mar\u00eda D\u00edaz II de Haro</li>\n<li>Juana de Lara, 1352-1359, daughter of Juan N\u00fa\u00f1ez and Mar\u00eda D\u00edaz II</li>\n<li>Isabel de Lara, 1359-1361, daughter of Juan N\u00fa\u00f1ez and Mar\u00eda D\u00edaz II</li></ul>\n<p><b>House of Burgundy/<a href=\"/wiki/House_of_Trast%C3%A1mara\" title=\"House of Trast\u00e1mara\">Trastamara</a></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tello_Alfonso,_Lord_of_Aguilar_de_Campoo\" title=\"Tello Alfonso, Lord of Aguilar de Campoo\">Tello Alfonso</a>, 1366-1370, son of Alfonso XI of Castile, widower of Juana de Lara. On his death without legitimate children, the title passed to his nephew, who was also a kinsman of the Lara and Haro.</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_I_of_Castile\" title=\"John I of Castile\">John I of Castile</a>, 1370-1379, son of <a href=\"/wiki/Henry_II_of_Castile\" title=\"Henry II of Castile\">Henry II of Castile</a> and grandnephew of Biscay lord Juan N\u00fa\u00f1ez III de Lara.</li></ul>\n<p>With the succession of John I as King of Castile in 1379, the Lordship of Biscay was united with the <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Crown of Castile</a>.  Subsequent Castilian monarchs as well as their successors who ruled all Spain have continued to claim the title of Lord of Biscay, down to the present king and current holder of the title, <a href=\"/wiki/Felipe_VI_of_Spain\" title=\"Felipe VI of Spain\">Felipe VI of Spain</a>.\n</p>\n<table class=\"collapsible collapsed\" style=\"margin: 0.3em auto auto; clear:none; min-width:70em; width:auto; font-size:88%; border:1px solid #aaa;\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"padding:0.2em 0.3em 0.2em 4.3em;background:none; width:auto\">Tree of Lords of Biscay\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center\">\n<table style=\"border-spacing: 0px; border-collapse: separate; margin: 0 auto;\">\n<tbody><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><small><i>House of Haro</i></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_L%C3%B3pez\" title=\"\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez\">\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez</a></b><br />Ezketta<br /><small><b>1040-1077</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Lope_%C3%8D%C3%B1iguez\" title=\"Lope \u00cd\u00f1iguez\">Lope \u00cd\u00f1iguez</a></b><br /><small><b>1077-1093</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><small><i>House of Vela</i></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/w/index.php?title=%C3%8D%C3%B1igo_V%C3%A9laz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00cd\u00f1igo V\u00e9laz (page does not exist)\">\u00cd\u00f1igo&#160;V\u00e9laz</a></b><br /><small><b>1124-c.1131</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_I_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez I de Haro\">Diego&#160;L\u00f3pez&#160;I</a></b><br />the White<br /><small><b>1093-1124</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Ladr%C3%B3n_%C3%8D%C3%B1iguez\" title=\"Ladr\u00f3n \u00cd\u00f1iguez\">Ladr\u00f3n&#160;\u00cd\u00f1iguez</a></b><br />Navarro<br /><small><b>c.1131-1155</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Lope_D%C3%ADaz_I_de_Haro\" title=\"Lope D\u00edaz I de Haro\">Lope&#160;D\u00edaz&#160;I</a></b><br /><i>el de N\u00e1jera</i><br /><small><b>1162-1170</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Vela_Ladr%C3%B3n\" title=\"Vela Ladr\u00f3n\">Vela&#160;Ladr\u00f3n</a></b><br /><small><b>1155-1162</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_II_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez II de Haro\">Diego&#160;L\u00f3pez&#160;II</a></b><br />the Good<br /><small><b>1170-1214</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Lope_D%C3%ADaz_II_de_Haro\" title=\"Lope D\u00edaz II de Haro\">Lope&#160;D\u00edaz&#160;II</a></b><br />Brave Head<br /><small><b>1214-1236</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_III_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez III de Haro\">Diego&#160;L\u00f3pez&#160;III</a></b><br /><small><b>1236-1254</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;border-bottom:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Lope_D%C3%ADaz_III_de_Haro\" title=\"Lope D\u00edaz III de Haro\">Lope&#160;D\u00edaz&#160;III</a></b><br /><small><b>1254-1288</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_V_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez V de Haro\">Diego&#160;L\u00f3pez&#160;V</a></b><br />the Intruder<br /><small><b>1295-1310</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;border-bottom:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Teresa_D%C3%ADaz_II_de_Haro\" title=\"Teresa D\u00edaz II de Haro\">Teresa&#160;D\u00edaz&#160;II</a></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Diego_L%C3%B3pez_IV_de_Haro\" title=\"Diego L\u00f3pez IV de Haro\">Diego&#160;L\u00f3pez&#160;IV</a></b><br />the Young<br /><small><b>1288-1289</b></small></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/John_of_Castile,_Lord_of_Valencia_de_Campos\" title=\"John of Castile, Lord of Valencia de Campos\">John of<br />Castile</a></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_D%C3%ADaz_I_de_Haro\" title=\"Mar\u00eda D\u00edaz I de Haro\">Mar\u00eda&#160;D\u00edaz&#160;I</a></b><br />the Good<br /><small><b>1289-1295</b><br /><b>1310-1322</b><br /><b>1326-1333</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;border-bottom:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Juana_N%C3%BA%C3%B1ez_de_Lara\" title=\"Juana N\u00fa\u00f1ez de Lara\">Juana&#160;N\u00fa\u00f1ez<br />de&#160;Lara</a></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Juan_de_Castilla_y_Haro\" title=\"Juan de Castilla y Haro\">Juan&#160;de&#160;Castilla<br />y&#160;Haro</a></b><br />the One-Eyed<br /><small><b>1322-1326</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;border-bottom:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Alfonso_XI_of_Castile\" title=\"Alfonso XI of Castile\">Alfonso&#160;XI<br />of&#160;Castile</a></b><br /><small><b>1333-1334</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_D%C3%ADaz_II_de_Haro\" title=\"Mar\u00eda D\u00edaz II de Haro\">Mar\u00eda&#160;D\u00edaz&#160;II</a></b><br /><small><b>1334-1348</b></small></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Juan_N%C3%BA%C3%B1ez_III_de_Lara\" title=\"Juan N\u00fa\u00f1ez III de Lara\">Juan&#160;N\u00fa\u00f1ez&#160;III<br />de&#160;Lara</a></b><br /><small><b>1334-1350</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Blanca_de_La_Cerda_y_Lara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Blanca de La Cerda y Lara\">Blanca&#160;de&#160;La<br />Cerda&#160;y&#160;Lara</a></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;border-bottom:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;border-bottom:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Henry_II_of_Castile\" title=\"Henry II of Castile\">Henry&#160;II<br />of&#160;Castile</a></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><a href=\"/wiki/Juana_Manuel\" title=\"Juana Manuel\">Juana<br />Manuel</a></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"border-right:1px solid black;height:1em;width:1em\"></td><td style=\"height:1em;width:1em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b>Nu\u00f1o&#160;D\u00edaz<br />de&#160;Haro</b><br /><small><b>1350-1352</b></small></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/w/index.php?title=Isabel_de_Lara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isabel de Lara (page does not exist)\">Isabel<br />de&#160;Lara</a></b><br /><small><b>1359-1366</b></small></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Juana_de_Lara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juana de Lara\">Juana<br />de&#160;Lara</a></b><br /><small><b>1352-1359</b></small></td><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;border-bottom:1px solid black;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/Tello_of_Castile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tello of Castile\">Tello<br />of&#160;Castile</a></b><br /><small><b>1366-1370</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" style=\"height:1em;width:2em\"></td></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><b><a href=\"/wiki/John_I_of_Castile\" title=\"John I of Castile\">John&#160;I<br />of&#160;Castile</a></b><br /><small><b>1370-1379</b></small></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"border-right:1px solid black;height:2em;width:1em\"></td><td rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:1em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n<tr style=\"height:1px;text-align:center\"><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td><td colspan=\"6\" rowspan=\"2\" style=\"border:0px solid black;padding:0.2em\"><i><a href=\"/wiki/List_of_Castilian_monarchs\" title=\"List of Castilian monarchs\">Kings&#160;of<br />Castile</a><br />and&#160;<a href=\"/wiki/List_of_Spanish_monarchs\" title=\"List of Spanish monarchs\">Spain</a></i></td><td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:2em;width:2em\"></td></tr><tr style=\"height:1px;text-align:center\"></tr>\n</tbody></table>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Ram\u00f3n Prieto Lasa (2013), \"La genealog\u00eda de los Haro en el <i>Livro de Linhagens</i> del Conde de Barcelos\", <i>Anuario de Estudios Medievales</i>, 43/2: 833-69 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://estudiosmedievales.revistas.csic.es/index.php/estudiosmedievales/article/view/462/470\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Ram\u00f3n Prieto Lasa (1991), \"Las Leyendas de los Se\u00f1ores de Vizcaya y la Tradicion Melusiniana\", doctoral dissertation, <a href=\"/wiki/Complutense_University_of_Madrid\" title=\"Complutense University of Madrid\">Complutense University of Madrid</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://eprints.ucm.es/3243/1/T17299.pdf\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Juan Antonio Llorente, <i>Noticias hist\u00f3ricas de las tres provincias vascongadas en que se procura investigar el estado civil antiguo de \u00c1lava, Guip\u00fazcoa y Vizcaya, y el origen de sus fueros</i> (1808), vol. 5, pp. 429, 441, 486-7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.ar/books?id=CvpcAAAAcAAJ&amp;pg=PA233&amp;dq=Zeno,+se%C3%B1or+de+Vizcaya&amp;hl=es-419&amp;sa=X&amp;ei=ZX04VeHRHaK1sATfh4HAAw&amp;ved=0CD0Q6AEwBA#v=onepage&amp;q=Zeno%2C%20se%C3%B1or%20de%20Vizcaya&amp;f=false\"><i>Monarquia de Espan\u00f1a - Volumen1</i></a>. Pedro Salazar de Mendoza, Gil Gonz\u00e1lez D\u00e1vila, Bartolom\u00e9 Ulloa.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Monarquia+de+Espan%C3%B1a+-+Volumen1&amp;rft.pub=Pedro+Salazar+de+Mendoza%2C+Gil+Gonz%C3%A1lez+D%C3%A1vila%2C+Bartolom%C3%A9+Ulloa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.ar%2Fbooks%3Fid%3DCvpcAAAAcAAJ%26pg%3DPA233%26dq%3DZeno%2C%2Bse%25C3%25B1or%2Bde%2BVizcaya%26hl%3Des-419%26sa%3DX%26ei%3DZX04VeHRHaK1sATfh4HAAw%26ved%3D0CD0Q6AEwBA%23v%3Donepage%26q%3DZeno%252C%2520se%25C3%25B1or%2520de%2520Vizcaya%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALordship+of+Biscay\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.ar/books?id=6CEEtFnLVEwC&amp;pg=RA3-PA96-IA1&amp;dq=Zeno,+se%C3%B1or+de+Vizcaya&amp;hl=es-419&amp;sa=X&amp;ei=nn84VeThOe3IsQTwtoDoDQ&amp;ved=0CFwQ6AEwCQ#v=onepage&amp;q=Zeno%2C%20se%C3%B1or%20de%20Vizcaya&amp;f=false\"><i>Origen de las dignidades seglares de Castilla y Leon con relacion summaria</i></a>. Pedro Salazar de Mendoza.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Origen+de+las+dignidades+seglares+de+Castilla+y+Leon+con+relacion+summaria&amp;rft.pub=Pedro+Salazar+de+Mendoza&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.ar%2Fbooks%3Fid%3D6CEEtFnLVEwC%26pg%3DRA3-PA96-IA1%26dq%3DZeno%2C%2Bse%25C3%25B1or%2Bde%2BVizcaya%26hl%3Des-419%26sa%3DX%26ei%3Dnn84VeThOe3IsQTwtoDoDQ%26ved%3D0CFwQ6AEwCQ%23v%3Donepage%26q%3DZeno%252C%2520se%25C3%25B1or%2520de%2520Vizcaya%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALordship+of+Biscay\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.ar/books?id=uulOnaDLaHAC&amp;pg=RA2-PA84&amp;dq=Zeno,+se%C3%B1or+de+Vizcaya+nobleza+en+andalucia&amp;hl=es-419&amp;sa=X&amp;ei=E4M4Va6WN4zdsAS734HAAw&amp;ved=0CBsQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=Zeno%2C%20se%C3%B1or%20de%20Vizcaya%20nobleza%20en%20andalucia&amp;f=false\"><i>Nobleza del Andalucia</i></a>. Gonzalo Argote de Molina.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nobleza+del+Andalucia&amp;rft.pub=Gonzalo+Argote+de+Molina&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.ar%2Fbooks%3Fid%3DuulOnaDLaHAC%26pg%3DRA2-PA84%26dq%3DZeno%2C%2Bse%25C3%25B1or%2Bde%2BVizcaya%2Bnobleza%2Ben%2Bandalucia%26hl%3Des-419%26sa%3DX%26ei%3DE4M4Va6WN4zdsAS734HAAw%26ved%3D0CBsQ6AEwAA%23v%3Donepage%26q%3DZeno%252C%2520se%25C3%25B1or%2520de%2520Vizcaya%2520nobleza%2520en%2520andalucia%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALordship+of+Biscay\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.ar/books?id=QfFC8oHClA8C&amp;pg=PA42&amp;dq=Zeno,+se%C3%B1or+de+Vizcaya+toda&amp;hl=es-419&amp;sa=X&amp;ei=k4Q4VaqhNfC1sASjjYHoBA&amp;ved=0CCgQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=Zeno%2C%20se%C3%B1or%20de%20Vizcaya%20toda&amp;f=false\"><i>Epitome de los se\u00f1ores de vizcaya. Recogida por Antonio Nauarro de</i></a>. Antonio Navarro de Larreategui.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Epitome+de+los+se%C3%B1ores+de+vizcaya.+Recogida+por+Antonio+Nauarro+de&amp;rft.pub=Antonio+Navarro+de+Larreategui&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.ar%2Fbooks%3Fid%3DQfFC8oHClA8C%26pg%3DPA42%26dq%3DZeno%2C%2Bse%25C3%25B1or%2Bde%2BVizcaya%2Btoda%26hl%3Des-419%26sa%3DX%26ei%3Dk4Q4VaqhNfC1sASjjYHoBA%26ved%3D0CCgQ6AEwAA%23v%3Donepage%26q%3DZeno%252C%2520se%25C3%25B1or%2520de%2520Vizcaya%2520toda%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALordship+of+Biscay\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-history1-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-history1_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-history1_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bizkaia.net/Kultura/gaztea/pdf/senorio_fuero_iglesia_reyes.pdf\">\"Bizkaia y el Se\u00f1or\u00edo\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Website of the Bizkaia Government</i>. Diputaci\u00f3n Foral de Bizkaia<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 23,</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Website+of+the+Bizkaia+Government&amp;rft.atitle=Bizkaia+y+el+Se%C3%B1or%C3%ADo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bizkaia.net%2FKultura%2Fgaztea%2Fpdf%2Fsenorio_fuero_iglesia_reyes.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALordship+of+Biscay\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Historia General del Pa\u00eds Vasco</i>, Manuel Montero, Txertoa, Andoin, 2008, pag. 149</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Historia General del Pa\u00eds Vasco</i>, Manuel Montero, Txertoa, Andoin, 2008, pag. 150</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ref_duplicada_1-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ref_duplicada_1_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Historia General del Pa\u00eds Vasco</i>, Manuel Montero, Txertoa, Andoin, 2008, pag. 151</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lordship_of_Biscay&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBalparda_y_las_Herrer\u00edas1933\u201334\" class=\"citation book\">Balparda y las Herrer\u00edas, Gregorio de (1933\u201334). <i>Historia cr\u00edtica de Vizcaya y de sus Fueros</i>. II, Libro III. El primer fuero de Vizcaya , el de los Se\u00f1ores. Bilbao: Imprenta Mayli. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/634212337\">634212337</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+cr%C3%ADtica+de+Vizcaya+y+de+sus+Fueros&amp;rft.place=Bilbao&amp;rft.pub=Imprenta+Mayli&amp;rft.date=1933%2F1934&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F634212337&amp;rft.aulast=Balparda+y+las+Herrer%C3%ADas&amp;rft.aufirst=Gregorio+de&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALordship+of+Biscay\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMart\u00edn_Duque2002\" class=\"citation journal\">Mart\u00edn Duque, \u00c1ngel J. (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=497678\">\"Vasconia en la alta edad media: somera aproximaci\u00f3n hist\u00f3rica\"</a>. <i>Pr\u00edncipe de Viana</i> (in Spanish). Pamplona: Gobierno de Navarra: Instituci\u00f3n Pr\u00edncipe de Viana (227): 871\u2013908. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0032-8472\">0032-8472</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Pr%C3%ADncipe+de+Viana&amp;rft.atitle=Vasconia+en+la+alta+edad+media%3A+somera+aproximaci%C3%B3n+hist%C3%B3rica&amp;rft.issue=227&amp;rft.pages=871-908&amp;rft.date=2002&amp;rft.issn=0032-8472&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn+Duque&amp;rft.aufirst=%C3%81ngel+J.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdialnet.unirioja.es%2Fservlet%2Farticulo%3Fcodigo%3D497678&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALordship+of+Biscay\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSalazar_y_Acha1985\" class=\"citation book\">Salazar y Acha, Jaime de (1985). <i>Una Familia de la Alta Edad Media: Los Velas y su Realidad Hist\u00f3rica</i>. Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Estudios Geneal\u00f3gicos y Her\u00e1ldicos. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-398-3591-4\" title=\"Special:BookSources/84-398-3591-4\">84-398-3591-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Una+Familia+de+la+Alta+Edad+Media%3A+Los+Velas+y+su+Realidad+Hist%C3%B3rica&amp;rft.pub=Asociaci%C3%B3n+Espa%C3%B1ola+de+Estudios+Geneal%C3%B3gicos+y+Her%C3%A1ldicos&amp;rft.date=1985&amp;rft.isbn=84-398-3591-4&amp;rft.aulast=Salazar+y+Acha&amp;rft.aufirst=Jaime+de&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALordship+of+Biscay\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Lordship_of_Biscay&amp;params=43.0333_N_2.6167_W_source:wikidata\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">43\u00b002\u203200\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b037\u203200\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">43.0333\u00b0N 2.6167\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">43.0333; -2.6167</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2177\nCached time: 20180921220124\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.776 seconds\nReal time usage: 0.885 seconds\nPreprocessor visited node count: 4554/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 119482/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2940/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9066/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.435/10.000 seconds\nLua memory usage: 15.54 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  682.352      1 -total\n 50.61%  345.308      1 Template:Infobox_former_country\n 45.87%  312.973      2 Template:Infobox\n 25.43%  173.523      1 Template:ISO_3166_code\n 16.70%  113.964      1 Template:Lang-es\n  9.34%   63.759      1 Template:Reflist\n  8.04%   54.867      6 Template:Cite_book\n  7.83%   53.439     28 Template:Chart\n  6.29%   42.930      1 Template:Coord\n  2.88%   19.643      1 Template:Infobox_country/imagetable\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:25817335-0!canonical and timestamp 20180921220123 and revision id 850336356\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Senyoria_de_Biscaia","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Senyoria de Biscaia"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Se%C3%B1or%C3%ADo_de_Vizcaya","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Se\u00f1or\u00edo de Vizcaya"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Bizkaiko_jaurerria","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Bizkaiko jaurerria"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie_de_Biscaye","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Seigneurie de Biscaye"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Se%C3%B1or%C3%ADo_de_Biscaia","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Se\u00f1or\u00edo de Biscaia"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Senhorio_de_Biscaia","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Senhorio de Biscaia"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BE%D1%80_%D0%91%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0435\u043d\u044c\u043e\u0440 \u0411\u0438\u0441\u043a\u0430\u0439\u0438"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Gospodstvo_Biskaja","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Gospodstvo Biskaja"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%96%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B9%D0%BE%D1%80%D1%96%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0411\u0456\u0441\u043a\u0430\u0439\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0441\u0435\u043d\u044c\u0439\u043e\u0440\u0456\u044f"}],"categories":[{"sortkey":"continentLordship of Biscay","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_country_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"Biscay"},{"sortkey":"","*":"Basque_history"}],"links":[{"ns":0,"*":"Coat of arms of Lordship of Biscay"},{"ns":0,"*":"Politics of Lordship of Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abadi\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abanto y Ci\u00e9rbana-Abanto Zierbena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ajangiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso I of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso VIII of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso XII of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso XI of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso the Battler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alf\u00e9rez (rank)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonsotegi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amorebieta-Etxano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amoroto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arakaldo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arantzazu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arbitration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Areatza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrankudiaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arratzu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrieta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrigorriaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artzentales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atxondo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aulesti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bakio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balmaseda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barakaldo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barrika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basauri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baserri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Economic Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Nationalist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Workers' Solidarity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque prehistory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque se\u00f1or\u00edos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque witch trials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bilbao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Las Navas de Tolosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Roncevaux Pass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayas River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bego\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berango"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bermeo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berriatua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berriz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilbao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilibio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blanca de La Cerda y Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Durango"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Guernica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Busturia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlist Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles V, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of Alfonso III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complutense University of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corregidor (position)"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Durango"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Vasconia Citerior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Derio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deusto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego L\u00f3pez III de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego L\u00f3pez II de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego L\u00f3pez IV de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego L\u00f3pez I de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego L\u00f3pez V de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dima, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doppelg\u00e4nger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Gascony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durangaldea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durango, Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"ETA (separatist group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ea, Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elizate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elorrio"},{"ns":0,"exists":"","*":"End of Basque fueros"},{"ns":0,"exists":"","*":"England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enkarterri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ensign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erandio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ere\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ermua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Errigoiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etxebarri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etxebarria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felipe VI of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fruiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fueros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galdakao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galdames"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gamiz-Fika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garai, Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda Ram\u00edrez of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gatika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gautegiz Arteaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gernika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Getxo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gipuzkoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gizaburuaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Argote de Molina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gordexola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorliz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guipuzcoan Company of Caracas"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fce\u00f1es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hand-kissing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry II of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry II of England"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Basque whaling"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Basques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homage (feudal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Trast\u00e1mara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibaizabal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibarrangelu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igorre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indalecio Prieto"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ispaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iurreta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izurtza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaun Zuria"},{"ns":0,"exists":"","*":"John I of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"John of Castile, Lord of Valencia de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan N\u00fa\u00f1ez III de Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Castilla y Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juana Manuel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juana N\u00fa\u00f1ez de Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juana de Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juntas Generales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karrantza"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kortezubi"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rioja (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladr\u00f3n \u00cd\u00f1iguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lanestosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Larrabetzu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laukiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leioa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lekeitio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lemoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lemoiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lezama"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Castilian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Spanish monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lope D\u00edaz III de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lope D\u00edaz II de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lope D\u00edaz I de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lope \u00cd\u00f1iguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lord of Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lordship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mallabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Markina-Xemein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maruri-Jatabe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda D\u00edaz II de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda D\u00edaz I de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda I D\u00edaz de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ma\u00f1aria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melusine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mendata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mendexa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merindad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Me\u00f1aka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mundaka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mungia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipal charter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munio Velaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munitibar-Arbatzegi Gerrikaitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murueta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muskiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muxika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nabarniz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nervi\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e1jera"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ondarroa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordu\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordu\u00f1a-Urdu\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of the Basques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otxandio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Afonso, Count of Barcelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plentzia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugalete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Restoration (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roda Codex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabino Arana Goiri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho IV of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho I of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho Ram\u00edrez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho VI of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santurtzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sestao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sondika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sopelana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sopuerta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of Iberian Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statute of Autonomy of the Basque Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statute of Autonomy of the Basque Country of 1936"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sugaar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sukarrieta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tello Alfonso, Lord of Aguilar de Campoo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tello of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa D\u00edaz II de Haro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ugao-Miraballes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urduliz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valle de Tr\u00e1paga-Trapagaran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vascones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasconic substratum theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vassal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vela Ladr\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Bands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaldibar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zamudio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaratamo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeanuri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeberio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zierbena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziortza-Bolibar"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez"},{"ns":0,"*":"Avellaneda, Biscay"},{"ns":0,"*":"Trucios-Trutzioz"},{"ns":0,"*":"\u00cd\u00f1igo V\u00e9laz"},{"ns":0,"*":"Isabel de Lara"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of the Basques"},{"ns":10,"*":"Template:History of the Basques"},{"ns":11,"*":"Template talk:History of the Basques"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox former country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/imagetable"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/status text"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/multirow"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 3166 code"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/formernext"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of the Basque people"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Region history sidebar title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chart top"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chart/start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chart"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chart/end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chart bottom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TreeChart"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TreeChart/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["Escudo_hist\u00f3rico_de_Vizcaya_s_XV_a_XIX.svg","Se\u00f1or\u00edo_de_Vizcaya.png","Bandera_de_Vizcaya_2007.svg","Lauburu.svg","TorreZamudio.JPG","Avellaneda-casa-juntas.jpg","Conjunto_gerendiaga.jpg","Fuero_de_Vizcaya.png","Arms_of_the_House_of_Haro,_Lords_of_Biscay.svg","Fernando_El_Catolico_Guernica.png"],"externallinks":["http://estudiosmedievales.revistas.csic.es/index.php/estudiosmedievales/article/view/462/470","http://eprints.ucm.es/3243/1/T17299.pdf","https://books.google.com.ar/books?id=CvpcAAAAcAAJ&pg=PA233&dq=Zeno,+se%C3%B1or+de+Vizcaya&hl=es-419&sa=X&ei=ZX04VeHRHaK1sATfh4HAAw&ved=0CD0Q6AEwBA#v=onepage&q=Zeno,%20se%C3%B1or%20de%20Vizcaya&f=false","https://books.google.com.ar/books?id=6CEEtFnLVEwC&pg=RA3-PA96-IA1&dq=Zeno,+se%C3%B1or+de+Vizcaya&hl=es-419&sa=X&ei=nn84VeThOe3IsQTwtoDoDQ&ved=0CFwQ6AEwCQ#v=onepage&q=Zeno,%20se%C3%B1or%20de%20Vizcaya&f=false","https://books.google.com.ar/books?id=uulOnaDLaHAC&pg=RA2-PA84&dq=Zeno,+se%C3%B1or+de+Vizcaya+nobleza+en+andalucia&hl=es-419&sa=X&ei=E4M4Va6WN4zdsAS734HAAw&ved=0CBsQ6AEwAA#v=onepage&q=Zeno,%20se%C3%B1or%20de%20Vizcaya%20nobleza%20en%20andalucia&f=false","https://books.google.com.ar/books?id=QfFC8oHClA8C&pg=PA42&dq=Zeno,+se%C3%B1or+de+Vizcaya+toda&hl=es-419&sa=X&ei=k4Q4VaqhNfC1sASjjYHoBA&ved=0CCgQ6AEwAA#v=onepage&q=Zeno,%20se%C3%B1or%20de%20Vizcaya%20toda&f=false","http://www.bizkaia.net/Kultura/gaztea/pdf/senorio_fuero_iglesia_reyes.pdf","//www.worldcat.org/oclc/634212337","http://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=497678","//www.worldcat.org/issn/0032-8472","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Lordship_of_Biscay&params=43.0333_N_2.6167_W_source:wikidata"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mythical foundation","number":"1","index":"1","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":2039,"anchor":"Mythical_foundation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":7667,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Biscay before the lordship","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":7714,"anchor":"Biscay_before_the_lordship"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"House of Haro","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":8713,"anchor":"House_of_Haro"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Crown domain","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":11176,"anchor":"Crown_domain"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Territory","number":"3","index":"6","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":12107,"anchor":"Territory"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Tierra Llana</i>","number":"3.1","index":"7","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":12124,"anchor":"Tierra_Llana"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cities and towns","number":"3.2","index":"8","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":14627,"anchor":"Cities_and_towns"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Enkarterri","number":"3.3","index":"9","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":15277,"anchor":"Enkarterri"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Durango","number":"3.4","index":"10","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":16636,"anchor":"Durango"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Political institutions","number":"4","index":"11","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":17717,"anchor":"Political_institutions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Juntas Generales</i>","number":"4.1","index":"12","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":17851,"anchor":"Juntas_Generales"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Regiment","number":"4.2","index":"13","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":18220,"anchor":"Regiment"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Diputaci\u00f3n General</i>","number":"4.3","index":"14","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":18925,"anchor":"Diputaci\u00f3n_General"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of lords","number":"5","index":"15","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":19597,"anchor":"List_of_lords"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"16","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":27348,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"17","fromtitle":"Lordship_of_Biscay","byteoffset":27378,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Lordship of Biscay","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3045810"}]}}