{"parse":{"title":"Martina Ibaibarriaga","pageid":47961393,"revid":804434783,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Mar\u00eda Martina Ibaibarriaga Elorriaga</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1788-01-26</span>)</span>26 January 1788<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Berriz\" title=\"Berriz\">Berriz</a>, Biscay, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n6 June 1849<span style=\"display:none\">(1849-06-06)</span> (aged&#160;61)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/O%C3%B1a\" title=\"O\u00f1a\">O\u00f1a</a>, Burgos, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nGuerilla leader</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nLegend</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Mar\u00eda Martina Ibaibarriaga Elorriaga</b> (26 January 1788 \u2013 6 June 1849) was a Spanish guerrilla leader during the <a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Peninsular War</a> (1807\u201314).\nA legend later grew up that she pretended to be a man, enlisted in the Spanish army, and rose to the rank of lieutenant colonel.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Legend\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legend</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Martina_Ibaibarriaga&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mar\u00eda Martina Ibaibarriaga Elorriaga was a native of <a href=\"/wiki/Berriz\" title=\"Berriz\">Berriz</a>, Biscay.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEstorn\u00e9s_Lasa2013_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEstorn\u00e9s_Lasa2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nShe was born on 26 January 1788.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1810 Martina Ibaibarriaga's family was based in <a href=\"/wiki/Durango,_Biscay\" title=\"Durango, Biscay\">Durango, Biscay</a>.\nThe French arrested and interrogated them, and found that Martina, dressed as a man, had joined the band of the guerrilla Belard, \"<i>El manco</i>\".\nThe next year Ibaibarriaga was in command of her own force of 50 men.\nThe municipalities complained to the guerrilla leaders that her fighters were taking rations and supplies by force, without paying. \nAs a result, the guerrillas of <a href=\"/wiki/Francisco_Espoz_y_Mina\" title=\"Francisco Espoz y Mina\">Francisco Espoz y Mina</a> captured Ibaibarriaga in <a href=\"/wiki/Mungu%C3%ADa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mungu\u00eda\">Mungu\u00eda</a>, Biscay on 3 July 1811 and took her to a gathering of guerrilla chiefs at <a href=\"/wiki/Villarcayo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Villarcayo\">Villarcayo</a>, Burgos.\nThe leaders included Espoz y Mina, <a href=\"/wiki/Francisco_de_Longa\" title=\"Francisco de Longa\">Francisco de Longa</a>, Isidoro Salazar and Ignacio de Cuevillas.\nEight of Ibaibarriaga's men were executed by firing squad, but she was spared.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Ibaibarriaga was allowed to serve under Longa for the remainder of the war.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEsdaile2014114_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEsdaile2014114-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\nShe joined the <i>Divisi\u00f3n de Iberia</i>, Longa's guerrilla force.\nShe met Lieutenant F\u00e9lix Asenjo of <a href=\"/wiki/O%C3%B1a\" title=\"O\u00f1a\">O\u00f1a</a>, Burgos early in 1812.\nHe had been sent by the Spanish government to instruct new guerrillas.\nThey married in March 1812.\nShe participated in the battle of Vitoria on 21 June 1813.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nAfter the war Ibaibarriaga left the army. \nShe and her husband went to live in O\u00f1a, where their son Francisco Asenjo Ibaibarriaga was born.\nA record of her post-war trial for banditry, at which she was acquitted, is held in the Historical Archives of Pamplona. \n<a href=\"/wiki/Ferdinand_VII_of_Spain\" title=\"Ferdinand VII of Spain\">Ferdinand VII of Spain</a> gave her the honorary title of captain.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nIn 1825 she was granted a state pension.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGaceta_de_Madrid_1825147_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGaceta_de_Madrid_1825147-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\nShe died in O\u00f1a on 6 June 1849.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In December 1977 a street in Vitoria was named after her.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEstorn\u00e9s_Lasa2013_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEstorn\u00e9s_Lasa2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nThe street is wrongly named \"Coronela Ibaibarriaga\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legend\">Legend</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Martina_Ibaibarriaga&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Legend\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Many of the misconceptions about Martina de Ibaibarriaga are due to her grandson, Ricardo Blanco Asenjo, who wrote a fictional story of his grandmother in the Madrid periodical <i>El Imparcial</i> dated 7 May 1883.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nIt was said that her father and brother, who ran a pharmacy in Bilbao, were killed by the French in August 1808. This is almost certainly a later embellishment to her story.\nIt is also untrue that she disguised herself as a man under the name of \"Manuel Martinez\" or that after reaching the rank of captain her sex was discovered at the siege of Zaragoza.\nIt is known that she joined the guerrillas without hiding her sex, as did other women.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>More legends and misconceptions: \n-Ibaibarriaga was commissioned in the Spanish army disguised as a man.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEsdaile2014114_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEsdaile2014114-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n-She took the name of \"Manuel Mart\u00ednez\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEga\u00f1a2005242_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEga\u00f1a2005242-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n-She is the only known example in the <a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Peninsular War</a> of a woman enlisting and serving as a man.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEsdaile2014118_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEsdaile2014118-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n-She was seriously wounded during the <a href=\"/wiki/Second_Siege_of_Zaragoza\" title=\"Second Siege of Zaragoza\">Second Siege of Zaragoza</a> in 1809 and her true identity was discovered.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEstorn\u00e9s_Lasa2013_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEstorn\u00e9s_Lasa2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nWhen she fought in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Vitoria\" title=\"Battle of Vitoria\">Battle of Vitoria</a>  she came to the attention of General <a href=\"/wiki/Arthur_Wellesley,_1st_Duke_of_Wellington\" title=\"Arthur Wellesley, 1st Duke of Wellington\">Wellington</a> Francisco de Longa played a joke on Wellington, praising the courage of \"Martin\" before revealing that she was a woman. The truth is that Wellington was several kilometers away from the area where Longa's troops fought and could not see Martina in combat. Longa and Wellington did not meet in person until several weeks later.\n-She reached the rank of lieutenant colonel.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECantos_CasenaveDur\u00e1n_L\u00f3pezRomero_Ferrer2006183_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECantos_CasenaveDur\u00e1n_L\u00f3pezRomero_Ferrer2006183-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Martina_Ibaibarriaga&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEstorn\u00e9s_Lasa2013-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEstorn\u00e9s_Lasa2013_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEstorn\u00e9s_Lasa2013_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEstorn\u00e9s_Lasa2013_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEstorn\u00e9s_Lasa2013\">Estorn\u00e9s Lasa 2013</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u00e1nchez_Arreseigor2010182\u2013185_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFS\u00e1nchez_Arreseigor2010\">S\u00e1nchez Arreseigor 2010</a>, pp.&#160;182\u2013185.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEsdaile2014114-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEsdaile2014114_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEsdaile2014114_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEsdaile2014\">Esdaile 2014</a>, p.&#160;114.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGaceta_de_Madrid_1825147-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGaceta_de_Madrid_1825147_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGaceta_de_Madrid_1825\">Gaceta de Madrid 1825</a>, p.&#160;147.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEga\u00f1a2005242-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEga\u00f1a2005242_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEga\u00f1a2005\">Ega\u00f1a 2005</a>, p.&#160;242.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEsdaile2014118-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEsdaile2014118_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEsdaile2014\">Esdaile 2014</a>, p.&#160;118.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECantos_CasenaveDur\u00e1n_L\u00f3pezRomero_Ferrer2006183-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECantos_CasenaveDur\u00e1n_L\u00f3pezRomero_Ferrer2006183_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCantos_CasenaveDur\u00e1n_L\u00f3pezRomero_Ferrer2006\">Cantos Casenave, Dur\u00e1n L\u00f3pez &amp; Romero Ferrer 2006</a>, p.&#160;183.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Martina_Ibaibarriaga&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFCantos_CasenaveDur\u00e1n_L\u00f3pezRomero_Ferrer2006\" class=\"citation book\">Cantos Casenave, Marieta; Dur\u00e1n L\u00f3pez, Fernando; Romero Ferrer, Alberto (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=hOOdhzICAxAC&amp;pg=PA183\"><i>La guerra de pluma: Sociedad, consumo y vida cotidiana</i></a> (in Spanish). Servicio Publicaciones UCA. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-9828-221-4\" title=\"Special:BookSources/978-84-9828-221-4\">978-84-9828-221-4</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-09-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+guerra+de+pluma%3A+Sociedad%2C+consumo+y+vida+cotidiana&amp;rft.pub=Servicio+Publicaciones+UCA&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-84-9828-221-4&amp;rft.aulast=Cantos+Casenave&amp;rft.aufirst=Marieta&amp;rft.au=Dur%C3%A1n+L%C3%B3pez%2C+Fernando&amp;rft.au=Romero+Ferrer%2C+Alberto&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DhOOdhzICAxAC%26pg%3DPA183&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMartina+Ibaibarriaga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEga\u00f1a2005\" class=\"citation book\">Ega\u00f1a, I\u00f1aki (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4ADHFDfZ48IC&amp;pg=PA242\">\"Ibaibarriage, Martina\"</a>. <i>Qui\u00e9n es qui\u00e9n en la historia del pa\u00eds de los vascos</i> (in Spanish). Txalaparta. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-8136-399-9\" title=\"Special:BookSources/978-84-8136-399-9\">978-84-8136-399-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Ibaibarriage%2C+Martina&amp;rft.btitle=Qui%C3%A9n+es+qui%C3%A9n+en+la+historia+del+pa%C3%ADs+de+los+vascos&amp;rft.pub=Txalaparta&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-84-8136-399-9&amp;rft.aulast=Ega%C3%B1a&amp;rft.aufirst=I%C3%B1aki&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D4ADHFDfZ48IC%26pg%3DPA242&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMartina+Ibaibarriaga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEsdaile2014\" class=\"citation book\">Esdaile, Charles J. (7 August 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=rXk-BAAAQBAJ&amp;pg=PA114\"><i>Women in the Peninsular War</i></a>. University of Oklahoma Press. p.&#160;114. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8061-4764-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-8061-4764-2\">978-0-8061-4764-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Women+in+the+Peninsular+War&amp;rft.pages=114&amp;rft.pub=University+of+Oklahoma+Press&amp;rft.date=2014-08-07&amp;rft.isbn=978-0-8061-4764-2&amp;rft.aulast=Esdaile&amp;rft.aufirst=Charles+J.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DrXk-BAAAQBAJ%26pg%3DPA114&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMartina+Ibaibarriaga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEstorn\u00e9s_Lasa2013\" class=\"citation book\">Estorn\u00e9s Lasa, Mariano (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskomedia.org/aunamendi/71872\">\"Martina Ibaibarriaga\"</a>. <i>Au\u00f1amendi Eusko Entziklopedia</i> (in Spanish). Eusko Ikaskuntzaren Euskomedia Fundazioa. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/2444-5487\">2444-5487</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-09-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Martina+Ibaibarriaga&amp;rft.btitle=Au%C3%B1amendi+Eusko+Entziklopedia&amp;rft.pub=Eusko+Ikaskuntzaren+Euskomedia+Fundazioa&amp;rft.date=2013&amp;rft.issn=2444-5487&amp;rft.aulast=Estorn%C3%A9s+Lasa&amp;rft.aufirst=Mariano&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.euskomedia.org%2Faunamendi%2F71872&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMartina+Ibaibarriaga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGaceta_de_Madrid_1825\" class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YWlA5wEQkBsC&amp;pg=PA147\"><i>Gaceta de Madrid</i></a> (in Spanish). Imprenta Real. 1825<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-09-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gaceta+de+Madrid&amp;rft.pub=Imprenta+Real&amp;rft.date=1825&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYWlA5wEQkBsC%26pg%3DPA147&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMartina+Ibaibarriaga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFS\u00e1nchez_Arreseigor2010\" class=\"citation book\">S\u00e1nchez Arreseigor, Juan Jos\u00e9 (2010). <i>Vascos contra Napole\u00f3n</i>. Madrid: Actas. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-9739-099-6\" title=\"Special:BookSources/978-84-9739-099-6\">978-84-9739-099-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vascos+contra+Napole%C3%B3n&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Actas&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-84-9739-099-6&amp;rft.aulast=S%C3%A1nchez+Arreseigor&amp;rft.aufirst=Juan+Jos%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMartina+Ibaibarriaga\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2179\nCached time: 20180921140932\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.232 seconds\nReal time usage: 0.304 seconds\nPreprocessor visited node count: 1673/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16240/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1051/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6063/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.114/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.27 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  271.481      1 -total\n 47.20%  128.136      1 Template:Infobox_person\n 35.91%   97.495      1 Template:Infobox\n 27.69%   75.163      6 Template:Cite_book\n 17.99%   48.830      5 Template:Br_separated_entries\n 13.31%   36.147     17 Template:Sfn\n  5.20%   14.126      1 Template:Reflist\n  5.15%   13.974      1 Template:Death_date_and_age\n  4.98%   13.525      1 Template:Refbegin\n  3.77%   10.241      1 Template:Wikidata_image\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47961393-0!canonical and timestamp 20180921140931 and revision id 804434783\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Martina_Ibaibarriaga","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Martina Ibaibarriaga"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Martina_Ibaibarriaga","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Martina Ibaibarriaga"}],"categories":[{"sortkey":"Ibaibarriaga, Maria","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Ibaibarriaga, Maria","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Ibaibarriaga, Maria","*":"1788_births"},{"sortkey":"Ibaibarriaga, Maria","*":"1849_deaths"},{"sortkey":"Ibaibarriaga, Maria","*":"19th-century_Spanish_people"},{"sortkey":"Ibaibarriaga, Maria","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Ibaibarriaga, Maria","*":"Women_soldiers"},{"sortkey":"Ibaibarriaga, Maria","*":"Spanish_guerrillas"},{"sortkey":"Ibaibarriaga, Maria","*":"Female_wartime_cross-dressers"},{"sortkey":"Ibaibarriaga, Maria","*":"Women_in_19th-century_warfare"},{"sortkey":"Ibaibarriaga, Maria","*":"Women_in_war_in_Spain"},{"sortkey":"Ibaibarriaga, Maria","*":"Basque_women"},{"sortkey":"Ibaibarriaga, Maria","*":"People_of_the_Peninsular_War"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Wellesley, 1st Duke of Wellington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Vitoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berriz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durango, Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand VII of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Espoz y Mina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Longa"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mungu\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"O\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Siege of Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarcayo"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=hOOdhzICAxAC&pg=PA183","https://books.google.com/books?id=4ADHFDfZ48IC&pg=PA242","https://books.google.com/books?id=rXk-BAAAQBAJ&pg=PA114","http://www.euskomedia.org/aunamendi/71872","//www.worldcat.org/issn/2444-5487","https://books.google.com/books?id=YWlA5wEQkBsC&pg=PA147"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Martina_Ibaibarriaga","byteoffset":664,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legend","number":"2","index":"2","fromtitle":"Martina_Ibaibarriaga","byteoffset":2820,"anchor":"Legend"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Martina_Ibaibarriaga","byteoffset":4605,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"4","index":"4","fromtitle":"Martina_Ibaibarriaga","byteoffset":4638,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Martina Ibaibarriaga","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ibaibarriaga, Maria"},{"name":"wikibase_item","*":"Q9029719"}]}}