{"parse":{"title":"Musa ibn Musa ibn Qasi","pageid":20205147,"revid":839198505,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Musa ibn Musa al-Qasawi </b> (<a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a>: <b>\u0645\u0648\u0633\u0649 \u0628\u0646 \u0645\u0648\u0633\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0633\u0648\u064a</b>) also nicknamed <i>the Great</i> (<a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a>: <b>\u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631</b>, <b>Al-Kab\u012br</b>)  (born <i>circa</i> 790&#160;\u2013 26 September 862) was leader of the <a href=\"/wiki/Muladi\" title=\"Muladi\">Muwallad</a> <a href=\"/wiki/Banu_Qasi\" title=\"Banu Qasi\">Banu Qasi</a> clan and ruler of a semi-autonomous principality in the upper <a href=\"/wiki/Ebro\" title=\"Ebro\">Ebro</a> valley in northern <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberia</a> in the 9th century.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Rise\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Rise</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Rebellion\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Rebellion</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Third_King_of_Spain\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Third King of Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Decline_and_Death\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Decline and Death</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Family\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Rise\">Rise</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Rise\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Musa ibn Musa was descendant of <a href=\"/wiki/Count_Cassius\" title=\"Count Cassius\">Cassius</a>, who converted to <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Islam</a> after the <a href=\"/wiki/Muslim\" title=\"Muslim\">Muslim</a> conquest of Iberia. His father, Musa ibn Furtun, appears in scattered accounts of the late 8th century, and was apparently assassinated in Musa's youth.  His mother, whose name is unknown, was also mother by another husband of <a href=\"/wiki/Basque_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque people\">Basque</a> tribal chieftain <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_Arista\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00cd\u00f1igo Arista\">\u00cd\u00f1igo Arista</a>, Musa\u2019s half-brother. \nMusa's early years are obscure, although he is presumed to have supported the Basques against the <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">Franks</a> in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Roncevaux_Pass_(824)\" title=\"Battle of Roncevaux Pass (824)\">Second Battle of Ronceveaux</a>, a battle generally credited as giving birth to the nascent <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Pamplona\">Kingdom of Pamplona</a>. Likewise it is claimed that in 839 his son Furtun ibn Musa led a campaign that resulted in a rout of the \"king of the <i>Gallaecians</i>\", \"Loderik\" or \"Luzriq\"<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and he leveled the defenses of <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:MoroMuza(2010-10-31).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/MoroMuza%282010-10-31%29.JPG/200px-MoroMuza%282010-10-31%29.JPG\" width=\"200\" height=\"246\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/MoroMuza%282010-10-31%29.JPG/300px-MoroMuza%282010-10-31%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/MoroMuza%282010-10-31%29.JPG/400px-MoroMuza%282010-10-31%29.JPG 2x\" data-file-width=\"572\" data-file-height=\"703\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:MoroMuza(2010-10-31).JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bust in honour to Musa ibn Musa in <a href=\"/wiki/Tudela,_Navarre\" title=\"Tudela, Navarre\">Tudela, Navarre</a>.</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Rebellion\">Rebellion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Rebellion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>It is in 840/41 that we first hear of Musa ibn Musa himself. In response to attacks on the lands of his half-brother, \u00cd\u00f1igo Arista, and the expulsion of kinsman Abd al-Jabbar ibn Qasi by the brothers Abd Allah and Amir ibn Kalayb, governors respectively of <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a> and <a href=\"/wiki/Tudela,_Navarre\" title=\"Tudela, Navarre\">Tudela</a>, Musa and \u00cd\u00f1igo rose in rebellion against emir <a href=\"/wiki/Abd_ar-Rahman_II\" title=\"Abd ar-Rahman II\">Abd ar-Rahman II</a>. This led to a reprisal campaign under the leadership of the emir's son, Mutarrif, and general <a href=\"/w/index.php?title=Abd_al-Wahid_ibn_Yazid_Iskandarani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abd al-Wahid ibn Yazid Iskandarani (page does not exist)\">Abd al-Wahid ibn Yazid Iskandarani</a>. In 842, Musa was in charge of the vanguard of the emir's army marching against <a href=\"/wiki/County_of_Cerdanya\" title=\"County of Cerdanya\">Cerdanya</a>, but believing himself mistreated by the commanding general, Musa again rebelled and along with his nephew, <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_%C3%8D%C3%B1iguez_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona\">Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona</a>, defeated a <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> army. Musa ibn Musa and \u00cd\u00f1igo \u00cd\u00f1iguez again joined forces to ambush and capture one of Abd ar-Rahman's commanders in 843, al-Harit,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECollins42_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECollins42-2\">&#91;2&#93;</a></sup> but the consequence was a massive military response from C\u00f3rdoba, led by the <a href=\"/wiki/Emir\" title=\"Emir\">Emir</a> in person, resulting in the defeat of the allies and the taking of slaves in the vicinity of <a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a>.. A second retaliatory expedition in 844 inflicted a further defeat, in which Fort\u00fan \u00cd\u00f1iguez, the premier soldier of Pamplona, was killed and Musa and \u00cd\u00f1igo barely escaped, while hundreds of the Pamplona nobility defected to the Cordoban side. Musa submitted and in November led his troops to <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>, helping to rout a <a href=\"/wiki/Viking\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viking\">Viking</a> raiding party. However, he again rebelled the next year. When <a href=\"/wiki/Muhammad_I_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Muhammad I of C\u00f3rdoba\">Muhammad</a>, son of Abd ar-Rahman, took Tudela, Musa submitted, offered his sons as hostages and went to the emir\u2019s court.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECollins42_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECollins42-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 846 Musa again was forced to submit, this time to the emir's son Hisham, but Abd ar-Rahman was again forced to launch punitive campaigns against Musa in 847, and in 850 when Musa and \u00cd\u00f1igo again joined in rebellion, Musa's son <a href=\"/wiki/Isma%27il_ibn_Musa\" title=\"Isma&#39;il ibn Musa\">Isma'il ibn Musa</a> playing a critical role in the uprising.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Third_King_of_Spain\">Third King of Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Third King of Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Islamic year 237 (851/2) proved critical for Musa ibn Musa. In this year his half-brother and repeated ally in rebellion, \u00cd\u00f1igo Arista, died, as did the emir, Abd er-Rahman II. Musa also gained a great victory in a two-day battle, defeating Basque or Gascon forces near <a href=\"/wiki/Battle_of_Albelda_(851)\" title=\"Battle of Albelda (851)\">Albelda</a>.  The next year, Musa\u2019s control over his territories and his links to the emirate were formalized, the new emir, <a href=\"/wiki/Muhammad_I_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Muhammad I of C\u00f3rdoba\">Muhammad</a>, naming Musa <i><a href=\"/wiki/W%C4%81li\" class=\"mw-redirect\" title=\"W\u0101li\">W\u0101li</a></i> of <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a> and governor of the <a href=\"/wiki/Upper_March\" title=\"Upper March\">Upper March</a> of <a href=\"/wiki/Al-Andalus\" title=\"Al-Andalus\">Al-Andalus</a>.  The next decade marked the height of his power. He would control <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a>, Tudela, <a href=\"/wiki/Huesca\" title=\"Huesca\">Huesca</a> and <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo</a>, forming what was, in effect, a <a href=\"/wiki/Taifa\" title=\"Taifa\">Taifa</a> state stretching from <a href=\"/wiki/N%C3%A1jera\" title=\"N\u00e1jera\">N\u00e1jera</a> to Zaragoza and <a href=\"/wiki/Calatayud\" title=\"Calatayud\">Calatayud</a>, and viewed as equivalent to the <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">emirate of C\u00f3rdoba</a> and the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">kingdom of Asturias</a>, Musa being referred to as \u201cThe Third King of <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>\u201d.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Monte_Laturce.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Monte_Laturce.JPG/220px-Monte_Laturce.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Monte_Laturce.JPG/330px-Monte_Laturce.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Monte_Laturce.JPG/440px-Monte_Laturce.JPG 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"960\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Monte_Laturce.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The hill of Monte Laturce today</div></div></div>\n<p>In 854, Toledo rebelled, supported by <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ordo\u00f1o I\">Ordo\u00f1o I</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a> and Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez, and the emir Muhammad launched a punitive campaign which ended in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Guadalacete\" title=\"Battle of Guadalacete\">Battle of Guadalacete</a>, Musa apparently participating on C\u00f3rdoba\u2019s behalf.  The next year(855) Musa led a Cordoban attack on \u00c1lava, in the southeastern section of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Kingdom of Asturias</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECollins44_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECollins44-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and in 856 he launched an independent expedition against <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> and <a href=\"/wiki/Terrassa\" title=\"Terrassa\">Terrassa</a>.  Apparently in 859, Musa\u2019s son Lubb ibn Musa ibn Qasi was appointed <i>Wali</i> of Toledo, and the same year, Musa permitted a Viking force to pass through his lands to attack Pamplona, where they captured Musa\u2019s nephew and former ally Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez and ransomed him for either 70,000 or 90,000 <a href=\"/wiki/Gold_Dinar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gold Dinar\">gold dinars</a>. This further soured relations between the kinsmen, and Garc\u00eda joined with Ordo\u00f1o in an assault on Musa\u2019s lands, which led to a second <a href=\"/wiki/Battle_of_Monte_Laturce\" title=\"Battle of Monte Laturce\">battle at Albelda</a>. The <a href=\"/wiki/Christian\" title=\"Christian\">Christians</a> divided their forces, besieging the town and pursuing Musa\u2019a army to a refuge on <a href=\"/w/index.php?title=Mount_Laturce&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mount Laturce (page does not exist)\">Mount Laturce</a>. They dealt Musa a crushing defeat, killing his son-in-law, an otherwise unknown Basque prince Garc\u00eda, and forcing Musa to flee. This victory would be remembered in Christian sources in the form of the legendary <a href=\"/wiki/Battle_of_Clavijo\" title=\"Battle of Clavijo\">Battle of Clavijo</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Decline_and_Death\">Decline and Death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Decline and Death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Christian victory at Albeda led to the end of Musa\u2019s autonomy. In 860, emir Muhammad removed Musa as <i>wali</i> and governor, and personally led an army through Musa\u2019a lands on a month-long punitive campaign against Pamplona which resulted in the capture of prince <a href=\"/wiki/Fort%C3%BAn_Garc%C3%A9s_of_Pamplona\" title=\"Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona\">Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona</a>. In 861, Muhammad required Musa to play a subservient role in a campaign against Barcelona.  The next year, 862, saw Musa trying to re-exert his power, directing a military show of force against his son-in-law, the <a href=\"/wiki/Berber_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Berber people\">Berber</a> <a href=\"/w/index.php?title=Azraq_ibn_Mantil_ibn_Salim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Azraq ibn Mantil ibn Salim (page does not exist)\">Azraq ibn Mantil ibn Salim</a> (<a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a>: <span lang=\"ar\" dir=\"rtl\">\u0627\u0632\u0631\u0627\u0642 \u0628\u0646 \u0645\u0646\u062a\u064a\u0644</span>&#8206;). Musa attacked <a href=\"/wiki/Guadalajara\" title=\"Guadalajara\">Guadalajara</a>, but received several wounds, being unable to mount a horse. He withdrew to <a href=\"/wiki/Tudela,_Navarre\" title=\"Tudela, Navarre\">Tutila</a>, where he died 26 September 862.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Family\">Family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Musa ibn Musa is reported by the <a href=\"/wiki/Roda_Codex\" title=\"Roda Codex\">Roda Codex</a> to have married a daughter of his half-brother <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_Arista\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00cd\u00f1igo Arista\">\u00cd\u00f1igo Arista</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECollins210_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECollins210-5\">&#91;5&#93;</a></sup> She was not his only wife, as he also married a cousin Maymuna (<a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a>: <span lang=\"ar\" dir=\"rtl\">\u0645\u064a\u0645\u0648\u0646\u0629</span>&#8206;), daughter of his paternal uncle Zahir ibn Furtun and mother of his younger son <a href=\"/wiki/Isma%27il_ibn_Musa\" title=\"Isma&#39;il ibn Musa\">Isma'il</a>. No source reports the mother of his other sons: <a href=\"/w/index.php?title=Lubb_ibn_Musa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lubb ibn Musa (page does not exist)\">Lubb</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Mutarrif_ibn_Musa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mutarrif ibn Musa (page does not exist)\">Mutarrif</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Furtun_ibn_Musa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Furtun ibn Musa (page does not exist)\">Furtun</a>. He had at least two daughters; Auria (<a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a>: <span lang=\"ar\" dir=\"rtl\">\u0627\u0648\u0652\u0631\u064a\u0629</span>&#8206;, <i>Awriyah</i>), wife of Basque prince Garcia, killed at Mount Laturce, and by him having a son Musa ibn Garshiya; and another daughter, \"the most beautiful girl in Al-Andalus\", married to Azraq ibn Mantil.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The death of Musa led to a decade-long disappearance of the family from the political scene but it returned to rule over a shrinking territory for another half-century. However, their position between the growing powers of the <a href=\"/wiki/Caliphate\" title=\"Caliphate\">caliphate</a> to the south and the Christian principalities to the north proved untenable, and after three generations of varied success, the leaders of the family, Musa\u2019s great-great grandsons, were displaced, exiled or killed by the end of the 920s and the last vestiges of Musa's principality disappeared. His pseudo-autonomy from a C\u00f3rdoba unable to maintain direct control foreshadowed the <a href=\"/wiki/Muwallad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muwallad\">Muwallad</a> rebels of the early 10th century and the later <a href=\"/wiki/Taifa\" title=\"Taifa\">Taifa</a> kingdoms.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"The barbarian Luzriq\" (<a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a>: <span lang=\"ar\" dir=\"rtl\">\u0627\u0644\u0639\u0644\u062c \u0644\u0646\u0631\u064a\u0642</span>&#8206;), identified by some with <a href=\"/wiki/Rodrigo_of_Castile\" title=\"Rodrigo of Castile\">Rodrigo of Castile</a> (although if so the incident appears to have been misdated) or with <a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Asturias\" title=\"Alfonso II of Asturias\">Alfonso II of Asturias</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECollins42-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECollins42_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECollins42_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCollins\">Collins</a>, p.&#160;42.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u201c<i>tertium regum in Spania</i>\u201d, i.e. Iberia.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECollins44-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECollins44_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCollins\">Collins</a>, p.&#160;44.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECollins210-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECollins210_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCollins\">Collins</a>, p.&#160;210.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFCa\u00f1ada_Juste1980\" class=\"citation journal\">Ca\u00f1ada Juste, Alberto (1980). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dialnet.unirioja.es/servlet/fichero_articulo?codigo=15651&amp;orden=85563\">\"Los Banu Qasi (714-924)\"</a>. <i>Pr\u00edncipe de Viana</i> (in Spanish) (Year 41): 5\u201395. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0032-8472\">0032-8472</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Pr%C3%ADncipe+de+Viana&amp;rft.atitle=Los+Banu+Qasi+%28714-924%29&amp;rft.issue=Year+41&amp;rft.pages=5-95&amp;rft.date=1980&amp;rft.issn=0032-8472&amp;rft.aulast=Ca%C3%B1ada+Juste&amp;rft.aufirst=Alberto&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdialnet.unirioja.es%2Fservlet%2Ffichero_articulo%3Fcodigo%3D15651%26orden%3D85563&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMusa+ibn+Musa+ibn+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCollins2012\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Roger_Collins\" title=\"Roger Collins\">Collins, Roger</a> (2012). <i>Caliphs and Kings: Spain, 796-1031</i>. Blackwell publisher.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Caliphs+and+Kings%3A+Spain%2C+796-1031&amp;rft.pub=Blackwell+publisher&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Collins&amp;rft.aufirst=Roger&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMusa+ibn+Musa+ibn+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Ibn Hazm, <i>Jamharat ansab al-'Arab</i></li>\n<li>Levi-Proven\u00e7al, <i>Histoire de l'Espagne Musulmane</i></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLorenzo_Jim\u00e9nez2010\" class=\"citation book\">Lorenzo Jim\u00e9nez, Jes\u00fas (2010). <i>La dawla de los Ban\u016b Qas\u012b: origen, auge y ca\u00edda de una dinast\u00eda mulad\u00ed en la frontera superior de Al-\u00c1ndalus</i> (in Spanish). Madrid: Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-00-09164-4\" title=\"Special:BookSources/978-84-00-09164-4\">978-84-00-09164-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+dawla+de+los+Ban%C5%AB+Qas%C4%AB%3A+origen%2C+auge+y+ca%C3%ADda+de+una+dinast%C3%ADa+mulad%C3%AD+en+la+frontera+superior+de+Al-%C3%81ndalus&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Consejo+Superior+de+Investigaciones+Cient%C3%ADficas&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-84-00-09164-4&amp;rft.aulast=Lorenzo+Jim%C3%A9nez&amp;rft.aufirst=Jes%C3%BAs&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMusa+ibn+Musa+ibn+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMart\u00ednez_D\u00edez2005\" class=\"citation book\">Mart\u00ednez D\u00edez, Gonzalo (2005). <i>El Condado de Castilla (711-1038): la historia frente a la leyenda</i> (in Spanish). Valladolid. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-9718-275-8\" title=\"Special:BookSources/84-9718-275-8\">84-9718-275-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+Condado+de+Castilla+%28711-1038%29%3A+la+historia+frente+a+la+leyenda&amp;rft.place=Valladolid&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=84-9718-275-8&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADnez+D%C3%ADez&amp;rft.aufirst=Gonzalo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMusa+ibn+Musa+ibn+Qasi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2256\nCached time: 20180921191640\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.224 seconds\nReal time usage: 0.285 seconds\nPreprocessor visited node count: 398/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8068/2097152 bytes\nTemplate argument size: 86/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2047/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.162/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.33 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  246.719      1 -total\n 60.94%  150.344      4 Template:Lang-ar\n 13.15%   32.453      1 Template:Cite_journal\n 12.97%   32.004      4 Template:Sfn\n  6.47%   15.966      3 Template:Cite_book\n  6.27%   15.467      1 Template:Reflist\n  0.89%    2.186      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20205147-0!canonical and timestamp 20180921191640 and revision id 839198505\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D9%88%D8%B3%D9%89_%D8%A8%D9%86_%D9%85%D9%88%D8%B3%D9%89","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0645\u0648\u0633\u0649 \u0628\u0646 \u0645\u0648\u0633\u0649"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Mussa_ibn_Mussa_ibn_Fortun","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Mussa ibn Mussa ibn Fortun"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Musa_ibn_Musa","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Musa ibn Musa"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Musa_ibn_Musa","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Musa ibn Musa"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Musa_ibn_Musa","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Musa ibn Musa"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Musa_II","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Musa II"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Mu%C3%A7a_ibne_Mu%C3%A7a","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Mu\u00e7a ibne Mu\u00e7a"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%83%D1%81%D0%B0_II_%D0%B8%D0%B1%D0%BD_%D0%9C%D1%83%D1%81%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0443\u0441\u0430 II \u0438\u0431\u043d \u041c\u0443\u0441\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Musa_ibn_Musa_ibn_Kasi","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Musa ibn Musa ibn Kasi"}],"categories":[{"sortkey":"Musa ibn Musa ibn Qasi","hidden":"","*":"Articles_containing_Arabic-language_text"},{"sortkey":"Musa ibn Musa ibn Qasi","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Musa ibn Musa ibn Qasi","*":"862_deaths"},{"sortkey":"Musa ibn Musa ibn Qasi","*":"People_of_the_Emirate_of_C\u00f3rdoba"},{"sortkey":"Musa ibn Musa ibn Qasi","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Musa ibn Musa ibn Qasi","*":"9th-century_Al-Andalus_people"},{"sortkey":"Musa ibn Musa ibn Qasi","*":"Banu_Qasi"},{"sortkey":"Musa ibn Musa ibn Qasi","*":"8th-century_births"},{"sortkey":"Musa ibn Musa ibn Qasi","*":"9th-century_rulers_in_Europe"},{"sortkey":"Musa ibn Musa ibn Qasi","*":"Upper_March"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Abd ar-Rahman II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Andalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso II of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banu Qasi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Albelda (851)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Clavijo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Guadalacete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Monte Laturce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Roncevaux Pass (824)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berber people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calatayud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caliphate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caliphate of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count Cassius"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Cerdanya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emirate of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gold Dinar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalajara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isma'il ibn Musa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhammad I of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muladi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muslim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muwallad"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e1jera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordo\u00f1o I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roda Codex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Collins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrassa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toledo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudela, Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viking"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0101li"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cd\u00f1igo Arista"},{"ns":0,"*":"Abd al-Wahid ibn Yazid Iskandarani"},{"ns":0,"*":"Mount Laturce"},{"ns":0,"*":"Azraq ibn Mantil ibn Salim"},{"ns":0,"*":"Lubb ibn Musa"},{"ns":0,"*":"Mutarrif ibn Musa"},{"ns":0,"*":"Furtun ibn Musa"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["MoroMuza(2010-10-31).JPG","Monte_Laturce.JPG"],"externallinks":["http://dialnet.unirioja.es/servlet/fichero_articulo?codigo=15651&orden=85563","//www.worldcat.org/issn/0032-8472"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Rise","number":"1","index":"1","fromtitle":"Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi","byteoffset":413,"anchor":"Rise"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Rebellion","number":"2","index":"2","fromtitle":"Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi","byteoffset":1623,"anchor":"Rebellion"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Third King of Spain","number":"3","index":"3","fromtitle":"Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi","byteoffset":3637,"anchor":"Third_King_of_Spain"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Decline and Death","number":"4","index":"4","fromtitle":"Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi","byteoffset":6058,"anchor":"Decline_and_Death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Family","number":"5","index":"5","fromtitle":"Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi","byteoffset":6846,"anchor":"Family"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"6","index":"6","fromtitle":"Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi","byteoffset":7584,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"7","index":"7","fromtitle":"Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi","byteoffset":8298,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"8","fromtitle":"Musa_ibn_Musa_ibn_Qasi","byteoffset":8321,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Musa ibn Musa ibn Qasi","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Musa ibn Musa ibn Qasi"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2466263"}]}}