{"parse":{"title":"Names of the Basque Country (in Spanish)","pageid":49050748,"revid":823728658,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Euskalerria.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Euskalerria.jpg/300px-Euskalerria.jpg\" width=\"300\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Euskalerria.jpg/450px-Euskalerria.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Euskalerria.jpg/600px-Euskalerria.jpg 2x\" data-file-width=\"1014\" data-file-height=\"676\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Euskalerria.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>NASA photo, 21st century</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Euskal_Herriko_mapa.png\" class=\"image\"><img alt=\"Euskal Herriko mapa, A. H. Jaillot-ek egina (XVIII. mendea)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Euskal_Herriko_mapa.png/300px-Euskal_Herriko_mapa.png\" width=\"300\" height=\"220\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Euskal_Herriko_mapa.png/450px-Euskal_Herriko_mapa.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Euskal_Herriko_mapa.png/600px-Euskal_Herriko_mapa.png 2x\" data-file-width=\"1476\" data-file-height=\"1082\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Euskal_Herriko_mapa.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>French map, 18th century</div></div></div>\n<p>In the <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a> public discourse the territory traditionally inhabited by the <a href=\"/wiki/Basques\" title=\"Basques\">Basques</a> was assigned a variety of names across the centuries. Terms used might have been almost identical, with hardly noticeable difference in content and connotation, or they could have varied enormously, also when consciously used one against another. The names used demonstrate changing perceptions of the area and until today the nomenclature employed could be battleground between partisans of different options.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#List_of_names_used\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">List of names used</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Cantabria\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Cantabria</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Euskalerr\u00eda\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Euskalerr\u00eda</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Euzkadi\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Euzkadi</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#pa\u00eds_e\u00faskaro\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">pa\u00eds e\u00faskaro</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#pa\u00eds_vasco\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">pa\u00eds vasco</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#pa\u00eds_vasco-navarro\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">pa\u00eds vasco-navarro</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#pa\u00eds_vascongado\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">pa\u00eds vascongado</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#provincias_e\u00faskaras\"><span class=\"tocnumber\">1.8</span> <span class=\"toctext\">provincias e\u00faskaras</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#provincias_exentas\"><span class=\"tocnumber\">1.9</span> <span class=\"toctext\">provincias exentas</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#provincias_forales\"><span class=\"tocnumber\">1.10</span> <span class=\"toctext\">provincias forales</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#provincias_hermanas\"><span class=\"tocnumber\">1.11</span> <span class=\"toctext\">provincias hermanas</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#provincias_vascas\"><span class=\"tocnumber\">1.12</span> <span class=\"toctext\">provincias vascas</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#provincias_vascongadas\"><span class=\"tocnumber\">1.13</span> <span class=\"toctext\">provincias vascongadas</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Vascongadas\"><span class=\"tocnumber\">1.14</span> <span class=\"toctext\">Vascongadas</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Vasconia\"><span class=\"tocnumber\">1.15</span> <span class=\"toctext\">Vasconia</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Footnotes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Footnotes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_names_used\">List of names used</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: List of names used\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The below list contains names applied in Spanish cultural realm to the territory traditionally inhabited by the Basques. Terms originating from other languages (first of all <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>, though also <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>) are acknowledged if in circulation also in Spanish. The list contains indisputably <a href=\"/wiki/Proper_names\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proper names\">proper names</a> (e.g. \"Provincias Vascongadas\"), names with unclear or varying usage (e.g. \"Provincias Exentas\" or \"provincias exentas\") and names which have never acquired the status of a proper name, though they might have been intended to (e.g. \"provincias hermanas\"). Names differing only in terms of <a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">orthography</a> are grouped under one heading. Non-Spanish names which barely made it to the Spanish cultural discourse (e.g. \"Hirurak bat\", \"Zazpiak Bat\", <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Gascu%C3%B1a\" class=\"extiw\" title=\"es:Gascu\u00f1a\">\"Gascu\u00f1a\"</a>) are not listed.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cantabria\">Cantabria</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Cantabria\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The term used occasionally in official and semi-official prints until the mid-19th century, usually with vague geographical denomination; when detailed, it could have referred to <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a>, <a href=\"/wiki/Biscay\" title=\"Biscay\">Biscay</a> and <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> or to \u00c1lava, Biscay, Gipuzkoa and <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The name contained no <a href=\"/wiki/Ethnicity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ethnicity\">ethnic</a> or cultural flavor related to the Basque realm.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (January 2018)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> It started to get out of circulation when applied to Basque territories in the early 19th century, with increasing usage focused on <a href=\"/wiki/Santander,_Spain\" title=\"Santander, Spain\">Santander</a> and the adjacent area; the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Provincia_de_Santander_(Espa%C3%B1a)\" class=\"extiw\" title=\"es:Provincia de Santander (Espa\u00f1a)\">Santander province created in 1833</a> was originally to be named Cantabria. In public usage the term was already firmly related to Santander when the Basque nationalist movement emerged in the late 19th century. Today \"Cantabria\" is official name of the <a href=\"/wiki/Cantabria_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cantabria (province)\">autonomous community centered upon Santander</a>; also in unofficial circulation the term is used likewise, with application to \u00c1lava, Biscay, Gipuzkoa and/or Navarre only in historical discourse.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Euskalerr.C3.ADa\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Euskalerr\u00eda\">Euskalerr\u00eda</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Euskalerr\u00eda\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>also <b>Euskal-Erria, Euskal Erria, Euskal-Herria, Euskal Herria, Euskeria</b>, always capitalized. In Basque literally <i>Basque realm</i>. The term traditionally in use in different Basque spoken dialects, it was first used in writing (in alavese Basque dialect) in the 16th century and enjoyed renaissance with growing number of Basque prints since the 1880s, filtering into Spanish and used usually as <a href=\"/wiki/Macaronic_language\" title=\"Macaronic language\">macaronic intercalation</a>. Originally it could have referred to a territory, a population, a cultural commonality or all these components together. Most commonly it simply denoted a Basque realm, understood as a conglomerate of historical, regional, ethnic, cultural and religious ingredients.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Originally it was entirely deprived of political flavor; in the late 19th century it was briefly adopted by emerging <a href=\"/wiki/Basque_nationalism\" title=\"Basque nationalism\">Basque nationalists</a> (to denote a Basque land),<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> who later abandoned it for the sake of \u201cEuzkadi\u201d. In the early 20th century \u201cEuskalerria\u201d adopted a conservative political taste (with some tension between \u201cEuskalerria\u201d and \u201cEuzkadi\u201d),<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> entirely lost during Francoism. In the later 20th century the term was re-adopted by the nationalists;<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> since 1979 \u201cEuskal Herria\u201d is one of two official Basque names of the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(autonomous_community)\" title=\"Basque Country (autonomous community)\">automous community consisting of Biscay, Gipuzkoa and \u00c1lava</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Geographical application was and is (except official use) ambiguous depending on perceived territorial coverage of the Basque realm; it could include <a href=\"/wiki/Labourd\" title=\"Labourd\">Labourd</a>, <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Lower Navarre</a> and <a href=\"/wiki/Soule\" title=\"Soule\">Soule</a> or even territories in <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a> and <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Euzkadi\">Euzkadi</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Euzkadi\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>also <b>Euskadi</b>, always capitalized. In current Basque <i>Basque land</i>, originally meaning <i>Basque-race land</i>. The term was created as \u201cEuzkadi\u201d by <a href=\"/wiki/Sabino_Arana\" title=\"Sabino Arana\">Sabino Arana</a> in the late 19th century,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> who felt that \u201cEuskalerria\u201d, \u201cVascongadas\u201d, \u201cVasconia\u201d or other terms did not properly reflect the idea of separate Basque race identity<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> and the ensuing distinctive character of the territory the Basques inhabited.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> In the early 20th century the term filtered into Spanish, though used sparsely, usually as macaronic intercalation, and never <a href=\"/wiki/Lexicalization\" title=\"Lexicalization\">lexicalized</a>; its precedent terms, briefly considered in Basque, \"Euzkadia\" and \"Euskaria\" have never entered wider circulation.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> From the onset the term was (intentionally) politically charged, as it served nationalist Basque purposes; it was opposed or ignored by those who preferred to confront Basque political ambitions. \u201cEuzkadi\u201d was the official Basque name of <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Estatuto_de_Autonom%C3%ADa_del_Pa%C3%ADs_Vasco_de_1936\" class=\"extiw\" title=\"es:Estatuto de Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco de 1936\">autonomous territory created in 1936</a>;<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> \u201cEuskadi\u201d (note different spelling) is currently one of two official Basque names of the autonomous community consisting of \u00c1lava, Biscay and Gipuzkoa.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Originally the term was applied to all territories perceived as forming part of the Basque realm and is still used this way by some nationalist groupings. Seldom used in present-day Spanish, usually as official Basque equivalent of \u201cPa\u00eds Vasco\u201d.\n</p>\n<h3><span id=\"pa.C3.ADs_e.C3.BAskaro\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"pa\u00eds_e\u00faskaro\">pa\u00eds e\u00faskaro</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: pa\u00eds e\u00faskaro\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>also <b>Pais E\u00faskaro</b>. In Spanish literally <i>Euskera-speaking country</i>. The term was in circulation in the late 19th and the early 20th century, though used very sporadically and almost exclusively against a cultural and literary background.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> The term strongly focused not only on Basque language, but also on the entire cultural and ethnic realm built around it.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> It was used principally by partisans of the Basque identity, usually understood in cultural and linguistic terms (though also in national terms). Geographical application was ambiguous; prevailing usage ignored existing administrative divisions and pointed to area inhabited by people belonging to the Basque cultural realm. In many respects the term was identical to \u201cEuskalerria\u201d, though \u201cpa\u00eds e\u00faskaro\u201d (except having been a <a href=\"/wiki/Neologism\" title=\"Neologism\">neologism</a>) emphasized language and cultural dimension, while \u201cEuskalerria\u201d maintained balance between linguistic-ethnic threads and historical-religious threads. Today entirely out of use.\n</p>\n<h3><span id=\"pa.C3.ADs_vasco\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"pa\u00eds_vasco\">pa\u00eds vasco</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: pa\u00eds vasco\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>also <b>Pa\u00eds Vasco, pa\u00eds basco</b>. In Spanish literally <i>Basque country</i>. The term was in circulation in writing as early as in the 15th century, though until the 20th century used rather sporadically. Similar in meaning and geographical application to \u201cprovincias vascas\u201d, i.e. could have been applied to 3, 4 or 7 units in Spain and France; the difference was that it underlined unity of the area and did not put its internal administrative heterogeneity on the forefront.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> The difference between \u201cpa\u00eds vasco\u201d and \u201cpa\u00eds vascongado\u201d was that the former put slightly more emphasis on the Basque character, while the latter tended to be more lexicalized. In the 1920s the term overtook \u201cProvincias Vascongadas\u201d in terms of popular press usage.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> In 1936 adopted (with both words capitalized as \u201cPa\u00eds Vasco\u201d) as official Spanish name of the autonomous Basque area within the Second Spanish Republic,<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> today it remains official name of the autonomous community consisting of \u00c1lava, Biscay and Gipuzkoa provinces.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> In present-day nationalist discourse it could be applied (capitalized or not) to any area deemed part of the proper Basque country.\n</p>\n<h3><span id=\"pa.C3.ADs_vasco-navarro\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"pa\u00eds_vasco-navarro\">pa\u00eds vasco-navarro</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: pa\u00eds vasco-navarro\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>also <b>pa\u00eds vasconavarro, Pa\u00eds Vasconavarro, pa\u00eds basko-navarro</b>. In Spanish literally <i>Basque-Navarrese country</i>. Never appearing as \u201cpa\u00eds navarro-vasco\u201d. The term was in public circulation since the early 19th century but unlike other descriptions using the \u201cvasco-navarro\u201d adjective (\u201cpueblo vasco-navarro\u201d, \u201cejercito vasco-navarro\u201d etc. ) it was used rather sporadically.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>  Applied to Biscay, Gipuzkoa, \u00c1lava and Navarre when intending to underline any sort of commonality (historical, economic, geographical etc., though rather not ethnic) linking the four. Upon growth of the Basque nationalism it got used against the background of differences between Navarre on the one hand and \u00c1lava, Biscay and Gipuzkoa on the other, though with various intentions (to stress or to downplay them). Its confusing political usage led to de-emphasizing of political contents. Today generally out of use, except for historical or specific cultural discourse.\n</p>\n<h3><span id=\"pa.C3.ADs_vascongado\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"pa\u00eds_vascongado\">pa\u00eds vascongado</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: pa\u00eds vascongado\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In Spanish literally <i>Basque-speaking country</i>. The term entered circulation in the second half of the 19th century; it was used rather sporadically until the Civil War. Almost abandoned during <a href=\"/wiki/Francoism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francoism\">Francoism</a>, following <a href=\"/wiki/Spanish_transition_to_democracy\" title=\"Spanish transition to democracy\">Spanish transition to democracy</a> it is hardly in use.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Similar in geographical application to \u201cprovincias vascongadas\u201d, i.e. applied to \u00c1lava, Biscay and Gipuzkoa. There were two key differences between \u201cpa\u00eds vascongado\u201d and \u201cprovincias vascongadas\u201d: 1) the former was not the official name of the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Divisi%C3%B3n_territorial_de_Espa%C3%B1a_en_1833\" class=\"extiw\" title=\"es:Divisi\u00f3n territorial de Espa\u00f1a en 1833\">region</a> (though at times used in the interchanging mode), and 2) the former underlined unity of the area and did not put its internal administrative heterogeneity on the forefront.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> The difference between \u201cpa\u00eds vascongado\u201d and \u201cpa\u00eds vasco\u201d (in its 19th-century usage) was tiny; the former was more lexicalized, the latter put more emphasis on Basque (historical, cultural, ethnic) character.\n</p>\n<h3><span id=\"provincias_e.C3.BAskaras\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"provincias_e\u00faskaras\">provincias e\u00faskaras</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: provincias e\u00faskaras\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>also <b>provincias E\u00faskaras, Provincias e\u00faskaras</b>. In Spanish literally <i>Euskara-speaking provinces</i>. The term entered circulation in the mid-19th century; used sporadically, it disappeared in the very early 20th century. It emphasized Basque character somewhat stronger than \u201cprovincias vascas\u201d and far stronger than \u201cprovincias vascongadas\u201d, though still fell short of acknowledging Basque ethnicity as key feature of the area in question; at times it even pointed to patchy nature of the territory discussed.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>  Contained no political contents or undertones. The nascent Basque nationalism did not use the name. Geographically applied to \u00c1lava, Biscay and Gipuzkoa. Today entirely out of use.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"provincias_exentas\">provincias exentas</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: provincias exentas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>also <b>Provincias exentas, Provincias Exentas</b>. In Spanish literally <i>exempted provinces</i>. The term entered circulation in the mid-18th century and was gradually getting out of use in the second half of the 19th century; in the early 20th century it was already entirely defunct. The name underlined that among all Spanish provinces, the ones in question were exempted from standard fiscal and conscription obligations. The term was seldom used to denote homogeneous character of the provinces; it did not underline their commonality, but rather the character making each of them distinct from the remaining Spanish provinces. It contained no ethnic ingredient whatsoever, the regional one was present though rather muted.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Geographical usage of the term differed; generally it was applied to \u00c1lava, Biscay and Gipuzkoa, though sporadically (especially in the early 19th century) it could have denoted also Navarre.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Currently not only out of use but also almost entirely forgotten term.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"provincias_forales\">provincias forales</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: provincias forales\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In Spanish literally <i><a href=\"/wiki/Fuero\" title=\"Fuero\">foral</a> provinces</i>. The term is in circulation since the 19th century,<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> though used rather sparsely. The name underlines that provinces in question enjoy some traditional, separate, province-specific (not region-specific) legal establishments, known as fueros. In most cases usage and context imply detailed administrative coverage,<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> which is by no means obvious; understanding might differ depending which provincial legal specifics is considered \"fueros\". In such cases in public discourse usually the term is applied to \u00c1lava, Biscay and Gipuzkoa,<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> at times also explicitly.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Somewhat less frequently the term is applied also to Navarre,<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> though this usage prevails in historiographic scholarly discourse.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> In specific cases - also usually in historiography - \"provincias forales\" could mean also provinces in <a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\">Aragon</a>, <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> and elsewhere.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"provincias_hermanas\">provincias hermanas</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: provincias hermanas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In Spanish literally <i>sister provinces</i>. The term enjoyed some popularity at the turn of the 19th and 20th century, though still it was used rather sporadically and in specialized rather than popular discourse. It was unique among all terms discussed here, as it was the only one capturing both diversity (referring to different provinces) and commonality (acknowledging their sister character). It strongly underlined unity of the provinces referred to, usually against a cultural, historical, ethnic or national background.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> Very much like \u201cprovincias vascongadas\u201d and even \u201cprovincias e\u00faskaras\u201d, the term was not necessarily employed by partisans of the commonality discussed (in ethnic or national sense), and could have been employed in quite informal mode.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Geographically the term was applied usually towards \u00c1lava, Biscay and Gipuzkoa. \"Provincias hermanas\" could have been also applied to any chosen Spanish provinces deemed similar<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> or even generally, to all Spanish provinces.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> Today out of use and entirely forgotten.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"provincias_vascas\">provincias vascas</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: provincias vascas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In Spanish literally <i>Basque provinces</i>. The term entered circulation in the 19th century, though in terms of press usage until the Civil War it trailed far behind \u201cprovincias vascongadas\u201d or \u201cpa\u00eds vasco\u201d.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> The term put slightly more emphasis on Basque character of the area than \u201cprovincias vascongadas\u201d did.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Its usage by no means implied support for Basque cause either politically or otherwise (though it might have). Geographical application of the term was ambiguous. Most commonly it referred to \u00c1lava, Biscay and Gipuzkoa, though it might have referred also to Navarre<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> and (rarely) even to 3 French provinces;<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> in such cases it usually focused on ethnic question. Today it is used sometimes (rather occasionally) to denote \u00c1lava, Biscay and Gipuzkoa. It was not capitalized (usage of \u201cProvincias Vascas\u201d is rather exceptional).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"provincias_vascongadas\">provincias vascongadas</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: provincias vascongadas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>also <b>Provincias Vascongadas, provincias Vascongadas, provincias bascongadas, provincias Bascongadas, Provincias Bascongadas, provincias baskongadas</b>. In Spanish literally <i>Basque-speaking provinces</i>. The term entered circulation in the 17th century<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> and remained in use until the first half of the 20th century, though since the late 19th century with decreasing unofficial usage. Until the 1930s it was the official administrative name of the region (in this usage capitalized).<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> Until the early 20th century it was also the most common, rather neutral way of naming the area in question; in the 1920s it started to give precedence to \u201cPa\u00eds Vasco\u201d.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> Though the name technically pointed to distinct linguistic character of the area, the component was later subject to lexicalization and ceased to stand out.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> Usage of the term did not imply the intention to underline a separate, Basque ethnic character of the provinces.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> The term was generally applied to \u00c1lava, Biscay and Gipuzkoa,<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> exceptionally also to Navarre.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Today almost entirely out of circulation, used very sporadically and generally against a historical background.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vascongadas\">Vascongadas</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Vascongadas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>also <b>Bascongadas, bascongadas, Baskongadas</b>, in Spanish literally <i>Basque-speaking [provinces, territory, area, country]</i>. Developed as an abbreviated form of \u201cProvincias Vascongadas\u201d, and not seldom used in official documents until the 1930s.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> In unofficial circulation \u201cVascongadas\u201d along \u201cProvincias Vascongadas\u201d was the most common denomination until the late <a href=\"/wiki/Restoration_(Spain)\" title=\"Restoration (Spain)\">Restoration</a> period, but gave way to \u201cPa\u00eds Vasco\u201d in the 1920s-1930s.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> Though technically it pointed to Basque character of the area in question, the feature was entirely lexicalized and did not stand out. Fairly neutral in usage, deprived of ethnic, let alone national notions. A rather slight difference between \u201cVascongadas\u201d and \u201cProvincias Vascongadas\u201d was that the former name did not acknowledge provinces, either in terms of their heterogeneity or in terms of their forming part of Spanish administrative structure; however, this technical lexical difference has usually not been exploited for political reasons. Geographically the term was applied to \u00c1lava, Biscay and Gipuzkoa, though sporadically it could have included also Navarre.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> The term was almost eradicated \u2013 at least in territorial application \u2013 during <a href=\"/wiki/Francoism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francoism\">Francoism</a>.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Except sporadic cases and rather accidental usage in official documents<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> it was not revived afterwards, as most common denomination replaced by \u201cPa\u00eds Vasco\u201d. Currently out of circulation, except in historical discourse or in personal columns, sometimes consciously used to note nominal controversies.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vasconia\">Vasconia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Vasconia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>also <b>vasconia, baskonia, Baskonia, Wasconia</b>, also plural <b>Vasconiae, Vasconias</b>, and part of the etymology of <i><a href=\"/wiki/Gascony\" title=\"Gascony\">Gascony</a></i>. In <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a> <i>Basque Land</i>. The term emerged in Roman times and until medieval era it was occasionally used in Latin documents and maps, usually with ambiguous geographical rather than political denotation.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Rarely used in Spanish;<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> when used in plural it referred to 2 parts (\u201cambas Vasconias\u201d,<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> \u201cdos Vasconias\u201d<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>): the Spanish and the French one. It enjoyed modest revival in the late 19th century,<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> used generally against a cultural, historical and regional background; it appeared mostly in literary or scientific Vasc\u00f3logist discourse. The term underlined commonality of Basque area but was deprived of political notions; it tended to put common history on the forefront. It lacked clear geographical meaning and was applied according to perceived territorial coverage of the Basque realm. Following demise in the early 20th century,<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> \u201cVasconia\u201d enjoyed some revival during Francoism; unlike politically-charged \u201cpa\u00eds vasco\u201d or \u201cprovincias vascas\u201d, censorship tolerated it easily as a historical, semi-scientific reference. Following brief confusion among the nationalists in the mid-1960s,<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> currently it is out of use except for historical discourse (or names of institutions, sporting associations etc.).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Pa%C3%ADs_Vasco\" class=\"extiw\" title=\"es:Pa\u00eds Vasco\">Pa\u00eds Vasco</a></li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Euskal_Herria\" class=\"extiw\" title=\"es:Euskal Herria\">Euskal Herria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_Country_(autonomous_community)\" title=\"Basque Country (autonomous community)\">Basque Country (autonomous community)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_Country_(greater_region)\" title=\"Basque Country (greater region)\">Basque Country (greater region)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">Footnotes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Footnotes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"In all of Spain, the Basque country, or Euskadi, is without doubt the place, the social space, the political territory and the cultural community that most commands attention in conversations of place and space. It is a space and a place under intense contestation, construction, erasure, deconstruction and sometimes, indeed, destruction. The struggle over Basque geography is both internal and external. It begins with its very nomenclature. Is the historical homeland of the Basque people Euskadi, Euskal Herria, Vasconia, the Vascongadas, Pais Vasco-Navarro, or plain Pais Vasco?\", Nathan E. Richardson, <i>Constructing Spain: The Re-imagination of Space and Place in Fiction and Film, 1953\u20132003</i>, Plymouth 2012, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781611483963\" title=\"Special:BookSources/9781611483963\">9781611483963</a>, pp. 261-2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. in the 1713 document named <i>Real Congregaci\u00f3n de Naturales y Originarios de las Tres Provincias Vascongadas</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. in the Real Decreto of 1847, see Juan Carlos Molero, <i>Public Spending and Fiscal Federalism in Spain. Period 1984\u20131998</i>, [in:] <i>Munich Personal RePEc Archive 2008</i>, pp. 42-3, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://mpra.ub.uni-muenchen.de/8098/1/MPRA_paper_8098.pdf\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">the name \"Cantabria\" sounded as a distant echo of the original term into the late 20th century. Writing in the 1970s, Francisco Letamend\u00eda distinguished between two parts of Euskadi: the Cantabrian one (i.e. in the Atlantic drainage basin) and the Mediterranean one, compare Ortzi [Francisco Letamend\u00eda ], <i>Los Vascos. Ayer, hoy y ma\u00f1ana</i>, Hendaye 1976, p. 9</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Javier Corcuera Atienza, <i>La patria de los vascos: or\u00edgenes, ideolog\u00eda y organizaci\u00f3n del nacionalismo vasco, 1876\u20131903</i>, Michigan 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788430604456\" title=\"Special:BookSources/9788430604456\">9788430604456</a>, p. 382</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">though never without controversy. Key advocate of \u201cEuskalerria\u201d was Campi\u00f3n, Javier Fern\u00e1ndez Sebasti\u00e1n, Juan Francisco Fuentes Aragon\u00e9s (eds.), <i>Diccionario pol\u00edtico y social del siglo XX espa\u00f1ol</i>, Madrid 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788420687698\" title=\"Special:BookSources/9788420687698\">9788420687698</a>, p. 868</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">the tension still persists, see the 2008 football incident <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gara.naiz.eus/paperezkoa/20081114/106483/es/Los-futbolistas-niegan-jugar-bajo-otra-denominacion-que-no-sea-Euskal-Herria\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fern\u00e1ndez Sebasti\u00e1n, Fuentes Aragon\u00e9s 2008, p. 868</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">for the official text of the Basque version see <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.congreso.es/constitucion/ficheros/estatutos/e_76_eusk.pdf\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joseba Agirreazkuenaga, <i>Euskal Herria en el tiempo</i>, [in:] <i>Euskal Herria</i> 50 (2011), p. 73</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">first used in writing in 1897</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fern\u00e1ndez Sebasti\u00e1n, Fuentes Aragon\u00e9s 2008, p. 867</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Corcuera 2001, pp. 382-3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare e.g. one of the first lectures of Basque nationalism, <i>Euskaria para los euskaros</i> by Pedro Merladet Lazgoitia, written in 1894</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see the official text, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ivap.euskadi.eus/r61-3039/eu/contenidos/informacion/legedia_euskaraz/eu_3818/adjuntos/Testu_Historikoak/EUZKADIREN_BERJABETASUN-ARAUDIA_1936.pdf\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">for official text of the Basque-language document see <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.congreso.es/constitucion/ficheros/estatutos/e_76_eusk.pdf\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare <i>La Epoca</i> 12.03.59, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000251112&amp;page=4&amp;search=pa%C3%ADs+e%C3%BAskaro&amp;lang=es\">here</a> or <i>Revista de archivos, bibliotecas y museos</i> 01.02.97, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000018172&amp;page=40&amp;search=pa%C3%ADs+e%C3%BAskaro&amp;lang=es\">here</a>, or s</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Coro Rubio Pobes, <i>La identidad vasca en el siglo XIX: discurso y agentes sociales</i>, Madrid 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788497421195\" title=\"Special:BookSources/9788497421195\">9788497421195</a>, pp. 41-3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rubio Pobes 2003, pp. 41-3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in the popular Madrid daily <i>ABC</i> the usage ratio between \u201cPa\u00eds Vasco\u201d and \u201cProvincias Vascongadas\u201d was 1:1.4 in the 1910s (67 vs 94), 1.4:1 in the 1920s (295 vs 211) and 2.8:1 in the 1930s (until July 1, 1936, 635 vs 226), compare <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/avanzada.stm\">http://hemeroteca.abc.es/avanzada.stm</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">for the original text, see <a class=\"external text\" href=\"https://es.wikisource.org/wiki/Estatuto_de_Autonom%C3%ADa_del_Pa%C3%ADs_Vasco_de_1936\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">for the official text, see <a class=\"external text\" href=\"https://es.wikisource.org/wiki/Estatuto_de_Autonom%C3%ADa_del_Pa%C3%ADs_Vasco_de_1979\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">for a sample see e.g. <i>La Esperanza</i> 01.09.1845, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001813189&amp;page=1&amp;search=pais+vasconavarro&amp;lang=es\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> usage of the term by decade is 2 (1890s), 7 (1900s), 12 (1910s), 10 (1920s), 22 (1930s), 0 (1940s), 6 (1950s), 4 (1960s), 9 (1970s), 2 (1980s), 1 (1990s) and 0 (2000s)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rubio Pobes 2003, pp.41-3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Madrid Cientifico</i> 508/12 (1908), available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001767196&amp;page=5\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rubio Pobes 2003, pp. 37-38</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. Jos\u00e9 Canga Arg\u00fcelles, <i>Diccionario de Hacienda</i>, vol. 2, Madrid 1834, p. 461-464 claimed that \"este nombre llevan las de Navarra, Vizcaya, \u00c1lava y Guip\u00fazcoa\", compare <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.de/books?id=C9rHUP4vnRAC&amp;pg=PA461#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare <i>La Epoca</i> 09.03.1884, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000444066&amp;page=2\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare <i>ABC</i> 29.12.16, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1916/12/29/011.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> 04.09.05, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/cultural/2005/04/09/018.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. as \"tres provincias forales\", <i>ABC</i> 12.03.01, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/2001/03/12/042.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">for historic usage see Ramon Ortiz de Zarate, <i>Biblioteca Vasco Navarra</i>, Pamplona 1870, pp. 134-135, for contemporary usage see <i>ABC</i> 16.02.02, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/2002/02/16/018.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare Victor Manuel Arbeloa, <i>Navarra y los estatutos de autonom\u00eda</i>, Madrid 2015, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788416549177\" title=\"Special:BookSources/9788416549177\">9788416549177</a>, p. 70</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see e.g. Henry Kamen, <i>La Espan\u00e3 de Carlos II</i>, Madrid 1981, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788474231427\" title=\"Special:BookSources/9788474231427\">9788474231427</a>, p. 40</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rubio Pobes 2003, p. 41, for exampple compare <i>ABC</i> 27.07.05, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1905/07/27/011.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>ABC</i> 08.06.99, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1909/06/08/006.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. the provinces of Huesca and Teruel, compare <i>ABC</i> 16.09.08, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1908/09/16/008.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare <i>ABC</i> 14.04.04, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1904/04/14/001.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in <i>ABC</i> the usage ratio between \u201cprovincias vascas\u201d  and \u201cprovincias vascongadas\u201d was 1:4.7 in the 1910s, 1:3.2 in the 1920s and 1:2.2 in the 1930s (until July 1, 1936), compare search engine availeble <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/avanzada.stm\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rubio Pobes 2003, p. 45</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">apart from nationalist discourse at times also in scholarly works, compare Santiago de Pablo Contreras, <i>El Estatuto vasco y la cuesti\u00f3n foral en Navarra durante la II Rep\u00fablica</i>, [in:] <i>Ger\u00f3nimo de Uztariz</i> 2 (1988), pp. 42-48</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rubio Pobes 2003, pp. 45-6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">first noted in the 1624 work of Juan de Grijalva, <i>Cr\u00f3n\u00edca de la Orden de n. p. s. Agust\u00edn en las provincias de la Nueva Espa\u00f1a</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Gu\u00eda Oficial de Espa\u00f1a</i> 1911, p. 611, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001038237&amp;page=599\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in <i>ABC</i> the usage ratio between \u201cPa\u00eds Vasco\u201d and \u201cProvincias Vascongadas\u201d was 1:1.4 in the 1910s (67 vs 94), 1.4:1 in the 1920s (295 vs 211) and 2.8:1 in the 1930s (until July 1, 1936, 635 vs 226), compare <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/avanzada.stm\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare definitions offered by <i>Diccionario de la lengua castellana</i>, 3rd edition (Madrid 1781) and 6th edition (Madrid 1822)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rubio Pobes 2003, p. 45</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare e.g. <i>Mercurio hist\u00f3rico y pol\u00edtico</i> May 1766, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0012194633&amp;page=76\">here</a> or <i>El Sol</i> 01.04.20, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000232461&amp;page=5\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see Jos\u00e9 Canga Arg\u00fcelles, <i>Diccionario de Hacienda</i>, Madrid 1834, pp. 461-464</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare <i>ABC</i> 26.01.14, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2014/01/26/020.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Gu\u00eda oficial de Espa\u00f1a</i> 1922, p. 847, available  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001038237&amp;page=847\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. in 1934 the <i>ABC</i> ratio between editorial usage (i.e. except commercials, official names etc.) of \u201cVascongadas\u201d and \u201cPa\u00eds Vasco\u201d was ca 1:3, compare <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/avanzada.stm\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. <i>Diccionario de Hacienda</i> of Canga Arg\u00fcelles (1834) claimed that \"este nombre [Provincias Exentas] llevan las de Navarra, Vizcaya, \u00c1lava y Guip\u00fazcoa, conocidas tambi\u00e9n con el de vascongadas\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">though it was seldom used, see <i>ABC</i> 29.06.58, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1958/06/29/043.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare <i>BOE</i> 252 (2012), available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/buscar/doc.php?id=BOE-A-2012-13026\">here</a>; the usage appears to be actually an editorial negligence resulting form copy-pasting proper name of a company</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">compare <i>ABC</i> 29.01.14, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2014/01/29/017.html\">here</a>, or <i>ABC</i> 16.12.14, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2014/12/16/003.html\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Agirreazkuenaga 2011, 65-66, see also Koldo Larra\u00f1aga Elortza, <i>De \u00abwasco\u00bb a \u00abWasconia\u00bb y \u00abVascongadas\u00bb. Disquisiciones sobre ciertos corrimientos onom\u00e1sticos en la Alta Edad Media</i>, [in:] <i>Entre Euskadi y Euskalherria, vicisitudes de un concepto</i> (conference paper 1985)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">the Spanish national hemeroteca quotes only 15 cases of usage in the 1840s, 11 in the 1850s, 12 in the 1860s</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Voz</i> 20.08.24, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000798465&amp;page=1\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Revista de Archivos, Bibliotecas y Museos</i> 1 (1897), p. 495, available <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000019631&amp;page=15\">here</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">224 cases of usage in the 1870s, 68 in the 1880s, and 320 in the 1890s</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. in 1934 <i>ABC</i> used the term \"Vasconia\" around 10 times (except in official names or strictly historical usage), while \u201cPais Vasco\u201d was used around 60 times</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">mostly thanks to Federico Krutwig, who put forward his idea of armed violence against the Spanish state in a 1963 work titled \u201cVasconia\u201d, Fern\u00e1ndez Sebasti\u00e1n, Fuentes Aragon\u00e9s 2008, p. 875</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Joseba Agirreazkuenaga, <i>Euskal Herria en el tiempo</i>, [in:] <i>Euskal Herria</i> 50 (2011), pp.&#160;58\u201374</li>\n<li>Javier Corcuera Atienza, <i>La patria de los vascos: or\u00edgenes, ideolog\u00eda y organizaci\u00f3n del nacionalismo vasco, 1876\u20131903</i>, Michigan 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788430604456\" title=\"Special:BookSources/9788430604456\">9788430604456</a></li>\n<li>Bonifacio de Echegaray Corta, <i>Los Supuestos precedentes de los vocabulos \"Euzkadi\" y \"Euskariat\"</i>, [in:] <i>Revista Internacional de los Estudios Vascos</i> 1934, pp.&#160;128\u2013130</li>\n<li>Javier Fern\u00e1ndez Sebasti\u00e1n, Juan Francisco Fuentes Aragon\u00e9s (eds.), <i>Diccionario pol\u00edtico y social del siglo XX espa\u00f1ol</i>, Madrid 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788420687698\" title=\"Special:BookSources/9788420687698\">9788420687698</a></li>\n<li>Coro Rubio Pobes, <i>La identidad vasca en el siglo XIX: discurso y agentes sociales</i>, Madrid 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788497421195\" title=\"Special:BookSources/9788497421195\">9788497421195</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120624080142/http://www.euskonews.com/0231zbk/kosmo23102.html\">names discussed from the Argentine perspective</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskomedia.org/\">a variety of names discussed at <i>Euskomedia</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bne.es/es/Catalogos/HemerotecaDigital/\">Spanish hemeroteca (enables statistical search until 1930s)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/avanzada.stm\"><i>ABC</i> hemeroteca (enables statistical search from 1891 onwards)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskalherria-liburuak.eus/irudiak/dossier_050.pdf\">historical names discussed (biased towards Euskal Herria)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ianasagasti.blogs.com/mi_blog/2008/02/euskal-herria-y.html\">historical names discussed (biased towards Euskadi)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.euskadi.eus/hasiera/\">official site of the Pais Vasco autonomous government</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1257\nCached time: 20180910010525\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.308 seconds\nReal time usage: 0.362 seconds\nPreprocessor visited node count: 3003/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12224/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4216/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 27213/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.044/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.67 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  278.268      1 -total\n 48.56%  135.121      1 Template:Reflist\n 34.48%   95.949      9 Template:ISBN\n 24.04%   66.895      1 Template:Clarify\n 18.81%   52.350      1 Template:Fix-span\n 13.39%   37.268      9 Template:Catalog_lookup_link\n  9.23%   25.679      1 Template:Replace\n  8.49%   23.637      2 Template:Category_handler\n  6.70%   18.632      9 Template:Error-small\n  6.35%   17.670      1 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49050748-0!canonical and timestamp 20180910010524 and revision id 823728658\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Anexo:Nombres_de_las_regiones_vascas","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Anexo:Nombres de las regiones vascas"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_January_2018"},{"sortkey":"Basque Country","*":"Country_name_etymology"},{"sortkey":"Basque Country","*":"Etymologies_of_geographic_names"},{"sortkey":"","*":"Basque_history"},{"sortkey":"","*":"Basque_nationalism"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from January 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (autonomous community)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (greater region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantabria (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnicity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gascony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gipuzkoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labourd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lexicalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macaronic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neologism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proper names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Restoration (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabino Arana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santander, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish transition to democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lava"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Euskalerria.jpg","Euskal_Herriko_mapa.png"],"externallinks":["https://mpra.ub.uni-muenchen.de/8098/1/MPRA_paper_8098.pdf","http://gara.naiz.eus/paperezkoa/20081114/106483/es/Los-futbolistas-niegan-jugar-bajo-otra-denominacion-que-no-sea-Euskal-Herria","http://www.congreso.es/constitucion/ficheros/estatutos/e_76_eusk.pdf","http://www.ivap.euskadi.eus/r61-3039/eu/contenidos/informacion/legedia_euskaraz/eu_3818/adjuntos/Testu_Historikoak/EUZKADIREN_BERJABETASUN-ARAUDIA_1936.pdf","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000251112&page=4&search=pa%C3%ADs+e%C3%BAskaro&lang=es","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000018172&page=40&search=pa%C3%ADs+e%C3%BAskaro&lang=es","https://es.wikisource.org/wiki/Estatuto_de_Autonom%C3%ADa_del_Pa%C3%ADs_Vasco_de_1936","https://es.wikisource.org/wiki/Estatuto_de_Autonom%C3%ADa_del_Pa%C3%ADs_Vasco_de_1979","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001813189&page=1&search=pais+vasconavarro&lang=es","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001767196&page=5","https://books.google.de/books?id=C9rHUP4vnRAC&pg=PA461#v=onepage&q&f=false","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000444066&page=2","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1916/12/29/011.html","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/cultural/2005/04/09/018.html","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/2001/03/12/042.html","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/2002/02/16/018.html","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1905/07/27/011.html","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1909/06/08/006.html","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1908/09/16/008.html","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1904/04/14/001.html","http://hemeroteca.abc.es/avanzada.stm","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001038237&page=599","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0012194633&page=76","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000232461&page=5","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2014/01/26/020.html","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0001038237&page=847","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1958/06/29/043.html","http://www.boe.es/buscar/doc.php?id=BOE-A-2012-13026","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2014/01/29/017.html","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/2014/12/16/003.html","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000798465&page=1","http://hemerotecadigital.bne.es/issue.vm?id=0000019631&page=15","https://web.archive.org/web/20120624080142/http://www.euskonews.com/0231zbk/kosmo23102.html","http://www.euskomedia.org/","http://www.bne.es/es/Catalogos/HemerotecaDigital/","http://www.euskalherria-liburuak.eus/irudiak/dossier_050.pdf","http://ianasagasti.blogs.com/mi_blog/2008/02/euskal-herria-y.html","http://www.euskadi.eus/hasiera/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of names used","number":"1","index":"1","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":1484,"anchor":"List_of_names_used"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cantabria","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":2337,"anchor":"Cantabria"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Euskalerr\u00eda","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":4206,"anchor":"Euskalerr\u00eda"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Euzkadi","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":6782,"anchor":"Euzkadi"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"pa\u00eds e\u00faskaro","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":8839,"anchor":"pa\u00eds_e\u00faskaro"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"pa\u00eds vasco","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":10331,"anchor":"pa\u00eds_vasco"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"pa\u00eds vasco-navarro","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":12069,"anchor":"pa\u00eds_vasco-navarro"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"pa\u00eds vascongado","number":"1.7","index":"8","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":13222,"anchor":"pa\u00eds_vascongado"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"provincias e\u00faskaras","number":"1.8","index":"9","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":14426,"anchor":"provincias_e\u00faskaras"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"provincias exentas","number":"1.9","index":"10","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":15278,"anchor":"provincias_exentas"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"provincias forales","number":"1.10","index":"11","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":16600,"anchor":"provincias_forales"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"provincias hermanas","number":"1.11","index":"12","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":18553,"anchor":"provincias_hermanas"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"provincias vascas","number":"1.12","index":"13","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":20228,"anchor":"provincias_vascas"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"provincias vascongadas","number":"1.13","index":"14","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":21662,"anchor":"provincias_vascongadas"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vascongadas","number":"1.14","index":"15","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":24018,"anchor":"Vascongadas"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vasconia","number":"1.15","index":"16","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":26777,"anchor":"Vasconia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"17","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":29274,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Footnotes","number":"3","index":"18","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":29441,"anchor":"Footnotes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"4","index":"19","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":29471,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"20","fromtitle":"Names_of_the_Basque_Country_(in_Spanish)","byteoffset":30234,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Names of the Basque Country (in Spanish)","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Gascu%C3%B1a","*":"es:Gascu\u00f1a"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Provincia_de_Santander_(Espa%C3%B1a)","*":"es:Provincia de Santander (Espa\u00f1a)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Estatuto_de_Autonom%C3%ADa_del_Pa%C3%ADs_Vasco_de_1936","*":"es:Estatuto de Autonom\u00eda del Pa\u00eds Vasco de 1936"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Divisi%C3%B3n_territorial_de_Espa%C3%B1a_en_1833","*":"es:Divisi\u00f3n territorial de Espa\u00f1a en 1833"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Pa%C3%ADs_Vasco","*":"es:Pa\u00eds Vasco"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Euskal_Herria","*":"es:Euskal Herria"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q12257466"}]}}