{"parse":{"title":"Palace of the Kings of Navarre, Estella","pageid":18882944,"revid":853571237,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Lizarra_-_Palau_dels_reis_de_Navarrra.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Lizarra_-_Palau_dels_reis_de_Navarrra.JPG/250px-Lizarra_-_Palau_dels_reis_de_Navarrra.JPG\" width=\"250\" height=\"188\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Lizarra_-_Palau_dels_reis_de_Navarrra.JPG/375px-Lizarra_-_Palau_dels_reis_de_Navarrra.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Lizarra_-_Palau_dels_reis_de_Navarrra.JPG/500px-Lizarra_-_Palau_dels_reis_de_Navarrra.JPG 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lizarra_-_Palau_dels_reis_de_Navarrra.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>View of the Palace.</div></div></div>\n<p>The <b>Palacio de los Reyes de Navarra</b> (<a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>: <i><span lang=\"eu\">Nafarroako Erregeen jauregia</span></i>), also called the <i>Palacio de los Duques de Granada de Ega</i>, is a historical building in <a href=\"/wiki/Estella-Lizarra\" title=\"Estella-Lizarra\">Estella</a>, <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>; it is the <a href=\"/wiki/Romanesque_architecture\" title=\"Romanesque architecture\">Romanesque</a> former <a href=\"/wiki/Royal_palace\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal palace\">royal palace</a> of the <a href=\"/wiki/List_of_Navarrese_monarchs\" title=\"List of Navarrese monarchs\">Kings and Queens of Navarre</a> from the late 12th century to the mid-15th. In the twentieth century the building, which had fallen into disrepair, was restored and in 1991 converted into the <b>Museo Gustavo de Maeztu</b> (<a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>: <i><span lang=\"eu\">Gustavo de Maeztu Museoa</span></i>), housing the work of the painter <a href=\"https://oc.wikipedia.org/wiki/Gustavo_de_Maeztu_y_Whitney\" class=\"extiw\" title=\"oc:Gustavo de Maeztu y Whitney\">Gustavo de Maeztu y Whitney</a> and open to the public. The building is important in the history of architecture in Navarre, since it is the only civil building extant from the Romanesque period. In 1931, it was declared a <a href=\"/wiki/Monumento_nacional_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monumento nacional (Spain)\">national monument</a> by the <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish government</a>. \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\">Description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Palace_of_the_Kings_of_Navarre,_Estella&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Rold%C3%A1n_y_Ferragut,_Estella.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Rold%C3%A1n_y_Ferragut%2C_Estella.jpg/170px-Rold%C3%A1n_y_Ferragut%2C_Estella.jpg\" width=\"170\" height=\"227\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Rold%C3%A1n_y_Ferragut%2C_Estella.jpg/255px-Rold%C3%A1n_y_Ferragut%2C_Estella.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Rold%C3%A1n_y_Ferragut%2C_Estella.jpg/340px-Rold%C3%A1n_y_Ferragut%2C_Estella.jpg 2x\" data-file-width=\"2473\" data-file-height=\"3297\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rold%C3%A1n_y_Ferragut,_Estella.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Moralizing capital showing Roland against the giant Ferragut by master Martin of Logro\u00f1o</div></div></div>\n<p>It is a Romanesque building built in the second half of 12th century, located in the Plaza de San Mart\u00edn and on the corner of Calle de San Nicol\u00e1s, an ancient entrance for pilgrims.\n</p><p>The most significant element is the main facade, located opposite the stairway of San Pedro de la R\u00faa. It consists of two floors built in ashlar masonry, which are divided in height by a simple molded cornice. The lower body is a gallery of four arches framed by columns attached to the wall, decorated with capitals of vegetable and figurative type.\n</p><p>On the left side there are figures of stylized forms that narrate an episode of the Legend of <a href=\"/wiki/Roland\" title=\"Roland\">Roland</a>, specifically the scene of Roldan's fight against the giant Ferragut, trying to exemplify the struggle of good against evil. It is signed by Martinus of Logro\u00f1o. On the right side, the decoration is formed by thin leaves of penca, <a href=\"/wiki/Cistercian_Order\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cistercian Order\">Cistercian</a> rooted.\n</p><p>The second floor has four large windows, each divided into its internal space by four slightly pointed arches that rest on fine encapsulated columns adorned with plant, animal and figurative decoration. Above them, a cornice with sculpted corbels. Here the original forms alternate with recent reconstructions, given that over time the structure was modified to adapt to the needs and diverse functions that it has had as a palace and as a prison for the judicial district.\n</p><p>It is closed on its sides by two semi-columns, with a decorative scheme on its different capitals. On the left is a capital with plant decoration, while on the right side you can see a set where scenes have been conceived related to the sin of pride, the punishment of hell and lust.\n</p><p>The third floor, work of the 18th century, is built in brick.\n</p><p>Since June 14, 1991, it has housed the painter's museum <a href=\"/w/index.php?title=Gustavo_de_Maeztu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustavo de Maeztu (page does not exist)\">Gustavo de Maeztu</a>. The rooms of the museum are distributed in the last two floors of the building and house paintings, drawings, lithographs and other pieces by this painter, one of the most important of the so-called \"Basque School\".\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_images\">External images</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Palace_of_the_Kings_of_Navarre,_Estella&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External images\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.noticiasdenavarra.com/estella/2007/06/09/estella/d09est4.911851.php#\">Photograph before restoration</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since March 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, accompanied by extensive text in Spanish</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arquivoltas.com/6-Navarra/EstellaPalacio01.htm\">Photographs</a> at La Gu\u00eda Digital del Arte Rom\u00e1nico</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/7865999@N08/2515340003/\">Photograph</a> at <a href=\"/wiki/Flickr\" title=\"Flickr\">Flickr</a></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Palace_of_the_Kings_of_Navarre,_Estella&amp;params=42.6694_N_2.0297_W_type:landmark_region:ES\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b040\u203210\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b001\u203247\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.6694\u00b0N 2.0297\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.6694; -2.0297</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Spanish_Royal_sites\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Spanish_royal_sites\" title=\"Template:Spanish royal sites\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Spanish_royal_sites\" title=\"Template talk:Spanish royal sites\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Spanish_royal_sites&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Spanish_Royal_sites\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Spanish_royal_sites\" title=\"Spanish royal sites\">Spanish Royal sites</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Royal sites of the<br /> <a href=\"/wiki/Patrimonio_Nacional\" title=\"Patrimonio Nacional\">Patrimonio Nacional</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Royal Palaces</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Royal_Palace_of_Madrid\" title=\"Royal Palace of Madrid\">Madrid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Escorial\" title=\"El Escorial\">El Escorial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Palace_of_El_Pardo\" title=\"Royal Palace of El Pardo\">El Pardo</a> (<a href=\"/wiki/Palace_of_Zarzuela\" title=\"Palace of Zarzuela\">Zarzuela</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Palace_of_Aranjuez\" title=\"Royal Palace of Aranjuez\">Aranjuez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Palace_of_La_Granja_de_San_Ildefonso\" title=\"Royal Palace of La Granja de San Ildefonso\">La Granja de San Ildefonso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Palace_of_Riofr%C3%ADo\" title=\"Royal Palace of Riofr\u00edo\">Riofr\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar_of_Seville\" title=\"Alc\u00e1zar of Seville\">Alc\u00e1zar of Seville: Upper Apartments</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Palace_of_La_Almudaina\" title=\"Royal Palace of La Almudaina\">La Almudaina</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Monasteries</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Convent_of_Las_Descalzas_Reales\" title=\"Convent of Las Descalzas Reales\">Convent of Las Descalzas Reales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Convent_of_La_Encarnaci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Convent of La Encarnaci\u00f3n\">Convent of La Encarnaci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Convent_of_Santa_Clara\" title=\"Royal Convent of Santa Clara\">Convent of Santa Clara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abbey_of_Santa_Mar%C3%ADa_la_Real_de_Las_Huelgas\" title=\"Abbey of Santa Mar\u00eda la Real de Las Huelgas\">Abbey of Santa Mar\u00eda la Real de Las Huelgas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Casita_del_Pr%C3%ADncipe_(El_Escorial)\" title=\"Casita del Pr\u00edncipe (El Escorial)\">Casita del Pr\u00edncipe (El Escorial)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casita_del_Pr%C3%ADncipe_(El_Pardo)\" title=\"Casita del Pr\u00edncipe (El Pardo)\">Casita del Pr\u00edncipe (El Pardo)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casita_del_Infante\" title=\"Casita del Infante\">Casita del Infante</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pantheon_of_Illustrious_Men\" title=\"Pantheon of Illustrious Men\">Pantheon of Illustrious Men</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Convent_of_San_Pascual\" class=\"mw-redirect\" title=\"Convent of San Pascual\">Convent of San Pascual</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Convent_of_Santa_Isabel\" title=\"Convent of Santa Isabel\">Convent of Santa Isabel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Colegio_de_Doncellas_Nobles\" title=\"Real Colegio de Doncellas Nobles\">Colegio de Doncellas Nobles</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px;padding-left:1.0em;\"><div><a href=\"/wiki/File:Heraldic_Royal_Crown_of_Spain.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Heraldic Royal Crown of Spain.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Heraldic_Royal_Crown_of_Spain.svg/70px-Heraldic_Royal_Crown_of_Spain.svg.png\" width=\"70\" height=\"53\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Heraldic_Royal_Crown_of_Spain.svg/105px-Heraldic_Royal_Crown_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Heraldic_Royal_Crown_of_Spain.svg/140px-Heraldic_Royal_Crown_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"252\" data-file-height=\"189\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Former<br />Royal Palaces<sup><small>1</small></sup></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar_of_Segovia\" title=\"Alc\u00e1zar of Segovia\">Alc\u00e1zar of Segovia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar_of_the_Caliphs_(C%C3%B3rdoba)\" title=\"Alc\u00e1zar of the Caliphs (C\u00f3rdoba)\">Alc\u00e1zar of the Caliphs of C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar_de_los_Reyes_Cristianos\" title=\"Alc\u00e1zar de los Reyes Cristianos\">Alc\u00e1zar of the Catholic Monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alhambra\" title=\"Alhambra\">Alhambra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aljafer%C3%ADa\" title=\"Aljafer\u00eda\">Aljafer\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buen_Retiro_Palace\" title=\"Buen Retiro Palace\">Buen Retiro Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castle_Alc%C3%A1zar_of_Segorbe\" title=\"Castle Alc\u00e1zar of Segorbe\">Castle Alc\u00e1zar of Segorbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bellver_Castle\" title=\"Bellver Castle\">Castle of Bellver</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castle_of_Burgos\" title=\"Castle of Burgos\">Castle of Burgos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Real_Palace\" class=\"mw-redirect\" title=\"Real Palace\">Del Real Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generalife\" title=\"Generalife\">Generalife</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medina_Azahara\" title=\"Medina Azahara\">Medina Azahara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monastery_of_Yuste\" title=\"Monastery of Yuste\">Monastery of Yuste</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palace_of_Charles_V\" title=\"Palace of Charles V\">Palace of Charles V</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palacio_de_la_Magdalena\" title=\"Palacio de la Magdalena\">Palacio de la Magdalena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palacio_de_la_Ribera\" title=\"Palacio de la Ribera\">Palacio de la Ribera</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Royal Palace of Estella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palace_of_the_Kings_of_Navarre_of_Olite\" title=\"Palace of the Kings of Navarre of Olite\">Royal Palace of Olite</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palace_of_the_Kings_of_Majorca\" title=\"Palace of the Kings of Majorca\">Royal Palace of Perpignan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palau_Reial_de_Pedralbes\" title=\"Palau Reial de Pedralbes\">Palau Reial de Pedralbes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palau_Reial_Major\" title=\"Palau Reial Major\">Palau Reial Major</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Palace_of_Valladolid\" title=\"Royal Palace of Valladolid\">Palacio Real de Valladolid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Alcazar_of_Madrid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Alcazar of Madrid\">Royal Alcazar of Madrid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torre_de_la_Parada\" title=\"Torre de la Parada\">Torre de la Parada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valldemossa_Charterhouse\" title=\"Valldemossa Charterhouse\">Valldemossa Charterhouse</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Former<br /><a href=\"/wiki/Administrative_division\" title=\"Administrative division\">Sub-national</a> seats</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Castel_Nuovo\" title=\"Castel Nuovo\">Castel Nuovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museo_de_las_Casas_Reales\" title=\"Museo de las Casas Reales\">Edificio de las Casas reales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palacio_de_los_Capitanes_Generales\" title=\"Palacio de los Capitanes Generales\">Palacio de los Capitanes Generales de Cuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palacio_de_los_Capitanes_Generales,_Antigua_Guatemala\" title=\"Palacio de los Capitanes Generales, Antigua Guatemala\">Palacio de los Capitanes Generales de Guatemala</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Palacio_del_Fuerte_de_Buenos_Aires&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Palacio del Fuerte de Buenos Aires (page does not exist)\">Palacio del Fuerte de Buenos Aires</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plaza_de_Espa%C3%B1a_(Hag%C3%A5t%C3%B1a)\" title=\"Plaza de Espa\u00f1a (Hag\u00e5t\u00f1a)\">Palacio del Gobernador de Aga\u00f1a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palacio_del_Gobernador\" title=\"Palacio del Gobernador\">Palacio del Gobernador de las Filipinas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palace_of_the_Governors\" title=\"Palace of the Governors\">Palacio de los Gobernadores de Nuevo M\u00e9xico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Government_Palace_(Peru)\" title=\"Government Palace (Peru)\">Palacio de Pizarro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carondelet_Palace\" title=\"Carondelet Palace\">Palacio Real de Quito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palacio_Li%C3%A9vano\" title=\"Palacio Li\u00e9vano\">Palacio Virreinal de Santa F\u00e9 de Bogot\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palazzo_dei_Normanni\" title=\"Palazzo dei Normanni\">Palazzo dei Normanni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Palace_of_Brussels\" title=\"Royal Palace of Brussels\">Royal Palace of Brussels</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div><sup>1</sup>This section includes the royal palaces of the Medieval kingdoms <img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> &#160;<a href=\"/wiki/Category:Royal_residences_in_Spain\" title=\"Category:Royal residences in Spain\">Category</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2229\nCached time: 20180921223339\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.204 seconds\nReal time usage: 0.263 seconds\nPreprocessor visited node count: 316/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 25634/2097152 bytes\nTemplate argument size: 669/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.145/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.86 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  224.121      1 -total\n 61.27%  137.314      2 Template:Lang-eu\n 13.60%   30.474      1 Template:Coord\n 12.88%   28.877      1 Template:Dead_link\n 12.36%   27.699      2 Template:Navbox\n 12.10%   27.115      1 Template:Spanish_royal_sites\n 10.85%   24.309      1 Template:Fix\n  9.58%   21.479      2 Template:Category_handler\n  3.76%    8.425      1 Template:Icon\n  1.14%    2.544      1 Template:Fix/category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:18882944-0!canonical and timestamp 20180921223339 and revision id 853571237\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Pal%C3%A1c_navarrsk%C3%BDch_kr%C3%A1l%C5%AF_(Estella)","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Pal\u00e1c navarrsk\u00fdch kr\u00e1l\u016f (Estella)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Palacio_de_los_Reyes_de_Navarra_(Estella)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Palacio de los Reyes de Navarra (Estella)"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Nafarroako_errege-erreginen_jauregia_(Lizarra)","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Nafarroako errege-erreginen jauregia (Lizarra)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Basque-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_March_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"estella","*":"Palaces_in_Navarre"},{"sortkey":"","*":"Buildings_and_structures_in_Navarre"},{"sortkey":"","*":"Romanesque_architecture_in_Navarre"},{"sortkey":"","*":"Romanesque_palaces"},{"sortkey":"","*":"Buildings_and_structures_completed_in_the_12th_century"},{"sortkey":"","*":"History_of_Navarre"},{"sortkey":"","*":"Basque_history"},{"sortkey":"","*":"Bien_de_Inter\u00e9s_Cultural_landmarks_in_Navarre"},{"sortkey":"","*":"Royal_residences_in_Spain"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from March 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Royal residences in Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish royal sites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abbey of Santa Mar\u00eda la Real de Las Huelgas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative division"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1zar de los Reyes Cristianos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1zar of Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1zar of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1zar of the Caliphs (C\u00f3rdoba)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhambra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aljafer\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellver Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buen Retiro Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carondelet Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casita del Infante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casita del Pr\u00edncipe (El Escorial)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casita del Pr\u00edncipe (El Pardo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castel Nuovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castle Alc\u00e1zar of Segorbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castle of Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cistercian Order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convent of Las Descalzas Reales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convent of San Pascual"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convent of Santa Isabel"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Escorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estella-Lizarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flickr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government Palace (Peru)"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Navarrese monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medina Azahara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Yuste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monumento nacional (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo de las Casas Reales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Charles V"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Zarzuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of the Governors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of the Kings of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of the Kings of Navarre of Olite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio Li\u00e9vano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio de la Magdalena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio de la Ribera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio de los Capitanes Generales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio de los Capitanes Generales, Antigua Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio del Gobernador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau Reial Major"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau Reial de Pedralbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palazzo dei Normanni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantheon of Illustrious Men"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrimonio Nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plaza de Espa\u00f1a (Hag\u00e5t\u00f1a)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Colegio de Doncellas Nobles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Alcazar of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Convent of La Encarnaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Convent of Santa Clara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Palace of Aranjuez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Palace of Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Palace of El Pardo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Palace of La Almudaina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Palace of La Granja de San Ildefonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Palace of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Palace of Riofr\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Palace of Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish royal sites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torre de la Parada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valldemossa Charterhouse"},{"ns":0,"*":"Gustavo de Maeztu"},{"ns":0,"*":"Palacio del Fuerte de Buenos Aires"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Spanish royal sites"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-eu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish royal sites"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallsup"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"}],"images":["Lizarra_-_Palau_dels_reis_de_Navarrra.JPG","Rold\u00e1n_y_Ferragut,_Estella.jpg","Heraldic_Royal_Crown_of_Spain.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg"],"externallinks":["http://www.noticiasdenavarra.com/estella/2007/06/09/estella/d09est4.911851.php#","http://www.arquivoltas.com/6-Navarra/EstellaPalacio01.htm","https://www.flickr.com/photos/7865999@N08/2515340003/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Palace_of_the_Kings_of_Navarre,_Estella&params=42.6694_N_2.0297_W_type:landmark_region:ES"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"1","index":"1","fromtitle":"Palace_of_the_Kings_of_Navarre,_Estella","byteoffset":1062,"anchor":"Description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External images","number":"2","index":"2","fromtitle":"Palace_of_the_Kings_of_Navarre,_Estella","byteoffset":3252,"anchor":"External_images"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Palace of the Kings of Navarre, Estella","iwlinks":[{"prefix":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Gustavo_de_Maeztu_y_Whitney","*":"oc:Gustavo de Maeztu y Whitney"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q7126334"}]}}