{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Parliament of Navarre and B\u00e9arn","pageid":50297936,"revid":851189791,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the present-day autonomous regional parliament in Spain, see <a href=\"/wiki/Parliament_of_Navarre\" title=\"Parliament of Navarre\">Parliament of Navarre</a>.</div>\n<p>The <b>Parliament of Navarre and B\u00e9arn</b> <i>(French: \"Parlement de Navarre et de B\u00e9arn\", alias \"Parlement de Navarre s\u00e9ant \u00e0 Pau\", alias \"Parlement de Pau\")</i> was created in 1620 out of the merger of the <i>Conseil Souverain of B\u00e9arn</i> and the <i>Chancery of Navarre</i>, with its subordinated offices,<sup id=\"cite_ref-Expilly_(1763),_p._500_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Expilly_(1763),_p._500-1\">&#91;1&#93;</a></sup> by <a href=\"/wiki/Louis_XIII_of_France\" title=\"Louis XIII of France\">Louis XIII of France</a>, following the incorporation of <a href=\"/wiki/Viscountcy_of_B%C3%A9arn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viscountcy of B\u00e9arn\">B\u00e9arn</a> and <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Lower Navarre</a> into the crown lands of <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>.\n</p><p>It was composed of a first president <i>(French: premier pr\u00e9sident)</i> appointed by the king, seven <i>pr\u00e9sidents \u00e0 mortier</i>, forty-six counsellors <i>(French: conseillers)</i>, two attorneys general <i>(French: avocat g\u00e9n\u00e9ral)</i>, one prosecutor general <i>(French: procureur g\u00e9n\u00e9ral)</i>. It was initially divided into three <i>Chambres</i> called the First Bureau <i>(French: Premier Bureau)</i>, Second Bureau <i>(French: Second Bureau)</i> and the <i>Tournelle</i>.<sup id=\"cite_ref-Expilly_(1763),_p._500_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Expilly_(1763),_p._500-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>Edict of 1691</i> further merged the <a href=\"/wiki/Chambre_des_Comptes_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chambre des Comptes of Navarre\">Chambre des Comptes of Navarre</a> and the subordinated Royal <a href=\"/wiki/Mint_of_Navarre_and_B%C3%A9arn\" title=\"Mint of Navarre and B\u00e9arn\">Mint of Navarre and B\u00e9arn</a>, creating a fourth <i>Chambre</i> called the <i>Chambre des Comptes</i>.<sup id=\"cite_ref-Expilly_(1763),_p._500_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Expilly_(1763),_p._500-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The same edict also folded in the <i>Pays de Soule</i>, previously under the <i>Parliament of Guyenne</i> in <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>.<sup id=\"cite_ref-Expilly_(1763),_p._500_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Expilly_(1763),_p._500-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The new entity was called the <b>Cour de Parlement, Comptes, Aides et Finance de Navarre</b>.<sup id=\"cite_ref-Blanchet_(1893),_p._3_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Blanchet_(1893),_p._3-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>Parliament of Navarre and B\u00e9arn</i> was politically and judicially responsible for five <a href=\"/wiki/Seneschals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Seneschals\">seneschals</a> <i>(French: s\u00e9n\u00e9chauss\u00e9es)</i> in <a href=\"/wiki/B%C3%A9arn\" title=\"B\u00e9arn\">B\u00e9arn</a>, Pau, Oloron, Orthez, Morla\u00e0s and Sauveterre, as well as all of the <a href=\"/wiki/Merindad\" title=\"Merindad\">merindad</a> of <a href=\"/wiki/Lower_Navarre\" title=\"Lower Navarre\">Lower Navarre</a> and the <i>Pays de <a href=\"/wiki/Soule\" title=\"Soule\">Soule</a></i>.<sup id=\"cite_ref-Expilly_(1763),_p._500_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Expilly_(1763),_p._500-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>It was housed in <a href=\"/wiki/Pau,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Pau's</a> old courthouse, the <i>Palais de Justice</i>, built in 1585 by order of <a href=\"/wiki/Henry_III_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henry III of Navarre\">Henry III of Navarre</a>, on the prior location of the house of the <a href=\"/wiki/Bishop_of_Lescar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Lescar\">Bishop of Lescar</a> and St. Martin's Cemetery. The main building was destroyed by fire 1716. Despite a reconstruction project planned on the edge of the <i>Place Royale</i>, it was rebuilt on its original site in 1722.\n</p><p>The <i>Parliament of Navarre and B\u00e9arn</i> was disbanded in 1789 as a result of the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Parliament_of_Navarre_and_B%C3%A9arn&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Estates_of_Navarre\" title=\"Estates of Navarre\">Estates of Navarre</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Parliament_of_Navarre_and_B%C3%A9arn&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\"><div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Expilly_(1763),_p._500-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Expilly_(1763),_p._500_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Expilly_(1763),_p._500_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Expilly_(1763),_p._500_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Expilly_(1763),_p._500_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Expilly_(1763),_p._500_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Expilly (1763), p. 500 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=9lg_AAAAcAAJ&amp;pg=PA499\">(in French)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Blanchet_(1893),_p._3-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Blanchet_(1893),_p._3_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Blanchet (1893), p. 3 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/numismatiquedub00schlgoog#page/n21/mode/2up\">(in French)</a></span>\n</li>\n</ol></div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Parliament_of_Navarre_and_B%C3%A9arn&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">\"Arr\u00eat\u00e9 du Parlement de Navarre, du 17 juillet 1788\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k471342/f1.item.zoom\"><i>Directive of 17 July 1788</i></a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Arr%C3%AAt%C3%A9+du+Parlement+de+Navarre%2C+du+17+juillet+1788&amp;rft.btitle=Directive+of+17+July+1788&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fark%3A%2F12148%2Fbpt6k471342%2Ff1.item.zoom&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParliament+of+Navarre+and+B%C3%A9arn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Blanchet, J.-Adrien (1893). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/numismatiquedub00schlgoog#page/n11/mode/2up\"><i>Numismatique du B\u00e9arn. Tome premier. Histoire mon\u00e9taire du B\u00e9arn</i></a> &#91;<i>Numismatics of B\u00e9arn. Volume One. Monetary History of B\u00e9arn.</i>&#93; (in French). Paris: Ernest Leroux<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Numismatique+du+B%C3%A9arn.+Tome+premier.+Histoire+mon%C3%A9taire+du+B%C3%A9arn.&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Ernest+Leroux&amp;rft.date=1893&amp;rft.aulast=Blanchet&amp;rft.aufirst=J.-Adrien&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fnumismatiquedub00schlgoog%23page%2Fn11%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParliament+of+Navarre+and+B%C3%A9arn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<ul><li><cite class=\"citation encyclopaedia\">Expilly, Jean-Joseph (1763). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=9lg_AAAAcAAJ&amp;pg=PA499\">\"B\u00e9arn\"</a>. <i>Dictionnaire g\u00e9ographique, historique et politique des Gaules et de la France. A\u2013B</i> (in French). <b>1</b>. Avignon: Desaint et Saillant. pp.&#160;499\u2013500<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=B%C3%A9arn&amp;rft.btitle=Dictionnaire+g%C3%A9ographique%2C+historique+et+politique+des+Gaules+et+de+la+France.+A%E2%80%93B.&amp;rft.place=Avignon&amp;rft.pages=499-500&amp;rft.pub=Desaint+et+Saillant&amp;rft.date=1763&amp;rft.aulast=Expilly&amp;rft.aufirst=Jean-Joseph&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D9lg_AAAAcAAJ%26pg%3DPA499&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParliament+of+Navarre+and+B%C3%A9arn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Parliament_of_Navarre_and_B%C3%A9arn&amp;params=43.2944_N_0.3741_W_source:wikidata\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">43\u00b017\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">0\u00b022\u203227\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">43.2944\u00b0N 0.3741\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">43.2944; -0.3741</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1303\nCached time: 20180909095127\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.164 seconds\nReal time usage: 0.211 seconds\nPreprocessor visited node count: 459/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10098/2097152 bytes\nTemplate argument size: 927/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1851/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.093/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.75 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  180.468      1 -total\n 27.60%   49.813      1 Template:Cite_act\n 26.67%   48.125      1 Template:About\n 19.64%   35.439      1 Template:Coord\n 12.87%   23.222      1 Template:Columns-list\n  7.38%   13.323      1 Template:Reflist\n  5.56%   10.042      1 Template:Cite_dictionary\n  3.80%    6.860      1 Template:Cite_book\n  3.28%    5.924      1 Template:Div_col\n  2.14%    3.868      4 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50297936-0!canonical and timestamp 20180909095127 and revision id 851189791\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Paueko_Nafarroako_Parlamentua","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Paueko Nafarroako Parlamentua"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Parlement_de_Navarre_(Pau)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Parlement de Navarre (Pau)"}],"categories":[{"sortkey":"Parliament of Navarre and Bearn","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Parliament of Navarre and Bearn","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Parliament of Navarre and Bearn","*":"Parlements"},{"sortkey":"Parliament of Navarre and Bearn","*":"Legal_history_of_the_Ancien_R\u00e9gime"},{"sortkey":"Parliament of Navarre and Bearn","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Parliament of Navarre and Bearn","*":"1620_establishments_in_Europe"},{"sortkey":"Parliament of Navarre and Bearn","*":"1789_disestablishments_in_France"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop of Lescar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9arn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chambre des Comptes of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estates of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry III of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XIII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merindad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mint of Navarre and B\u00e9arn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seneschals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viscountcy of B\u00e9arn"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Columns-list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite act"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite dictionary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Template wrapper"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=9lg_AAAAcAAJ&pg=PA499","https://archive.org/stream/numismatiquedub00schlgoog#page/n21/mode/2up","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k471342/f1.item.zoom","https://archive.org/stream/numismatiquedub00schlgoog#page/n11/mode/2up","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Parliament_of_Navarre_and_B%C3%A9arn&params=43.2944_N_0.3741_W_source:wikidata"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Parliament_of_Navarre_and_B\u00e9arn","byteoffset":2620,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"2","fromtitle":"Parliament_of_Navarre_and_B\u00e9arn","byteoffset":2658,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Parliament_of_Navarre_and_B\u00e9arn","byteoffset":2702,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Parliament of Navarre and B\u00e9arn","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Parliament of Navarre and Bearn"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12265623"}]}}