{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Real Sociedad Bascongada de Amigos del Pa\u00eds","pageid":30272727,"revid":848031394,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Hirurak_Bat.gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Hirurak_Bat.gif/260px-Hirurak_Bat.gif\" width=\"260\" height=\"218\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d0/Hirurak_Bat.gif 1.5x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"251\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hirurak_Bat.gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Emblem of the Royal Basque Society of Friends of the Country with the motto \u00abIrurac bat\u00bb (\u00abThe three in one\u00bb).</div></div></div>\n<p>The <b>Royal Basque Society of Friends of the Country</b> (in <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a> <i>Euskalerriaren Adiskideen Elkartea</i> and in <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a> <i>Real Sociedad Bascongada de Amigos del Pa\u00eds</i>), also known as <i>La Bascongada</i> or <i>Bascongada Society</i>,  was founded in the mid-18th century to encourage the scientific, cultural and economic development of the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(greater_region)\" title=\"Basque Country (greater region)\">Basque Country</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Establishment\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Establishment</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Importance_for_the_arts,_culture,_and_the_territory\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Importance for the arts, culture, and the territory</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Historical_members_or_&quot;friends&quot;\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Historical members or \"friends\"</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Organisation_Today\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Organisation Today</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Establishment\">Establishment</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa%C3%ADs&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Establishment\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The founding members were the <i>Knights of Azcoitia</i> or the <i>Triumvirate of Azcoitia</i>, under the encouragement of <a href=\"/wiki/Xavier_Mar%C3%ADa_de_Munibe_e_Idi%C3%A1quez\" title=\"Xavier Mar\u00eda de Munibe e Idi\u00e1quez\">Xavier Mar\u00eda de Munibe e Idi\u00e1quez</a>, count of Pe\u00f1aflorida, Jos\u00e9 Mar\u00eda de Egu\u00eda, marquis of Narros, and the encyclopedist and Enlightenment scholar <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Ignacio_de_Altuna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Ignacio de Altuna (page does not exist)\">Manuel Ignacio de Altuna</a>. The blueprint for its constitution was drafted in 1763 in <a href=\"/wiki/Bergara\" title=\"Bergara\">Vergara</a> and approved in 1765. Its inception is inextricably linked to the economic momentum spurred by the activity of the <a href=\"/wiki/Guipuzcoana_Company\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guipuzcoana Company\">Guipuzcoana Company</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"Importance_for_the_arts.2C_culture.2C_and_the_territory\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Importance_for_the_arts,_culture,_and_the_territory\">Importance for the arts, culture, and the territory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa%C3%ADs&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Importance for the arts, culture, and the territory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The establishment of the society was followed by the founding of the Seminar of Vergara a decade later (1776), the first higher education institution to operate in Basque territory. Research carried out by <a href=\"/wiki/Fausto_Elhuyar\" title=\"Fausto Elhuyar\">Fausto Elhuyar</a> and brother Juan Jose in the seminar led to their isolating of the chemical element <a href=\"/wiki/Tungsten\" title=\"Tungsten\">tungsten</a>, and Ignacio de Zavala came up with the procedure to obtain cast steel. In music the Society sponsored the work of composer <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Larra%C3%B1aga\" title=\"Jos\u00e9 de Larra\u00f1aga\">Jos\u00e9 de Larra\u00f1aga</a>. Literary activity was conducted by <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Mar%C3%ADa_de_Samaniego\" title=\"F\u00e9lix Mar\u00eda de Samaniego\">F\u00e9lix Mar\u00eda de Samaniego</a> and others.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The Society was the <a href=\"/wiki/History_of_the_Basque_people#Modern_Period\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Basque people\">first institution in Modern Age</a> to ever regroup any Basque districts into a sole cluster out of common concerns&#8212;they operated on their own up to that point. It was also the first society of its kind in the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(greater_region)\" title=\"Basque Country (greater region)\">Basque Country</a> and Spain, with societies cut out after its pattern spreading soon afterwards all over Spain,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> and the New World.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Historical_members_or_.22friends.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_members_or_&quot;friends&quot;\">Historical members or \"friends\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa%C3%ADs&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Historical members or &quot;friends&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Fausto_Elhuyar.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Fausto_Elhuyar.jpg/220px-Fausto_Elhuyar.jpg\" width=\"220\" height=\"374\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Fausto_Elhuyar.jpg/330px-Fausto_Elhuyar.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Fausto_Elhuyar.jpg/440px-Fausto_Elhuyar.jpg 2x\" data-file-width=\"838\" data-file-height=\"1424\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fausto_Elhuyar.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Fausto_Elhuyar\" title=\"Fausto Elhuyar\">Fausto Elhuyar</a> (1755\u20131833), chemist and joint discoverer of tungsten</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pablo_de_Olavide\" title=\"Pablo de Olavide\">Pablo de Olavide</a> (1725\u20131803), politician, lawyer and writer born in Per\u00fa.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Larra%C3%B1aga\" title=\"Jos\u00e9 de Larra\u00f1aga\">Jos\u00e9 de Larra\u00f1aga</a> (1728\u20131806), Franciscan monk and composer.</li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Mar%C3%ADa_de_Samaniego\" title=\"F\u00e9lix Mar\u00eda de Samaniego\">F\u00e9lix Mar\u00eda de Samaniego</a> (1745\u20131801), neoclassical fabulist.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Valentin_de_Foronda\" title=\"Valentin de Foronda\">Valentin de Foronda y Gonz\u00e1lez de Ech\u00e1varri</a> (1751\u20131821), Spanish General Consul in Philadelphia from 1801 to 1807 and Spanish Plenipotentiary Minister in the U.S.A. from 1807 to 1809.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fausto_Elhuyar\" title=\"Fausto Elhuyar\">Fausto Elhuyar</a> (1755\u20131833), chemist, and the joint discoverer of <a href=\"/wiki/Tungsten\" title=\"Tungsten\">tungsten</a> with his brother Juan Jos\u00e9 Elhuyar in 1783.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_de_Borica\" title=\"Diego de Borica\">Diego de Borica</a>, governor of <a href=\"/wiki/Las_Californias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Las Californias\">Las Californias</a> (1794-1800)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Organisation_Today\">Organisation Today</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa%C3%ADs&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Organisation Today\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Director: Mikel Badiola Gonz\u00e1lez, lawyer and professor of administrative law at the University of Deusto</li>\n<li>Deputy director: Juan Jos\u00e9 Pujana Arza, lawyer and politician, first president of the Basque Parliament and former senator in Parliament of Spain.</li>\n<li>General Secretary: Joseba Sobrino Aranzabe</li>\n<li>Treasurer: Joseba Jaureguizar Bilbao, General Director of Tecnalia</li>\n<li>President of the commission of <a href=\"/wiki/Alava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alava\">Alava</a>: Amelia Balde\u00f3n I\u00f1igo</li>\n<li>President of the commission of <a href=\"/wiki/Biscay\" title=\"Biscay\">Biscay</a>: Lorenzo Goikoetxea Oleaga</li>\n<li>President of the commission of <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a>: Juan Bautista Mendizabal Juaristi</li>\n<li>President of the delegation in the <a href=\"/wiki/Courts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Courts\">Courts</a>: \u00cd\u00f1igo L\u00f3pez de Uralde Garmendia</li>\n<li>President of the delegation in <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>: Ana Rita Valero de Garc\u00eda Lascurain</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa%C3%ADs&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bascongada.org/historia.htm\">Old web of the Royal Basque Society of Friends of the Country. History section</a>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101123154200/http://www.bascongada.org/historia.htm\">Archived</a> 23 November 2010 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cameron Watson <i>Modern Basque history: eighteenth century to the present</i> 2003 p64 \"Basque Society of Friends of the Country) in Azkoitia, <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a>. \u2013 The Royal Basque Society of Friends of the Country originated in a series of meetings between Basque nobles, clerics, and military and commercial leaders,</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Jones Shafer <i> The economic societies in the Spanish world, 1763\u20131821</i> 1958 CHAPTER TWO Basque Society of Friends of the Country (1763\u20131800)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marciano R. De Borja <i>Basques in the Philippines</i> 2005 p68 \"By this time the concept had been broadened to include the three Basque provinces of Araba, Gipuzkoa, and Bizkaia. The new organization was called the Royal Basque Society of the Friends of the Country.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mark Kurlansky<i> The Basque history of the world</i> 1999, p. 124 \"In 1766, Xabier Mar\u00eda de Munibe, the son of one of the founders of the Royal Guip\u00fazcoan Company, founded the Real Sociedad Bascongada de los Amigos del Pa\u00eds, the Royal Basque Society of Friends of the Country,\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fernando Cabo Aseguinolaza, Anxo Abu\u00edn Gonzalez, C\u00e9sar Dom\u00ednguez <i>A Comparative History of Literatures in the Iberian Peninsula</i> 2010 p224 \"Astarloa \u201cwent further than any of his predecessors in the defense of the Basque language when he maintained that Basque ... founders of the Sociedad Bascongada de Amigos del Pa\u00eds (Royal Basque society of friends of the country), ...\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gorka Aulestia, Linda White <i>The Basque poetic tradition</i> 2000 p188 \" The eighteenth century is of great importance for Basque literature because of two genres that appeared concurrently ... del Pais (the Royal Basque Society of Friends of the Country) was important for its influence on popular theater,\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mari Jose Olaziregi <i> Waking the hedgehog: the literary universe of Bernardo Atxaga</i> 2005 p12  \" In 1765, the Royal Basque Society of Friends of the Country (La Real Sociedad Vascongada de Amigos del Pais) and the Royal Seminary of Bergara were founded. Under the influence of ideas from the so called Enlightenment Period \"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bascongada.net/?cat=7\">Web of the Royal Basque Society of Friends of the Country. History section (XVIII century)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Manuel Azcona Pastor <i>Possible paradises: Basque emigration to Latin America</i> 2004 p121 \"The Royal Basque Society's expansion through the viceroyalty of Peru occurred much later than in Nueva Espafia\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gloria Pilar Totoricag\u00fcena  <i>Basque diaspora: migration and transnational identity</i> 2005 p137 \"These Basques also asked for membership from Basques living in the American colonies. The Real Sociedad Bascongada de los Amigos del Pais, the Royal Basque Society of Friends of the Country, is another example of Basque ethnic ties ...\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bascongada.net/?cat=7\">Web of the Royal Basque Society of Friends of the Country:</a>\n\n\u201cEntre los Socios figuraron, tanto en este siglo como en el futuro, algunos de los m\u00e1s importantes reformistas de la \u00e9poca (Foronda, Villahermosa, Olavide, Azara, Mel\u00e9ndez Vald\u00e9s, Samaniego\n\n(...)\n\nSe convirti\u00f3 as\u00ed el Seminario en un centro cultural de primera importancia en Europa, en el que se cont\u00f3 con profesores extraordinarios procedentes algunos de toda Europa, entre los que merece citarse a Proust, Chavaneaux, Brisseau, as\u00ed como otros cient\u00edficos de primera fila como los hermanos Elhuyar, Erro, Mas, Samaniego, Santib\u00e1\u00f1ez, Foronda y otros muchos que contribuyeron a que los estudios de Vergara llegaran a conocerse y valorarse en toda Europa. As\u00ed, en el Seminario se hizo por vez primera la fundici\u00f3n de la platina y se trabajaron los aceros y la mejora de las t\u00e9cnicas de ferrer\u00edas. Uno de los \u00e9xitos obtenidos en este laboratorio fue el aislamiento del wolframio\u201d.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa%C3%ADs&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bascongada.org\">P\u00e1gina web oficial de la Real Sociedad Bascongada de Amigos del Pa\u00eds</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1327\nCached time: 20180909174548\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.076 seconds\nReal time usage: 0.100 seconds\nPreprocessor visited node count: 330/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 1822/2097152 bytes\nTemplate argument size: 244/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6852/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.012/10.000 seconds\nLua memory usage: 824 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   73.562      1 -total\n 46.10%   33.914      1 Template:Use_dmy_dates\n 44.62%   32.820      1 Template:Reflist\n 19.30%   14.198      1 Template:Webarchive\n 18.88%   13.888      1 Template:DMCA\n 15.23%   11.204      1 Template:Dated_maintenance_category\n 11.12%    8.177      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n  8.04%    5.918      1 Template:Ns_has_subpages\n  3.39%    2.492      1 Template:Column-width\n  2.46%    1.809      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:30272727-0!canonical and timestamp 20180909174548 and revision id 848031394\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Reial_Societat_Bascongada_d%27Amics_del_Pa%C3%ADs","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Reial Societat Bascongada d'Amics del Pa\u00eds"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa%C3%ADs","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Real Sociedad Bascongada de Amigos del Pa\u00eds"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Euskalerriaren_Adiskideen_Elkartea","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Euskalerriaren Adiskideen Elkartea"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa%C3%ADs","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Real Sociedad Bascongada de Amigos del Pa\u00eds"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Real Sociedad Bascongada De Amigos Del Pais","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_April_2012"},{"sortkey":"Real Sociedad Bascongada De Amigos Del Pais","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Basco","*":"Organisations_based_in_Spain_with_royal_patronage"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from April 2012"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (greater region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biscay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego de Borica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fausto Elhuyar"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Mar\u00eda de Samaniego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gipuzkoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guipuzcoana Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Basque people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Larra\u00f1aga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Californias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo de Olavide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tungsten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentin de Foronda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xavier Mar\u00eda de Munibe e Idi\u00e1quez"},{"ns":0,"*":"Manuel Ignacio de Altuna"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Hirurak_Bat.gif","Fausto_Elhuyar.jpg"],"externallinks":["http://www.bascongada.org/historia.htm","https://web.archive.org/web/20101123154200/http://www.bascongada.org/historia.htm","http://www.bascongada.net/?cat=7","http://www.bascongada.org"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Establishment","number":"1","index":"1","fromtitle":"Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa\u00eds","byteoffset":1916,"anchor":"Establishment"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Importance for the arts, culture, and the territory","number":"2","index":"2","fromtitle":"Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa\u00eds","byteoffset":2449,"anchor":"Importance_for_the_arts,_culture,_and_the_territory"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historical members or \"friends\"","number":"3","index":"3","fromtitle":"Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa\u00eds","byteoffset":5235,"anchor":"Historical_members_or_\"friends\""},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Organisation Today","number":"4","index":"4","fromtitle":"Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa\u00eds","byteoffset":6990,"anchor":"Organisation_Today"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa\u00eds","byteoffset":7765,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa\u00eds","byteoffset":7798,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Real Sociedad Bascongada de Amigos del Pa\u00eds","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Real Sociedad Bascongada De Amigos Del Pais"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3139307"}]}}