{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin","pageid":21261766,"revid":843293892,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Sp\u00e1nverjav\u00edgin</b> also known as the <b>\"Spanish Killings\"</b> or <b>\"Slaying of the Spaniards\"</b> was the last documented <a href=\"/wiki/Massacre\" title=\"Massacre\">massacre</a> in <a href=\"/wiki/History_of_Iceland\" title=\"History of Iceland\">Icelandic history</a>. Some <a href=\"/wiki/History_of_Basque_whaling\" title=\"History of Basque whaling\">Basque whalers</a> went on a whaling expedition to Iceland and were killed after conflict in 1615 with local people in the region of the <a href=\"/wiki/Westfjords\" title=\"Westfjords\">Westfjords</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Massacre\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Massacre</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Account_of_J\u00f3n_the_Learned\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Account of J\u00f3n the Learned</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sp%C3%A1nverjav%C3%ADgin&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the first half of the sixteenth century <a href=\"/wiki/Basque_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque people\">Basque</a> whalers set up the world's first large-scale whaling industry in <a href=\"/wiki/Labrador\" title=\"Labrador\">Terra Nova</a>. The center of this industry was some ten ports on the southern coast of <a href=\"/wiki/Labrador\" title=\"Labrador\">Labrador</a>. During the peak years of the 1560s and 1570s the fleet comprised around 30 ships manned by up to 2,000 men, who killed in the region 400 whales each year. By the beginning of the seventeenth century Basque whaling had reached Iceland.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Massacre\">Massacre</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sp%C3%A1nverjav%C3%ADgin&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Massacre\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vestfir%C3%B0ir.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Vestfir%C3%B0ir.png/220px-Vestfir%C3%B0ir.png\" width=\"220\" height=\"164\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a6/Vestfir%C3%B0ir.png 1.5x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"223\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vestfir%C3%B0ir.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Westfjords\" title=\"Westfjords\">Westfjords</a></div></div></div>\n<p>The year 1615 was a difficult year in <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a> with ice up to shores until late summer and considerable loss of livestock. In mid-summer three Basque whaling vessels put into Reykjarfj\u00f6r\u00f0ur in <a href=\"/wiki/Westfjords\" title=\"Westfjords\">Westfjords</a>. Icelanders and the Basques had a mutual agreement at the beginning as they both had benefited from the enterprise. When the ships were ready for departure in late September a terrible gale arose and the ships were driven on the rocks and crushed. Most of the crew members survived (approx. 80). The captains Pedro de Aguirre and Esteban de Telleria wintered at <a href=\"/wiki/Vatneyri\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vatneyri\">Vatneyri</a> (<a href=\"/wiki/Patreksfj%C3%B6r%C3%B0ur\" title=\"Patreksfj\u00f6r\u00f0ur\">Patreksfj\u00f6r\u00f0ur</a>) and left for home the following year. The crew of Martin de Villafranca's ship split into two groups; one entered <a href=\"/wiki/%C3%8Dsafjar%C3%B0ardj%C3%BAp\" title=\"\u00cdsafjar\u00f0ardj\u00fap\">\u00cdsafjar\u00f0ardj\u00fap</a>, the other went to <a href=\"/wiki/Bolungarv%C3%ADk\" title=\"Bolungarv\u00edk\">Bolungarv\u00edk</a> and later to <a href=\"/wiki/%C3%9Eingeyri\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00deingeyri\">\u00deingeyri</a>.\n</p><p>The first conflict arose when one group entered the empty house of a merchant of <a href=\"/wiki/%C3%9Eingeyri\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00deingeyri\">\u00deingeyri</a> and stole some dried fish.\nAs retaliation, on 5 October, at night, a group of Icelanders entered the hut where the Basques were sleeping and killed 14 of them, only one young man called Garc\u00eda, escaped. \nCaptain  Mart\u00edn de Villafranca of <a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"San Sebasti\u00e1n\">San Sebasti\u00e1n</a>, whose father and grandfather had both been involved in <a href=\"/wiki/Newfoundland_and_Labrador\" title=\"Newfoundland and Labrador\">Terra Nova</a> whaling was among those who were killed.\nThe bodies were mutilated and sunken into water. <a href=\"/wiki/J%C3%B3n_Gu%C3%B0mundsson_the_Learned\" class=\"mw-redirect\" title=\"J\u00f3n Gu\u00f0mundsson the Learned\">J\u00f3n Gu\u00f0mundsson the Learned</a> wrote about the unjust and cruel deaths \"dishonored  and sunken into sea, as if they were the worst pagans and not innocent Christians\".\nThree days after the first slaying, <a href=\"/w/index.php?title=Ari_Magn%C3%BAsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ari Magn\u00fasson (page does not exist)\">Ari Magn\u00fasson</a> summoned a council at <a href=\"/wiki/S%C3%BA%C3%B0av%C3%ADk\" title=\"S\u00fa\u00f0av\u00edk\">S\u00fa\u00f0av\u00edk</a> and twelve judges agreed to declare as outlaws all the Basques.\n</p><p>On 13 October Martin and the other 17 of his group were killed at \u00c6\u00f0ey and Sandeyri in <a href=\"/wiki/%C3%8Dsafjar%C3%B0ardj%C3%BAp\" title=\"\u00cdsafjar\u00f0ardj\u00fap\">\u00cdsafjar\u00f0ardj\u00fap</a>, while they were fishing by the troops commanded by Ari Magn\u00fasson.\nAccording to J\u00f3n Gu\u00f0mundsson, the victims were stabbed in the eyes, their ears, noses and had their genitals mutilated.\nThe captain, <a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_de_Villafranca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mart\u00edn de Villafranca (page does not exist)\">Mart\u00edn de Villafranca</a>,  was injured in the shoulder and chest with an axe, but he managed to escape into the sea however he was stoned in the water and dragged to the shore where he was tortured to death.\n</p><p>Two verdicts were instigated by sheriff Ari Magn\u00fasson of <a href=\"/w/index.php?title=%C3%96gur,_%C3%8Dsafjar%C3%B0ardj%C3%BAp&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00d6gur, \u00cdsafjar\u00f0ardj\u00fap (page does not exist)\">\u00d6gur, \u00cdsafjar\u00f0ardj\u00fap</a> in October 1615 and January 1616. The Basques were considered criminals after their ships were wrecked and in accordance with the <a href=\"/wiki/J%C3%B3nsb%C3%B3k\" class=\"mw-redirect\" title=\"J\u00f3nsb\u00f3k\">Icelandic law book of 1281</a> it was decided that the only right thing to do was to kill as many of them as possible.\n</p>\n<h2><span id=\"Account_of_J.C3.B3n_the_Learned\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Account_of_J\u00f3n_the_Learned\">Account of J\u00f3n the Learned</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sp%C3%A1nverjav%C3%ADgin&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Account of J\u00f3n the Learned\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/J%C3%B3n_l%C3%A6r%C3%B0i_Gu%C3%B0mundsson\" title=\"J\u00f3n l\u00e6r\u00f0i Gu\u00f0mundsson\">J\u00f3n Gu\u00f0mundsson the Learned</a> (1574\u20131658) wrote a critical account condemning the decision of the local sheriff to order the killings: <i>S\u00f6nn fr\u00e1saga af spanskra manna skipbrotum og slagi</i> (A True Account of Spanish Men's Shipwrecks and Slayings). J\u00f3n says that they were unjustly killed; not wishing to take part in an attack on them, he fled south to <a href=\"/wiki/Sn%C3%A6fellsnes\" title=\"Sn\u00e6fellsnes\">Sn\u00e6fellsnes</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sp%C3%A1nverjav%C3%ADgin&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Basque_whaling#Iceland\" title=\"History of Basque whaling\">History of Basque whaling#Iceland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Iceland\" title=\"History of Iceland\">History of Iceland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Icelandic_history\" title=\"Timeline of Icelandic history\">Timeline of Icelandic history</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sp%C3%A1nverjav%C3%ADgin&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.snjafjallasetur.is/basque2.html\">Slaying of Spaniards</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.whalemuseum.is/whaling-iceland/history-of-whaling/\">Whaling in Iceland history</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090621065639/http://www3.hi.is/pub/sam/eddurit.html\">Eddurit J\u00f3ns Gu\u00f0mundssonar l\u00e6r\u00f0a</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://1615.info\">1615.info</a></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2193\nCached time: 20180916063919\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.016 seconds\nReal time usage: 0.024 seconds\nPreprocessor visited node count: 74/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 428/2097152 bytes\nTemplate argument size: 117/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 6/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%    3.603      1 Template:Coord_missing\n100.00%    3.603      1 -total\n 58.40%    2.104      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21261766-0!canonical and timestamp 20180916063919 and revision id 843293892\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Sp%C3%A1nverjav%C3%ADgin","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Matanza_de_los_espa%C3%B1oles","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Matanza de los espa\u00f1oles"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Sp%C3%A1nverjav%C3%ADgin","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sp%C3%A1nverjav%C3%ADgin","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Sp%C3%A1nverjav%C3%ADgin","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Sp%C3%A1nverjav%C3%ADgin","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Sp%C3%A1nverjav%C3%ADgin","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%B1%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%B2","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0423\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Sp%C3%A1nverjav%C3%ADgin","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin"}],"categories":[{"sortkey":"Spanverjavigin","hidden":"","*":"Iceland_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"Spanverjavigin","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"Spanverjavigin","*":"17th_century_in_Iceland"},{"sortkey":"Spanverjavigin","*":"Conflicts_in_1615"},{"sortkey":"Spanverjavigin","*":"1615_in_Europe"},{"sortkey":"Spanverjavigin","*":"Massacres_in_Iceland"},{"sortkey":"Spanverjavigin","*":"Westfjords"},{"sortkey":"Spanverjavigin","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Spanverjavigin","*":"Whaling"},{"sortkey":"Spanverjavigin","*":"History_of_Iceland"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Basque people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolungarv\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Basque whaling"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3n Gu\u00f0mundsson the Learned"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3n l\u00e6r\u00f0i Gu\u00f0mundsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3nsb\u00f3k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labrador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newfoundland and Labrador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patreksfj\u00f6r\u00f0ur"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebasti\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sn\u00e6fellsnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00fa\u00f0av\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Icelandic history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatneyri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westfjords"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdsafjar\u00f0ardj\u00fap"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00deingeyri"},{"ns":0,"*":"Ari Magn\u00fasson"},{"ns":0,"*":"Mart\u00edn de Villafranca"},{"ns":0,"*":"\u00d6gur, \u00cdsafjar\u00f0ardj\u00fap"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"}],"images":["Vestfir\u00f0ir.png"],"externallinks":["http://www.snjafjallasetur.is/basque2.html","http://www.whalemuseum.is/whaling-iceland/history-of-whaling/","https://web.archive.org/web/20090621065639/http://www3.hi.is/pub/sam/eddurit.html","http://1615.info"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin","byteoffset":367,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Massacre","number":"2","index":"2","fromtitle":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin","byteoffset":862,"anchor":"Massacre"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Account of J\u00f3n the Learned","number":"3","index":"3","fromtitle":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin","byteoffset":3442,"anchor":"Account_of_J\u00f3n_the_Learned"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin","byteoffset":3869,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin","byteoffset":3981,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Spanverjavigin"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3480202"}]}}