{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui","pageid":58632,"revid":844120027,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"honorific-prefix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/The_Most_Excellent\" title=\"The Most Excellent\">The Most Excellent</a></span><br /><span class=\"fn\">The Duke of the Victory of the Amezcoas</span><br /><span class=\"honorific-suffix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Grandee_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grandee of Spain\">GE</a></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Zumalac%C3%A1rregui-Magues.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Zumalac\u00e1rregui-Magues.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Zumalac%C3%A1rregui-Magues.jpg/220px-Zumalac%C3%A1rregui-Magues.jpg\" width=\"220\" height=\"320\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Zumalac%C3%A1rregui-Magues.jpg/330px-Zumalac%C3%A1rregui-Magues.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Zumalac%C3%A1rregui-Magues.jpg/440px-Zumalac%C3%A1rregui-Magues.jpg 2x\" data-file-width=\"1160\" data-file-height=\"1686\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui e Imaz</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1788-12-29</span>)</span>29 December 1788<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Ormaiztegi\" title=\"Ormaiztegi\">Ormaiztegi</a>, <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n24 June 1835<span style=\"display:none\">(1835-06-24)</span> (aged&#160;46)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Spaniards\" title=\"Spaniards\">Spanish</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nMilitary commander</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui e Imaz</b> (in <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>) or <b>Tomas Zumalakarregi Imatz</b> (in <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>) (29 December 1788&#160;&#8211;&#32;24 June 1835), <a href=\"/w/index.php?title=Duke_of_la_Victoria_de_las_Amezcoas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Duke of la Victoria de las Amezcoas (page does not exist)\">Duke of la Victoria de las Amezcoas</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Count_of_Zumalac%C3%A1rregui&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Count of Zumalac\u00e1rregui (page does not exist)\">Count of Zumalac\u00e1rregui</a>, known among his troops as \"Uncle Tom\u00e1s\", was a <a href=\"/wiki/Spaniards\" title=\"Spaniards\">Spanish</a> <a href=\"/wiki/Basques\" title=\"Basques\">Basque</a> <a href=\"/wiki/Carlist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlist\">Carlist</a> general. Sometimes he was nicknamed the \"Wolf of Las Amezcoas\" (Navarre).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#From_the_Peninsula_War_to_Ferdinand_VII\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">From the Peninsula War to Ferdinand VII</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#During_Ferdinand_VII&#39;s_rule\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">During Ferdinand VII's rule</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#The_Carlist_War\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The Carlist War</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Popularity\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Popularity</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Zumalac\u00e1rregui_in_the_Episodios_nacionales\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Zumalac\u00e1rregui in the <i>Episodios nacionales</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"From_the_Peninsula_War_to_Ferdinand_VII\">From the Peninsula War to Ferdinand VII</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: From the Peninsula War to Ferdinand VII\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Zumalac\u00e1rregui was born in <a href=\"/wiki/Ormaiztegi\" title=\"Ormaiztegi\">Ormaiztegi</a> in <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a>, a Basque province in Spain, on 29 December 1788. His father, Francisco Antonio de Zumalac\u00e1rregui, was a lawyer who possessed some property, and the son was articled to a solicitor.\n</p><p>When the Peninsular War began with a French invasion of Spain in 1808 he enlisted in <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a>. He served in the 1808 <a href=\"/wiki/First_Siege_of_Zaragoza\" title=\"First Siege of Zaragoza\">First Siege of Zaragoza</a>, at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Tudela\" title=\"Battle of Tudela\">Battle of Tudela</a>, and during the 1809 <a href=\"/wiki/Second_Siege_of_Zaragoza\" title=\"Second Siege of Zaragoza\">Second Siege of Zaragoza</a> until he was taken prisoner in a sortie. He succeeded in escaping and in reaching his family in <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a>. For a short time he served with Gaspar de J\u00e1uregui, another Gipuzkoan known as \"The Shepherd\" (<a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>: <i><span lang=\"eu\">Artzaia</span></i>), one of the minor <a href=\"/wiki/Guerrilla_warfare\" title=\"Guerrilla warfare\">guerrilla</a> leaders.\n</p><p>But Zumalac\u00e1rregui, who was noted for his grave and silent disposition and his strong religious principles, disliked the disorderly life of the guerrillas, and when regular forces were organized in the north he entered the 1st battalion of Gipuzkoa as an officer. During the remainder of the war he served in the regular army. In 1812, his brother <a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Antonio_de_Zumalac%C3%A1rregui&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Antonio de Zumalac\u00e1rregui (page does not exist)\">Miguel Antonio de Zumalac\u00e1rregui</a> was present in C\u00e1diz at the moment, going on to be elected chief deputy of Gipuzkoa. Tomas was then sent with dispatches to the Regency at <a href=\"/wiki/C%C3%A1diz\" title=\"C\u00e1diz\">C\u00e1diz</a>, and received his commission as captain. In that rank he was present at the <a href=\"/wiki/Battle_of_San_Marcial\" title=\"Battle of San Marcial\">battle of San Marcial</a> foist of August 1813. After the restoration of <a href=\"/wiki/Ferdinand_VII_of_Spain\" title=\"Ferdinand VII of Spain\">Ferdinand VII</a> he continued in the army, and is said to have made a careful study of the theory of war.<sup id=\"cite_ref-EB1911_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"During_Ferdinand_VII.27s_rule\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"During_Ferdinand_VII's_rule\">During Ferdinand VII's rule</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: During Ferdinand VII&#039;s rule\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Zumalakarregi_museoa.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Zumalakarregi_museoa.jpg/220px-Zumalakarregi_museoa.jpg\" width=\"220\" height=\"157\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Zumalakarregi_museoa.jpg/330px-Zumalakarregi_museoa.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Zumalakarregi_museoa.jpg/440px-Zumalakarregi_museoa.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"855\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Zumalakarregi_museoa.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Zumalac\u00e1rregui's birthplace-turned-museum in <a href=\"/wiki/Ormaiztegi\" title=\"Ormaiztegi\">Ormaiztegi</a></div></div></div>\n<p>Zumalac\u00e1rregui had no sympathy with the liberal principles which were spreading in Spain, and became noted as what was called a <i>servil</i> or strong Royalist. He attracted no attention at headquarters, and was still a captain when the Revolution of 1820 broke out and the <a href=\"/wiki/Trienio_Liberal\" title=\"Trienio Liberal\">Trienio Liberal</a> was established. His brother officers, whose leanings were liberal, denounced him to the revolutionary government, and asked that he might be removed. The recommendation was not acted on, but Zumalac\u00e1rregui knew of it, and laid up the offence in his mind. Finding that he was suspected (probably with truth) of an intention to bring the soldiers over to the royalist side, he escaped to <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>.\n</p><p>In 1823 he returned as an officer in one of the royalist regiments which had been organized on French soil by the consent of the government. He was now known as a thoroughly trustworthy servant of the royalty, but he was too proud to be a <a href=\"/wiki/Courtier\" title=\"Courtier\">courtier</a>. For some years he was employed in bringing regiments which the government distrusted to order. He became lieutenant-colonel in 1825 and colonel in 1829. In 1832 he was named military governor of <a href=\"/wiki/Ferrol,_Galicia\" title=\"Ferrol, Galicia\">Ferrol, Galicia</a>. Before <a href=\"/wiki/Ferdinand_VII_of_Spain\" title=\"Ferdinand VII of Spain\">King Ferdinand VII</a> died in 1833, Zumalac\u00e1rregui was marked out as a natural supporter of the traditionalist party, which favoured the king's brother, <a href=\"/wiki/Infante_Carlos,_Count_of_Molina\" title=\"Infante Carlos, Count of Molina\">Infante Carlos, Count of Molina</a>.<sup id=\"cite_ref-EB1911_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Carlist_War\">The Carlist War</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The Carlist War\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The proclamation of the king's daughter <a href=\"/wiki/Isabella_II_of_Spain\" title=\"Isabella II of Spain\">Isabel</a> as heiress was almost the occasion of an armed conflict between him and the naval authorities at Ferrol, who were partisans of the liberal and so-called \"constitutional\" cause. He was put on half pay by the new authorities and ordered to live under police observation at <a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a> in Navarre.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:Zumalacarregui_portrait.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Zumalacarregui_portrait.png/160px-Zumalacarregui_portrait.png\" width=\"160\" height=\"238\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Zumalacarregui_portrait.png/240px-Zumalacarregui_portrait.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Zumalacarregui_portrait.png/320px-Zumalacarregui_portrait.png 2x\" data-file-width=\"404\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Zumalacarregui_portrait.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Zumalac\u00e1rregui dressed in military uniform, 1845.</div></div></div>\n<p>When the <a href=\"/wiki/First_Carlist_War\" title=\"First Carlist War\">Carlist uprising</a> began on the death of Ferdinand VII, he is said to have held back because he knew that the first leaders would be politicians and talkers. He did not take the field till the Carlist cause appeared to be at a very low ebb, and until he had received a commission from Don Carlos as commander-in-chief in <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a>.\n</p><p>The whole force under his orders when he escaped from Pamplona on the night of 29 October 1833, and took the command next day in the <a href=\"/w/index.php?title=Araquil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Araquil (page does not exist)\">Araquil</a> Valley, was a few hundred ill-armed and dispirited guerrilleros. In a few months Zumalac\u00e1rregui had organized the Carlist forces into a regular army. The difficulty he found in obtaining supplies was very great, for the coast towns and notably <a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a> support the \"Cristino\" (liberal) cause. It was mainly by captures from the government troops that he equipped his forces. He gradually obtained full possession of the <a href=\"/wiki/End_of_Basque_home_rule_in_Spain\" title=\"End of Basque home rule in Spain\">Southern Basque Country</a>, outside of the fortresses, which he had not the means to besiege.<sup id=\"cite_ref-EB1911_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  He organized the forces known as <a href=\"/wiki/Aduaneros\" title=\"Aduaneros\">aduaneros</a> and the <a href=\"/wiki/Gu%C3%ADas_de_Navarra\" title=\"Gu\u00edas de Navarra\">Gu\u00edas de Navarra</a>.  His chief bodyguard, and later biographer, was <a href=\"/wiki/Charles_Frederick_Henningsen\" title=\"Charles Frederick Henningsen\">Charles Frederick Henningsen</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"not mentioned in EB1911 (October 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Whether as a guerrilla leader, or as a general conducting regular war in the mountains, he proved unconquerable.  He won the battles of <a href=\"/wiki/Battle_of_Alsasua\" title=\"Battle of Alsasua\">Alsasua</a>, <a href=\"/wiki/Battle_of_Alegr%C3%ADa_de_%C3%81lava\" title=\"Battle of Alegr\u00eda de \u00c1lava\">Alegr\u00eda de \u00c1lava</a>, and <a href=\"/wiki/Battle_of_Venta_de_Echavarri\" title=\"Battle of Venta de Echavarri\">Venta de Echavarri</a>, for example, by employing guerrilla tactics.\n</p><p>By July 1834 he had made it safe for Don Carlos to join his headquarters. Zumalac\u00e1rregui was by then strongly envied by the courtiers that surrounded the pretender, as well as by other military officers. Besides, Don Carlos was a somewhat na\u00efve and easily suggestible man, and Zumalac\u00e1rregui had therefore to drag behind him the whole weight of the distrust and intrigues of the court. Yet by the beginning of June 1835 he had made the Carlist cause triumphant to the north of the <a href=\"/wiki/Ebro\" title=\"Ebro\">Ebro</a>, and had formed an army of more than 30,000 men, of much better quality than the constitutional forces.  He won the battle of <a href=\"/wiki/Battle_of_Artaza\" title=\"Battle of Artaza\">Artaza</a> (20\u201322 April 1835).\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Bilbao_Bego%C3%B1a-Galeria.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Bilbao_Bego%C3%B1a-Galeria.jpg/200px-Bilbao_Bego%C3%B1a-Galeria.jpg\" width=\"200\" height=\"121\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Bilbao_Bego%C3%B1a-Galeria.jpg/300px-Bilbao_Bego%C3%B1a-Galeria.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Bilbao_Bego%C3%B1a-Galeria.jpg/400px-Bilbao_Bego%C3%B1a-Galeria.jpg 2x\" data-file-width=\"1345\" data-file-height=\"812\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bilbao_Bego%C3%B1a-Galeria.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Location where Zumalac\u00e1rregui suffered his fatal wound</div></div></div>\n<p>If Zumalac\u00e1rregui had been allowed to follow his own plans, which were to concentrate his forces and march on <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, firstly seizing Logro\u00f1o (<a href=\"/wiki/La_Rioja_(Spain)\" title=\"La Rioja (Spain)\">La Rioja</a>, <a href=\"/wiki/Old_Castile\" title=\"Old Castile\">Castile</a>), he might well have put Don Carlos in possession of the capital. But the court was eager to obtain command of a seaport, because they thought this will facilitate the official recognition of Don Carlos as the legitimate heir to the Spanish Throne by other European courts. Thus, Zumalac\u00e1rregui was ordered to besiege <a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a>. He obeyed reluctantly, and on 14 June 1835 was wounded by a <a href=\"/wiki/Musket\" title=\"Musket\">musket</a> bullet in the calf of the leg near the <a href=\"/wiki/Basilica_of_Bego%C3%B1a\" title=\"Basilica of Bego\u00f1a\">Basilica of Bego\u00f1a</a>.<sup id=\"cite_ref-EB1911_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The wound was trifling and would probably have been cured with ease, but Zumalac\u00e1rregui decided to employ a famous Gipuzkoan quack called \"Petriquillo\", whom he trusted.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Petriquillo proceeded to remove the bullet from Zumalac\u00e1rregui's leg, provoking a great loss of blood and probably an infection.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"not mentioned in EB1911 (October 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Don Carlos had insisted on sending his own physicians, but they hesitated about the best prognosis to follow, losing precious time and failing to stop Petriquillo from trying his \"procedure\" (he acted when they were not present) and in their hands the general died on 24 June 1835, not without suspicion of poison and after Petriquillo had hastily left the place.\n</p><p>Zumalac\u00e1rregui was a fine type of the old royalist and religious principles of his people.<sup id=\"cite_ref-EB1911_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The Carlist forces under his command were repeatedly refused quarter by the government's forces (which for years didn't recognize them as legitimate combatants). The increasing ferocity of the war, substantiated in routine executions of Carlist soldiers and officers, convinced him of the necessity of a similar retaliation against the liberal forces.  Zumalac\u00e1rregui, however, would later sign the <a href=\"/wiki/Lord_Eliot_Convention\" title=\"Lord Eliot Convention\">Lord Eliot Convention</a>, shortly before his own death, which aimed to end the indiscriminate executions by firing squad of prisoners of both sides.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Popularity\">Popularity</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Popularity\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The most trustful and complete account of Zumalacarregui's Carlist campaign can be found in <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Antonio_de_Zaratiegui_y_Celig%C3%BCeta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Antonio de Zaratiegui y Celig\u00fceta (page does not exist)\">Juan Antonio de Zaratiegui y Celig\u00fceta</a>'s \"Vida y hechos de Don Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui\". Zaratiegui was his personal assistant, secretary and friend throughout the war, and also himself an important carlist military officer. Accounts of Zumalac\u00e1rregui include <i>The Most Striking Events of a Twelvemonth Campaign with Zumalacarregui in Navarre and the Basque Provinces</i>, by Charles Frederick Henningsen (<a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a>, 1836) as well as a <a href=\"/wiki/Chapbook\" title=\"Chapbook\">chapbook</a> called \"<i>Vida pol\u00edtica y militar de Don Tom\u00e1s Zumalac\u00e1rregui</i>\". Of Zumalac\u00e1rregui, Henningsen writes:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>Now that Zumalacarregui's memory must descend, whatever be the issue of the contest, as an heir-loom to all classes of his countrymen, as long as the Spanish language endures, and that his name must be mingled in the songs of the peasantry with that of the <a href=\"/wiki/El_Cid\" title=\"El Cid\">Cid</a>, it would be superfluous to say that he was no ordinary man; but, although, on the roll of those who have acquired a title to immortality, by the immense share he had in the early successes of the Royalist army, justice is scarcely done him.  It is doubtless that it required the iron frame and indomitable spirit of the mountaineers he commanded, to battle so long against man, want, and the elements.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Charles Frederick Henningsen,<i>Twelve Months' Campaign with Zumalac\u00e1rregui</i><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<p>In 2017 the <a href=\"/wiki/People%27s_Party_of_the_Basque_Country\" title=\"People&#39;s Party of the Basque Country\">People's Party of the Basque Country</a> called for a street named after him to be renamed.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Zumalac.C3.A1rregui_in_the_Episodios_nacionales\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Zumalac\u00e1rregui_in_the_Episodios_nacionales\">Zumalac\u00e1rregui in the <i>Episodios nacionales</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Zumalac\u00e1rregui in the Episodios nacionales\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Zumalac\u00e1rregui is the main character of an eponymous <i><a href=\"/wiki/Episodios_Nacionales\" title=\"Episodios Nacionales\">Episodio nacional</a></i>, by <a href=\"/wiki/Benito_P%C3%A9rez_Gald%C3%B3s\" title=\"Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s\">Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s</a>. He is portrayed as an intelligent man and an excellent strategist who fights for what he believes in.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fuero#Basque_and_Pyrenean_fueros\" title=\"Fuero\">Basque <i>fueros</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/End_of_Basque_home_rule_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"End of Basque home rule (Spain)\">End of Basque home rule (Spain)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-EB1911-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-EB1911_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;One or more of the preceding sentences&#160;incorporates text from a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>:&#160;<cite id=\"CITEREFHannay1911\" class=\"citation encyclopaedia\"><a href=\"/wiki/David_Hannay_(historian)\" title=\"David Hannay (historian)\">Hannay, David</a> (1911). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Zumalac%C3%A1rregui,_Thomas\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Zumalac\u00e1rregui, Thomas\">Zumalac\u00e1rregui, Thomas</a>\".  In Chisholm, Hugh. <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i>. <b>28</b> (11th ed.). Cambridge University Press. pp.&#160;1055\u20131056.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Zumalac%C3%A1rregui%2C+Thomas&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.pages=1055-1056&amp;rft.edition=11th&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1911&amp;rft.aulast=Hannay&amp;rft.aufirst=David&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATom%C3%A1s+de+Zumalac%C3%A1rregui\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nowadays \"Petriquillo\" (= <i>petrikilo</i>) is in <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a> a common name tantamount to 'quack' or 'dodgy healer'.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Charles Frederick Henningsen, Twelve Months' Campaign with Zumalac\u00e1rregui (E.L Carey &amp; A. Hart, 1836), 6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.irishtimes.com/news/world/europe/basque-street-names-fuel-debate-around-historical-memory-1.2976931\">https://www.irishtimes.com/news/world/europe/basque-street-names-fuel-debate-around-historical-memory-1.2976931</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Benito_P%C3%A9rez_Gald%C3%B3s\" title=\"Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s\">P\u00e9rez Gald\u00f3s, Benito</a> (1898). <i>Zumalac\u00e1rregui</i> (in Spanish). <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>: Alianza Editorial, et al. Spain <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-206-7285-8\" title=\"Special:BookSources/84-206-7285-8\">84-206-7285-8</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zumalakarregimuseoa.net/\">Zumalakarregi Museum</a></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:Search/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui\" class=\"extiw\" title=\"commons:Special:Search/Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui\">Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q717519&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q717519&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q717519\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/6348319\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1165886\">XX1165886</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15802603d\">cb15802603d</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb15802603d\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/143919792\">143919792</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000118725817\">0000 0001 1872 5817</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n84222472\">n84222472</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w61566b3\">w61566b3</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/145179346\">145179346</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/6348319\">6348319</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2268\nCached time: 20180921184315\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.416 seconds\nReal time usage: 0.539 seconds\nPreprocessor visited node count: 2671/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 26089/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4326/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4135/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.214/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.49 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  488.571      1 -total\n 28.35%  138.527      1 Template:Infobox_person\n 26.49%  129.427      1 Template:Lang-eu\n 20.43%   99.806      1 Template:Reflist\n 18.67%   91.222      1 Template:Infobox\n 11.57%   56.522      1 Template:EB1911\n  9.71%   47.432      2 Template:Citation_needed\n  9.65%   47.164      1 Template:Cite_EB1911\n  8.71%   42.552      5 Template:Br_separated_entries\n  8.51%   41.571      2 Template:Fix\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:58632-0!canonical and timestamp 20180921184315 and revision id 844120027\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui_y_de_Imaz","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui y de Imaz"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Tomas_Zumalakarregi","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Tomas Zumalakarregi"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%B8,_%D0%A2%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%81_%D0%B4%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0443\u043c\u0430\u043b\u0430\u043a\u0430\u0440\u0440\u0435\u0433\u0438, \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0434\u0435"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_text_from_the_1911_Encyclop\u00e6dia_Britannica"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","hidden":"","*":"Articles_containing_Basque-language_text"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_October_2014"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","*":"1788_births"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","*":"1835_deaths"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","*":"People_from_Goierri"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","*":"Carlism"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","*":"Spanish_generals"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","*":"Military_personnel_of_the_First_Carlist_War"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","*":"Basque_people"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","*":"Carlists"},{"sortkey":"Zumalacarregui, Tomas de","*":"Spanish_military_personnel_of_the_Napoleonic_Wars"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from October 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aduaneros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilica of Bego\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Alegr\u00eda de \u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Alsasua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Artaza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of San Marcial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tudela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Venta de Echavarri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilbao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chapbook"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Frederick Henningsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courtier"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1diz"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Hannay (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Cid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"End of Basque home rule (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"End of Basque home rule in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Episodios Nacionales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand VII of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferrol, Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Carlist War"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Siege of Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gipuzkoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grandee of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerrilla warfare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00edas de Navarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infante Carlos, Count of Molina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rioja (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lord Eliot Convention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ormaiztegi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Party of the Basque Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public domain"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Siege of Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spaniards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Most Excellent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trienio Liberal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"},{"ns":0,"*":"Duke of la Victoria de las Amezcoas"},{"ns":0,"*":"Count of Zumalac\u00e1rregui"},{"ns":0,"*":"Miguel Antonio de Zumalac\u00e1rregui"},{"ns":0,"*":"Araquil"},{"ns":0,"*":"Juan Antonio de Zaratiegui y Celig\u00fceta"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Snd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced en dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-eu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wikisource-logo.svg","Zumalac\u00e1rregui-Magues.jpg","Zumalakarregi_museoa.jpg","Zumalacarregui_portrait.png","Bilbao_Bego\u00f1a-Galeria.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.irishtimes.com/news/world/europe/basque-street-names-fuel-debate-around-historical-memory-1.2976931","https://www.wikidata.org/wiki/Q717519","http://www.zumalakarregimuseoa.net/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/6348319","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1165886","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15802603d","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb15802603d","https://d-nb.info/gnd/143919792","http://isni.org/isni/0000000118725817","http://id.loc.gov/authorities/names/n84222472","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w61566b3","https://www.idref.fr/145179346","https://viaf.org/viaf/6348319"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"From the Peninsula War to Ferdinand VII","number":"1","index":"1","fromtitle":"Tom\u00e1s_de_Zumalac\u00e1rregui","byteoffset":1125,"anchor":"From_the_Peninsula_War_to_Ferdinand_VII"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"During Ferdinand VII's rule","number":"2","index":"2","fromtitle":"Tom\u00e1s_de_Zumalac\u00e1rregui","byteoffset":2899,"anchor":"During_Ferdinand_VII's_rule"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Carlist War","number":"3","index":"3","fromtitle":"Tom\u00e1s_de_Zumalac\u00e1rregui","byteoffset":4436,"anchor":"The_Carlist_War"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Popularity","number":"4","index":"4","fromtitle":"Tom\u00e1s_de_Zumalac\u00e1rregui","byteoffset":9550,"anchor":"Popularity"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Zumalac\u00e1rregui in the <i>Episodios nacionales</i>","number":"5","index":"5","fromtitle":"Tom\u00e1s_de_Zumalac\u00e1rregui","byteoffset":11323,"anchor":"Zumalac\u00e1rregui_in_the_Episodios_nacionales"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Tom\u00e1s_de_Zumalac\u00e1rregui","byteoffset":11769,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Tom\u00e1s_de_Zumalac\u00e1rregui","byteoffset":11876,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Tom\u00e1s_de_Zumalac\u00e1rregui","byteoffset":11906,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Zumalac%C3%A1rregui,_Thomas","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Zumalac\u00e1rregui, Thomas"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:Search/Tom%C3%A1s_de_Zumalac%C3%A1rregui","*":"commons:Special:Search/Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Zumalacarregui, Tomas de"},{"name":"wikibase_item","*":"Q717519"}]}}