{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"War of the Vicu\u00f1as and Basques","pageid":32815506,"revid":849378554,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>War of the Vicu\u00f1as and Basques</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Guerra de Vicu\u00f1as y Vascongados</span></i>),<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> or sometimes just <b>Vicu\u00f1a War</b>,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> was an armed conflict in <a href=\"/wiki/Alto_Per%C3%BA\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alto Per\u00fa\">Alto Per\u00fa</a>, present-day <a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a>, that lasted between June 1622 and March 1625, fought between <a href=\"/wiki/Basque_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque people\">Basques</a> and \"Vicu\u00f1as\" (an informal term for non-Basque Spaniards in Alto Per\u00fa, a name obtained through the habit of wearing hats made of <a href=\"/wiki/Vicu%C3%B1a\" title=\"Vicu\u00f1a\">vicu\u00f1a</a> skins).<sup id=\"cite_ref-phd_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-phd-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-go_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-go-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Competition over the control of the silver mines in <a href=\"/wiki/Potos%C3%AD\" title=\"Potos\u00ed\">Potos\u00ed</a>, L\u00edpez and Chichas surged in the early 17th century, pitting Basques and Vicu\u00f1as against each other.<sup id=\"cite_ref-go_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-go-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The Vicu\u00f1as had initially employed legal and political measures attempting to block the Basque attempts to monopolize control over the Cabildo (municipal government) of Potos\u00ed and the silver mining sector. However, these efforts did not yield results. Violent incidents began in 1615, and escalated in 1622 following the assassination of a Basque of a street in Potos\u00ed.<sup id=\"cite_ref-po_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-po-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ba_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ba-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The Vicu\u00f1as were led by Antonio Xeldres.<sup id=\"cite_ref-do_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-do-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The creole, Mestizo and indigenous populations largely sided with the Vicu\u00f1as.<sup id=\"cite_ref-go_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-go-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The Vicu\u00f1as themselves were not always unified, though, as they suffered from internal feuds between Andalusians on one hand and New Castillians and Extremadurans on the other (the former group eventually withdrew from the rebellion).<sup id=\"cite_ref-phd_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-phd-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The war pitted different sectors of the viceregal administration against each other, as some supported the Basque claims for hegemony whilst others had a conciliatory approach to the Vicu\u00f1a rebels. Personalities involved in the conflict included the president and oidores of the <a href=\"/wiki/Royal_Audiencia_of_Charcas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Audiencia of Charcas\">Royal Audiencia of Charcas</a>, treasury officials and the corregidor of Potos\u00ed and the visitador (sent to the area in order to audit fiscal accounts).<sup id=\"cite_ref-phd_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-phd-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The Vicu\u00f1a rebels had killed 64 men by March 1624. However, the Basque control over the city and the mines had not been broken. Basque leaders pleaded to the King of Spain, <a href=\"/wiki/Philip_IV_of_Spain\" title=\"Philip IV of Spain\">Philip IV</a>, to intervene. The King in return ordered the <a href=\"/wiki/Viceroy_of_Peru\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viceroy of Peru\">Viceroy of Peru</a> to act decisively against the Vicu\u00f1as.<sup id=\"cite_ref-ba_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ba-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Between 1624 and 1625, the viceregal authorities managed to capture several key Vicu\u00f1a leaders, executing forty of them.<sup id=\"cite_ref-phd_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-phd-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The war would last for three years. The war did not end in any decisive victory for any side, but rather as a result of mutual exhaustion.<sup id=\"cite_ref-po_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-po-5\">&#91;5&#93;</a></sup> An agreement to end hostilities was reached.<sup id=\"cite_ref-do_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-do-7\">&#91;7&#93;</a></sup>  The marriage between the children of two of the leaders of the opposing camps, the son of the Basque leader Francisco Oyanume and the daughter of the Vicu\u00f1a general Castillo, was part of the settlement of the conflict.<sup id=\"cite_ref-ba_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ba-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In April 1625, a royal decree was issued, pardoning all Vicu\u00f1as fighters except those having committed blood crimes.<sup id=\"cite_ref-ba_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ba-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Some Vicu\u00f1as continued acts of banditry in the following years, but without the ethnic or political overtones as during the war with the Basques.<sup id=\"cite_ref-do_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-do-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Basque-Vicu\u00f1a rivalry did, however, continue for a century.<sup id=\"cite_ref-go_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-go-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>On March 15, 1626, the ingenios of Potos\u00ed were destroyed by massive flooding. This event was interpreted as a divine punishment for the past violences.<sup id=\"cite_ref-phd_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-phd-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Later histiography has sought to emphasize the socio-economic contradictions as catalysts for the war, framing it as class warfare.<sup id=\"cite_ref-phd_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-phd-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=War_of_the_Vicu%C3%B1as_and_Basques&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lisa Voigt, <i>Spectacular Wealth: The Festivals of Colonial South American Mining Towns</i> (University of Texas Press, 2016), p. 165 n. 13.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nicol\u00e1s S\u00e1nchez-Albornoz, \"The Population of Colonial Spanish America\", in Leslei Bethell (ed.), <i>The Cambridge History of Latin America, Volume II: Colonial Latin America</i> (Cambridge University Press, 1984), p. 17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-phd-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-phd_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-phd_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-phd_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-phd_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-phd_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-phd_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFDominguez2006\" class=\"citation\">Dominguez, Nicanor J (2006), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AnJIn82Y-YQC&amp;pg=PA137\">\"Rebels of Laicacota: Spaniards, Indians, and Andean Mestizos in Southern Peru During the Mid-Colonial Crisis of 1650\u20131680\"</a>, <i>Dissertation Abstracts International</i> (Thesis (PhD)), University of Illinois at Urbana-Champaign (67\u201311): 137</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Dissertation+Abstracts+International&amp;rft.atitle=Rebels+of+Laicacota%3A+Spaniards%2C+Indians%2C+and+Andean+Mestizos+in+Southern+Peru+During+the+Mid-Colonial+Crisis+of+1650%E2%80%931680&amp;rft.issue=67%E2%80%9311&amp;rft.pages=137&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Dominguez&amp;rft.aufirst=Nicanor+J&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DAnJIn82Y-YQC%26pg%3DPA137&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWar+of+the+Vicu%C3%B1as+and+Basques\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-go-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-go_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-go_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-go_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-go_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFGonz\u00e1lez_Moscoso1989\" class=\"citation\">Gonz\u00e1lez Moscoso, Ren\u00e9 (1989), <i>Historia de las ideas pol\u00edticas en el mundo y en Bolivia</i> (in Spanish), Sucre, Bolivia: Editorial \"Tupac Katari\", pp.&#160;119\u201320</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+de+las+ideas+pol%C3%ADticas+en+el+mundo+y+en+Bolivia&amp;rft.place=Sucre%2C+Bolivia&amp;rft.pages=119-20&amp;rft.pub=Editorial+%22Tupac+Katari%22&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Gonz%C3%A1lez+Moscoso&amp;rft.aufirst=Ren%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWar+of+the+Vicu%C3%B1as+and+Basques\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-po-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-po_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-po_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Cole, Jeffrey A. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=sEQG2ziLSUMC&amp;pg=PA50\">The Potos\u00ed Mita, 1573\u20131700: Compulsory Indian Labor in the Andes</a></i>. Stanford, Calif: Stanford University Press, 1985. p. 50</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ba-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ba_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ba_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ba_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ba_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Azcona Pastor, Jos\u00e9 Manuel, and William A. Douglass. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=eiqFIaY0LpEC&amp;pg=PA208\">Possible Paradises: Basque Emigration to Latin America</a></i>. Reno, NV: Univ. of Nevada Press, 2004, pp. 208\u20139</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-do-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-do_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-do_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-do_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Douglass, William A., and Jon Bilbao. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=8KzfK1QwxDIC&amp;pg=PA82\">Amerikanuak: Basques in the New World</a></i>. Reno: University of Nevada Press, 2005, pp. 82\u201383</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFNavarro_ViolaQuesada1865\" class=\"citation\">Navarro Viola, Miguel; Quesada, Vicente G (1865), <i>La Revista de Buenos Aires: historia Americana, literatura y derecho. Periodico destinado a la Rep\u00fablica Argentina, la oriental del Uruguay y del Paraguay</i> (in Spanish), Buenos Aires: Imprenta de Mayo, <b>7</b>: 347 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=e2dFAAAAYAAJ&amp;pg=PA347\">https://books.google.com/books?id=e2dFAAAAYAAJ&amp;pg=PA347</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Revista+de+Buenos+Aires%3A+historia+Americana%2C+literatura+y+derecho.+Periodico+destinado+a+la+Rep%C3%BAblica+Argentina%2C+la+oriental+del+Uruguay+y+del+Paraguay&amp;rft.volume=7&amp;rft.pages=347&amp;rft.date=1865&amp;rft.aulast=Navarro+Viola&amp;rft.aufirst=Miguel&amp;rft.au=Quesada%2C+Vicente+G&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3De2dFAAAAYAAJ%26pg%3DPA347&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWar+of+the+Vicu%C3%B1as+and+Basques\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2173\nCached time: 20180921192318\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.196 seconds\nReal time usage: 0.235 seconds\nPreprocessor visited node count: 369/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10110/2097152 bytes\nTemplate argument size: 95/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8430/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.138/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.33 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  217.040      1 -total\n 63.65%  138.143      1 Template:Lang-es\n 30.71%   66.649      1 Template:Reflist\n 21.32%   46.263      3 Template:Citation\n  0.87%    1.884      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:32815506-0!canonical and timestamp 20180921192318 and revision id 849378554\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Guerra_entre_vicu%C3%B1as_y_vascongados","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Guerra entre vicu\u00f1as y vascongados"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Bikuinen_eta_euskaldunen_arteko_gerra","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Bikuinen eta euskaldunen arteko gerra"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_lacking_titles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_having_bare_URLs"},{"sortkey":"Basque-Vicuna war","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Basque-Vicuna war","*":"History_of_Bolivia"},{"sortkey":"Basque-Vicuna war","*":"Civil_wars_involving_the_states_and_peoples_of_South_America"},{"sortkey":"Basque-Vicuna war","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Basque-Vicuna war","*":"Conflicts_in_1622"},{"sortkey":"Basque-Vicuna war","*":"Conflicts_in_1623"},{"sortkey":"Basque-Vicuna war","*":"Conflicts_in_1624"},{"sortkey":"Basque-Vicuna war","*":"Conflicts_in_1625"},{"sortkey":"Basque-Vicuna war","*":"1625_in_South_America"},{"sortkey":"Basque-Vicuna war","*":"Colonial_Bolivia"},{"sortkey":"Basque-Vicuna war","*":"Viceroyalty_of_Peru"},{"sortkey":"Basque-Vicuna war","*":"1623_in_South_America"},{"sortkey":"Basque-Vicuna war","*":"Mining_in_Bolivia"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alto Per\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potos\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Audiencia of Charcas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroy of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicu\u00f1a"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=AnJIn82Y-YQC&pg=PA137","https://books.google.com/books?id=sEQG2ziLSUMC&pg=PA50","https://books.google.com/books?id=eiqFIaY0LpEC&pg=PA208","https://books.google.com/books?id=8KzfK1QwxDIC&pg=PA82","https://books.google.com/books?id=e2dFAAAAYAAJ&pg=PA347"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"War_of_the_Vicu\u00f1as_and_Basques","byteoffset":5625,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"War of the Vicu\u00f1as and Basques","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Basque-Vicuna war"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4867844"}]}}