{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Xavier Mar\u00eda de Munibe e Idi\u00e1quez","pageid":21954244,"revid":787318397,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(May 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Xavier Mar\u00eda de Munibe e Idi\u00e1quez, Conde de Pe\u00f1aflorida</b> (Count of Pe\u00f1aflorida) (<a href=\"/wiki/Azkoitia\" title=\"Azkoitia\">Azkoitia</a>, 1723\u2014<a href=\"/wiki/Bergara\" title=\"Bergara\">Bergara</a>, 1785), was an important figure of <a href=\"/wiki/Enlightenment_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enlightenment Spain\">Enlightenment Spain</a>. He founded the <a href=\"/wiki/Royal_Basque_Society_of_Friends_of_the_Country\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Basque Society of Friends of the Country\">Royal Basque Society of Friends of the Country</a> in <a href=\"/wiki/Bergara\" title=\"Bergara\">Bergara</a> in 1748, which would become the first <a href=\"/wiki/Sociedad_Econ%C3%B3mica_de_los_Amigos_del_Pa%C3%ADs\" title=\"Sociedad Econ\u00f3mica de los Amigos del Pa\u00eds\">Sociedad Econ\u00f3mica de los Amigos del Pa\u00eds</a>, a society inextricably linked to the <a href=\"/wiki/Compa%C3%B1%C3%ADa_Guipuzcoana_de_Caracas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Compa\u00f1\u00eda Guipuzcoana de Caracas\">Real Compa\u00f1\u00eda Guipuzcoana de Caracas</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Enlightenment_figure\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Enlightenment figure</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Literary_work\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Literary work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Mar%C3%ADa_de_Munibe_e_Idi%C3%A1quez&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Pe\u00f1aflorida studied in <a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a>, where he established contacts with the <a href=\"/wiki/Society_of_Jesus\" title=\"Society of Jesus\">Society of Jesus</a>.  He returned to <a href=\"/wiki/Gipuzkoa\" title=\"Gipuzkoa\">Gipuzkoa</a>&#8212;a semi-autonomous Basque territory&#8212;in 1746, settled in <a href=\"/wiki/Azkoitia\" title=\"Azkoitia\">Azkoitia</a> and became a senior official in the <a href=\"/wiki/Fuero#Basque_and_Pyrenean_fueros\" title=\"Fuero\">Regional</a> Government (<i>Diputaci\u00f3n</i>) in 1750.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Enlightenment_figure\">Enlightenment figure</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Mar%C3%ADa_de_Munibe_e_Idi%C3%A1quez&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Enlightenment figure\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Pe\u00f1aflorida closely associated with two other men, the Marqu\u00e9s de Narros (Jos\u00e9 Mar\u00eda de Egu\u00eda) and Manuel Ignacio Altuna. The three men came to be known as the \"Gentlemen of Azkoitia\" (<i>los Caballeritos de Azcoitia</i>) and the \"Triumvirate of Azkoitia\" (<i>el Triunvirato de Azcoitia</i>) and were responsible for promoting Enlightenment thought in Spain.  In Pe\u00f1aflorida's home, they founded an <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Enlightenment-style</a> \"<a href=\"/wiki/Salon_(gathering)\" title=\"Salon (gathering)\">academy</a>\" to discuss intellectual issues. For years the group maintained a regular program of discussing on <a href=\"/wiki/Mathematics\" title=\"Mathematics\">mathematics</a> on Mondays, <a href=\"/wiki/Physics\" title=\"Physics\">physics</a> on Tuesdays, <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">history</a> and <a href=\"/wiki/Literature\" title=\"Literature\">literature</a> on Wednesdays, <a href=\"/wiki/Geography\" title=\"Geography\">geography</a> on Fridays, and <a href=\"/wiki/Current_events\" class=\"mw-redirect\" title=\"Current events\">current events</a> on Saturdays. It devoted Thursdays and Sundays to <a href=\"/wiki/Concert\" title=\"Concert\">concerts</a>, including works written by members of the \"Gentlemen of Azkoitia\" such as Fray <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Larra%C3%B1aga\" title=\"Jos\u00e9 de Larra\u00f1aga\">Jos\u00e9 de Larra\u00f1aga</a>. Out of these meetings evolved a more formal association, the <a href=\"/wiki/Real_Sociedad_Bascongada_de_Amigos_del_Pa%C3%ADs\" title=\"Real Sociedad Bascongada de Amigos del Pa\u00eds\">Real Sociedad Bascongada de Amigos del Pa\u00eds</a>. Its incorporation charter and bylaws were presented to the government in 1763 and approved two years later. Pe\u00f1aflorida, as its main proponent, was selected as its director for life. The three men also created in 1767 the Seminario de Vergara (Bergara). These two institutions proved to be key centers of Spanish Enlightenment thought and science.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literary_work\">Literary work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Mar%C3%ADa_de_Munibe_e_Idi%C3%A1quez&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Literary work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Pe\u00f1aflorida was the author of many works in his lifetime. They include <i>Los aldeanos cr\u00edticos</i> (1758), <i>Ensayo de la Sociedad Bascongada de amigos del pa\u00eds</i> (1766), and <i>Gabon-Sariac</i> (1762) a religious epic dealing with the life of <a href=\"/wiki/Louise_de_La_Valli%C3%A8re\" title=\"Louise de La Valli\u00e8re\">Louise de La Valli\u00e8re</a> (although some attribute this one to Manuel Larramendi). He also wrote the music and <a href=\"/wiki/Libretto\" title=\"Libretto\">librettos</a> of two <a href=\"/wiki/Multilingualism\" title=\"Multilingualism\">bilingual</a> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>-<a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a>) <a href=\"/wiki/Comic_opera\" title=\"Comic opera\">comic operas</a>, <i>El borracho burlado</i> (1764) and <i>Comedia famosa</i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Mar%C3%ADa_de_Munibe_e_Idi%C3%A1quez&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Gran Enciclopedia Larousse</i>. Barcelona, Planeta, 1988. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-320-7370-9\" title=\"Special:BookSources/84-320-7370-9\">84-320-7370-9</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101123154200/http://www.bascongada.org/historia.htm\">Historia de la REal Sociedad Bascongada de los Amigos del Pa\u00eds</a> at <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bascongada.org/\">Real Sociedad Bascongada de los Amigos del Pa\u00eds</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080411103646/http://www.bascongada.org/personajedetail.asp?CodID=10\">Xavier Mar\u00eda de Munibe e Idiaquez, Conde de Pe\u00f1aflorida</a> at <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bascongada.org/\">Real Sociedad Bascongada de los Amigos del Pa\u00eds</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memoriadigitalvasca.es/handle/10357/1282\">Libretto of El borracho burlado</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Mar%C3%ADa_de_Munibe_e_Idi%C3%A1quez&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Capilla_Pe%C3%B1aflorida\" title=\"Capilla Pe\u00f1aflorida\">Capilla Pe\u00f1aflorida</a> - <a href=\"/wiki/Early_music\" title=\"Early music\">early music</a> ensemble established in 1985 as a tribute to the Count.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3139331&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3139331&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3139331\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/100253821\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12252998b\">cb12252998b</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12252998b\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000118102652\">0000 0001 1810 2652</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n83211721\">n83211721</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/03128454X\">03128454X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/100253821\">100253821</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1284\nCached time: 20180909195418\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.144 seconds\nReal time usage: 0.209 seconds\nPreprocessor visited node count: 503/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10827/2097152 bytes\nTemplate argument size: 526/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.070/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.72 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  173.882      1 -total\n 36.79%   63.973      1 Template:No_footnotes\n 34.57%   60.105      1 Template:Authority_control\n 22.18%   38.564      1 Template:Ambox\n 17.28%   30.047      1 Template:ISBN\n 11.07%   19.253      4 Template:Es\n  9.31%   16.185      1 Template:Link_language\n  6.34%   11.032      1 Template:Catalog_lookup_link\n  4.08%    7.100      1 Template:Error-small\n  3.43%    5.963      5 Template:Yesno-no\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21954244-0!canonical and timestamp 20180909195418 and revision id 787318397\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Comte_de_Pe%C3%B1aflorida","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Comte de Pe\u00f1aflorida"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Xavier_Mar%C3%ADa_de_Munibe_e_Idi%C3%A1quez","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Xavier Mar\u00eda de Munibe e Idi\u00e1quez"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Frantzisko_Xabier_Munibe","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Frantzisko Xabier Munibe"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Xavier_Mar%C3%ADa_de_Munibe_e_Idi%C3%A1quez","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Xavier Mar\u00eda de Munibe e Idi\u00e1quez"}],"categories":[{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_May_2014"},{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","*":"1723_births"},{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","*":"1785_deaths"},{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","*":"People_from_Azkoitia"},{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","*":"Basque_history"},{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","*":"Basque_writers"},{"sortkey":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria","*":"Basque-language_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from May 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azkoitia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capilla Pe\u00f1aflorida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comic opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compa\u00f1\u00eda Guipuzcoana de Caracas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Current events"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightenment Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gipuzkoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Larra\u00f1aga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libretto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louise de La Valli\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multilingualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Sociedad Bascongada de Amigos del Pa\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Basque Society of Friends of the Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon (gathering)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociedad Econ\u00f3mica de los Amigos del Pa\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society of Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q3139331","https://web.archive.org/web/20101123154200/http://www.bascongada.org/historia.htm","http://www.bascongada.org/","https://web.archive.org/web/20080411103646/http://www.bascongada.org/personajedetail.asp?CodID=10","http://www.memoriadigitalvasca.es/handle/10357/1282","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/100253821","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12252998b","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12252998b","http://isni.org/isni/0000000118102652","http://id.loc.gov/authorities/names/n83211721","https://www.idref.fr/03128454X","https://viaf.org/viaf/100253821"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Xavier_Mar\u00eda_de_Munibe_e_Idi\u00e1quez","byteoffset":486,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Enlightenment figure","number":"2","index":"2","fromtitle":"Xavier_Mar\u00eda_de_Munibe_e_Idi\u00e1quez","byteoffset":829,"anchor":"Enlightenment_figure"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literary work","number":"3","index":"3","fromtitle":"Xavier_Mar\u00eda_de_Munibe_e_Idi\u00e1quez","byteoffset":2196,"anchor":"Literary_work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"4","index":"4","fromtitle":"Xavier_Mar\u00eda_de_Munibe_e_Idi\u00e1quez","byteoffset":2843,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Xavier_Mar\u00eda_de_Munibe_e_Idi\u00e1quez","byteoffset":3518,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Xavier Mar\u00eda de Munibe e Idi\u00e1quez","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Munibe E Idiaquez, Xavier Maria"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3139331"}]}}