{"parse":{"title":"Georges Vicaire","pageid":51225665,"revid":855389316,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Georges Vicaire</b> (8 December 1853 \u2013 4 November 1921) was a French bibliophile and bibliographer. The son of <a href=\"/w/index.php?title=Henri_Vicaire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Vicaire (page does not exist)\">Henri Vicaire</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Vicaire\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henri Vicaire\">fr</a>)</span> (1802-1865), General Director of forests, and Marthe Vicaire Blais, Georges Vicaire was the father of Jean Vicaire and <a href=\"/w/index.php?title=Marcel_Vicaire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcel Vicaire (page does not exist)\">Marcel Vicaire</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Marcel_Vicaire\" class=\"extiw\" title=\"fr:Marcel Vicaire\">fr</a>)</span> (1893\u20131976), an orientalist painter.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges_Vicaire&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Georges Vicaire was responsible for special work on the preparation of the printed catalogs of the <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_de_l%27Arsenal\" title=\"Biblioth\u00e8que de l&#39;Arsenal\">Biblioth\u00e8que de l'Arsenal</a>, then was attached to the <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_Mazarine\" title=\"Biblioth\u00e8que Mazarine\">Biblioth\u00e8que Mazarine</a>. In 1909, the <a href=\"/wiki/Institut_de_France\" title=\"Institut de France\">Institut de France</a> appointed curator of the <a href=\"/w/index.php?title=H%C3%B4tel_Spoelberch_de_Lovenjoul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00f4tel Spoelberch de Lovenjoul (page does not exist)\">Biblioth\u00e8que Lovenjoul</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/H%C3%B4tel_Spoelberch_de_Lovenjoul\" class=\"extiw\" title=\"fr:H\u00f4tel Spoelberch de Lovenjoul\">fr</a>)</span>, created by <a href=\"/w/index.php?title=Charles_de_Spoelberch_de_Lovenjoul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles de Spoelberch de Lovenjoul (page does not exist)\">Charles de Spoelberch de Lovenjoul</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Spoelberch_de_Lovenjoul\" class=\"extiw\" title=\"fr:Charles de Spoelberch de Lovenjoul\">fr</a>)</span> and located in <a href=\"/wiki/Chantilly,_Oise\" title=\"Chantilly, Oise\">Chantilly</a>, next to the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Cond%C3%A9\" title=\"Mus\u00e9e Cond\u00e9\">Mus\u00e9e Cond\u00e9</a>, which houses the very large Library of <a href=\"/wiki/Henri_d%27Orl%C3%A9ans,_Duke_of_Aumale\" title=\"Henri d&#39;Orl\u00e9ans, Duke of Aumale\">Henri d'Orl\u00e9ans, Duke of Aumale</a>. He was also correspondent to the <a href=\"/wiki/Vatican_Library\" title=\"Vatican Library\">Vatican Library</a>. He had hence access to funds from both institutions.\n</p><p>Vicaire is the author of bibliographies of <a href=\"/wiki/Honor%C3%A9_de_Balzac\" title=\"Honor\u00e9 de Balzac\">Honor\u00e9 de Balzac</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9-Maria_de_Heredia\" title=\"Jos\u00e9-Maria de Heredia\">Jos\u00e9-Maria de Heredia</a>, <a href=\"/wiki/George_Sand\" title=\"George Sand\">George Sand</a>, <a href=\"/wiki/Stendhal\" title=\"Stendhal\">Stendhal</a>, <a href=\"/wiki/Victor_Hugo\" title=\"Victor Hugo\">Victor Hugo</a> and gastronomic literature and a very important work in 8 volumes on the literature of the nineteenth century, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://notices.bnf.fr/AfficherNoticeServlet?idNotice=36584974\"><i>Le Manuel de l'amateur de livres du XIX\u00b0si\u00e8cle</i>&#160;; 8 volumes available online</a>. \"This work, which will remain one of the monuments of the bibliography, has among other merits that of fending for the first time the issue long overlooked by first editions of the great romantic\" and earned its author in 1906, the Botta prize of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> and twice, in 1900 and 1912, the Brunet prize awarded by the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_inscriptions_et_belles-lettres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres\">Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres</a>.\n</p><p>From 1896 until his death, Georges Vicaire was director of the Bulletin du bibliophile with which he worked since 1890. From 1898 to 1902, he was secretary of the \"Amis de l'eau forte\" and in 1900, a member of the organizing committee of the retrospective section of book at the <a href=\"/wiki/Exposition_Universelle_(1900)\" title=\"Exposition Universelle (1900)\">Exposition Universelle (1900)</a> and a committee member of the International Congress of libraries. On 27 February 1901, he was elected a member of the \"Soci\u00e9t\u00e9 des bibliophiles fran\u00e7ois\", established in 1820. At seat XII, he succeeded <a href=\"/w/index.php?title=Jean_H%C3%A9ly_d%27Oissel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean H\u00e9ly d&#39;Oissel (page does not exist)\">Jean H\u00e9ly d'Oissel</a>, <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix-S%C3%A9bastien_Feuillet_de_Conches\" title=\"F\u00e9lix-S\u00e9bastien Feuillet de Conches\">F\u00e9lix-S\u00e9bastien Feuillet de Conches</a>, Count Charpin-Feugerolles, Mme Standish-Noailles. In 1890, he had published to her attention, \"<i>R\u00f4ti-cochon\"</i> (\"roast-pig\") and was preparing for her an important and erudite study which was published in 1901 in the <i>Almanach du bibliophile</i> with which he collaborated since 1898.\n</p><p>In 1903, appeared <i><b>Jeunesse de Balzac</b></i> by <a href=\"/wiki/Gabriel_Hanotaux\" title=\"Gabriel Hanotaux\">Gabriel Hanotaux</a> and Georges Vicaire. A new edition, augmented of the correspondence between Balzac and Madame de Berny, published shortly after the death of Georges Vicaire, of which Gabriel Hanotaux could write, in the afterword dated 8 November 1921: \"He did not have the satisfaction to see this book published and, after twenty-five years of cordial collaboration, I have the pain of losing at the time of realization, this incomparable friend. This book comes from him, it is him. I send it back to his memory. It will include on each page, the marks of his conscience, his flawless erudition and worship he professed for beautiful literature\".\n</p><p>Knowledgeable about food and culinary arts, his copious <a href=\"/wiki/Text_annotation\" title=\"Text annotation\">annotations</a> have generated exceptional interest for both the <a href=\"/wiki/Culinary_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Culinary art\">culinary art</a> and <a href=\"/wiki/Bibliophily\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bibliophily\">bibliophily</a>. His work <i>Bibliographie gastronomique</i> \"should be considered as the most important bibliographic contribution in this area\" (<a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Simon_(wine)\" title=\"Andr\u00e9 Simon (wine)\">Andr\u00e9-Louis Simon</a>). <a href=\"/wiki/Katherine_Bitting\" title=\"Katherine Bitting\">Katherine Bitting</a> states \"This work is considered the most erudite and valuable existing bibliography on culinary topics.\"\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges_Vicaire&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1882: <i>Le R\u00e9cit du grand-p\u00e8re. Souvenir d'Alsace</i></li>\n<li>1890: <i>Bibliographie gastronomique.  La cuisine, la table, l'office, les aliments, les vins, les cuisiniers, les gourmands et les gastronomes, l'\u00e9conomie domestique, fac\u00e9ties, dissertations, singuli\u00e8res, pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, etc.</i>, preface by <a href=\"/wiki/Paul_Ginisty\" title=\"Paul Ginisty\">Paul Ginisty</a>, Paris, Rouquette et fils, rare work which lists more than 2,500 books on the subject between the fifteenth century and the end of the nineteenth century <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://notices.bnf.fr/AfficherNoticeServlet?idNotice=31571544\">Read online</a></li>\n<li>1892: <i>Bibliographie des publications faites par M. le Baron <a href=\"/wiki/J%C3%A9r%C3%B4me_Pichon\" title=\"J\u00e9r\u00f4me Pichon\">J\u00e9r\u00f4me Pichon</a>, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des bibliophiles fran\u00e7ois, de 1833 \u00e0 1892</i></li>\n<li>1892: <i>Sir Kenelm Digby et les anciens rapports des biblioth\u00e8ques fran\u00e7aises avec la Grande-Bretagne</i></li>\n<li>1893: <i>Les \u2033Incunabula biblica\u2033 de M. W. A. Copinger and the \u2033Bibliographical society\u2033</i></li>\n<li>1894: <i>Documents pour servir \u00e0 l'histoire des libraires de Paris, 1486\u20131600</i>, in collaboration with J\u00e9r\u00f4me Pichon, Paris, Techener</li>\n<li>1892:<i>Le Viandier de Taillevent</i>, in collaboration with J\u00e9r\u00f4me Pichon, 1892</li>\n<li>1894\u20131920: <i>Manuel de l'amateur de livres du XIXe si\u00e8cle (1801\u20131893)</i>, 8 volumes, Paris, Rouquette, must literary bibliography of the nineteenth century with very precise snacks. The eighth volume constitutes the table. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://notices.bnf.fr/AfficherNoticeServlet?idNotice=36584974\">Read online</a></li>\n<li>1895: <i>Fran\u00e7ois-Ernest Delaplace, born in Rouen 26 November 1835, died in Paris 6 December 1895</i></li>\n<li>1895: <i>Note sur l'Histoire des Grecs et des Troyens de Dar\u00e8s, traduite par Charles de Bourgueville</i></li>\n<li>1895: <i>Tiphaigne de La Roche et la premi\u00e8re id\u00e9e de la photographie en 1760</i></li>\n<li>1896: <i>Les \u2033Almanachs fran\u00e7ais\u2033 by M. John Grand-Carteret</i></li>\n<li>1896: <i>Les \u00c9ditions d'art de M. <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89douard_Pelletan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9douard Pelletan (page does not exist)\">\u00c9douard Pelletan</a></i></li>\n<li>1897: <i>Le Baron J\u00e9r\u00f4me Pichon, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des bibliophiles fran\u00e7ois, 1812-1896. Notice suivie de la bibliographie de ses travaux</i></li>\n<li>1897: <i>Catalogue du cabinet de feu M. le baron Lucien Double</i></li>\n<li>1897: <i>Catalogue de la biblioth\u00e8que de feu M. le baron J\u00e9r\u00f4me Pichon</i></li>\n<li>1899: <i>La Biblioth\u00e8que d'Eug\u00e8ne Paillet</i></li>\n<li>1903: <i>La jeunesse de <a href=\"/wiki/Honor%C3%A9_de_Balzac\" title=\"Honor\u00e9 de Balzac\">Balzac</a>. Balzac Imprimeur. 1825\u20131828</i>, in collaboration with <a href=\"/wiki/Gabriel_Hanotaux\" title=\"Gabriel Hanotaux\">Gabriel Hanotaux</a>, Paris, A. Ferroud, 1e \u00e9dition. Librairie des Amateurs, A. Ferroud, F. Ferroud, 1921. (The part <i>Balzac imprimeur</i> lists and describes all the books printed by Balzac in his printing worshop.)</li>\n<li>1916: <i>Le vicomte de Savigny de Moncorps</i>, La Societ\u00e9 des bibliophiles fran\u00e7ois. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://notices.bnf.fr/AfficherNoticeServlet?idNotice=31571577\">Read online</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Georges_Vicaire&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/12276745/georges_vicaire/\">Georges Vicaire</a> on <a href=\"/wiki/Data.bnf.fr\" class=\"mw-redirect\" title=\"Data.bnf.fr\">data.bnf.fr</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.challenges.fr/luxe/20120524.CHA6740/chefs-et-collectionneurs-de-livres-de-cuisine.html\">Chefs et collectionneurs de livres de cuisine</a>. Challenges, (30-05-2012)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3103606&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3103606&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3103606\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/34517521\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12276745k\">cb12276745k</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12276745k\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/174162634\">174162634</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108865074\">0000 0001 0886 5074</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n83013599\">n83013599</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35581009\">35581009</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/211550\">211550</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/031580270\">031580270</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/34517521\">34517521</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Foodlogo2.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Foodlogo2.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Foodlogo2.svg/24px-Foodlogo2.svg.png\" width=\"24\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Foodlogo2.svg/36px-Foodlogo2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Foodlogo2.svg/48px-Foodlogo2.svg.png 2x\" data-file-width=\"146\" data-file-height=\"106\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Food\" title=\"Portal:Food\">Food portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Open_book_nae_French_flag.png\" class=\"image\"><img alt=\"Open book nae French flag.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/24px-Open_book_nae_French_flag.png\" width=\"24\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/36px-Open_book_nae_French_flag.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/48px-Open_book_nae_French_flag.png 2x\" data-file-width=\"368\" data-file-height=\"214\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:French_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:French literature\">French literature portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2171\nCached time: 20180919180735\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.148 seconds\nPreprocessor visited node count: 463/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10618/2097152 bytes\nTemplate argument size: 373/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 12/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.050/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.45 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  112.702      1 -total\n 49.60%   55.904      1 Template:Authority_control\n 34.02%   38.336      4 Template:Interlanguage_link_multi\n 21.61%   24.355      4 Template:Separated_entries\n 15.93%   17.953      1 Template:Portal_bar\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51225665-0!canonical and timestamp 20180919180735 and revision id 855389316\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Georges_Vicaire","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Georges Vicaire"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Vicaire","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Georges Vicaire"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","*":"1853_births"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","*":"1921_deaths"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","*":"19th-century_French_writers"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","*":"French_bibliographers"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","*":"French_librarians"},{"sortkey":"Vicaire, Georges","*":"People_in_food_and_agriculture_occupations"}],"links":[{"ns":0,"*":"Henri Vicaire"},{"ns":0,"*":"Marcel Vicaire"},{"ns":0,"*":"H\u00f4tel Spoelberch de Lovenjoul"},{"ns":0,"*":"Charles de Spoelberch de Lovenjoul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Simon (wine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibliophily"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que Mazarine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que de l'Arsenal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chantilly, Oise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culinary art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Data.bnf.fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Universelle (1900)"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix-S\u00e9bastien Feuillet de Conches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Hanotaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Sand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri d'Orl\u00e9ans, Duke of Aumale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honor\u00e9 de Balzac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9-Maria de Heredia"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e9r\u00f4me Pichon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katherine Bitting"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Cond\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Ginisty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stendhal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Text annotation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatican Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Jean H\u00e9ly d'Oissel"},{"ns":0,"*":"\u00c9douard Pelletan"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Food"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:French literature"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/aliases"}],"images":["Blue_pencil.svg","Foodlogo2.svg","Open_book_nae_French_flag.png"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q3103606","http://notices.bnf.fr/AfficherNoticeServlet?idNotice=36584974","http://notices.bnf.fr/AfficherNoticeServlet?idNotice=31571544","http://notices.bnf.fr/AfficherNoticeServlet?idNotice=31571577","http://data.bnf.fr/12276745/georges_vicaire/","http://www.challenges.fr/luxe/20120524.CHA6740/chefs-et-collectionneurs-de-livres-de-cuisine.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/34517521","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12276745k","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12276745k","https://d-nb.info/gnd/174162634","http://isni.org/isni/0000000108865074","http://id.loc.gov/authorities/names/n83013599","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35581009","https://libris.kb.se/auth/211550","https://www.idref.fr/031580270","https://viaf.org/viaf/34517521"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Georges_Vicaire","byteoffset":363,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Georges_Vicaire","byteoffset":3906,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Georges_Vicaire","byteoffset":6535,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Georges Vicaire","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Vicaire","*":"fr:Henri Vicaire"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Marcel_Vicaire","*":"fr:Marcel Vicaire"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/H%C3%B4tel_Spoelberch_de_Lovenjoul","*":"fr:H\u00f4tel Spoelberch de Lovenjoul"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Spoelberch_de_Lovenjoul","*":"fr:Charles de Spoelberch de Lovenjoul"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Vicaire, Georges"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3103606"}]}}