{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"G\u00e1bor Vona","pageid":22333859,"revid":840852996,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">G\u00e1bor Vona</span><br /><span class=\"honorific-suffix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_parliamentary_election,_2010\" title=\"Hungarian parliamentary election, 2010\">MP</a></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Gabor_vona_2017.png\" class=\"image\"><img alt=\"Gabor vona 2017.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Gabor_vona_2017.png/220px-Gabor_vona_2017.png\" width=\"220\" height=\"246\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Gabor_vona_2017.png/330px-Gabor_vona_2017.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Gabor_vona_2017.png/440px-Gabor_vona_2017.png 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"782\" /></a><div>G\u00e1bor Vona in 2017</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Jobbik\" title=\"Jobbik\">President of Jobbik</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />25 November 2006&#160;\u2013&#32;12 May 2018</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/D%C3%A1vid_Kov%C3%A1cs\" title=\"D\u00e1vid Kov\u00e1cs\">D\u00e1vid Kov\u00e1cs</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Tam%C3%A1s_Sneider\" title=\"Tam\u00e1s Sneider\">Tam\u00e1s Sneider</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Parliament_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parliament of Hungary\">Member of the National Assembly</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />14 May 2010&#160;\u2013&#32;7 May 2018</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">G\u00e1bor Z\u00e1zrivecz</span><br /><span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1978-08-20</span>) </span>20 August 1978<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;40)</span><br /><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6ngy%C3%B6s\" title=\"Gy\u00f6ngy\u00f6s\">Gy\u00f6ngy\u00f6s</a>, <a href=\"/wiki/Hungarian_People%27s_Republic\" title=\"Hungarian People&#39;s Republic\">Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td>\n<a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td>\n<a href=\"/wiki/Fidesz\" title=\"Fidesz\">Fidesz</a> <small>(2001\u201303)</small><br /><a href=\"/wiki/Jobbik\" title=\"Jobbik\">Jobbik</a> <small>(since 2003)</small></td></tr><tr><th scope=\"row\">Spouse(s)</th><td>\nKrisztina Vona-Szab\u00f3</td></tr><tr><th scope=\"row\">Children</th><td>\nBenedek</td></tr><tr><th scope=\"row\">Residence</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/%C3%93buda\" title=\"\u00d3buda\">\u00d3buda</a>, <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Alma_mater\" title=\"Alma mater\">Alma mater</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/E%C3%B6tv%C3%B6s_Lor%C3%A1nd_University\" title=\"E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University\">E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td>\n<a href=\"/wiki/Politician\" title=\"Politician\">Politician</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Profession</th><td>\n<a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">History</a> <a href=\"/wiki/Teacher\" title=\"Teacher\">teacher</a><br /><a href=\"/wiki/Psychologist\" title=\"Psychologist\">Psychologist</a></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">The native form of this <a href=\"/wiki/Personal_name\" title=\"Personal name\">personal name</a> is <i>Vona G\u00e1bor</i>.&#160;This article uses <a href=\"/wiki/Personal_name#Western_name_order\" title=\"Personal name\">Western name order</a> when mentioning individuals.</div>\n<p><b>G\u00e1bor Vona </b> (born <b>G\u00e1bor Z\u00e1zrivecz</b>; 20 August 1978) is a <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungarian</a> historian, teacher and politician who led the Hungarian political party <a href=\"/wiki/Jobbik\" title=\"Jobbik\">Jobbik</a> from 2006 until 2018. He was the party's candidate for the position of prime minister in the <a href=\"/wiki/Hungarian_parliamentary_election,_2010\" title=\"Hungarian parliamentary election, 2010\">2010</a>, 2014 and 2018 national elections. He served as a Member of Parliament (MP) from 2010 to 2018, and led the Jobbik parliamentary group until 2016.\n</p><p>Under his leadership, the Jobbik founded its controversial and short-lived paramilitary wing <a href=\"/wiki/Magyar_G%C3%A1rda\" title=\"Magyar G\u00e1rda\">Magyar G\u00e1rda</a>, while the then minor extra-parliamentary party gained great popularity among voters since the <a href=\"/wiki/2006_protests_in_Hungary\" title=\"2006 protests in Hungary\">2006 nationwide protests</a> and elevated into the National Assembly during the 2010 parliamentary election. Vona initiated to re-define Jobbik from a nationalist radical movement to a conservative people's party after 2014, when the party became the strongest opposition party against <a href=\"/wiki/Viktor_Orb%C3%A1n\" title=\"Viktor Orb\u00e1n\">Viktor Orb\u00e1n</a>'s <a href=\"/wiki/Fidesz\" title=\"Fidesz\">Fidesz</a>. Vona tendered his resignation after disappointing election results in the 2018 parliamentary election, and also returned his obtained parliamentary mandate.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_family\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Political_career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Political career</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Early_career\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Early career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#People&#39;s_party_era\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">People's party era</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_family\">Early life and family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1bor_Vona&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Vona was born on 20 August 1978 in <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6ngy%C3%B6s\" title=\"Gy\u00f6ngy\u00f6s\">Gy\u00f6ngy\u00f6s</a>. He studied secondary education focusing on history and psychology at the <a href=\"/wiki/E%C3%B6tv%C3%B6s_Lor%C3%A1nd_University\" title=\"E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University\">E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University</a> in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>.\n</p><p>According to Vona's biography,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> the family's name was originally Vona but G\u00e1bor's grandfather, also called G\u00e1bor, died in World War II in Transylvania during the <a href=\"/wiki/Battle_of_Turda\" title=\"Battle of Turda\">Battle of Torda</a> and his grandmother got married to a Z\u00e1zrivecz who adopted G\u00e1bor's father. So he took back his original family name. The name change occurred when he was in college. According to G\u00e1bor Vona, the Vona surname came from his Italian paternal ancestors, while he also has Slovak maternal ancestors.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He had worked as a history teacher for a short period of time, after which he had various jobs for a few years (educational organiser for a language school, and sales, first for a security company and then for an IT company). He lives in <a href=\"/wiki/%C3%93buda\" title=\"\u00d3buda\">\u00d3buda</a> with his wife and his first son Benedek. His parents are pensioners.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_career\">Political career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1bor_Vona&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Political career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_career\">Early career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1bor_Vona&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Early career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During his <a href=\"/wiki/University\" title=\"University\">university</a> years G\u00e1bor Vona actively participated in the student organization of the Alliance of Christian Intellectuals and was a member of the <a href=\"/wiki/Students%27_union\" title=\"Students&#39; union\">students' council</a> of his university. Besides founding JOBBIK (acronym for Association of Right-Wing Youth; a youth movement that became the predecessor of Jobbik party) he became a member of Fidesz and the civic circle of <a href=\"/wiki/Viktor_Orb%C3%A1n\" title=\"Viktor Orb\u00e1n\">Viktor Orb\u00e1n</a>. With his expectations about <a href=\"/wiki/Fidesz\" title=\"Fidesz\">Fidesz</a> led to disappointment, in 2003 G\u00e1bor Vona re-established Jobbik as a political party and became its deputy chairman; he was then elected as party leader in 2006.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2007, Vona had founded the  paramilitary group <a href=\"/wiki/Magyar_G%C3%A1rda\" title=\"Magyar G\u00e1rda\">Hungarian Guard</a>, which was outlawed in 2009.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2009 Vona repeatedly called for a change of government and for Hungary's ruling politicians to be \"held to account\",<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> referring to among others, <a href=\"/wiki/Ferenc_Gyurcs%C3%A1ny\" title=\"Ferenc Gyurcs\u00e1ny\">Ferenc Gyurcs\u00e1ny</a> and <a href=\"/wiki/Gordon_Bajnai\" title=\"Gordon Bajnai\">Gordon Bajnai</a>. He considers himself an \"EU realist\" arguing that the EU should take a new direction in which the role of the nations should have more weight.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Vona argues that the national police should be greatly strengthened and supports introducing an American style \"<a href=\"/wiki/Three_strikes_law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Three strikes law\">three strikes law</a>\".<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>He was the Jobbik's candidate for the position of <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Hungary\" title=\"Prime Minister of Hungary\">Prime Minister of Hungary</a> in the <a href=\"/wiki/Hungarian_parliamentary_election,_2010\" title=\"Hungarian parliamentary election, 2010\">2010</a><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Hungarian_parliamentary_election,_2014\" title=\"Hungarian parliamentary election, 2014\">2014</a><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Hungarian parliamentary elections. Jobbik won the seats for the first time in 2010, with <a href=\"/wiki/Fidesz\" title=\"Fidesz\">Fidesz</a> won the <a href=\"/wiki/Supermajority\" title=\"Supermajority\">Supermajority</a>.\n</p><p>After the elections, the party's congress elected him to be leader of the Jobbik <a href=\"/wiki/Parliamentary_group\" title=\"Parliamentary group\">parliamentary group</a>. Vona became a member of the parliamentarian Committee of Agriculture, and its sub-committees, the Sub-Committee of Viticulture and Winery and the Sub-Committee of Renewal Resources.\n</p>\n<h3><span id=\"People.27s_party_era\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"People's_party_era\">People's party era</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1bor_Vona&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: People&#039;s party era\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Before the 2014 <a href=\"/wiki/General_election\" title=\"General election\">parliamentary elections</a> Vona proclaimed a new political trend, the so-called <i>n\u00e9pp\u00e1rtosod\u00e1s</i> (English: moderation to a people's party) in Jobbik. Vona, as the president of the party, introduced a new style of <a href=\"/wiki/Communication\" title=\"Communication\">communication</a> while stating that Jobbik has grown out of its \"<a href=\"/wiki/Adolescence\" title=\"Adolescence\">adolescence</a>\" and reached its <a href=\"/wiki/Adulthood\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adulthood\">adulthood</a>. Since then Vona has been defining his party as a national people's party that significantly changed its views on the <a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a>, while in the internal politics the party started to be more open for the different groups of the <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungarian</a> <a href=\"/wiki/Society\" title=\"Society\">society</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Vona states that his personal political views do not matter anymore. Jobbik should not focus on ideological issues. Instead, they should make efforts to eliminate the social tensions and controversies as well as to fight against corruption that can be found in the public life and administration.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1bor_Vona&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.aljazeera.com/news/2018/04/hungary-elections-high-voter-turnout-polls-close-180408175123640.html\">https://www.aljazeera.com/news/2018/04/hungary-elections-high-voter-turnout-polls-close-180408175123640.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jobbik.hu/node/6380\">\"Wass Albert-est V\u00e1rosl\u0151d\u00f6n\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Wass+Albert-est+V%C3%A1rosl%C5%91d%C3%B6n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jobbik.hu%2Fnode%2F6380&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%A1bor+Vona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Civish\u00edr. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.civishir.hu/hajdu-bihari-hirek/debreceni-jobbikosok-elo-a-szarmazasotokkal/0206111120\">\"Debreceni jobbikosok, el\u0151 a sz\u00e1rmaz\u00e1sotokkal!\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Debreceni+jobbikosok%2C+el%C5%91+a+sz%C3%A1rmaz%C3%A1sotokkal%21&amp;rft.au=Civish%C3%ADr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.civishir.hu%2Fhajdu-bihari-hirek%2Fdebreceni-jobbikosok-elo-a-szarmazasotokkal%2F0206111120&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%A1bor+Vona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jobbik.com/short_summary_about_jobbik\">\"A short summary about Jobbik\"</a>. <i>jobbik.com</i>. 2016-12-12<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=jobbik.com&amp;rft.atitle=A+short+summary+about+Jobbik&amp;rft.date=2016-12-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jobbik.com%2Fshort_summary_about_jobbik&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%A1bor+Vona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://forward.com/news/world/362663/exclusive-in-first-talk-with-jewish-media-hungarys-far-right-leader-strikes/\">http://forward.com/news/world/362663/exclusive-in-first-talk-with-jewish-media-hungarys-far-right-leader-strikes/</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fforward.com%2Fnews%2Fworld%2F362663%2Fexclusive-in-first-talk-with-jewish-media-hungarys-far-right-leader-strikes%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%A1bor+Vona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politics.hu/20090604/jobbik-demands-corrupt-politicians-be-held-to-account\">\"Jobbik demands \"corrupt\" politicians be held to account\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jobbik+demands+%22corrupt%22+politicians+be+held+to+account&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politics.hu%2F20090604%2Fjobbik-demands-corrupt-politicians-be-held-to-account&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%A1bor+Vona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haon.hu/hirek/Hajdu-Bihar/cikk/epvalasztas-2009-nemzetek-europajat-szeretnenk/cn/news-20090601-11562113\">\"EP\u2013v\u00e1laszt\u00e1s, 2009: \u201eNemzetek Eur\u00f3p\u00e1j\u00e1t szeretn\u00e9nk<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=EP%E2%80%93v%C3%A1laszt%C3%A1s%2C+2009%3A+%E2%80%9ENemzetek+Eur%C3%B3p%C3%A1j%C3%A1t+szeretn%C3%A9nk%E2%80%9D&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haon.hu%2Fhirek%2FHajdu-Bihar%2Fcikk%2Fepvalasztas-2009-nemzetek-europajat-szeretnenk%2Fcn%2Fnews-20090601-11562113&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%A1bor+Vona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.naplo-online.hu/fooldal-foldalrovat_legfrissebb_hirek/20090524_erositeni_kell_nemzettudatot\">Er\u0151s\u00edteni kell a nemzettudatot</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110722072058/http://www.naplo-online.hu/fooldal-foldalrovat_legfrissebb_hirek/20090524_erositeni_kell_nemzettudatot\">Archived</a> 2011-07-22 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://index.hu/belfold/2009/12/17/vonat_miniszterelnoknek_morvait_koztarsasagi_elnoknek_jelolte_a_jobbik/\">\"Von\u00e1t minisztereln\u00f6knek, Morvait k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6knek jel\u00f6lte a Jobbik\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Von%C3%A1t+minisztereln%C3%B6knek%2C+Morvait+k%C3%B6zt%C3%A1rsas%C3%A1gi+eln%C3%B6knek+jel%C3%B6lte+a+Jobbik&amp;rft_id=http%3A%2F%2Findex.hu%2Fbelfold%2F2009%2F12%2F17%2Fvonat_miniszterelnoknek_morvait_koztarsasagi_elnoknek_jelolte_a_jobbik%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%A1bor+Vona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://dailynewshungary.com/gabor-vona-the-jobbik-party-candidate-for-prime-minister/\">http://dailynewshungary.com/gabor-vona-the-jobbik-party-candidate-for-prime-minister/</a> G\u00e1bor Vona, the Jobbik party candidate for prime minister</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diplomatamagazin.hu/ftp/s9eranm_3-5_(2).pdf\">\"Jobbik is a national people's party today\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jobbik+is+a+national+people%27s+party+today&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.diplomatamagazin.hu%2Fftp%2Fs9eranm_3-5_%282%29.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%A1bor+Vona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hungarytoday.hu/news/hungarian-far-right-jobbik-party-holds-year-opening-conference-28046\">\"Hungarian Far-Right Jobbik Party Holds Year-Opening Conference - Hungary Today\"</a>. <i>Hungary Today</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Hungary+Today&amp;rft.atitle=Hungarian+Far-Right+Jobbik+Party+Holds+Year-Opening+Conference+-+Hungary+Today&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhungarytoday.hu%2Fnews%2Fhungarian-far-right-jobbik-party-holds-year-opening-conference-28046&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%A1bor+Vona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hungarytoday.hu/news/hungarian-far-right-jobbik-party-holds-year-opening-conference-28046\">\"Hungarian Far-Right Jobbik Party Holds Year-Opening Conference - Hungary Today\"</a>. <i>Hungary Today</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Hungary+Today&amp;rft.atitle=Hungarian+Far-Right+Jobbik+Party+Holds+Year-Opening+Conference+-+Hungary+Today&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhungarytoday.hu%2Fnews%2Fhungarian-far-right-jobbik-party-holds-year-opening-conference-28046&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%A1bor+Vona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FFBF00;\">Party political offices\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/D%C3%A1vid_Kov%C3%A1cs\" title=\"D\u00e1vid Kov\u00e1cs\">D\u00e1vid Kov\u00e1cs</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Jobbik\" title=\"Jobbik\">President of Jobbik</a></b><br />2006&#8211;2018\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Tam%C3%A1s_Sneider\" title=\"Tam\u00e1s Sneider\">Tam\u00e1s Sneider</a></span>\n</td></tr>\n\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #cccccc\"><a href=\"/wiki/National_Assembly_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Assembly of Hungary\">National Assembly of Hungary</a>\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\">First</span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> Leader of the <a href=\"/wiki/Jobbik\" title=\"Jobbik\">Jobbik</a> parliamentary group</b><br />2010\u20132016\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Volner\" title=\"J\u00e1nos Volner\">J\u00e1nos Volner</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2272\nCached time: 20180916213759\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.392 seconds\nReal time usage: 0.469 seconds\nPreprocessor visited node count: 9166/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 33754/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2780/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 11705/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.108/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.62 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  428.979      1 -total\n 62.38%  267.608      1 Template:Infobox_officeholder\n 43.07%  184.780      4 Template:Infobox\n 23.59%  101.183      1 Template:Reflist\n 17.15%   73.584     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 13.04%   55.944      7 Template:Cite_web\n  6.37%   27.308      1 Template:Succession_box\n  3.35%   14.381      2 Template:S-bef\n  3.22%   13.794      3 Template:Cite_news\n  2.94%   12.600      4 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:22333859-0!canonical and timestamp 20180916213759 and revision id 840852996\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80_%D0%92%D0%BE%D0%BD%D0%B0","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0413\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0412\u043e\u043d\u0430"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1bor_Vona","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"G\u00e1bor Vona"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1bor_Vona","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"G\u00e1bor Vona"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1bor_Vona","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"G\u00e1bor Vona"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1bor_Vona","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"G\u00e1bor Vona"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B3%B4%EB%84%88_%EA%B0%80%EB%B3%B4%EB%A5%B4","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ubcf4\ub108 \uac00\ubcf4\ub974"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1bor_Vona","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"G\u00e1bor Vona"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1bor_Vona","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"G\u00e1bor Vona"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%92%D7%90%D7%91%D7%95%D7%A8_%D7%95%D7%95%D7%A0%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d2\u05d0\u05d1\u05d5\u05e8 \u05d5\u05d5\u05e0\u05d4"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Vona_G%C3%A1bor","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Vona G\u00e1bor"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1bor_Vona","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"G\u00e1bor Vona"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1bor_Vona","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"G\u00e1bor Vona"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1bor_Vona","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"G\u00e1bor Vona"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BD%D0%B0,_%D0%93%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u043e\u043d\u0430, \u0413\u0430\u0431\u043e\u0440"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1bor_Vona","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"G\u00e1bor Vona"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1bor_Vona","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"G\u00e1bor Vona"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1bor_Vona","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"G\u00e1bor Vona"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1bor_Vona","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"G\u00e1bor Vona"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80_%D0%92%D0%BE%D0%BD%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0413\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0412\u043e\u043d\u0430"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_lacking_titles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_having_bare_URLs"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Fidesz ?small??2001?03???small??br ??Jobbik ?small??since 2003???small? ","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_officeholder_with_an_atypical_party_value"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"1978_births"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"Living_people"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"E\u00f6tv\u00f6s_Lor\u00e1nd_University_alumni"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"Far-right_politics_in_Hungary"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"History_teachers"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"Hungarian_anti-communists"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"Hungarian_educators"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"Hungarian_nationalists"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"Hungarian_people_of_Italian_descent"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"Hungarian_people_of_Slovak_descent"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"Hungarian_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"Hungarian_schoolteachers"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"Fidesz_politicians"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"Jobbik_politicians"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2010\u201314)"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2014\u201318)"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"People_from_Gy\u00f6ngy\u00f6s"},{"sortkey":"Vona, Gabor","*":"21st-century_Hungarian_educators"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-par/hu"},{"ns":0,"exists":"","*":"2006 protests in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolescence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adulthood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma mater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Turda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communication"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1vid Kov\u00e1cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Gyurcs\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fidesz"},{"ns":0,"exists":"","*":"General election"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gordon Bajnai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6ngy\u00f6s"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian People's Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian parliamentary election, 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian parliamentary election, 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jobbik"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Volner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyar G\u00e1rda"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Assembly of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliamentary group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politician"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Students' union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supermajority"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tam\u00e1s Sneider"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teacher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Three strikes law"},{"ns":0,"exists":"","*":"University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Orb\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3buda"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eastern name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Western name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ppo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-par"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-par/hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Officeholder party tracking"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"}],"images":["Gabor_vona_2017.png"],"externallinks":["http://www.jobbik.hu/node/6380","http://www.civishir.hu/hajdu-bihari-hirek/debreceni-jobbikosok-elo-a-szarmazasotokkal/0206111120","http://www.jobbik.com/short_summary_about_jobbik","http://forward.com/news/world/362663/exclusive-in-first-talk-with-jewish-media-hungarys-far-right-leader-strikes/","http://www.politics.hu/20090604/jobbik-demands-corrupt-politicians-be-held-to-account","http://www.haon.hu/hirek/Hajdu-Bihar/cikk/epvalasztas-2009-nemzetek-europajat-szeretnenk/cn/news-20090601-11562113","http://www.naplo-online.hu/fooldal-foldalrovat_legfrissebb_hirek/20090524_erositeni_kell_nemzettudatot","https://web.archive.org/web/20110722072058/http://www.naplo-online.hu/fooldal-foldalrovat_legfrissebb_hirek/20090524_erositeni_kell_nemzettudatot","http://index.hu/belfold/2009/12/17/vonat_miniszterelnoknek_morvait_koztarsasagi_elnoknek_jelolte_a_jobbik/","http://www.diplomatamagazin.hu/ftp/s9eranm_3-5_(2).pdf","http://hungarytoday.hu/news/hungarian-far-right-jobbik-party-holds-year-opening-conference-28046","https://www.aljazeera.com/news/2018/04/hungary-elections-high-voter-turnout-polls-close-180408175123640.html","http://dailynewshungary.com/gabor-vona-the-jobbik-party-candidate-for-prime-minister/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and family","number":"1","index":"1","fromtitle":"G\u00e1bor_Vona","byteoffset":2524,"anchor":"Early_life_and_family"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Political career","number":"2","index":"2","fromtitle":"G\u00e1bor_Vona","byteoffset":3891,"anchor":"Political_career"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early career","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"G\u00e1bor_Vona","byteoffset":3913,"anchor":"Early_career"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"People's party era","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"G\u00e1bor_Vona","byteoffset":7273,"anchor":"People's_party_era"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"5","fromtitle":"G\u00e1bor_Vona","byteoffset":8935,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"G\u00e1bor Vona","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Vona, Gabor"},{"name":"wikibase_item","*":"Q555669"}]}}