{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"V\u00e1clav Chaloupeck\u00fd","pageid":54331811,"revid":798585124,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">V\u00e1clav Chaloupeck\u00fd</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1882<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtstart\">1882</span>)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/D%C4%9Btenice\" title=\"D\u011btenice\">D\u011btenice</a>, <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> (now <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n1951<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtend dday deathdate\">1952</span>)</span> (aged&#160;69)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/D%C4%9Btenice\" title=\"D\u011btenice\">D\u011btenice</a>, <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> (now <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nhistorian and professor</td></tr></tbody></table>\n<p><b>V\u00e1clav Chaloupeck\u00fd</b> (12 May 1882 <a href=\"/wiki/D%C4%9Btenice\" title=\"D\u011btenice\">D\u011btenice</a>, <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> \u2013 22 November 1951 <a href=\"/wiki/D%C4%9Btenice\" title=\"D\u011btenice\">D\u011btenice</a>, <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>) was a <a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">Czech</a> <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a>, a student of prominent Czech historian <a href=\"/wiki/Josef_Peka%C5%99\" title=\"Josef Peka\u0159\">Josef Peka\u0159</a> and the main representative of historians in mid-war <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Citations\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Chaloupeck%C3%BD&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He had studied at the <a href=\"/wiki/Faculty_of_Arts,_Charles_University_in_Prague\" title=\"Faculty of Arts, Charles University in Prague\">Faculty of Arts, Charles University in Prague</a> (1903\u20131907).<sup id=\"cite_ref-bio_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bio-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Then he had worked as an archivist and librarian in <a href=\"/wiki/Roudnice_nad_Labem\" title=\"Roudnice nad Labem\">Roudnice nad Labem</a> (1907\u20131919).<sup id=\"cite_ref-tom_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tom-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1919, he became a state inspector of Slovak archives and libraries (1919\u20131938).<sup id=\"cite_ref-bio_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bio-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In the same time, he was also a <a href=\"/wiki/Docent\" title=\"Docent\">docent</a> (1922) and <a href=\"/wiki/Professor\" title=\"Professor\">professor</a> (1922\u20131938) of the Czechoslovak history at <a href=\"/wiki/Comenius_University\" title=\"Comenius University\">Comenius University</a>. He held several academic positions e.g. dean (1929\u20131930) and vice-dean (1930\u20131931) of the Faculty of Arts, rector (1937\u20131938) and vice-rector (1938\u20131939) of the university.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1939 he became an extraordinary professor at the Faculty of Arts in Prague where he had lectured until 1951 (except WWII).<sup id=\"cite_ref-bio_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bio-1\">&#91;1&#93;</a></sup> A member of the Scholastic Society of \u0160af\u00e1rik.<sup id=\"cite_ref-tom_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tom-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\">Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Chaloupeck%C3%BD&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Jan IV. z Dra\u017eic, posledn\u00ed biskup pra\u017esk\u00fd</i> (1908)</li>\n<li><i>Franti\u0161ek Palack\u00fd</i> (1912)</li>\n<li><i>Dv\u011b \u00favahy o n\u00e1rodn\u00edm probuzen\u00ed na Slovensku</i> (1920)</li>\n<li><i>K nejstar\u0161\u00edm d\u011bjin\u00e1m Bratislavy</i> (1922)</li>\n<li><i>\u010ceskoslovensk\u00e9 d\u011bjiny</i> (1922)</li>\n<li><i>Star\u00e9 Slovensko</i> (Sp. fil. fak. Brat. 1923)</li>\n<li><i>Unsere Grenze gegen Ugarn</i> (1923)</li>\n<li><i>Das historische recht der magyarischen Nation auf die territoriale Integrit\u00e4t</i> (1923)</li>\n<li><i>Na \u00fasvit\u011b k\u0159es\u0165anstv\u00ed</i> (1924)</li>\n<li><i>Dv\u011b studie k d\u011bjin\u00e1m Podkarpatska</i> (1925)</li>\n<li><i>Pad\u011blky staroslovensk\u00fdch zp\u011bv\u016f historick\u00fdch</i> (1925)</li>\n<li><i>K d\u011bjin\u00e1m valdensk\u00fdch v \u010cech\u00e1ch p\u0159ed hnut\u00edm husitsk\u00fdm</i> (1925)</li>\n<li><i>\u010cesk\u00e1 hranice v\u00fdchodn\u00ed koncem XI. stolet\u00ed</i> (1926)</li>\n<li><i>Slovensk\u00e9 diaecese a tak \u0159e\u010den\u00e1 apo\u0161tolsk\u00e1 pr\u00e1va uhersk\u00e1</i> (1928)</li>\n<li><i>Martinsk\u00e1 deklarace a jej\u00ed politick\u00e9 osudy</i> (1928)</li>\n<li><i>O znaku Slovenska</i> (1929)</li>\n<li><i>Nitra a po\u010d\u00e1tky k\u0159es\u0165anstv\u00ed na Slovensku</i> (1930)</li>\n<li><i>Z\u00e1pas o Slovensko \u2013 1918</i> (1930)</li>\n<li><i>Der modus vivendi und die Slowakei</i> (1931)</li>\n<li><i>Kniha \u017dilinsk\u00e1</i> (1934)</li>\n<li><i>Svat\u00fd Vojt\u011bch a slovansk\u00e1 liturgie</i> (1934)</li>\n<li><i>Universita Petra P\u00e1zm\u00e1nya a Slovensko</i> (1935)</li>\n<li><i>St\u0159edov\u011bk\u00e9 listy ze Slovenska. Sbierka listov a list\u00edn p\u00edsan\u00fdch jazykom n\u00e1rodn\u00fdm z rokov 1462-1490</i> (1937)</li>\n<li><i>Po\u010d\u00e1tky st\u00e1tu \u010desk\u00e9ho a polsk\u00e9ho</i> (1937)</li>\n<li><i>Svatov\u00e1clavsk\u00fd sborn\u00edk</i> (1939)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Arno%C5%A1t_z_Pardubic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arno\u0161t z Pardubic\">Arno\u0161t z Pardubic</a>: prvn\u00ed arcibiskup pra\u017esk\u00fd (1346-1364)</i> (1941)</li>\n<li><i>Na \u00fasvit\u011b k\u0159es\u0165anstv\u00ed</i> (1942)</li>\n<li><i>Odkaz minulosti \u010desk\u00e9</i> (1946)</li>\n<li><i>Vala\u0161i na Slovensku</i> (1947)</li>\n<li><i>Karlova universita v Praze 1348 a\u017e 1409</i> (1948)</li>\n<li><i>St\u0159edov\u011bk\u00e9 legendy pyearopsk\u00e9&#160;: jejich historick\u00fd rozbor a texty</i> (1953)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Chaloupeck%C3%BD&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Chaloupeck%C3%BD&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-bio-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bio_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bio_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bio_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Biografick\u00fd slovn\u00edk archiv\u00e1\u0159\u016f \u010desk\u00fdch zem\u00ed</i>, s. 257.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tom-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tom_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tom_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>\u010cesk\u00fd biografick\u00fd slovn\u00edk XX. stolet\u00ed I</i>, s. 545.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.uniba.sk/index.php?id=1333\">\"Prof. PhDr. V\u00e1clav Chaloupeck\u00fd\"</a> (in slovensky). Univerzita Komensk\u00e9ho v Bratislave.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Prof.+PhDr.+V%C3%A1clav+Chaloupeck%C3%BD&amp;rft.pub=Univerzita+Komensk%C3%A9ho+v+Bratislave&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.uniba.sk%2Findex.php%3Fid%3D1333&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A1clav+Chaloupeck%C3%BD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Chaloupeck%C3%BD&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Biografick\u00fd slovn\u00edk archiv\u00e1\u0159\u016f \u010desk\u00fdch zem\u00ed / Jaroslava Hoffmanov\u00e1, Jana Pra\u017e\u00e1kov\u00e1</i>. Praha&#160;: Libri, 2000. 830 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7277-023-3\" title=\"Special:BookSources/80-7277-023-3\">80-7277-023-3</a>. S.&#160;257.</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Forst, Vladim\u00edr (1993). <i>Lexikon \u010desk\u00e9 literatury&#160;: osobnosti, d\u00edla, instituce. 2/I. H-J</i>. Praha: Academia. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-200-0468-8\" title=\"Special:BookSources/80-200-0468-8\">80-200-0468-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Lexikon+%C4%8Desk%C3%A9+literatury+%3A+osobnosti%2C+d%C3%ADla%2C+instituce.+2%2FI.+H-J&amp;rft.place=Praha&amp;rft.pub=Academia&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=80-200-0468-8&amp;rft.aulast=Forst&amp;rft.aufirst=Vladim%C3%ADr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A1clav+Chaloupeck%C3%BD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Kud\u011blka, Milan (1977). <i>\u010ceskoslovensk\u00e1 slavistika v letech 1918\u20131939</i>. Praha: Academia. pp.&#160;374\u2013375.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C4%8Ceskoslovensk%C3%A1+slavistika+v+letech+1918%E2%80%931939&amp;rft.place=Praha&amp;rft.pages=374-375&amp;rft.pub=Academia&amp;rft.date=1977&amp;rft.aulast=Kud%C4%9Blka&amp;rft.aufirst=Milan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A1clav+Chaloupeck%C3%BD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Kud\u011blka, Milan; \u0160ime\u010dek, Zden\u011bk (1972). <i>\u010ceskoslovensk\u00e9 pr\u00e1ce o jazyce, d\u011bjin\u00e1ch a kultu\u0159e slovansk\u00fdch n\u00e1rod\u016f od r. 1760&#160;: biograficko-bibliografick\u00fd slovn\u00edk</i>. Praha: St\u00e1tn\u00ed pedagogick\u00e9 nakladatelstv\u00ed. pp.&#160;180\u2013181.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C4%8Ceskoslovensk%C3%A9+pr%C3%A1ce+o+jazyce%2C+d%C4%9Bjin%C3%A1ch+a+kultu%C5%99e+slovansk%C3%BDch+n%C3%A1rod%C5%AF+od+r.+1760+%3A+biograficko-bibliografick%C3%BD+slovn%C3%ADk&amp;rft.place=Praha&amp;rft.pages=180-181&amp;rft.pub=St%C3%A1tn%C3%AD+pedagogick%C3%A9+nakladatelstv%C3%AD&amp;rft.date=1972&amp;rft.aulast=Kud%C4%9Blka&amp;rft.aufirst=Milan&amp;rft.au=%C5%A0ime%C4%8Dek%2C+Zden%C4%9Bk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A1clav+Chaloupeck%C3%BD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Kutnar, Franti\u0161ek; Marek, Jaroslav (1997). <i>P\u0159ehledn\u00e9 d\u011bjiny \u010desk\u00e9ho a slovensk\u00e9ho d\u011bjepisectv\u00ed&#160;: od po\u010d\u00e1tk\u016f n\u00e1rodn\u00ed kultury a\u017e do sklonku t\u0159ic\u00e1t\u00fdch let 20. stolet\u00ed</i>. Praha: Nakladatelstv\u00ed Lidov\u00e9 noviny. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7106-252-9\" title=\"Special:BookSources/80-7106-252-9\">80-7106-252-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=P%C5%99ehledn%C3%A9+d%C4%9Bjiny+%C4%8Desk%C3%A9ho+a+slovensk%C3%A9ho+d%C4%9Bjepisectv%C3%AD+%3A+od+po%C4%8D%C3%A1tk%C5%AF+n%C3%A1rodn%C3%AD+kultury+a%C5%BE+do+sklonku+t%C5%99ic%C3%A1t%C3%BDch+let+20.+stolet%C3%AD&amp;rft.place=Praha&amp;rft.pub=Nakladatelstv%C3%AD+Lidov%C3%A9+noviny&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=80-7106-252-9&amp;rft.aulast=Kutnar&amp;rft.aufirst=Franti%C5%A1ek&amp;rft.au=Marek%2C+Jaroslav&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A1clav+Chaloupeck%C3%BD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">\u0160lechtov\u00e1, Alena; Levora, Josef (2004). <i>\u010clenov\u00e9 \u010cesk\u00e9 akademie v\u011bd a um\u011bn\u00ed 1890\u20131952</i>. Praha: Academia. p.&#160;115. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-200-1066-1\" title=\"Special:BookSources/80-200-1066-1\">80-200-1066-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C4%8Clenov%C3%A9+%C4%8Cesk%C3%A9+akademie+v%C4%9Bd+a+um%C4%9Bn%C3%AD+1890%E2%80%931952&amp;rft.place=Praha&amp;rft.pages=115&amp;rft.pub=Academia&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=80-200-1066-1&amp;rft.aulast=%C5%A0lechtov%C3%A1&amp;rft.aufirst=Alena&amp;rft.au=Levora%2C+Josef&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A1clav+Chaloupeck%C3%BD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Josef_Tome%C5%A1\" title=\"Josef Tome\u0161\">Tome\u0161, Josef</a> (1999). <i>\u010cesk\u00fd biografick\u00fd slovn\u00edk XX. stolet\u00ed&#160;: I. d\u00edl&#160;: A\u2013J</i>. Praha&#160;; Litomy\u0161l: Paseka&#160;; Petr Meissner. pp.&#160;545\u2013546. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7185-245-7\" title=\"Special:BookSources/80-7185-245-7\">80-7185-245-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C4%8Cesk%C3%BD+biografick%C3%BD+slovn%C3%ADk+XX.+stolet%C3%AD+%3A+I.+d%C3%ADl+%3A+A%E2%80%93J&amp;rft.place=Praha+%3B+Litomy%C5%A1l&amp;rft.pages=545-546&amp;rft.pub=Paseka+%3B+Petr+Meissner&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=80-7185-245-7&amp;rft.aulast=Tome%C5%A1&amp;rft.aufirst=Josef&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A1clav+Chaloupeck%C3%BD\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Chaloupeck%C3%BD&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.uniba.sk/index.php?id=1333\">V\u00e1clav Chaloupeck\u00fd na str\u00e1nk\u00e1ch Univerzity Komensk\u00e9ho v Bratislav\u011b</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://abicko.avcr.cz/archiv/2001/7/obsah/vaclav-chaloupecky-12.-5.-1882--22.-11.-1951-.html\">V\u00e1clav Chaloupeck\u00fd v Akademick\u00e9m bulletinu AV \u010cR</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cbdb.cz/autor-45302-vaclav-chaloupecky\">V\u00e1clav Chaloupeck\u00fd v \u010cesk\u00e9 bibliografick\u00e9 datab\u00e1zi</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q11985423&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q11985423&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q11985423\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/66833653\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/103705315X\">103705315X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000011068597X\">0000 0001 1068 597X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82056860\">n82056860</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jk01050028&amp;CON_LNG=ENG\">jk01050028</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/092020704\">092020704</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/66833653\">66833653</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1251\nCached time: 20180909204416\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.240 seconds\nReal time usage: 0.302 seconds\nPreprocessor visited node count: 1645/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 21547/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1734/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 25/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2159/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.117/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.94 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  264.519      1 -total\n 43.21%  114.294      1 Template:Infobox_person\n 33.40%   88.342      1 Template:Infobox\n 15.84%   41.888      5 Template:Br_separated_entries\n 15.64%   41.382      1 Template:Authority_control\n 14.82%   39.205      1 Template:Cite_web\n 12.67%   33.527      6 Template:Cite_book\n 10.38%   27.465      1 Template:ISBN\n  7.28%   19.260      1 Template:Death-date_and_age\n  4.28%   11.333      1 Template:Catalog_lookup_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54331811-0!dateformat=default and timestamp 20180909204416 and revision id 798585124\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/V%C3%A1clav_Chaloupeck%C3%BD","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"V\u00e1clav Chaloupeck\u00fd"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/V%C3%A1clav_Chaloupeck%C3%BD","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"V\u00e1clav Chaloupeck\u00fd"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/V%C3%A1clav_Chaloupeck%C3%BD","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"V\u00e1clav Chaloupeck\u00fd"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"Chaloupecky, Vaclav","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Chaloupecky, Vaclav","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Chaloupecky, Vaclav","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Chaloupecky, Vaclav","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Chaloupecky, Vaclav","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Chaloupecky, Vaclav","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Chaloupecky, Vaclav","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Chaloupecky, Vaclav","*":"Czech_historians"},{"sortkey":"Chaloupecky, Vaclav","*":"History_teachers"},{"sortkey":"Chaloupecky, Vaclav","*":"Charles_University_in_Prague_faculty"},{"sortkey":"Chaloupecky, Vaclav","*":"1882_births"},{"sortkey":"Chaloupecky, Vaclav","*":"1951_deaths"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arno\u0161t z Pardubic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comenius University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Docent"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u011btenice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faculty of Arts, Charles University in Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Peka\u0159"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Tome\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roudnice nad Labem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start-date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Date-mf"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Four digit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death-date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End-date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.uniba.sk/index.php?id=1333","https://www.wikidata.org/wiki/Q11985423","http://abicko.avcr.cz/archiv/2001/7/obsah/vaclav-chaloupecky-12.-5.-1882--22.-11.-1951-.html","http://www.cbdb.cz/autor-45302-vaclav-chaloupecky","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/66833653","https://d-nb.info/gnd/103705315X","http://isni.org/isni/000000011068597X","http://id.loc.gov/authorities/names/n82056860","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jk01050028&CON_LNG=ENG","https://www.idref.fr/092020704","https://viaf.org/viaf/66833653"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"V\u00e1clav_Chaloupeck\u00fd","byteoffset":696,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work","number":"2","index":"2","fromtitle":"V\u00e1clav_Chaloupeck\u00fd","byteoffset":1834,"anchor":"Work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"V\u00e1clav_Chaloupeck\u00fd","byteoffset":3434,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Citations","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"V\u00e1clav_Chaloupeck\u00fd","byteoffset":3450,"anchor":"Citations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"V\u00e1clav_Chaloupeck\u00fd","byteoffset":3484,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"External links","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"V\u00e1clav_Chaloupeck\u00fd","byteoffset":5243,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"V\u00e1clav Chaloupeck\u00fd","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Chaloupecky, Vaclav"},{"name":"wikibase_item","*":"Q11985423"}]}}