{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Valent\u00ed F\u00e0brega","pageid":52496569,"revid":835735993,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-COI\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Unbalanced scales.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/68px-Unbalanced_scales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/90px-Unbalanced_scales.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"354\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b> A major contributor to this article appears to have a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Conflict_of_interest\" title=\"Wikipedia:Conflict of interest\">close connection</a> with its subject.</b><span class=\"hide-when-compact\"> It may require <a href=\"/wiki/Wikipedia:Cleanup\" title=\"Wikipedia:Cleanup\">cleanup</a> to comply with Wikipedia's content policies, particularly <a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutral point of view</a>. Please discuss further on the <a href=\"/wiki/Talk:Valent%C3%AD_F%C3%A0brega\" title=\"Talk:Valent\u00ed F\u00e0brega\">talk page</a>.</span>  <small><i>(December 2016)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Valent\u00ed F\u00e0brega i Escatllar</b> (<a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, 1931) is a <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalan</a> <a href=\"/wiki/Philologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philologist\">Philologist</a> and <a href=\"/wiki/Theologian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theologian\">Theologian</a>, who lives since 1971 in <a href=\"/wiki/Cologne\" title=\"Cologne\">Cologne</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Theology\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Theology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Articles_and_conferences\"><span class=\"tocnumber\">2.1.1</span> <span class=\"toctext\">Articles and conferences</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">2.1.2</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Catalan_Literature\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Catalan Literature</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Articles\"><span class=\"tocnumber\">2.2.1</span> <span class=\"toctext\">Articles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Books_2\"><span class=\"tocnumber\">2.2.2</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Spanish_Literature\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Spanish Literature</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%AD_F%C3%A0brega&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Valent\u00ed F\u00e0brega i Escatllar was born in 1931 in Barcelona. He belonged until 1971 to the <a href=\"/wiki/Society_of_Jesus\" title=\"Society of Jesus\">Jesuit Order</a>. During this time he got several university degrees (<a href=\"/wiki/Humanities\" title=\"Humanities\">Humanities</a>, <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">Philosophy</a> and <a href=\"/wiki/Theology\" title=\"Theology\">Theology</a> among others). He became <a href=\"/wiki/Doctor_of_Theology\" title=\"Doctor of Theology\">Doctor of Theology</a> in the <a href=\"/wiki/University_of_Innsbruck\" title=\"University of Innsbruck\">University of Innsbruck</a>. He studied for two years in the Protestant Faculty of Theology of the <a href=\"/wiki/Heidelberg_University\" title=\"Heidelberg University\">Heidelberg University</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He was also temporary teacher in the Theology College of the Jesuits in <a href=\"/wiki/Sant_Cugat_del_Vall%C3%A8s\" title=\"Sant Cugat del Vall\u00e8s\">Sant Cugat del Vall\u00e8s</a> (Barcelona) and in the <a href=\"/wiki/Comillas_Pontifical_University\" title=\"Comillas Pontifical University\">Comillas Pontifical University</a> (Madrid). Because of a two-year grant for research that was given to him by the <a href=\"/wiki/Alexander_von_Humboldt_Foundation\" title=\"Alexander von Humboldt Foundation\">Alexander von Humboldt Foundation</a>, he moved in 1971 to Cologne, and he became German citizen in 1975. There he was teacher for a long time in a Cologne high school of <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> and <a href=\"/wiki/Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholicism\">Catholic Religion</a>. Later he became also teacher in the <a href=\"/wiki/University_of_Cologne\" title=\"University of Cologne\">University of Cologne</a>, where he taught Spanish language and literature. He is retired since 1996. His main theological researches deal with <a href=\"/wiki/Ecclesiology\" title=\"Ecclesiology\">Ecclesiology</a> and <a href=\"/wiki/Eschatology\" title=\"Eschatology\">Eschatology</a>. Since 1971 he is married with the Protestant Theologian and <a href=\"/wiki/German_studies\" title=\"German studies\">Germanist</a> Inga Weyer-Fabrega.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%AD_F%C3%A0brega&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Theology\">Theology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%AD_F%C3%A0brega&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Theology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Articles_and_conferences\">Articles and conferences</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%AD_F%C3%A0brega&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Articles and conferences\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li>\"Eschatologische Vernichtung bei Paulus\", <i>Jahrbuch f\u00fcr Antike und Christentum</i>, 15 (1972), 37-65. <span class=\"languageicon\">(in German)</span></li>\n<li>\"Die chiliastische Lehre des Laktanz\", <i>Jahrbuch f\u00fcr Antike und Christentum</i>, 17 (1974), 126-146. <span class=\"languageicon\">(in German)</span></li>\n<li>\"War Junia(s), der hervorragende Apostel (Rom 16,7), eine Frau?\", <i>Jahrbuch f\u00fcr Antike und Christentum</i>, 27/28 (1984/1985), 47-64. <span class=\"languageicon\">(in German)</span></li>\n<li>\"La per\u00edcopa de Cesarea de Filipo (Mc 8,27-33 y Mt 16,13-23) en la ex\u00e9gesis protestante alemana de las \u00faltimas d\u00e9cadas\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 56 (1991), 149-153. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"El Eclesiast\u00e9s o el Libro de Qoh\u00e9let objeto de intensa investigaci\u00f3n actual\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 74 (2000), 174-184. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"La escatolog\u00eda de Qumr\u00e1n\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 75 (2001), 5-17. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"El mite de Babel o la maledicci\u00f3 del pluriling\u00fcisme\", <i><a href=\"/w/index.php?title=Revista_de_Catalunya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Revista de Catalunya (page does not exist)\">Revista de Catalunya</a></i>, 168 (2001), 36-46. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li>\"El Libro de Job: planteamientos y discrepancias\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 77 (2002), 5-15. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"La escatolog\u00eda de los apocalipsis can\u00f3nicos (Is 24-27 y Dan)\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 80 (2003), 153-170. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"La escatolog\u00eda del apocalipsis de Juan\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 81 (2004), 5-23. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"El Seol y la muerte en el Antiguo Testamento: dos investigaciones recientes\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 88 (2007), 205-209. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"Verdad controvertida: memorias de Hans K\u00fcng\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 89 (2008), 28-32. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"Lactantius\", <i>Reallexikon f\u00fcr Antike und Christentum</i>, XXII (2008), 795-825. <span class=\"languageicon\">(in German)</span></li>\n<li>\"El ministerio eclesial en la sucesi\u00f3n apost\u00f3lica\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 92 (2009), 175-178. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"Una aportaci\u00f3n a la actualidad ecum\u00e9nica alemana\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 94 (2010), 152-155. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"La Confer\u00e8ncia Episcopal Catalana: un somni irrealitzable\", <i>Revista de Catalunya</i>, 279 (2012), 9-20. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li>\"Cuestiones abiertas de escatolog\u00eda neotestamentaria\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 97 (2012), 5-18. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"La discrepancia actual de los objetivos ecum\u00e9nicos\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 98 (2012), 188-194. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"Laktanz und die Apokalypse\", dentro de: J\u00f6rg Frey, James A. Kelhoffer y Franz T\u00f3th (Ed.), <i>Die Johannesapokalypse, Kontexte \u2013 Konzepte \u2013 Rezeption</i>, 709-754. <span class=\"languageicon\">(in German)</span></li>\n<li>\"El Jes\u00fas hist\u00f3rico\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 99 (2013), 42-49. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"La escatolog\u00eda del Nuevo Testamento\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 99 (2013), 61-76. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"Procesos de canonizaci\u00f3n de textos religiosos\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 100 (2013), 175-178. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"Pol\u00e9mica en la literatura del cristianismo primitivo\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 100 (2013), 205-216. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"La crucifixi\u00f3n en la Antig\u00fcedad\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 101 (2014), 42-44. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"Una historia monacal incre\u00edble\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 102 (2014), 198-201. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"Teolog\u00eda y marco social-hist\u00f3rico de la fuente Q en la actual ex\u00e9gesis americana (USA y Canad\u00e1)\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 103 (2015), 41-48. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li>\"Los milagros de los evangelios\", <i>Actualidad Bibliogr\u00e1fica</i>, 104 (2015), 167-174. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%AD_F%C3%A0brega&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li><i>La herej\u00eda vaticana</i>, Siglo XXI, Madrid: 1996.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Boethius\" title=\"Boethius\">Boeci</a>, Consolaci\u00f3 de la filosof\u00eda</i>, reviewed text, introduction, footnotes, translation into Catalan, Bernat Metge, Barcelona: 2002. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li><i>La dona de sant Pere</i>, Fragmenta, Barcelona: 2007.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Catalan_Literature\">Catalan Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%AD_F%C3%A0brega&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Catalan Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Articles\">Articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%AD_F%C3%A0brega&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li>\"\u00abJa veig estar a D\u00e9u ple de rialles\u00bb (113, 171): D\u00e9u en la poesia d\u2019<a href=\"/wiki/Ausi%C3%A0s_March\" title=\"Ausi\u00e0s March\">Ausi\u00e0s March</a>\", In: <i>De orbis Hispani linguis litteris historia moribus, Festschrift f\u00fcr Dietrich Briesemeister</i>, Axel Sch\u00f6nberger / Klaus Zimmermann (ed.), 353-371. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li>\"Ausi\u00e0s March i les expectatives apocal\u00edptiques de la Catalunya medieval: un comentari al cant 72\", <i>Els Marges</i> 54, (1995), 98-103. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li>\"Oh tu, mal fat (10,9): la problem\u00e0tica del fat en la poesia d\u2019Ausi\u00e0s March\", <i>Revista de L'Alguer</i>, 7 (1996), 251-267. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li>\"L\u2019er\u00f2tica ovidiana i l\u2019humanisme catal\u00e0: el mite d\u2019Hermafrodit en les \u00abTransformacions\u00bb de Francesc Alegre\", <i>Revista de l\u2019Alguer</i>, 9 (1998), 257-271. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li>\"Quan l\u2019amor esdev\u00e9 \u00abh\u00e0bit vell\u00bb: Lectura del poema 121 del can\u00e7oner ausiasmarqui\u00e0\", <i>Revista de l\u2019Alguer</i>, 10 (1999), 181-197. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li>\"La Consolaci\u00f3 de la Filosofia en la versi\u00f3 catalana de Pere Saplana i Antoni Genebreda (1358/1362)\", <i><a href=\"/wiki/Zeitschrift_f%C3%BCr_Katalanistik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zeitschrift f\u00fcr Katalanistik\">Zeitschrift f\u00fcr Katalanistik</a> / Revista d\u2019Estudis Catalans</i>, 3 (1990), 33-49. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li>\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romanistik.uni-freiburg.de/pusch/zfk/05/03_Fabrega.pdf\">El Decamer\u00f3 catal\u00e0 en la versi\u00f3 de 1429: la novel\u00b7la de Bernat d\u2019Ast (I, 2)</a>\", <i>Zeitschrift f\u00fcr Katalanistik / Revista d\u2019Estudis Catalans</i>, 5 (1992), 39-63. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li>\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romanistik.uni-freiburg.de/pusch/zfk/06/05_Fabrega.pdf\">Les Transformacions del poeta Ovidi segons la versi\u00f3 de Francesc Alegre: el mite de Pigmali\u00f3</a>\", <i>Zeitschrift f\u00fcr Katalanistik / Revista d\u2019Estudis Catalans</i>, 6 (1993), 73-96. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li>\"El mite de Mirra en la versi\u00f3 de <a href=\"/wiki/Joan_Ro%C3%ADs_de_Corella\" title=\"Joan Ro\u00eds de Corella\">Joan Ro\u00eds de Corella</a>\", in: <i>Vestigia fabularum, La mitolog\u00eda antiga a les literatures Catalana i castellana entre l\u2019Edat Mitjana i la Moderna</i>, Roger Friedlein y Sebastian Neumeister (ed.), Curial / PAM, (2004), 179-189. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li>\"\u00abCom castigar mal\u00edcia de fembra\u00bb (<i>Ter\u00e7 del <a href=\"/wiki/Lo_Cresti%C3%A0\" title=\"Lo Cresti\u00e0\">Cresti\u00e0</a></i>, I, cap. 95): La narrativa de <a href=\"/wiki/Francesc_Eiximenis\" title=\"Francesc Eiximenis\">Francesc Eiximenis</a> en el seu context doctrinal\", <i>Estudis de Llengua i Literatura catalanes, Miscel\u00b7l\u00e0nia <a href=\"/wiki/Albert_Hauf\" title=\"Albert Hauf\">Albert Hauf</a></i> 2, LXIII (2011), 17-29. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Books_2\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%AD_F%C3%A0brega&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li><i>\u00abVeles e vents\u00bb: El conflicte er\u00f2tic a la poesia d\u2019Ausi\u00e0s March</i>, Pag\u00e8s Editors, Lleida: 1998. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Spanish_Literature\">Spanish Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%AD_F%C3%A0brega&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Spanish Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>\"Die Rezeption der Antike in G\u00f3ngoras \u00abLa f\u00e1bula de Polifemo y Galatea\u00bb: Farbe, Licht und Schatten in seiner Darstellung der Tageszeiten\", in: <i>Dulce et decorum est philologiam colere, Festschrift f\u00fcr Dietrich Briesemeister, Sybille Gro\u00dfe und Axel Sch\u00f6nberger</i>, Domus Editoria Europea, Berlin (1999), 211-231. <span class=\"languageicon\">(in German)</span></li>\n<li>\"Amor y religi\u00f3n en el drama de Don \u00c1lvaro o La fuerza del sino\", dentro de: <i>Pasajes, Passages, Passagen, Homenaje a Christian Wentzlaff-Eggebert</i>, Susanne Grundwald / Claudia Hammerschmidt / Val\u00e9rie Heinen / Gunnar Nilsson (ed.), <a href=\"/wiki/University_of_Sevilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Sevilla\">University of Sevilla</a> (2004), 19-214. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%AD_F%C3%A0brega&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fragmenta.cat/ca/autors/4159\">Biographical information about these facts</a>. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escatllar.cat/\">Biographical information taken from his personal blog</a> <span class=\"languageicon\">(in German)</span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.casadellibro.com/libro-la-herejia-vaticana/9788432309113/507857\">Summary of the book</a>. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fragmenta.cat/el-punt-f%C3%A0brega_15508.pdf\">Information about this book</a> in the newspaper <i>El Punt</i> on 2nd January 2008. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%AD_F%C3%A0brega&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fragmenta.cat/ca/autors/4159\">Information about Valent\u00ed F\u00e0brega</a> in the website of the publishing house <i>Fragmenta</i>. <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.escatllar.cat/\">Valent\u00ed F\u00e0brega's biography</a> in his personal blog. <span class=\"languageicon\">(in German)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fragmenta.cat/la-vanguardia-7-2-2008_4711.pdf\">Interview</a> in <a href=\"/wiki/La_Vanguardia\" title=\"La Vanguardia\">La Vanguardia</a> on 7 February 2008. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q27956764&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q27956764&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q27956764\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/9342326\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1056347392\">1056347392</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/9342326\">9342326</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2174\nCached time: 20180913094902\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.112 seconds\nReal time usage: 0.159 seconds\nPreprocessor visited node count: 544/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14335/2097152 bytes\nTemplate argument size: 61/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1732/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.050/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.06 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  121.917      1 -total\n 32.55%   39.685      1 Template:Authority_control\n 31.37%   38.243      1 Template:COI\n 22.59%   27.539      6 Template:Link_language\n 20.90%   25.485      1 Template:Ambox\n 14.37%   17.525      8 Template:De_icon\n  7.60%    9.269     17 Template:Ca\n  7.47%    9.102     23 Template:Es\n  6.71%    8.182      6 Template:Category_handler\n  0.95%    1.163      4 Template:ISO_639_name_ca\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52496569-0!canonical and timestamp 20180913094901 and revision id 835735993\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Valent%C3%AD_F%C3%A0brega_i_Escatllar","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Valent\u00ed F\u00e0brega i Escatllar"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Valent%C3%AD_F%C3%A0brega","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Valent\u00ed F\u00e0brega"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Valent%C3%ADn_F%C3%A1brega_Escatllar","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Valent\u00edn F\u00e1brega Escatllar"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Valent%C3%AD_F%C3%A0brega","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Valent\u00ed F\u00e0brega"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Valent%C3%AD_F%C3%A0brega","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Valent\u00ed F\u00e0brega"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Valent%C3%AD_F%C3%A0brega","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Valent\u00ed F\u00e0brega"}],"categories":[{"sortkey":"Fabrega, Valenti","hidden":"","*":"Articles_with_Catalan-language_external_links"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_possible_conflicts_of_interest_from_December_2016"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","*":"1931_births"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","*":"People_from_Barcelona"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","*":"20th-century_Roman_Catholic_theologians"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","*":"21st-century_Roman_Catholic_theologians"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","*":"Catalan_Jesuits"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","*":"Spanish_Latinists"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","*":"Hispanists"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","*":"Heidelberg_University_alumni"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","*":"University_of_Innsbruck_alumni"},{"sortkey":"Fabrega, Valenti","*":"Living_people"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with possible conflicts of interest from December 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Hauf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander von Humboldt Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ausi\u00e0s March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boethius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cologne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comillas Pontifical University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctor of Theology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecclesiology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eschatology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesc Eiximenis"},{"ns":0,"exists":"","*":"German studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heidelberg University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Ro\u00eds de Corella"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Vanguardia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lo Cresti\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Cugat del Vall\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society of Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theologian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theology"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Cologne"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Innsbruck"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Sevilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeitschrift f\u00fcr Katalanistik"},{"ns":0,"*":"Revista de Catalunya"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Valent\u00ed F\u00e0brega"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Cleanup"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Conflict of interest"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:COI"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ca icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Unbalanced_scales.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.fragmenta.cat/ca/autors/4159","http://www.escatllar.cat/","http://www.casadellibro.com/libro-la-herejia-vaticana/9788432309113/507857","http://www.fragmenta.cat/el-punt-f%C3%A0brega_15508.pdf","https://www.wikidata.org/wiki/Q27956764","http://www.romanistik.uni-freiburg.de/pusch/zfk/05/03_Fabrega.pdf","http://www.romanistik.uni-freiburg.de/pusch/zfk/06/05_Fabrega.pdf","http://www.fragmenta.cat/la-vanguardia-7-2-2008_4711.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/9342326","https://d-nb.info/gnd/1056347392","https://viaf.org/viaf/9342326"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Valent\u00ed_F\u00e0brega","byteoffset":185,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Valent\u00ed_F\u00e0brega","byteoffset":1593,"anchor":"Works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Theology","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Valent\u00ed_F\u00e0brega","byteoffset":1606,"anchor":"Theology"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Articles and conferences","number":"2.1.1","index":"4","fromtitle":"Valent\u00ed_F\u00e0brega","byteoffset":1624,"anchor":"Articles_and_conferences"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Books","number":"2.1.2","index":"5","fromtitle":"Valent\u00ed_F\u00e0brega","byteoffset":4789,"anchor":"Books"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Catalan Literature","number":"2.2","index":"6","fromtitle":"Valent\u00ed_F\u00e0brega","byteoffset":5340,"anchor":"Catalan_Literature"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Articles","number":"2.2.1","index":"7","fromtitle":"Valent\u00ed_F\u00e0brega","byteoffset":5368,"anchor":"Articles"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Books","number":"2.2.2","index":"8","fromtitle":"Valent\u00ed_F\u00e0brega","byteoffset":7431,"anchor":"Books_2"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Spanish Literature","number":"2.3","index":"9","fromtitle":"Valent\u00ed_F\u00e0brega","byteoffset":7555,"anchor":"Spanish_Literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"10","fromtitle":"Valent\u00ed_F\u00e0brega","byteoffset":8194,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"11","fromtitle":"Valent\u00ed_F\u00e0brega","byteoffset":8227,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Valent\u00ed F\u00e0brega","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fabrega, Valenti"},{"name":"wikibase_item","*":"Q27956764"}]}}