{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c1d\u00e1m Anderle","pageid":55011397,"revid":846187842,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Anderle\" title=\"Anderle\">Anderle</a>.</div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">The native form of this <a href=\"/wiki/Personal_name\" title=\"Personal name\">personal name</a> is <i>Anderle \u00c1d\u00e1m</i>.&#160;This article uses <a href=\"/wiki/Personal_name#Western_name_order\" title=\"Personal name\">Western name order</a> when mentioning individuals.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">\u00c1d\u00e1m Anderle</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Anderle_%C3%81d%C3%A1m.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Anderle \u00c1d\u00e1m.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Anderle_%C3%81d%C3%A1m.jpg/220px-Anderle_%C3%81d%C3%A1m.jpg\" width=\"220\" height=\"321\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Anderle_%C3%81d%C3%A1m.jpg/330px-Anderle_%C3%81d%C3%A1m.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Anderle_%C3%81d%C3%A1m.jpg/440px-Anderle_%C3%81d%C3%A1m.jpg 2x\" data-file-width=\"482\" data-file-height=\"703\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1943-02-25</span>)</span>February 25, 1943<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Koz%C3%A1rmisleny\" title=\"Koz\u00e1rmisleny\">Koz\u00e1rmisleny</a>, <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n19 November 2016<span style=\"display:none\">(2016-11-19)</span> (aged&#160;73)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Szeged\" title=\"Szeged\">Szeged</a>, Hungary</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Residence</th><td>\n<a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nHungarian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Citizenship</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Szeged\" title=\"University of Szeged\">Attila J\u00f3zsef University</a> (JATE)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Latin_America\" title=\"Latin America\">Latin America</a><br /><a href=\"/wiki/Modern_history\" title=\"Modern history\">Modern history</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Enik%C5%91_A._Sajti\" title=\"Enik\u0151 A. Sajti\">Enik\u0151 A. Sajti</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\n<a href=\"/wiki/Order_of_Civil_Merit\" title=\"Order of Civil Merit\">Orden del M\u00e9rito Civil</a> (1997)<br /><a href=\"/wiki/Order_of_Isabella_the_Catholic\" title=\"Order of Isabella the Catholic\">Orden de Isabel la Cat\u00f3lica</a> (2008)<br /><a href=\"/wiki/Order_of_Merit_of_the_Republic_of_Hungary\" title=\"Order of Merit of the Republic of Hungary\">Order of Merit of the Republic of Hungary</a> (2013)</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<b>Scientific career</b></td></tr><tr><th scope=\"row\">Fields</th><td class=\"category\">\nPolitical History and History of Ideas in Spain and Latin America: 19th-20th centuries<br />History of hispano-hungarian relations</td></tr><tr><th scope=\"row\">Institutions</th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Szeged\" title=\"University of Szeged\">University of Szeged</a> (SZTE)</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>\u00c1d\u00e1m Anderle</b> (<small>Hungarian:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Hungarian\" title=\"Help:IPA/Hungarian\">[\u02c8a\u02d0da\u02d0m \u02c8\u0252nd\u025brl\u025b]</a></span>; February 25, 1943 \u2013 November 19, 2016) was a <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarian</a> <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a>, <a href=\"/wiki/Hispanist\" title=\"Hispanist\">hispanist</a>, <a href=\"/wiki/Professor\" title=\"Professor\">full (university) professor</a>, professor <a href=\"/wiki/Emeritus\" title=\"Emeritus\">emeritus</a> of <a href=\"/wiki/Szeged_Faculty_of_Arts\" title=\"Szeged Faculty of Arts\">Faculty of Arts</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Szeged\" title=\"University of Szeged\">University of Szeged</a> (SZTE). He was active in research of the relationship between Latin America and Hungary for decades. He was fluent in Hungarian and Spanish.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography_and_carrier\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography and carrier</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Committee_Memberships\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Committee Memberships</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Awards_&amp;_Honors\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Awards &amp; Honors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Selected_works[4][5]\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Selected works<sup>&#91;4&#93;</sup><sup>&#91;5&#93;</sup></span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Papers\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Papers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography_and_carrier\">Biography and carrier</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81d%C3%A1m_Anderle&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography and carrier\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He took M. A. degrees at the <a href=\"/wiki/University_of_Szeged\" title=\"University of Szeged\">Attila J\u00f3zsef University</a> (JATE), <a href=\"/wiki/Szeged_Faculty_of_Arts\" title=\"Szeged Faculty of Arts\">Faculty of Arts</a> in <a href=\"/wiki/Hungarian_studies\" title=\"Hungarian studies\">Hungarian</a> and <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">History</a> in 1966.\n</p><p>During his academic years he also learned Spanish language because he was interested in the history of Cuba, Latin America and Spain. Tibor Wittman raised Anderle's interest in the Hispanic world. \n</p><p>\u00c1d\u00e1m Anderle received his <a href=\"/wiki/Dr._univ.\" title=\"Dr. univ.\">dr. univ.</a> (<i>doctor universitatis</i>) degree in 1967.\n</p><p>In 1969 he became an <a href=\"/wiki/Educator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Educator\">educator</a> and a <a href=\"/wiki/Research_fellow\" title=\"Research fellow\">research fellow</a> in the Department of Medieval Universal History and History of Latin America, at the Faculty of Arts, JATE.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>He took <a href=\"/wiki/Candidate_of_Sciences\" title=\"Candidate of Sciences\">candidate</a> (C.Sc.) of History degree in 1977 and was awarded <a href=\"/wiki/Doctor_of_Science\" title=\"Doctor of Science\">Doctor of Science</a> (D.Sc.) degree in History in 1988. \n</p><p>In 1977 he became an <a href=\"/wiki/Associate_professor\" title=\"Associate professor\">associate professor</a> (<a href=\"/wiki/Docent\" title=\"Docent\">docent</a>, <a href=\"/wiki/Reader_(academic_rank)\" title=\"Reader (academic rank)\">reader</a>).\n</p><p>He was appointed to the head of the department, and he acted as a head from 1983 until 1992.\n</p><p>In 1989 he received the title of <a href=\"/wiki/Professor\" title=\"Professor\">university (full) professor</a>.\n</p><p>In 1993 he founded the Department of Hispanic Studies, and he headed it until 2008.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \n</p><p>From 1997 until 2013 he acted as a subprogram leader of <a href=\"/wiki/Modern_history\" title=\"Modern history\">Modern history</a> in the Doctoral School of History at the <a href=\"/wiki/University_of_Szeged\" title=\"University of Szeged\">University of Szeged</a>, and he was a member of the Council of the Doctoral School of History and a <a href=\"/wiki/Very_important_person\" title=\"Very important person\">VIP</a> member of the doctoral school.\n</p><p>In 2013 the honorific title of professor <a href=\"/wiki/Emeritus\" title=\"Emeritus\">emeritus</a> was conferred upon him.\n</p><p>He was a notable and respected scientist both in Hungary and around the world and developed significant research and professional relationships.\n</p><p>\u00c1d\u00e1m Anderle lectured as a visiting professor at several universities of Latin America: <a href=\"/wiki/Universidad_Santa_Mar%C3%ADa_(Venezuela)\" title=\"Universidad Santa Mar\u00eda (Venezuela)\">Santa Mar\u00eda University</a> in <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">Caracas</a>, <a href=\"/wiki/National_University_of_San_Marcos\" title=\"National University of San Marcos\">National University of San Marcos</a> in <a href=\"/wiki/Lima\" title=\"Lima\">Lima</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Havana\" title=\"University of Havana\">University of Havana</a> in <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>, and at the universities of Europe: <a href=\"/wiki/University_of_Alcal%C3%A1\" title=\"University of Alcal\u00e1\">University of Alcal\u00e1</a> in <a href=\"/wiki/Alcal%C3%A1_de_Henares\" title=\"Alcal\u00e1 de Henares\">Alcal\u00e1 de Henares</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> and <a href=\"/wiki/University_of_G%C3%B6ttingen\" title=\"University of G\u00f6ttingen\">University of G\u00f6ttingen</a> in <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>.\n</p><p>His working papers were issued in both national and international prestigious professional research scientific journals, and 20 books and 200 scientific articles were published.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Committee_Memberships\">Committee Memberships</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81d%C3%A1m_Anderle&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Committee Memberships\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/University_of_Szeged\" title=\"University of Szeged\">Attila J\u00f3zsef University</a> (JATE), Faculty of Arts, Deputy <a href=\"/wiki/Dean_(education)\" title=\"Dean (education)\">dean</a> (1985\u20131986)</li>\n<li>JATE, Head of the Department, Department of Medieval Universal History and History of Latin America (1985\u22121993)</li>\n<li>Research Group Leader (1982\u22121992)</li>\n<li>Founding head of the Department of Hispanic Studies (1993\u22122008)</li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Szeged\" title=\"University of Szeged\">University of Szeged</a> (SZTE), Doctoral Council of the University, member (2000-2005)</li>\n<li>SZTE, Habilitation Council of the University, member (2000-2014)</li>\n<li>SZTE, Dean's Council of the Faculty of Arts, member (1998-2015)</li>\n<li>SZTE, Doctoral Council of the Faculty of Arts, member (1996-2001)</li>\n<li>SZTE, Faculty of Arts, Council of the Doctoral School of History, member, Modern history Programme, head (1997-2013)</li>\n<li>AHILA \u2013 Association of European Latin Americanist Historians, Hungarian coordinator (1975\u201383), member of the Executive committee (1983\u201393), president (1987\u201390), honorary member (2015-2016)</li>\n<li>CEISAL \u2013 European Council for Social Research on Latin America, president of the Immigration Section (1990-1995)</li>\n<li>Association of Hungarian Latin Americanist Historians, president (1989-1996)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Historical_Society\" title=\"Hungarian Historical Society\">Hungarian Historical Society</a>, Board of Directors, member (1990-1995)</li>\n<li>Council of the Regional Centre of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">Hungarian Academy of Sciences</a> (SZAB), member, and President of the Philosophy and History Commission (<a href=\"/wiki/Szeged\" title=\"Szeged\">Szeged</a>) (1990-1993, 1996-2000,2002-2005, 2008-2010)</li>\n<li>Hungarian Scientific Students' Associations (OTDT), president of the Human Section (1996-2003)</li>\n<li>Joint Committee of the Spanish-Hungarian Historians, president (2003-2010)</li>\n<li>OTDT, Board of Directors, member (2003-2015)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">Hungarian Academy of Sciences</a> (HAS), member of the Public Body</li>\n<li>Historia Latinoamericana en Europa. Bulletin of AHILA (<a href=\"/wiki/Liverpool\" title=\"Liverpool\">Liverpool</a>), editorial board member (1985-1993)</li>\n<li>Anuario Mari\u00e1teguiano (<a href=\"/wiki/Lima\" title=\"Lima\">Lima</a>), international advisory board member</li>\n<li>Acta Hist\u00f3rica. Estudios Latinoamericanos, yearbook editor (1982-1993)</li>\n<li>Acta Hisp\u00e1nica, yearbook editor (1996-2008)</li>\n<li>Jacobus. Revista de Estudios Jacobeos y Medievales, <a href=\"/wiki/Valladolid\" title=\"Valladolid\">Valladolid</a>, editorial board member (2003-2008)</li>\n<li>Mediterranean World. Journal of Social Sciences (<a href=\"/wiki/Veszpr%C3%A9m\" title=\"Veszpr\u00e9m\">Veszpr\u00e9m</a>, <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>), editorial committee member (2008-2016)</li>\n<li>Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Carlos Mari\u00e1tegui, Board of Trustees, founding member (Lima) (2009-2016)</li>\n<li>Vil\u00e1gt\u00f6rt\u00e9net (Hungarian journal World History, Institute of History of the Research Centre for the Humanities of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">HAS</a>), advisory board member (2008-2016)</li></ul>\n<h2><span id=\"Awards_.26_Honors\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards_&amp;_Honors\">Awards &amp; Honors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81d%C3%A1m_Anderle&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Awards &amp; Honors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Premio Extraordinario Jos\u00e9 Carlos Mari\u00e1tegui (Casa de las Am\u00e9ricas, 1981)</li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Order_of_Civil_Merit\" title=\"Order of Civil Merit\">Orden del M\u00e9rito Civil</a>, Commander</li>\n<li>1999: Order of Merit for Distinguished Service (Orden al M\u00e9rito por Servicios Distinguidos), Peru</li>\n<li>2008: <a href=\"/wiki/Order_of_Isabella_the_Catholic\" title=\"Order of Isabella the Catholic\">Orden de Isabel la Cat\u00f3lica</a>, Encomienda de N\u00famero.</li>\n<li>Sz\u00e9chenyi Professor Scholarship (Ministry of Education of Hungary) (1997-2000)</li>\n<li>Master Teacher Gold Medal (OTDT-<a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">HAS</a>, 1999)</li>\n<li>Gyula Juh\u00e1sz Prize (2003)</li>\n<li>Pro Universitate (2008)</li>\n<li>Doctor Honoris Causa Pro Scientia (OTDT, 2011)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Order_of_Merit_of_the_Republic_of_Hungary\" title=\"Order of Merit of the Republic of Hungary\">Order of Merit of the Republic of Hungary</a>, Officer's Cross (2013)</li>\n<li>Gold Diploma (<a href=\"/wiki/University_of_Szeged\" title=\"University of Szeged\">SZTE</a>, 2016)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81d%C3%A1m_Anderle&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Berta, Tibor et al. (eds.): <i>Az identit\u00e1s r\u00e9gi \u00e9s \u00faj koordin\u00e1t\u00e1i: tanulm\u00e1nyok Anderle \u00c1d\u00e1m 65. sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1ra (Papers on \u00c1d\u00e1m Anderle's 65th Birthday)</i>, Szeged: <a href=\"/wiki/Szeged_Faculty_of_Arts\" title=\"Szeged Faculty of Arts\">Faculty of Arts</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Szeged\" title=\"University of Szeged\">University of Szeged</a>, Hispanisztika Tansz\u00e9k Budapest: Palatinus, 2008</li></ul>\n<h2><span id=\"Selected_works.5B4.5D.5B5.5D\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works[4][5]\">Selected works<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81d%C3%A1m_Anderle&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Selected works[4][5]\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/w/index.php?title=%C3%81d%C3%A1m_Anderle_bibliography&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1d\u00e1m Anderle bibliography (page does not exist)\">\u00c1d\u00e1m Anderle bibliography</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Papers\">Papers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81d%C3%A1m_Anderle&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Papers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>A Rajk-per spanyolorsz\u00e1gi el\u0151zm\u00e9nyei. Sz\u00e1zadok,  149:(6) pp. 1327-1361. (2015)</li>\n<li>Cuba en la historiograf\u00eda h\u00fangara In: Opatrn\u00fd Josef (ed.) Ibero-Americana Pragensia Supplementum 35: El Caribe hispanoparlante en las obras de sus historiadores. Konferencia helye, ideje: Csehorsz\u00e1g, 2013.09.06-2013.09.07. Pr\u00e1ga: Karolinum, 2014. pp. 49-59. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-246-2437-2\" title=\"Special:BookSources/978-80-246-2437-2\">978-80-246-2437-2</a></li>\n<li>El latinoamericanismo en Hungr\u00eda. T\u00e1rsszerz\u0151kkel: Fischer Ferenc, Lil\u00f3n Domingo. ANUARIO AMERICANISTA EUROPEO 8: pp. 157-173. (2010)</li>\n<li>T\u00f6rt\u00e9nelmi mint\u00e1k \u00e9s utak. Essz\u00e9k Spanyolorsz\u00e1gr\u00f3l \u00e9s Latin-Amerik\u00e1r\u00f3l. Szeged: Szerz\u0151i kiad\u00e1s, 2009. 213 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978%2B963%2B482%2B931%2B7\" title=\"Special:BookSources/978+963+482+931+7\">978 963 482 931 7</a></li>\n<li>Magyar kiv\u00e1ndorl\u00e1s Latin-Amerik\u00e1ba az els\u0151 vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa el\u0151tt. Szerz\u0151: Torb\u00e1gyi P\u00e9ter; szerk. Anderle \u00c1d\u00e1m. Szeged; SZTE T\u00f6rt\u00e9nettudom\u00e1nyi Doktori Iskola, 2009.</li>\n<li>A magyar emigr\u00e1ci\u00f3 Latin-Amerik\u00e1ban. T\u00f6rt\u00e9nelmi v\u00e1zlat. K\u00fcl\u00fcgyi szemle 3: pp. 174-192. (2008)</li>\n<li>A magyar forradalom \u00e9s a hisp\u00e1n vil\u00e1g. In: Anderle \u00c1d\u00e1m (ed.) A magyar forradalom \u00e9s a hisp\u00e1n vil\u00e1g, 1956. Szeged: Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem, B\u00f6lcs\u00e9szettudom\u00e1nyi Kar, 2007. pp. 13-19. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978%2B963%2B482%2B806%2B8\" title=\"Special:BookSources/978+963+482+806+8\">978 963 482 806 8</a></li>\n<li>A magyar k\u00e9rd\u00e9s. Spanyol k\u00f6veti jelent\u00e9sek B\u00e9csb\u0151l 1848-1868. Szerk. Anderle \u00c1d\u00e1m. Szeged: Hisp\u00e1nia Kiad\u00f3, 2002. 258 p.</li>\n<li>Kutat\u00e1si K\u00f6zlem\u00e9nyek III. A magyar-katal\u00e1n kapcsolatok ezer \u00e9ve. Szeged; Hisp\u00e1nia Kiad\u00f3, 2001. 121 p.</li>\n<li><i>St\u00e1ci\u00f3k. Erd\u00e9ly \u2013 Eur\u00f3pa \u2013 Latin-Amerika. Tudom\u00e1nyos konferencia <a href=\"/w/index.php?title=Wittman_Tibor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wittman Tibor (page does not exist)\">Wittman Tibor</a> professzor sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 75. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1n</i>; \u00f6ssze\u00e1ll. Anderle \u00c1d\u00e1m, szerk. Anderle \u00c1d\u00e1m, Nagy Marcel; Hisp\u00e1nia, Szeged, 1999</li>\n<li>Tanulm\u00e1nyok a Latin-amerikai magyar emigr\u00e1ci\u00f3 t\u00f6rt\u00e9net\u00e9b\u0151l. Szeged; Hisp\u00e1nia Kiad\u00f3, 1999. 93 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-85831-9-3\" title=\"Special:BookSources/963-85831-9-3\">963-85831-9-3</a></li>\n<li>Investigaciones sobre Am\u00e9rica Latina. Informe para la Asamblea General de CEISAL. M\u00e9xico, 1999.</li>\n<li>Koz\u00e1ri M\u00f3nika t\u00e1rsszerz\u0151vel: Un H\u00fangaro en el M\u00e9xico Revolucionario: K\u00e1lm\u00e1n K\u00e1nya Ministro del Imperio Austro-H\u00fangaro en M\u00e9xico durante la Revoluci\u00f3n Mexicana y la Primera Guerra Mundial. Mexico City: EDAMEX, 1999. 220 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/970-661-082-0\" title=\"Special:BookSources/970-661-082-0\">970-661-082-0</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81d%C3%A1m_Anderle&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Latin-Amerika. A f\u00fcggetlens\u00e9g \u00fatjai- Bicentenario, 1810-2010</i>; Anderle, \u00c1d\u00e1m; (ed.) 2. b\u0151v. kiad.; SZTE, Szeged, 2012</li>\n<li><i>A magyar tudom\u00e1nyos di\u00e1kk\u00f6ri konferenci\u00e1k t\u00f6rt\u00e9nete, 1951-2011</i>; \u00f6ssze\u00e1ll., szerk. Anderle \u00c1d\u00e1m; Orsz\u00e1gos Tudom\u00e1nyos Di\u00e1kk\u00f6ri Tan\u00e1cs, Bp., 2011</li>\n<li>Latin-Amerika t\u00f6rt\u00e9nete. Szeged: JATEPress Kiad\u00f3, 2010. 179 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-315-001-6\" title=\"Special:BookSources/978-963-315-001-6\">978-963-315-001-6</a></li>\n<li>La mirada h\u00fangara. Ensayos sobre la historia de Espa\u00f1a y de Am\u00e9rica Latina Szeged: Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem, 2010. 217 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978%2B963%2B306%2B008%2B7\" title=\"Special:BookSources/978+963+306+008+7\">978 963 306 008 7</a></li>\n<li>A magyar-spanyol kapcsolatok ezer \u00e9ve. Szeged: Szegedi Egyetemi Kiad\u00f3, 2006. 208 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-7356-28-2\" title=\"Special:BookSources/963-7356-28-2\">963-7356-28-2</a></li>\n<li>Latin-Amerikai utakon. Szeged: Hisp\u00e1nia Kiad\u00f3, 2002. 162 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9638626402\" title=\"Special:BookSources/9638626402\">9638626402</a></li>\n<li>Spanyolorsz\u00e1g messzire van? Szeged: Hisp\u00e1nia Kiad\u00f3, 2000. 134 pp.</li>\n<li>Horv\u00e1th Gyula t\u00e1rsszerz\u0151vel: Per\u00f3n \u2013 Che Guevara. Budapest; Pannonica Kiad\u00f3, 2000. 342 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9639252077\" title=\"Special:BookSources/9639252077\">9639252077</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81d%C3%A1m_Anderle&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://doktori.hu/index.php?menuid=192&amp;lang=EN&amp;sz_ID=59\">\"\u00c1d\u00e1m Anderle (1943\u00f72016)\"</a>. Hungarian Doctoral Council. Personal Data Sheet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-08-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%81d%C3%A1m+Anderle+%281943%C3%B72016%29&amp;rft.pub=Hungarian+Doctoral+Council.+Personal+Data+Sheet&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdoktori.hu%2Findex.php%3Fmenuid%3D192%26lang%3DEN%26sz_ID%3D59&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81d%C3%A1m+Anderle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ahila.eu/index.php/104-impressum/140-fallecimiento-del-socio-honorario-adam-anderle\">\"Fallecimiento del Socio Honorario \u00c1d\u00e1m Anderle\"</a> (in Spanish). AHILA<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-02-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Fallecimiento+del+Socio+Honorario+%C3%81d%C3%A1m+Anderle&amp;rft.pub=AHILA&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ahila.eu%2Findex.php%2F104-impressum%2F140-fallecimiento-del-socio-honorario-adam-anderle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81d%C3%A1m+Anderle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://issuu.com/casamariategui/docs/boletin_mayo-julio_2017\">\"Homenaje a \u00c1d\u00e1m Anderle\"</a> (in Spanish). Bolet\u00edn Casa Mari\u00e1tegui<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-02-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Homenaje+a+%C3%81d%C3%A1m+Anderle&amp;rft.pub=Bolet%C3%ADn+Casa+Mari%C3%A1tegui&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fissuu.com%2Fcasamariategui%2Fdocs%2Fboletin_mayo-julio_2017&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81d%C3%A1m+Anderle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://worldcat.org/identities/lccn-n83038713/\">\"\u00c1d\u00e1m Anderle\"</a>. WorldCat<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-08-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%81d%C3%A1m+Anderle&amp;rft.pub=WorldCat&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fworldcat.org%2Fidentities%2Flccn-n83038713%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81d%C3%A1m+Anderle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://vm.mtmt.hu/search/slist.php?nwi=1&amp;inited=1&amp;ty_on=1&amp;url_on=1&amp;cite_type=2&amp;orderby=3D1a&amp;location=mtmt&amp;stn=1&amp;AuthorID=10008162&amp;jelleg=1,5,6,7\">\"\u00c1d\u00e1m Anderle's publications\"</a>. MTMT<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-02-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%81d%C3%A1m+Anderle%27s+publications&amp;rft.pub=MTMT&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fvm.mtmt.hu%2Fsearch%2Fslist.php%3Fnwi%3D1%26inited%3D1%26ty_on%3D1%26url_on%3D1%26cite_type%3D2%26orderby%3D3D1a%26location%3Dmtmt%26stn%3D1%26AuthorID%3D10008162%26jelleg%3D1%2C5%2C6%2C7&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81d%C3%A1m+Anderle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81d%C3%A1m_Anderle&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:%C3%81d%C3%A1m_Anderle\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:\u00c1d\u00e1m Anderle\">\u00c1d\u00e1m Anderle</a> at Wikimedia Commons\n</p>\n<ul><li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/cordoba/abc.cordoba/2016/11/25/079.html\">\"Hispanista centroeuropeo de referencia\"</a> (in Spanish). ABC C\u00f3rdoba<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-02-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hispanista+centroeuropeo+de+referencia&amp;rft.pub=ABC+C%C3%B3rdoba&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhemeroteca.abc.es%2Fnav%2FNavigate.exe%2Fhemeroteca%2Fcordoba%2Fabc.cordoba%2F2016%2F11%2F25%2F079.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81d%C3%A1m+Anderle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q27037173&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q27037173&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q27037173\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/54308518\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/12020678\">12020678</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1009289\">XX1009289</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13535966p\">cb13535966p</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13535966p\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1056388412\">1056388412</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000109027902\">0000 0001 0902 7902</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n83038713\">n83038713</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/050659782\">050659782</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/54308518\">54308518</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2200\nCached time: 20180922111320\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.376 seconds\nReal time usage: 0.488 seconds\nPreprocessor visited node count: 4288/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 38020/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7205/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5141/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.138/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.18 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  426.701      1 -total\n 43.86%  187.138      1 Template:Infobox_scientist\n 41.02%  175.053      1 Template:Infobox_person\n 28.51%  121.667      2 Template:Infobox\n 15.81%   67.454     10 Template:ISBN\n 14.86%   63.419      1 Template:Reflist\n 13.24%   56.481      6 Template:Cite_web\n 11.60%   49.481     15 Template:Main_other\n  8.85%   37.762      5 Template:Br_separated_entries\n  8.28%   35.333      1 Template:Authority_control\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55011397-0!canonical and timestamp 20180922111319 and revision id 846187842\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/%C3%81d%C3%A1m_Anderle","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"\u00c1d\u00e1m Anderle"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Anderle_%C3%81d%C3%A1m","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Anderle \u00c1d\u00e1m"}],"categories":[{"sortkey":"Anderle, Adam","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Anderle, Adam","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Anderle, Adam","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Anderle, Adam","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Anderle, Adam","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Anderle, Adam","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Anderle, Adam","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Anderle, Adam","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Anderle, Adam","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Anderle, Adam","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Anderle, Adam","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Anderle, Adam","*":"1943_births"},{"sortkey":"Anderle, Adam","*":"People_from_Szeged"},{"sortkey":"Anderle, Adam","*":"Hungarian_historians"},{"sortkey":"Anderle, Adam","*":"Hungarian_academics"},{"sortkey":"Anderle, Adam","*":"Recipients_of_the_Order_of_Isabella_the_Catholic"},{"sortkey":"Anderle, Adam","*":"2016_deaths"},{"sortkey":"Anderle, Adam","*":"Hispanists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcal\u00e1 de Henares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anderle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associate professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Candidate of Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caracas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dean (education)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Docent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctor of Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dr. univ."},{"ns":0,"exists":"","*":"Educator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emeritus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enik\u0151 A. Sajti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Academy of Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Historical Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koz\u00e1rmisleny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liverpool"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern history"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of San Marcos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Civil Merit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Isabella the Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Merit of the Republic of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reader (academic rank)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Research fellow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szeged"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szeged Faculty of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Santa Mar\u00eda (Venezuela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Alcal\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of G\u00f6ttingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Havana"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Szeged"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Very important person"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veszpr\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"\u00c1d\u00e1m Anderle bibliography"},{"ns":0,"*":"Wittman Tibor"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Hungarian"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eastern name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Western name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox scientist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Anderle_\u00c1d\u00e1m.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://doktori.hu/index.php?menuid=192&lang=EN&sz_ID=59","http://www.ahila.eu/index.php/104-impressum/140-fallecimiento-del-socio-honorario-adam-anderle","https://issuu.com/casamariategui/docs/boletin_mayo-julio_2017","http://worldcat.org/identities/lccn-n83038713/","https://vm.mtmt.hu/search/slist.php?nwi=1&inited=1&ty_on=1&url_on=1&cite_type=2&orderby=3D1a&location=mtmt&stn=1&AuthorID=10008162&jelleg=1,5,6,7","https://www.wikidata.org/wiki/Q27037173","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/cordoba/abc.cordoba/2016/11/25/079.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/54308518","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/12020678","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1009289","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13535966p","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13535966p","https://d-nb.info/gnd/1056388412","http://isni.org/isni/0000000109027902","http://id.loc.gov/authorities/names/n83038713","https://www.idref.fr/050659782","https://viaf.org/viaf/54308518"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography and carrier","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c1d\u00e1m_Anderle","byteoffset":1832,"anchor":"Biography_and_carrier"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Committee Memberships","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00c1d\u00e1m_Anderle","byteoffset":4707,"anchor":"Committee_Memberships"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards & Honors","number":"3","index":"3","fromtitle":"\u00c1d\u00e1m_Anderle","byteoffset":7236,"anchor":"Awards_&_Honors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"4","index":"4","fromtitle":"\u00c1d\u00e1m_Anderle","byteoffset":7982,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works<sup>&#91;4&#93;</sup><sup>&#91;5&#93;</sup>","number":"5","index":"5","fromtitle":"\u00c1d\u00e1m_Anderle","byteoffset":8285,"anchor":"Selected_works[4][5]"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Papers","number":"5.1","index":"6","fromtitle":"\u00c1d\u00e1m_Anderle","byteoffset":8746,"anchor":"Papers"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Books","number":"5.2","index":"7","fromtitle":"\u00c1d\u00e1m_Anderle","byteoffset":10761,"anchor":"Books"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"8","fromtitle":"\u00c1d\u00e1m_Anderle","byteoffset":11651,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"9","fromtitle":"\u00c1d\u00e1m_Anderle","byteoffset":11679,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c1d\u00e1m Anderle","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:%C3%81d%C3%A1m_Anderle","*":"commons:Category:\u00c1d\u00e1m Anderle"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Anderle, Adam"},{"name":"wikibase_item","*":"Q27037173"}]}}