{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Caroline M\u00fcller (1755-1826)","pageid":11084029,"revid":852240845,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Caroline M\u00fcller</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Caroline_Halle_1755-1826.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Caroline Halle 1755-1826.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Caroline_Halle_1755-1826.jpg/220px-Caroline_Halle_1755-1826.jpg\" width=\"220\" height=\"288\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Caroline_Halle_1755-1826.jpg/330px-Caroline_Halle_1755-1826.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/71/Caroline_Halle_1755-1826.jpg 2x\" data-file-width=\"335\" data-file-height=\"438\" /></a><div>Caroline M\u00fcller</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Caroline Frederikke Halle</span><br />5 February 1755<br /><span class=\"birthplace\">Copenhagen, Denmark.</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n17 November 1826<br /><span class=\"deathplace\">Stockholm, Sweden.</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nCaroline Halle, Caroline Walther.</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\nThomas Christian Walther (1774-80), Christian Friedrich M\u00fcller (from 1780)</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:151-Karolina_M%C3%BCller-Svenska_teatern_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/151-Karolina_M%C3%BCller-Svenska_teatern_1.jpg/220px-151-Karolina_M%C3%BCller-Svenska_teatern_1.jpg\" width=\"220\" height=\"278\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/151-Karolina_M%C3%BCller-Svenska_teatern_1.jpg/330px-151-Karolina_M%C3%BCller-Svenska_teatern_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5e/151-Karolina_M%C3%BCller-Svenska_teatern_1.jpg 2x\" data-file-width=\"429\" data-file-height=\"542\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:151-Karolina_M%C3%BCller-Svenska_teatern_1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Karolina M\u00fcller</div></div></div>\n<p><b>Caroline Frederikke M\u00fcller</b> n\u00e9e <i>Halle</i> (5 February 1755 &#8211; 17 November 1826) also known as <b>Caroline Walther</b>, was a <a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\">Danish</a> and later naturalized <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Swedish</a> <a href=\"/wiki/Opera_singer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Opera singer\">opera singer</a> (<a href=\"/wiki/Mezzo-soprano\" title=\"Mezzo-soprano\">mezzo-soprano</a>).  She was also active as an instructor at the <i><a href=\"/wiki/Dramatens_elevskola\" title=\"Dramatens elevskola\">Dramatens elevskola</a></i>.  She was a member of the <a href=\"/wiki/Royal_Swedish_Academy_of_Music\" title=\"Royal Swedish Academy of Music\">Royal Swedish Academy of Music</a> and a <i><a href=\"/wiki/Hovs%C3%A5ngare\" title=\"Hovs\u00e5ngare\">Hovs\u00e5ngare</a></i>.\n</p><p>She was born as Caroline Halle, was known in Denmark as <i>Caroline Walther</i> (1774-80, during her first marriage) and known in Sweden as Caroline M\u00fcller (from 1780, after her second marriage). \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Career_in_Denmark\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Career in Denmark</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Career_in_Sweden\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Career in Sweden</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Roles\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Roles</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caroline_M%C3%BCller_(1755-1826)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>She was the illegitimate daughter of the ensign Christian Frederik Halle and Johanne Christine Hansdatter.  She was the half sister of the actor <a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_Lindgreen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferdinand Lindgreen (page does not exist)\">Ferdinand Lindgreen</a>. \n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Career_in_Denmark\">Career in Denmark</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caroline_M%C3%BCller_(1755-1826)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career in Denmark\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Her stepfather Thomas Jespersen was a machinist at the <a href=\"/wiki/Royal_Danish_Theatre\" title=\"Royal Danish Theatre\">Royal Danish Theatre</a>, and had her enrolled as a student in the <a href=\"/wiki/Royal_Danish_Ballet\" title=\"Royal Danish Ballet\">Royal Danish Ballet</a> in 1761, at the age of six.  Soon, she was also assigned small children's parts at the theater.  The theater had not yet an organized theater school, but she was tutored in declamation by <a href=\"/wiki/Dorothea_Biehl\" title=\"Dorothea Biehl\">Dorothea Biehl</a> and drama by <a href=\"/wiki/Lisbeth_Cathrine_Amalie_Rose\" title=\"Lisbeth Cathrine Amalie Rose\">Lisbeth Cathrine Amalie Rose</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>   \n</p><p>She debuted as an actress at the age of thirteen in the role of Pernille in <a href=\"/wiki/Ludvig_Holberg\" title=\"Ludvig Holberg\">Ludvig Holberg</a>'s <i>Den Stundesl\u00f8se</i> in the season of 1768-69.  She made a success and soon became the leading <a href=\"/wiki/Soubrette\" title=\"Soubrette\">soubrette</a> actress of the theater.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  In 1771, she made a debut as an opera singer in the main female part of <i>Tronf\u00f8lgen i Sidon</i> by <a href=\"/wiki/Giuseppe_Sarti\" title=\"Giuseppe Sarti\">Giuseppe Sarti</a>.  In 1773, the theater organized an opera school, and she was successfully educated in opera singing by <a href=\"/w/index.php?title=Michel_Angelo_Potenza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Angelo Potenza (page does not exist)\">Michel Angelo Potenza</a>.  \n</p><p>In 1773 she left her abusive mother and the following year, she married the music director and secretary Thomas Christian Walther (1749-1788): the marriage ended in 1775 when he left Denmark, but she was thereafter known as Caroline Walther.  \n</p><p>She performed over 124 roles at the opera theater: as a soubrette and tragedienne in theater productions, and in the female leads of the opera.  As an opera singer, she also participated in concerts at the royal Danish court.  She is considered to have had a great impact on the great age of Danish opera in the 1770s and has been referred to as the \"perhaps greatest female stage artist\" in Denmark at that time.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>   She was painted by <a href=\"/wiki/Jens_Juel_(painter)\" title=\"Jens Juel (painter)\">Jens Juel</a>, praised by the poet <a href=\"/wiki/Johannes_Ewald\" title=\"Johannes Ewald\">Johannes Ewald</a> and the <i><a href=\"/w/index.php?title=Det_norske_Selskab&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Det norske Selskab (page does not exist)\">Det norske Selskab</a></i>, and the critic <a href=\"/wiki/Peder_Rosenstand-Goiske\" title=\"Peder Rosenstand-Goiske\">Peder Rosenstand-Goiske</a> wrote: \"The fire and emotion, that she understands to give her action, reveal the great genius of her mind.\"<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  \n</p><p>In 1777, general H. H. von Eickstedt became director of the Royal Danish Theatre.  von Eickstedt reportedly undermined her position because her wished to benefit the career of his lover, <a href=\"/wiki/Catharine_Frydendahl\" title=\"Catharine Frydendahl\">Catharine Frydendahl</a>, and it is noted how he gave the role in <i>Ewalds Fiskerne</i>, which was written for her, to Frydendahl.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>   The conflict culminated when von Eickstedt refused to give Caroline's lover, the German violinist Christian Friedrich M\u00fcller (1752-1827), a position in the theater, ordered him exiled from Denmark and delayed Caroline's divorce.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>   Reportedly, the theater direction feared that they would loose her if she married a foreigner.  In 1780, not long after Caroline had finally been granted her divorce, Christian Friedrich M\u00fcller left Denmark for Sweden, and soon after, Caroline left Denmark in the guise of a man after her performance as Louise in <i>Desert\u00f8ren</i> and reunited with him in <a href=\"/wiki/Gothenburg\" title=\"Gothenburg\">Gothenburg</a> in Sweden, where they married.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>  They had one child, Caroline (1791).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Career_in_Sweden\">Career in Sweden</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caroline_M%C3%BCller_(1755-1826)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Career in Sweden\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1780, Caroline M\u00fcller was engaged at the <a href=\"/wiki/Royal_Swedish_Opera\" title=\"Royal Swedish Opera\">Royal Swedish Opera</a> in <a href=\"/wiki/Bollhuset\" title=\"Bollhuset\">Bollhuset</a> in <a href=\"/wiki/Stockholm\" title=\"Stockholm\">Stockholm</a>, where she debuted in <i>Alceste</i> by Gl\u00fcck.  Despite her Danish accent, she made a success, and <a href=\"/wiki/Johan_Henric_Kellgren\" title=\"Johan Henric Kellgren\">Johan Henric Kellgren</a> wrote: \"Yesterday I cried for two hours at the opera, when Alceste was played for the first time: Mrs M\u00fcller made her debut. One might say that there had been no performance or an actress in Sweden before.\"<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>  \n</p><p>In 1782, as she was scheduled to perform in the inauguration performance of the new building of the Royal Swedish Opera, Caroline M\u00fcller and her spouse suddenly left her contract in Sweden and left for <a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a> to escape her creditors.  In London, she became the first Danish opera singer to perform outside of the Nordic countries.  In 1783, she returned to the Royal Swedish Opera when King <a href=\"/wiki/Gustav_III_of_Sweden\" title=\"Gustav III of Sweden\">Gustav III of Sweden</a> offered her an immunity against her contract crime and raised her salary, and her husband was given a position at the <i><a href=\"/wiki/Kungliga_Hovkapellet\" title=\"Kungliga Hovkapellet\">Kungliga Hovkapellet</a></i>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> \n</p><p>When <a href=\"/wiki/Elisabeth_Olin\" title=\"Elisabeth Olin\">Elisabeth Olin</a> retired in 1784, M\u00fcller effectively replaced her as the <a href=\"/wiki/Prima_donna\" title=\"Prima donna\">prima donna</a> of the Royal Swedish Opera, performing in productions written by Italian, French, German and Swedish composers, some of which written by the king, Gustav III.  Among her most celebrated parts where <i>Armida</i> and <i>Iphigenie de Thauride</i> by <a href=\"/wiki/Gl%C3%BCck\" title=\"Gl\u00fcck\">Gl\u00fcck</a>.  Her most famous part was arguably the role of <a href=\"/wiki/Christina_Gyllenstierna\" title=\"Christina Gyllenstierna\">Christina Gyllenstierna</a> in <i>Gustav Wasa</i> by Johann Gottlieb Naumann with text by Kellgren and Gustav III and which was referred to as the national opera if Sweden.  Her last performance was as Christina Gyllenstierna in <i>Gustav Wasa</i> for the newly elected crown prince <a href=\"/wiki/Carl_Johan_Bernadotte\" title=\"Carl Johan Bernadotte\">Carl Johan Bernadotte</a> in 1810.   She was sculptured by J.T. Sergel and a friend of <a href=\"/wiki/Edvard_du_Puy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Edvard du Puy\">Edvard du Puy</a> and <a href=\"/wiki/Carl_Michael_Bellman\" title=\"Carl Michael Bellman\">Carl Michael Bellman</a>.\n</p><p>In 1791, she visited Denmark and was present at a performance given to the benefit of her mentor, Lisbeth Cathrine Amalie Rose. \n</p><p>Caroline M\u00fcller also took students, and <a href=\"/wiki/Lars_Hjortsberg\" title=\"Lars Hjortsberg\">Lars Hjortsberg</a> was among her students.  From 1812 to 1815, she was the principal of the acting school <i><a href=\"/wiki/Dramatens_elevskola\" title=\"Dramatens elevskola\">Dramatens elevskola</a></i> in succession to <a href=\"/wiki/Sofia_Lovisa_Gr%C3%A5%C3%A5\" title=\"Sofia Lovisa Gr\u00e5\u00e5\">Sofia Lovisa Gr\u00e5\u00e5</a>, which was a period of expansion and development of the school.  \n</p><p>Caroline M\u00fcller was appointed <i><a href=\"/wiki/Hovs%C3%A5ngare\" title=\"Hovs\u00e5ngare\">Hovs\u00e5ngare</a></i> and inducted into the <a href=\"/wiki/Royal_Swedish_Academy_of_Music\" title=\"Royal Swedish Academy of Music\">Royal Swedish Academy of Music</a> in 1788 (her spouse was also inducted the same year).<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Roles\">Roles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caroline_M%C3%BCller_(1755-1826)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Roles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs attention from an expert in Sweden&#160;or Denmark</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please add a <i>reason</i> or a <i>talk</i> parameter to this template to explain the issue with the article. <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Sweden\" title=\"Wikipedia:WikiProject Sweden\">WikiProject Sweden</a>&#160;or <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Denmark\" title=\"Wikipedia:WikiProject Denmark\">WikiProject Denmark</a> may be able to help recruit an expert.</span>  <small><i>(January 2009)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>She played the title role in <i><a href=\"/wiki/Alceste_(Gluck)\" title=\"Alceste (Gluck)\">Alceste</a></i> by <a href=\"/wiki/Christoph_Willibald_Gluck\" title=\"Christoph Willibald Gluck\">Gluck</a> with <a href=\"/wiki/Carl_Stenborg\" title=\"Carl Stenborg\">Carl Stenborg</a> and <a href=\"/wiki/Christoffer_Christian_Karsten\" title=\"Christoffer Christian Karsten\">Kristofer Kristian Karsten</a> (season 1780\u201381); Anguelique in <i>Roland</i> by <a href=\"/wiki/Philippe_Quinault\" title=\"Philippe Quinault\">Philippe Quinault</a> with Stenborg and Karsten (1781\u201382); Iphigenie in <i><a href=\"/wiki/Iphig%C3%A9nie_en_Tauride\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iphig\u00e9nie en Tauride\">Iphig\u00e9nie en Tauride</a></i> by Gluck with Stenborg and Karsten; <a href=\"/wiki/Christina_Gyllenstierna\" title=\"Christina Gyllenstierna\">Christina Gyllenstierna</a> in <i>Gustaf Vasa</i> by Gustav II composed by Naumann with Stenborg and Karsten (1785\u201386); Armide in <i>Armide</i> by <a href=\"/wiki/Philippe_Quinault\" title=\"Philippe Quinault\">Quinault</a> with Stenborg and Karsten (1786\u201387); <a href=\"/wiki/Christina_of_Holstein-Gottorp\" title=\"Christina of Holstein-Gottorp\">Christina of Holstein-Gottorp</a> in <i>Gustaf Adolf och Ebba Brahe</i> (Gustav Adolf and Ebba Brahe) by Gustav III with <a href=\"/wiki/Franziska_Stading\" title=\"Franziska Stading\">Franziska Stading</a>, Stenborg and Karsten (1787\u201388); Prosper in <i>Az\u00e9mia</i> by <a href=\"/wiki/Nicolas_Dalayrac\" title=\"Nicolas Dalayrac\">Nicolas Dalayrac</a> with <a href=\"/wiki/Abraham_de_Broen\" title=\"Abraham de Broen\">Abraham de Broen</a> and Karsten (1792\u201393); Aretea in <i>Alcides inr\u00e4de in v\u00e4rlden</i> (Alcides arrival into the world) by Haeffner with Carl Fredrik Fernstedt and <a href=\"/wiki/Marie_Louise_Marcadet\" title=\"Marie Louise Marcadet\">Marie Louise Marcadet</a>; Georgino in <i>La soir\u00e9e orageuse</i> by Dalayrac with Abraham de Broen and Kjell Waltman; Josef in <i><a href=\"/wiki/Les_deux_petits_savoyards\" title=\"Les deux petits savoyards\">Les deux petits savoyards</a></i> by Dalayrac with Kristofer Kristian Karsten and Marie Louise Marcadet (1793\u201394); Malena in <i>De gamla friarna</i> (The old Suitors) by Dalayrac with Kjell Waltman, Carl Magnus Craelius, <a href=\"/wiki/Maria_Franck\" title=\"Maria Franck\">Maria Franck</a> and <a href=\"/wiki/Inga_%C3%85berg\" title=\"Inga \u00c5berg\">Inga \u00c5berg</a>; Lisette in <i>Renaud d'Ast</i> by Dalayrac with Karsten (1795\u201396); Colombine in <i><a href=\"/wiki/Le_tableau_parlant\" title=\"Le tableau parlant\">Le tableau parlant</a></i> by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Gr%C3%A9try\" title=\"Andr\u00e9 Gr\u00e9try\">Andr\u00e9 Gr\u00e9try</a> with <a href=\"/wiki/Carolina_Kuhlman\" title=\"Carolina Kuhlman\">Carolina Kuhlman</a> (1798\u201399); and Dido in <i>Aeneas in Carthago</i> (Aeneas in Carthage) with Stenborg and Karsten (1799\u20131800).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caroline_M%C3%BCller_(1755-1826)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Gustav_L%C3%B6wenhielm\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gustav L\u00f6wenhielm\">Gustav L\u00f6wenhielm</a> mentioned her importance in Swedish theater and opera history in the 19th century, during a discussion about the employment of foreign artists, when he pointed out that several of the artists during the foundation of the Royal Swedish Opera and the Royal Dramatic Theatre had been foreigners: </p><blockquote><p>\"Is it impossible to engage Mr Berg and Miss Schoultz? - Generally, I can not see how we can elude the employment of half grown foreigners. Gustav III's <i><a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Swedish</a></i> national theatre started with the <i><a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\">Danish</a></i> <a href=\"/wiki/Caroline_Frederikke_M%C3%BCller\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caroline Frederikke M\u00fcller\">Mrs M\u00fcller</a>, the <i><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a></i> <a href=\"/wiki/Marie_Louise_Marcadet\" title=\"Marie Louise Marcadet\">Mrs Marcadet</a>, the <i><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">German</a></i> <a href=\"/wiki/Franziska_Stading\" title=\"Franziska Stading\">Mamsell Stading</a>, the <i>German</i> <a href=\"/wiki/Lovisa_Augusti\" title=\"Lovisa Augusti\">Mrs Augusti</a> and the <i><a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Polish</a></i> <a href=\"/wiki/Sophie_Stebnowska\" title=\"Sophie Stebnowska\">Mrs Karsten</a>. These ladies occupied our stage and kept it from the foundation of the opera and the premature departure of <a href=\"/wiki/Elisabeth_Olin\" title=\"Elisabeth Olin\">Mrs Olin</a> in the beginning of the 1780s, until the year of 1800, when the school of <a href=\"/wiki/Anne_Marie_Milan_Desguillons\" title=\"Anne Marie Milan Desguillons\">Mrs Desguillons</a> had created <a href=\"/wiki/Jeanette_W%C3%A4sselius\" title=\"Jeanette W\u00e4sselius\">Mamsell W\u00e4sselia</a> cum celeris.\"<sup id=\"cite_ref-Nordensvan,_Georg_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nordensvan,_Georg-11\">&#91;11&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Caroline_M%C3%BCller_(1755-1826)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dansk Kvindebiografisk Leksikon</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dansk Kvindebiografisk Leksikon</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dansk Kvindebiografisk Leksikon</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dansk Kvindebiografisk Leksikon</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dansk Kvindebiografisk Leksikon</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dansk Kvindebiografisk Leksikon</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dansk Kvindebiografisk Leksikon</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dansk Kvindebiografisk Leksikon</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00d6sterberg, Carin, Lewenhaupt, Inga &amp; Wahlberg, Anna Greta, Svenska kvinnor: f\u00f6reg\u00e5ngare nyskapare, Signum, Lund, 1990</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00d6sterberg, Carin, Lewenhaupt, Inga &amp; Wahlberg, Anna Greta, Svenska kvinnor: f\u00f6reg\u00e5ngare nyskapare, Signum, Lund, 1990</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nordensvan,_Georg-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Nordensvan,_Georg_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nordensvan, Georg, Svensk teater och svenska sk\u00e5despelare fr\u00e5n Gustav III till v\u00e5ra dagar. F\u00f6rra delen, 1772-1842 ['Swedish theatre and Swedish actors from the days of Gustav III to our days. First Book 1772-1842'] Bonnier, Stockholm, 1917 <span class=\"languageicon\">(in Swedish)</span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://runeberg.org/sbh/b0157.html\">Svenskt biografiskt handlexikon </a> <span class=\"languageicon\">(in Swedish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kvinfo.dk/side/597/bio/1368/origin/170/\">Dansk Kvindebiografisk Leksikon</a> <span class=\"languageicon\">(in Danish)</span></li>\n<li>\u00d6sterberg, Carin, Lewenhaupt, Inga &amp; Wahlberg, Anna Greta, Svenska kvinnor: f\u00f6reg\u00e5ngare nyskapare, Signum, Lund, 1990 <span class=\"languageicon\">(in Swedish)</span></li>\n<li>Oscar Levertin, Teater och drama under Gustaf III, <a href=\"/wiki/Albert_Bonniers_f%C3%B6rlag\" title=\"Albert Bonniers f\u00f6rlag\">Albert Bonniers f\u00f6rlag</a>, Stockholm, Fj\u00e4rde Upplagan (1920). <span class=\"languageicon\">(in Swedish)</span></li>\n<li>Nordensvan, Georg, Svensk teater och svenska sk\u00e5despelare fr\u00e5n Gustav III till v\u00e5ra dagar. F\u00f6rra delen, 1772-1842, Bonnier, Stockholm, 1917 (Swedish theatre and Swedish actors from the days of Gustav III to our days. First Book 1772-1842). Albert Bonniers F\u00f6rlag (1917), Stockholm. <span class=\"languageicon\">(in Swedish)</span></li>\n<li>Kungliga teaterns repertoar 1773-1973 ['Repertoire of the Royal Theatre 1773-1973'], 1974  <span class=\"languageicon\">(in Swedish)</span></li>\n<li><a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Sohlmans_musiklexikon\" class=\"extiw\" title=\"sv:Sohlmans musiklexikon\"><i>Sohlmans musiklexikon</i></a> ['Sohlman Music Dictionary']  <span class=\"languageicon\">(in Swedish)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4989312&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4989312&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q4989312\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/283591073\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000390033537\">0000 0003 9003 3537</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/283591073\">283591073</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1324\nCached time: 20180909193800\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.212 seconds\nReal time usage: 0.275 seconds\nPreprocessor visited node count: 1303/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14293/2097152 bytes\nTemplate argument size: 849/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3373/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.078/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.28 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  219.871      1 -total\n 45.70%  100.487      1 Template:Infobox_person\n 27.20%   59.813      1 Template:Infobox\n 19.44%   42.741      1 Template:Expert_needed\n 16.82%   36.987      1 Template:Authority_control\n 13.57%   29.827      1 Template:Ambox\n  9.67%   21.264      3 Template:Link_language\n  8.39%   18.446      7 Template:Sv_icon\n  8.25%   18.137      2 Template:Main_other\n  5.81%   12.780      5 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:11084029-0!canonical and timestamp 20180909193800 and revision id 852240845\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Caroline_Walter","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Caroline Walter"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%B9%B4%EB%A1%A4%EB%A6%AC%EB%84%A4_%EB%AE%90%EB%9F%AC","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uce74\ub864\ub9ac\ub124 \ubb90\ub7ec"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Caroline_M%C3%BCller","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Caroline M\u00fcller"}],"categories":[{"sortkey":"Muller, Caroline","hidden":"","*":"Articles_with_Swedish-language_external_links"},{"sortkey":"Muller, Caroline","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Muller, Caroline","hidden":"","*":"Articles_needing_expert_attention_with_no_reason_or_talk_parameter"},{"sortkey":"Muller, Caroline","hidden":"","*":"Articles_needing_expert_attention_from_January_2009"},{"sortkey":"Muller, Caroline","hidden":"","*":"All_articles_needing_expert_attention"},{"sortkey":"Muller, Caroline","hidden":"","*":"Sweden_articles_needing_expert_attention"},{"sortkey":"Muller, Caroline","hidden":"","*":"Denmark_articles_needing_expert_attention"},{"sortkey":"Muller, Caroline","hidden":"","*":"Articles_with_Danish-language_external_links"},{"sortkey":"Muller, Caroline","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Muller, Caroline","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"Singers_from_Copenhagen"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"1755_births"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"Members_of_the_Royal_Swedish_Academy_of_Music"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"1826_deaths"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"Danish_ballerinas"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"Danish_operatic_mezzo-sopranos"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"Drama_teachers"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"Danish_emigrants_to_Sweden"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"Swedish_operatic_mezzo-sopranos"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"18th-century_Danish_actresses"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"18th-century_Danish_opera_singers"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"18th-century_Swedish_opera_singers"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"19th-century_Swedish_opera_singers"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"Gustavian_era_people"},{"sortkey":"Muller, Caroline","*":"18th-century_Danish_ballet_dancers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing expert attention from January 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Sweden articles needing expert attention"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Denmark articles needing expert attention"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sv"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name da"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abraham de Broen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Bonniers f\u00f6rlag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alceste (Gluck)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Gr\u00e9try"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anne Marie Milan Desguillons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bollhuset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Johan Bernadotte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Michael Bellman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Stenborg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolina Kuhlman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caroline Frederikke M\u00fcller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catharine Frydendahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christina Gyllenstierna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christina of Holstein-Gottorp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christoffer Christian Karsten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christoph Willibald Gluck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorothea Biehl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dramatens elevskola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard du Puy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth Olin"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franziska Stading"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giuseppe Sarti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gl\u00fcck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothenburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav III of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav L\u00f6wenhielm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hovs\u00e5ngare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inga \u00c5berg"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iphig\u00e9nie en Tauride"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanette W\u00e4sselius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jens Juel (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johan Henric Kellgren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Ewald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kungliga Hovkapellet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lars Hjortsberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le tableau parlant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les deux petits savoyards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbeth Cathrine Amalie Rose"},{"ns":0,"exists":"","*":"London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lovisa Augusti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludvig Holberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Franck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Louise Marcadet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mezzo-soprano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Dalayrac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opera singer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peder Rosenstand-Goiske"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Quinault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prima donna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Danish Ballet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Danish Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Swedish Academy of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Swedish Opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sofia Lovisa Gr\u00e5\u00e5"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sophie Stebnowska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soubrette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Ferdinand Lindgreen"},{"ns":0,"*":"Michel Angelo Potenza"},{"ns":0,"*":"Det norske Selskab"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Denmark"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Sweden"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expert needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expert needed/catcheck"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sv icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sv"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dk icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Da icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name da"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Caroline_Halle_1755-1826.jpg","151-Karolina_M\u00fcller-Svenska_teatern_1.jpg","Ambox_important.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q4989312","http://runeberg.org/sbh/b0157.html","http://www.kvinfo.dk/side/597/bio/1368/origin/170/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/283591073","http://isni.org/isni/0000000390033537","https://viaf.org/viaf/283591073"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Caroline_M\u00fcller_(1755-1826)","byteoffset":1112,"anchor":"Life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Career in Denmark","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Caroline_M\u00fcller_(1755-1826)","byteoffset":1293,"anchor":"Career_in_Denmark"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Career in Sweden","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Caroline_M\u00fcller_(1755-1826)","byteoffset":4430,"anchor":"Career_in_Sweden"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Roles","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Caroline_M\u00fcller_(1755-1826)","byteoffset":7136,"anchor":"Roles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"2","index":"5","fromtitle":"Caroline_M\u00fcller_(1755-1826)","byteoffset":8806,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"6","fromtitle":"Caroline_M\u00fcller_(1755-1826)","byteoffset":10289,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Caroline M\u00fcller (1755-1826)","iwlinks":[{"prefix":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Sohlmans_musiklexikon","*":"sv:Sohlmans musiklexikon"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Muller, Caroline"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4989312"}]}}