{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Revue philosophique de la France et de l'\u00e9tranger","pageid":24341599,"revid":828477075,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/wiki/Revue_Philosophique_de_Louvain\" title=\"Revue Philosophique de Louvain\">Revue Philosophique de Louvain</a>.</div>\n<p>The <i><b>Revue philosophique de la France et de l'\u00e9tranger</b></i> is an <a href=\"/wiki/Academic_journal\" title=\"Academic journal\">academic journal</a> founded by <a href=\"/wiki/Th%C3%A9odule-Armand_Ribot\" title=\"Th\u00e9odule-Armand Ribot\">Th\u00e9odule-Armand Ribot</a> in 1876. It was continued by <a href=\"/wiki/Lucien_L%C3%A9vy-Bruhl\" title=\"Lucien L\u00e9vy-Bruhl\">Lucien L\u00e9vy-Bruhl</a>, <a href=\"/wiki/Emile_Br%C3%A9hier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emile Br\u00e9hier\">Emile Br\u00e9hier</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Masson-Oursel\" title=\"Paul Masson-Oursel\">Paul Masson-Oursel</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Pierre-Maxime_Schuhl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre-Maxime Schuhl (page does not exist)\">Pierre-Maxime Schuhl</a>. Originally published monthly, it became fortnightly for 30 years, and finally quarterly. It is currently edited by <a href=\"/w/index.php?title=Yvon_Br%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yvon Br\u00e8s (page does not exist)\">Yvon Br\u00e8s</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Merlli%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dominique Merlli\u00e9 (page does not exist)\">Dominique Merlli\u00e9</a> and published by <a href=\"/wiki/Presses_universitaires_de_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Presses universitaires de France\">Presses universitaires de France</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Revue_philosophique_de_la_France_et_de_l%27%C3%A9tranger&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_philosophy_journals\" title=\"List of philosophy journals\">List of philosophy journals</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Revue_philosophique_de_la_France_et_de_l%27%C3%A9tranger&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.puf.com/wiki/Revue_philosophique_de_la_France_et_de_l%27%C3%A9tranger\">Official website</a></span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/cb34349223n/date.r=revue+philosophique.langFR#\">Complete issues, 1876-1938</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1320\nCached time: 20180904002030\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.064 seconds\nReal time usage: 0.088 seconds\nPreprocessor visited node count: 69/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 890/2097152 bytes\nTemplate argument size: 127/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.034/10.000 seconds\nLua memory usage: 797 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   77.772      1 -total\n 47.22%   36.723      1 Template:Official_website\n 38.48%   29.923      1 Template:Distinguish\n 14.01%   10.899      1 Template:Italic_title\n  2.57%    2.002      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:24341599-0!canonical and timestamp 20180904002030 and revision id 828477075\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Revue_philosophique_de_la_France_et_de_l%E2%80%99%C3%A9tranger","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Revue philosophique de la France et de l\u2019\u00e9tranger"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Revue_philosophique_de_la_France_et_de_l%27%C3%A9tranger","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Revue philosophique de la France et de l'\u00e9tranger"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Revue_philosophique","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Revue philosophique"}],"categories":[{"sortkey":"Revue philosophique de la France et de l'etranger","*":"Philosophy_journals"},{"sortkey":"Revue philosophique de la France et de l'etranger","*":"French-language_journals"},{"sortkey":"Revue philosophique de la France et de l'etranger","*":"Publications_established_in_1876"},{"sortkey":"Revue philosophique de la France et de l'etranger","*":"Quarterly_journals"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Academic journal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emile Br\u00e9hier"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of philosophy journals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien L\u00e9vy-Bruhl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Masson-Oursel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presses universitaires de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue Philosophique de Louvain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9odule-Armand Ribot"},{"ns":0,"*":"Pierre-Maxime Schuhl"},{"ns":0,"*":"Yvon Br\u00e8s"},{"ns":0,"*":"Dominique Merlli\u00e9"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.puf.com/wiki/Revue_philosophique_de_la_France_et_de_l'%C3%A9tranger","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/cb34349223n/date.r=revue+philosophique.langFR#"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Revue_philosophique_de_la_France_et_de_l'\u00e9tranger","byteoffset":528,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Revue_philosophique_de_la_France_et_de_l'\u00e9tranger","byteoffset":578,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Revue philosophique de la France et de l'\u00e9tranger</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Revue philosophique de la France et de l'\u00e9tranger</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Revue philosophique de la France et de l'etranger"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3428762"}]}}