{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Revue de m\u00e9taphysique et de morale","pageid":14454532,"revid":836659490,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(February 2008)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <i><b>Revue de m\u00e9taphysique et de morale</b></i> is a French <a href=\"/wiki/Philosophy_journal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philosophy journal\">philosophy journal</a> co-founded in 1893 by <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Brunschvicg\" title=\"L\u00e9on Brunschvicg\">L\u00e9on Brunschvicg</a>, <a href=\"/wiki/Xavier_L%C3%A9on\" title=\"Xavier L\u00e9on\">Xavier L\u00e9on</a> and <a href=\"/wiki/%C3%89lie_Hal%C3%A9vy\" title=\"\u00c9lie Hal\u00e9vy\">\u00c9lie Hal\u00e9vy</a>. The journal initially appeared six times a year, but since 1920 has been published quarterly.<sup id=\"cite_ref-glossary_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-glossary-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It was the leading <a href=\"/wiki/French-language\" class=\"mw-redirect\" title=\"French-language\">French-language</a> journal for philosophical debates at the 20th century, hosting articles by <a href=\"/wiki/Victor_Delbos\" title=\"Victor Delbos\">Victor Delbos</a>, <a href=\"/wiki/Bergson\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bergson\">Bergson</a>, etc., and still exists today. \n</p><p>Xavier L\u00e9on served as the first editor of the journal until his death in 1935, when he was succeeded by <a href=\"/wiki/Dominique_Parodi\" title=\"Dominique Parodi\">Dominique Parodi</a>.<sup id=\"cite_ref-EncycPhil_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EncycPhil-2\">&#91;2&#93;</a></sup> On Parodi's death in 1955, the journal was headed by <a href=\"/wiki/Jean_Wahl\" title=\"Jean Wahl\">Jean Wahl</a>.<sup id=\"cite_ref-glossary_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-glossary-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>It published in 1906 <a href=\"/wiki/Bertrand_Russell\" title=\"Bertrand Russell\">Bertrand Russell</a>'s article on the <a href=\"/wiki/Berry_paradox\" title=\"Berry paradox\">Berry paradox</a>, as well as articles by <a href=\"/wiki/Louis_Bachelier\" title=\"Louis Bachelier\">Louis Bachelier</a>, the <a href=\"/wiki/Logicist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Logicist\">logicist</a> <a href=\"/wiki/Jean_Nicod\" title=\"Jean Nicod\">Jean Nicod</a>, the mathematician <a href=\"/wiki/Henri_Poincar%C3%A9\" title=\"Henri Poincar\u00e9\">Henri Poincar\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Ravaisson\" class=\"mw-redirect\" title=\"F\u00e9lix Ravaisson\">F\u00e9lix Ravaisson</a>, <a href=\"/wiki/C%C3%A9lestin_Bougl%C3%A9\" title=\"C\u00e9lestin Bougl\u00e9\">C\u00e9lestin Bougl\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Delacroix\" title=\"Henri Delacroix\">Henri Delacroix</a> (concerning <a href=\"/wiki/William_James\" title=\"William James\">William James</a>), <a href=\"/wiki/Louis_Couturat\" title=\"Louis Couturat\">Louis Couturat</a>, <a href=\"/wiki/Sully_Prudhomme\" title=\"Sully Prudhomme\">Sully Prudhomme</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Henri_Maldiney&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Maldiney (page does not exist)\">Henri Maldiney</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Francine_Bloch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francine Bloch (page does not exist)\">Francine Bloch</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Rauh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Rauh (page does not exist)\">Fr\u00e9d\u00e9ric Rauh</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Cavaill%C3%A8s\" title=\"Jean Cavaill\u00e8s\">Jean Cavaill\u00e8s</a>, <a href=\"/wiki/Julien_Benda\" title=\"Julien Benda\">Julien Benda</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Georges_Poyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georges Poyer (page does not exist)\">Georges Poyer</a>, <a href=\"/wiki/Maurice_Merleau-Ponty\" title=\"Maurice Merleau-Ponty\">Maurice Merleau-Ponty</a>, <a href=\"/wiki/Georg_Simmel\" title=\"Georg Simmel\">Georg Simmel</a>, etc. More recently: <a href=\"/wiki/Barbara_Cassin\" title=\"Barbara Cassin\">Barbara Cassin</a>, etc.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Some_articles\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Some articles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Some_articles\">Some articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Revue_de_m%C3%A9taphysique_et_de_morale&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Some articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFPoincar\u00e91898\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Henri_Poincar%C3%A9\" title=\"Henri Poincar\u00e9\">Poincar\u00e9, Henri</a> (1898), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.univ-nancy2.fr/Poincar\u00e9/bhp/pdf/hp1898rm.pdf\">\"La mesure du temps\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <i>Revue de m\u00e9taphysique et de morale</i>, <b>6</b>: 1\u201313</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revue+de+m%C3%A9taphysique+et+de+morale&amp;rft.atitle=La+mesure+du+temps&amp;rft.volume=6&amp;rft.pages=1-13&amp;rft.date=1898&amp;rft.aulast=Poincar%C3%A9&amp;rft.aufirst=Henri&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.univ-nancy2.fr%2FPoincar%C3%A9%2Fbhp%2Fpdf%2Fhp1898rm.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARevue+de+m%C3%A9taphysique+et+de+morale\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since July 2010\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup> Reprinted in \"The value of science\" (1905a).</li>\n<li><cite id=\"CITEREFDelacroix\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Henri_Delacroix\" title=\"Henri Delacroix\">Delacroix, Henri</a>, \"Les Vari\u00e9t\u00e9s de l'exp\u00e9rience religieuse par William James\", <i>Revue de m\u00e9taphysique et de morale</i>, 11.5 (Sept 1903): 642\u2013669</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revue+de+m%C3%A9taphysique+et+de+morale&amp;rft.atitle=Les+Vari%C3%A9t%C3%A9s+de+l%E2%80%99exp%C3%A9rience+religieuse+par+William+James&amp;rft.volume=11.5+%28Sept+1903%29&amp;rft.pages=642-669&amp;rft.aulast=Delacroix&amp;rft.aufirst=Henri&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARevue+de+m%C3%A9taphysique+et+de+morale\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCavaill\u00e8s1940\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Jean_Cavaill%C3%A8s\" title=\"Jean Cavaill\u00e8s\">Cavaill\u00e8s, Jean</a> (1940), \"Du collectif au pari\", <i>Revue de m\u00e9taphysique et de morale</i>, XLVII: 139\u2013163</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revue+de+m%C3%A9taphysique+et+de+morale&amp;rft.atitle=Du+collectif+au+pari&amp;rft.volume=XLVII&amp;rft.pages=139-163&amp;rft.date=1940&amp;rft.aulast=Cavaill%C3%A8s&amp;rft.aufirst=Jean&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARevue+de+m%C3%A9taphysique+et+de+morale\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMerleau-Ponty1947\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Maurice_Merleau-Ponty\" title=\"Maurice Merleau-Ponty\">Merleau-Ponty, Maurice</a> (July\u2013October 1947), \"La m\u00e9taphysique dans l'homme\", <i>Revue de m\u00e9taphysique et de morale</i>, <b>52</b> (3\u20134)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revue+de+m%C3%A9taphysique+et+de+morale&amp;rft.atitle=La+m%C3%A9taphysique+dans+l%27homme&amp;rft.volume=52&amp;rft.issue=3%E2%80%934&amp;rft.date=1947-07%2F1947-10&amp;rft.aulast=Merleau-Ponty&amp;rft.aufirst=Maurice&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARevue+de+m%C3%A9taphysique+et+de+morale\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (Republished in Maurice Merleau-Ponty, <i>Sens et non-sens</i>, Paris, \u00c9ditions Nagel (1966) and in a 1966 edition of <i>Sens et non-sens</i> with new pagination by \u00c9ditions Gallimard, NRF, in the series 'Biblioth\u00e8que de philosophie', 1996, pp.&#160;102\u2013119.)</li>\n<li><cite id=\"CITEREFSimmel1894\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Georg_Simmel\" title=\"Georg Simmel\">Simmel, Georg</a> (1894), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070927185129/http://www.ac-nancy-metz.fr/enseign/philo/textesph/Simmel_Probleme_de_la_sociologie.pdf\">\"Le probl\u00e8me de la sociologie\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <i>Revue de m\u00e9taphysique et de Morale</i>, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ac-nancy-metz.fr/enseign/philo/textesph/Simmel_Probleme_de_la_sociologie.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2007-09-27</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revue+de+m%C3%A9taphysique+et+de+Morale&amp;rft.atitle=Le+probl%C3%A8me+de+la+sociologie&amp;rft.date=1894&amp;rft.aulast=Simmel&amp;rft.aufirst=Georg&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ac-nancy-metz.fr%2Fenseign%2Fphilo%2Ftextesph%2FSimmel_Probleme_de_la_sociologie.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARevue+de+m%C3%A9taphysique+et+de+morale\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>  <small>(<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070930055335/http://www.ac-nancy-metz.fr/enseign/philo/textesph/Simmel_Probleme_sociologie.rtf\">Same text</a> in <a href=\"/wiki/Rich_Text_Format\" title=\"Rich Text Format\">RTF</a>) </small></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Revue_de_m%C3%A9taphysique_et_de_morale&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Twentieth-century_French_philosophy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Twentieth-century French philosophy\">Twentieth-century French philosophy</a></li>\n<li>Wahl's <i><a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_philosophique\" title=\"Coll\u00e8ge philosophique\">Coll\u00e8ge philosophique</a></i>, whose lectures where sometimes published in the <i>Revue</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Revue_de_m%C3%A9taphysique_et_de_morale&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-glossary-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-glossary_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-glossary_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://durkheim.uchicago.edu/Glossary.html\">Glossary of Terms and Concepts relevant to Durkheim</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EncycPhil-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-EncycPhil_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paul Edwards, ed., <i>The encyclopedia of philosophy</i>, vol. 6, 1967, p.204</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Revue_de_m%C3%A9taphysique_et_de_morale&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.puf.com/Revue_de_m\u00e9taphysique_et_de_morale\">Official website</a></span></span> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><a class=\"external text\" href=\"http://fr.wikisource.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Revue_de_m%C3%A9taphysique_et_de_morale\">French Wikisource for articles published there</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1268\nCached time: 20180903215200\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.184 seconds\nReal time usage: 0.236 seconds\nPreprocessor visited node count: 665/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18652/2097152 bytes\nTemplate argument size: 879/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1000/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.097/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.99 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  206.123      1 -total\n 32.75%   67.505      5 Template:Citation\n 23.71%   48.881      1 Template:More_footnotes\n 17.47%   36.003      1 Template:Ambox\n 14.29%   29.447      1 Template:Italic_title\n 12.78%   26.333      1 Template:Official_website\n  7.34%   15.121      1 Template:Dead_link\n  5.81%   11.981      1 Template:Fix\n  4.82%    9.932      3 Template:Category_handler\n  4.27%    8.803      1 Template:Fr_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:14454532-0!canonical and timestamp 20180903215200 and revision id 836659490\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Revue_de_m%C3%A9taphysique_et_de_morale","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Revue de m\u00e9taphysique et de morale"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Revue_de_m%C3%A9taphysique_et_de_morale","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Revue de m\u00e9taphysique et de morale"}],"categories":[{"sortkey":"Revue De Metaphysique Et De Morale","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_February_2008"},{"sortkey":"Revue De Metaphysique Et De Morale","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Revue De Metaphysique Et De Morale","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Revue De Metaphysique Et De Morale","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_July_2010"},{"sortkey":"Revue De Metaphysique Et De Morale","hidden":"","*":"Official_website_not_in_Wikidata"},{"sortkey":"Revue De Metaphysique Et De Morale","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Revue De Metaphysique Et De Morale","*":"French-language_journals"},{"sortkey":"Revue De Metaphysique Et De Morale","*":"Philosophy_journals"},{"sortkey":"Revue De Metaphysique Et De Morale","*":"Publications_established_in_1893"},{"sortkey":"Revue De Metaphysique Et De Morale","*":"Quarterly_journals"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from February 2008"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from July 2010"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbara Cassin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berry paradox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertrand Russell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge philosophique"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9lestin Bougl\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique Parodi"},{"ns":0,"exists":"","*":"French-language"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Ravaisson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Simmel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Delacroix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Poincar\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cavaill\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Nicod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Wahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julien Benda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logicist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Bachelier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Couturat"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Brunschvicg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Merleau-Ponty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy journal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rich Text Format"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sully Prudhomme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twentieth-century French philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Delbos"},{"ns":0,"exists":"","*":"William James"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xavier L\u00e9on"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9lie Hal\u00e9vy"},{"ns":0,"*":"Henri Maldiney"},{"ns":0,"*":"Francine Bloch"},{"ns":0,"*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Rauh"},{"ns":0,"*":"Georges Poyer"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg"],"externallinks":["http://durkheim.uchicago.edu/Glossary.html","http://www.univ-nancy2.fr/Poincar%C3%A9/bhp/pdf/hp1898rm.pdf","https://web.archive.org/web/20070927185129/http://www.ac-nancy-metz.fr/enseign/philo/textesph/Simmel_Probleme_de_la_sociologie.pdf","http://www.ac-nancy-metz.fr/enseign/philo/textesph/Simmel_Probleme_de_la_sociologie.pdf","https://web.archive.org/web/20070930055335/http://www.ac-nancy-metz.fr/enseign/philo/textesph/Simmel_Probleme_sociologie.rtf","http://www.puf.com/Revue_de_m%C3%A9taphysique_et_de_morale","http://fr.wikisource.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Revue_de_m%C3%A9taphysique_et_de_morale"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Some articles","number":"1","index":"1","fromtitle":"Revue_de_m\u00e9taphysique_et_de_morale","byteoffset":1471,"anchor":"Some_articles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Revue_de_m\u00e9taphysique_et_de_morale","byteoffset":3330,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Revue_de_m\u00e9taphysique_et_de_morale","byteoffset":3484,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Revue_de_m\u00e9taphysique_et_de_morale","byteoffset":3512,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Revue de m\u00e9taphysique et de morale</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Revue de m\u00e9taphysique et de morale</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Revue De Metaphysique Et De Morale"},{"name":"wikibase_item","*":"Q577540"}]}}