{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Dar\u00edo Suro","pageid":26151615,"revid":857094781,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Dominican diplomat and painter</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dario_Suro_A.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Dario_Suro_A.jpg/220px-Dario_Suro_A.jpg\" width=\"220\" height=\"275\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Dario_Suro_A.jpg/330px-Dario_Suro_A.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Dario_Suro_A.jpg/440px-Dario_Suro_A.jpg 2x\" data-file-width=\"769\" data-file-height=\"960\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dario_Suro_A.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Dario Suro</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i><b>Suro</b></i>&#160;and the second or maternal family name is <i><b>Garc\u00eda-Godoy</b></i>.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:Dar%C3%ADo_Suro\" title=\"Talk:Dar\u00edo Suro\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This biographical article <b>is written <a href=\"/wiki/Wikipedia:Wikipedia_is_not_the_place_to_post_your_r%C3%A9sum%C3%A9\" title=\"Wikipedia:Wikipedia is not the place to post your r\u00e9sum\u00e9\">like a r\u00e9sum\u00e9</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit\">help improve it</a> by revising it to be <a href=\"/wiki/Wikipedia:NPOV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:NPOV\">neutral</a> and <a href=\"/wiki/Wikipedia:MOSBIO\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:MOSBIO\">encyclopedic</a>.</span>  <small><i>(February 2012)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(February 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Dar\u00edo Suro</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Cultural_attach%C3%A9\" title=\"Cultural attach\u00e9\">Cultural attach\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/List_of_diplomatic_missions_of_the_Dominican_Republic\" title=\"List of diplomatic missions of the Dominican Republic\">Embassy of the Dominican Republic Embassy, Mexico City</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1943\u20131947</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Constituency</th><td>\n<a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">National Director of Fine Arts</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1947\u20131950</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Constituency</th><td>\n<a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Cultural_attach%C3%A9\" title=\"Cultural attach\u00e9\">Cultural attach\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/List_of_diplomatic_missions_of_the_Dominican_Republic\" title=\"List of diplomatic missions of the Dominican Republic\">Dominican Republic Embassy of the Dominican Republic, Madrid</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1950&#160;\u2013&#32;c. 1953<br /><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"prose is unclear on termination year (August 2013)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Constituency</th><td>\n<a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Cultural_attach%C3%A9\" title=\"Cultural attach\u00e9\">Cultural attach\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Embassy_of_the_Dominican_Republic_in_Washington,_D.C.\" title=\"Embassy of the Dominican Republic in Washington, D.C.\">Embassy of the Dominican Republic, Washington, D.C.</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1962\u20131965</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Constituency</th><td>\n<a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Counselor, <a href=\"/wiki/Embassy_of_the_Dominican_Republic_in_Washington,_D.C.\" title=\"Embassy of the Dominican Republic in Washington, D.C.\">Embassy of the Dominican Republic, Washington, D.C.</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1965\u20131967</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Constituency</th><td>\n<a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Minister-counselor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister-counselor\">Minister Counselor</a>, <a href=\"/wiki/Embassy_of_the_Dominican_Republic_in_Washington,_D.C.\" title=\"Embassy of the Dominican Republic in Washington, D.C.\">Embassy of the Dominican Republic, Washington, D.C.</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1967\u20131970</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Constituency</th><td>\n<a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Minister_Plenipotentiary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister Plenipotentiary\">Minister Plenipotentiary</a>, <a href=\"/wiki/Deputy_Chief_of_Mission\" class=\"mw-redirect\" title=\"Deputy Chief of Mission\">Deputy Chief of Mission</a>, <a href=\"/wiki/Embassy_of_the_Dominican_Republic_in_Washington,_D.C.\" title=\"Embassy of the Dominican Republic in Washington, D.C.\">Embassy of the Dominican Republic, Washington, D.C.</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1970\u20131980</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Constituency</th><td>\n<a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Adjunct Ambassador, Alternate Representative, <a href=\"/wiki/Embassy_of_the_Dominican_Republic_in_Washington,_D.C.\" title=\"Embassy of the Dominican Republic in Washington, D.C.\">Embassy of the Dominican Republic, Washington, D.C.</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1980\u20131996</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Constituency</th><td>\n<a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\nJune 13, 1917<br /><a href=\"/wiki/La_Vega_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Vega (city)\">La Vega</a>, <a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nJanuary 18, 1997<span style=\"display:none\">(1997-01-18)</span> (aged&#160;79)<br /><a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a>, <a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Spouse(s)</th><td>\nMaruxa Franco Fernandez</td></tr><tr><th scope=\"row\">Relations</th><td>\n<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Godoy\" class=\"extiw\" title=\"es:Federico Garc\u00eda Godoy\">Federico Garc\u00eda Godoy</a> (grandfather)<br /><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Garc%C3%ADa-Godoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Garc\u00eda-Godoy (page does not exist)\">Enrique Garc\u00eda-Godoy</a> (uncle)<br /><a href=\"/w/index.php?title=Rosa_Delia_Garc%C3%ADa-Godoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosa Delia Garc\u00eda-Godoy (page does not exist)\">Rosa Delia Garc\u00eda-Godoy</a> (aunt)<br /><a href=\"/wiki/H%C3%A9ctor_Garc%C3%ADa-Godoy\" title=\"H\u00e9ctor Garc\u00eda-Godoy\">H\u00e9ctor Garc\u00eda-Godoy</a> (cousin)<br /><a href=\"/w/index.php?title=Harold_Priego&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Harold Priego (page does not exist)\">Harold Priego Garc\u00eda-Godoy</a> (first cousin once removed)<br /><a href=\"/wiki/Laura_Garc%C3%ADa-Godoy\" title=\"Laura Garc\u00eda-Godoy\">Laura Garc\u00eda-Godoy</a> (first cousin twice removed)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Children</th><td>\nJaime, Federico and Rosa</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Alma_mater\" title=\"Alma mater\">Alma mater</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Escuela_Nacional_de_Pintura,_Escultura_y_Grabado_%22La_Esmeralda%22\" title=\"Escuela Nacional de Pintura, Escultura y Grabado &quot;La Esmeralda&quot;\">Escuela Nacional de Pintura, Escultura y Grabado \"La Esmeralda\"</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td>\n<a href=\"/wiki/Art_critic\" title=\"Art critic\">Art critic</a>, <a href=\"/wiki/Diplomat\" title=\"Diplomat\">diplomat</a>, <a href=\"/wiki/Painter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Painter\">painter</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Dar\u00edo Antonio Suro Garc\u00eda-Godoy</b> (June 13, 1917, <a href=\"/wiki/La_Vega_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Vega (city)\">La Vega</a> \u2013 January 18, 1997, <a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a>) was an <a href=\"/wiki/Art_critic\" title=\"Art critic\">art critic</a>, <a href=\"/wiki/Diplomat\" title=\"Diplomat\">diplomat</a> and painter from the <a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a>. He was the nephew of painter <a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Garc%C3%ADa-Godoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Garc\u00eda-Godoy (page does not exist)\">Enrique Garc\u00eda-Godoy</a>, his first art teacher. Along with <a href=\"/wiki/Yoryi_Morel\" title=\"Yoryi Morel\">Yoryi Morel</a> and <a href=\"/wiki/Jaime_Colson\" title=\"Jaime Colson\">Jaime Colson</a>, he is considered one of the founders of the modernist school of Dominican painting.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Family\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Family</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Early_career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Early career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Mexico\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Mexico</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Art_study\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Art study</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Impact_on_work\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Impact on work</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Dominican_Republic\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Dominican Republic</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Director_of_Fine_Arts\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Director of Fine Arts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Personal_issues\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Personal issues</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Spain\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Dominican_Republic_2\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Dominican Republic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#New_York_City\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">New York City</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Neo-Plasticist_world\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Neo-Plasticist world</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Group_shows\"><span class=\"tocnumber\">7.2</span> <span class=\"toctext\">Group shows</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Washington\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Washington</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Recognition\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Recognition</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Self-assessment\"><span class=\"tocnumber\">9.1</span> <span class=\"toctext\">Self-assessment</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Writings\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Writings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Family\">Family</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Family\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born to Jaime Vicente Suro S\u00e1nchez (born in 1890, in Utuado, Puerto Rico) and Isabel Emilia Garc\u00eda-Godoy Ceara (born in 1883 to <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Godoy\" class=\"extiw\" title=\"es:Federico Garc\u00eda Godoy\">Federico Garc\u00eda Godoy</a> and Rosa Ceara Gim\u00e9nez).<sup id=\"cite_ref-Genealogy_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Genealogy-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He had a brother, <a href=\"/w/index.php?title=Rub%C3%A9n_Suro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rub\u00e9n Suro (page does not exist)\">Rub\u00e9n Antonio</a> (1916-2006).<sup id=\"cite_ref-Genealogy_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Genealogy-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_career\">Early career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Early on, he became popular as an <a href=\"/wiki/Impressionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Impressionist\">Impressionist</a> <a href=\"/wiki/Landscape_artist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Landscape artist\">landscape artist</a>, often painting horses and rainy scenes of the Cibao region of his country. Suro had his first solo exhibition in 1938 at the Ateneo Dominicano in Santo Domingo. Subsequently, the same exhibition was shown at the San Cristobal Ateneo and in 1939, he was included in group exhibitions in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>, at the Riverside Museum and the Dominican Republic Pavilion at the <a href=\"/wiki/1939_New_York_World%27s_Fair\" title=\"1939 New York World&#39;s Fair\">1939 New York World's Fair</a>.\n</p><p>In 1940, Suro participated in the Inter-American Exhibition of the Caribbean organized by the <a href=\"/wiki/Organization_of_American_States\" title=\"Organization of American States\">Organization of American States</a>. In that same year, he participated in a group show at the Ateneo Dominicano in Santo Domingo. In 1942, he had a solo exhibition at the <a href=\"/w/index.php?title=Escuela_Nacional_de_Bellas_Artes_(Santo_Domingo)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escuela Nacional de Bellas Artes (Santo Domingo) (page does not exist)\">Escuela Nacional de Bellas Artes</a> in Santo Domingo.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mexico\">Mexico</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Mexico\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dario_Suro_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/85/Dario_Suro_01.jpg/220px-Dario_Suro_01.jpg\" width=\"220\" height=\"204\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/85/Dario_Suro_01.jpg/330px-Dario_Suro_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/8/85/Dario_Suro_01.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"370\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dario_Suro_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Lluvia en el mercado</i> (English:  <i>Rain in the Market</i>), 1942 (<a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Arte_Moderno_(Santo_Domingo)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museo de Arte Moderno (Santo Domingo) (page does not exist)\">Museo de Arte Moderno</a>, <a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a>)</div></div></div>\n<p>The following year, 1943, he married Maruxa Franco Fernandez of Santiago and shortly after, they departed for Mexico where he was named <a href=\"/wiki/Cultural_attach%C3%A9\" title=\"Cultural attach\u00e9\">cultural attach\u00e9</a> at the <a href=\"/wiki/List_of_diplomatic_missions_of_the_Dominican_Republic\" title=\"List of diplomatic missions of the Dominican Republic\">Dominican Republic Embassy</a> in that country. On the way, they stayed in <a href=\"/wiki/Havana\" title=\"Havana\">Havana</a> for several weeks, where his bride's cousin, Tomas Hernandez Franco, was the Dominican <a href=\"/wiki/Consul_General\" class=\"mw-redirect\" title=\"Consul General\">Consul General</a> to that city. Here he met with the young art critic <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_G%C3%B3mez-Sicre\" title=\"Jos\u00e9 G\u00f3mez-Sicre\">Jos\u00e9 G\u00f3mez-Sicre</a>, whom he had encountered previously in Santo Domingo. Later they would renew their friendship in <a href=\"/wiki/Washington,_D.C.\" title=\"Washington, D.C.\">Washington, D.C.</a>, where G\u00f3mez-Sicre was the founder and director of the <a href=\"/wiki/Art_Museum_of_the_Americas\" title=\"Art Museum of the Americas\">Art Museum of the Americas</a>, which was established in 1976 by the O.A.S. Permanent Council. While in Havana, Suro also met and befriended important modern artists such as <a href=\"/wiki/Fidelio_Ponce\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fidelio Ponce\">Fidelio Ponce</a>, <a href=\"/wiki/Carlos_Enr%C3%ADquez\" title=\"Carlos Enr\u00edquez\">Carlos Enr\u00edquez</a> and <a href=\"/wiki/Amelia_Pel%C3%A1ez\" title=\"Amelia Pel\u00e1ez\">Amelia Pel\u00e1ez</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Art_study\">Art study</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Art study\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Finally arriving in Mexico after their fascinating Cuban \"sejour\", Suro had a very busy schedule. In addition to his duties as attach\u00e9, he enrolled at <a href=\"/wiki/Escuela_Nacional_de_Pintura,_Escultura_y_Grabado_%22La_Esmeralda%22\" title=\"Escuela Nacional de Pintura, Escultura y Grabado &quot;La Esmeralda&quot;\">Escuela Nacional de Pintura, Escultura y Grabado \"La Esmeralda\"</a>, where he studied art for nearly four years with some of the most prestigious artists in contemporary Mexico, including <a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a>, <a href=\"/wiki/Agust%C3%ADn_Lazo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agust\u00edn Lazo\">Agust\u00edn Lazo</a>, <a href=\"/wiki/Jes%C3%BAs_Guerrero_Galv%C3%A1n\" title=\"Jes\u00fas Guerrero Galv\u00e1n\">Jes\u00fas Guerrero Galv\u00e1n</a> and <a href=\"/wiki/Manuel_Rodr%C3%ADguez_Lozano\" title=\"Manuel Rodr\u00edguez Lozano\">Manuel Rodr\u00edguez Lozano</a>.\n</p><p>Suro soon befriended some of the most prominent people in Mexico City, which was a great cultural center at the time, including the <a href=\"/wiki/Philosopher\" title=\"Philosopher\">philosopher</a> <a href=\"/wiki/Alfonso_Reyes\" title=\"Alfonso Reyes\">Alfonso Reyes</a>, the <a href=\"/wiki/Art_historian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art historian\">art historian</a> and critic Justino Fern\u00e1ndez, painters <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Izquierdo_(artist)\" title=\"Mar\u00eda Izquierdo (artist)\">Mar\u00eda Izquierdo</a> and <a href=\"/wiki/Angelina_Beloff\" title=\"Angelina Beloff\">Angelina Beloff</a> (the first wife of Rivera), and writer and critic Agust\u00edn Vel\u00e1zquez Ch\u00e1vez. He also met <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Clemente_Orozco\" title=\"Jos\u00e9 Clemente Orozco\">Jos\u00e9 Clemente Orozco</a>, <a href=\"/wiki/Frida_Kahlo\" title=\"Frida Kahlo\">Frida Kahlo</a>, <a href=\"/wiki/Lupe_Marin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lupe Marin\">Lupe Marin</a> and <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Vasconcelos\" title=\"Jos\u00e9 Vasconcelos\">Jos\u00e9 Vasconcelos</a>, who would play a crucial role in Suro's career. In 1944, he received word that he had won the Second Prize (Silver Medal) at the Second National Fine Arts Biennial in Santo Domingo. Two years later he won First Prize (Gold Medal) at the Third National Fine Arts Biennial.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Impact_on_work\">Impact on work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Impact on work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Suro's time in Mexico had a dramatic impact on his work. Moving away from a harmonious palette and depictions of pleasant, often melancholy, genre scenes that made him popular with his countrymen, he opted for something more bold and jarring. Influenced by the Mexican nationalistic spirit that embraced all things ethnic, Suro created a related Dominican vision heretofore unseen, a new kind of painting called \"Negroide\", which had its counterpart in Dominican literature of the time, namely in the poetry of his brother Rub\u00e9n Suro (\"Poemas De Una Sola Intencion\"). Directly addressing multiracial issues (an obvious component of Dominican reality) through graphic images, was indeed a new approach in a nation where whitewashing was often the norm. Many Dominicans liked to think that their heritage derived exclusively from Spain, forgetting their important African legacy. Suro's take was confrontational and challenging, using imagery that made some of his countrymen uncomfortable.\n</p><p>In 1946, he was included in a group show at the <a href=\"/wiki/Palacio_de_Bellas_Artes\" title=\"Palacio de Bellas Artes\">Palacio de Bellas Artes</a> in Mexico City. The following year, he had a solo exhibition at the institution, an event that was widely publicized in the city, bringing him recognition from some of the most important art critics&#160;&#8211;&#32; but perhaps leading to his downfall with his own government. His embassy job was suddenly terminated. Before he knew it, he was on a plane with his family going back home where he would be facing an uncertain future. Suro was told by unofficial sources that Dominican Republic <a href=\"/wiki/Dictator\" title=\"Dictator\">dictator</a> <a href=\"/wiki/Rafael_Trujillo\" title=\"Rafael Trujillo\">Rafael Trujillo</a> was not happy with the attention his cultural attach\u00e9 had received in Mexico.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dominican_Republic\">Dominican Republic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Dominican Republic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Upon his return to Santo Domingo, Suro and his wife were warmly greeted by family and friends, while others, especially some who were close to Trujillo, kept a certain distance. The fall from grace was short lived.\n</p><p>Vasconcelos, his friend from Mexico, who happened to arrive in Santo Domingo on an official visit and raved to Trujillo about the recently repatriated diplomat and painter, calling him \"brilliant\", and strongly urging the Dominican leader to name Suro Director of Fine Arts of the nation. This happened in early 1947 and once again Suro was celebrated. That same year, he had a successful solo exhibition at the <a href=\"/w/index.php?title=National_Palace_of_Fine_Arts&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"National Palace of Fine Arts (page does not exist)\">National Palace of Fine Arts</a> in Santo Domingo, showing works that were shown in Mexico with a few recent Dominican additions. Overall, Dominicans were greatly impressed by a new dynamic vision of their nation forged in Mexico by a young Dominican.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Director_of_Fine_Arts\">Director of Fine Arts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Director of Fine Arts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>As Director of Fine Arts, Suro was once again in the spotlight, receiving distinguished guests, including <a href=\"/wiki/Alicia_Markova\" title=\"Alicia Markova\">Alicia Markova</a> and <a href=\"/wiki/Anton_Dolin\" title=\"Anton Dolin\">Anton Dolin</a> and groups like the celebrated \"Coros y Danzas\" from Spain. He was responsible for overseeing new exhibitions at the Palacio de Bellas Artes and setting up cultural programs. He also gave lectures covering a wide range of themes, like the one on his friend Jos\u00e9 Clemente Orozco, \"La Muerte de Orozco\", which he gave at the Instituto Dominico Americano in Santo Domingo. In 1948, he participated in the 4th National Biennial of Fine Arts.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Personal_issues\">Personal issues</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Personal issues\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During this same period, the Suro family underwent dramatic, painful changes. His son, Jaime, died suddenly shortly before his second birthday. This event became an obsessive recurring <a href=\"/wiki/Leitmotif\" title=\"Leitmotif\">leitmotif</a> in several of his paintings. Depicting the dead child becomes a kind of <a href=\"/wiki/Catharsis\" title=\"Catharsis\">catharsis</a> in those canvases; the native <a href=\"/w/index.php?title=Baquin%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Baquin\u00ed (page does not exist)\">Baquin\u00ed</a> ritual of burying children becomes an important point of identity for the artist. In 1948, his son Federico was born and the following year his daughter Rosa.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Spain\">Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1950, Suro's life changed once again when he was sent to Spain as cultural attach\u00e9 of the Dominican Republic. Arriving with his family in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, Suro befriended some of the most outstanding Spanish artists of that time, including <a href=\"/wiki/Antonio_Saura\" title=\"Antonio Saura\">Antonio Saura</a>, <a href=\"/wiki/Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a>, <a href=\"/wiki/Manolo_Millares\" title=\"Manolo Millares\">Manolo Millares</a>, and <a href=\"/wiki/Jose_Caballero\" title=\"Jose Caballero\">Jose Caballero</a> (\"Pepe\"). Caballero was a close friend of <a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a>, <a href=\"/wiki/Pablo_Neruda\" title=\"Pablo Neruda\">Pablo Neruda</a>, <a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a> and others. Suro was also able to see the great art of Spain, including works by his personal favorites <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Vel\u00e1zquez</a>, <a href=\"/wiki/El_Greco\" title=\"El Greco\">El Greco</a> and <a href=\"/wiki/Goya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goya\">Goya</a>.\n</p><p>Living in Spain also facilitated extensive travel to other European cities, including Paris, London and Amsterdam. He especially loved Italy, and was particularly impressed by the works of <a href=\"/wiki/Piero_della_Francesca\" title=\"Piero della Francesca\">Piero della Francesca</a>.\n</p><p>Combining diplomacy and art as he had in Mexico, Suro participated in group exhibitions in Madrid and Barcelona, as well as faraway places like San Francisco (<a href=\"/wiki/California_Palace_of_the_Legion_of_Honor\" class=\"mw-redirect\" title=\"California Palace of the Legion of Honor\">Legion of Honor</a>) and Pittsburgh (<a href=\"/wiki/Carnegie_Museums_of_Pittsburgh\" title=\"Carnegie Museums of Pittsburgh\">Carnegie Institute</a>). He was invited to participate in the <a href=\"/w/index.php?title=Sal%C3%B3n_de_los_Once&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sal\u00f3n de los Once (page does not exist)\">Sal\u00f3n de los Once</a> in 1951, along with ten other artists, a venue organized by the philosopher <a href=\"/wiki/Eugeni_d%27Ors\" title=\"Eugeni d&#39;Ors\">Eugeni d'Ors</a>. The same year, he participated in the First Hispano-American Biennial, which was exhibited in Madrid and Barcelona. He represented the Dominican Republic in several important congresses (including the <a href=\"/w/index.php?title=Congreso_de_la_Cooperacion_Intellectual_Latino_Americano%E2%80%941952&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Congreso de la Cooperacion Intellectual Latino Americano\u20141952 (page does not exist)\">Congreso de la Cooperacion Intellectual Latino Americano\u20141952</a>) while continuing his travels throughout the <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberian Peninsula</a> and several other European nations.\n</p><p>In terms of his artistic development, Spain had a significant impact. This is where Suro painted his first abstract canvases, influenced by European trends.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dominican_Republic_2\">Dominican Republic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Dominican Republic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As in Mexico, his busy professional life came to an abrupt end. His job was suddenly terminated, without any explanation. Upon arrival in Santo Domingo the same scenario was repeated that they experienced upon their return from Mexico. The Suros heard gossip about the termination of his job and a close friend, who happened to be related to Trujillo's wife, recommended that they leave the country. Leaving the country in that era was not simple. Both Dario and Maruxa were interrogated, but in a fairly short time they were on their way to New York City in 1953. Their children joined them the following year.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"New_York_City\">New York City</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: New York City\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Suro's New York City experience would be decidedly different from his Mexico City and Madrid years. With limited English, the couple had a difficult time adjusting to the metropolis. His wife immediately found work as a seamstress in a factory. Suro, however had a harder time. Visiting several establishments that hired artists to do fairly routine work, he soon realized that there was little demand. He finally found a job on <a href=\"/wiki/23rd_Street_(Manhattan)\" title=\"23rd Street (Manhattan)\">23rd Street</a>, in a factory where artists painted <a href=\"/wiki/Porcelain\" title=\"Porcelain\">porcelain</a>, screens and other objects. They were given models to work from, with a limited freedom of artistic expression.\n</p><p>Nevertheless, Suro explored the New York City art scene. He started contacting dealers and gallery owners, including <a href=\"/w/index.php?title=Rose_Fried&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rose Fried (page does not exist)\">Rose Fried</a>, <a href=\"/wiki/Betty_Parsons\" title=\"Betty Parsons\">Betty Parsons</a> and <a href=\"/wiki/Leo_Castelli\" title=\"Leo Castelli\">Leo Castelli</a>.\n</p><p>As an art critic, Suro wrote the first in-depth critical articles on both <a href=\"/wiki/Piet_Mondrian\" title=\"Piet Mondrian\">Piet Mondrian</a> and <a href=\"/wiki/Stuart_Davis_(painter)\" title=\"Stuart Davis (painter)\">Stuart Davis</a> in the Spanish language. He reintroduced the work of <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda\">Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda</a> to the artists within the <a href=\"/w/index.php?title=Rose_Fried_Gallery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rose Fried Gallery (page does not exist)\">Rose Fried Gallery</a> circle, where he was asked to write the text of an accompanying monograph for Torres Garcia's 1960 breakthrough exhibition.\n</p><p>Among the artists befriended by Suro in New York City were <a href=\"/wiki/Fritz_Glarner\" title=\"Fritz Glarner\">Fritz Glarner</a>, <a href=\"/wiki/Ronnie_Elliott\" title=\"Ronnie Elliott\">Ronnie Elliott</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Arp\" title=\"Jean Arp\">Jean Arp</a>, <a href=\"/wiki/Stuart_Davis_(painter)\" title=\"Stuart Davis (painter)\">Stuart Davis</a>, <a href=\"/wiki/Adolf_Fleischmann\" title=\"Adolf Fleischmann\">Adolf Fleischmann</a>, <a href=\"/wiki/Minna_Citron\" title=\"Minna Citron\">Minna Citron</a>, <a href=\"/wiki/Bud_Hopkins\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bud Hopkins\">Bud Hopkins</a>, <a href=\"/wiki/Burgoyne_Diller\" title=\"Burgoyne Diller\">Burgoyne Diller</a>, <a href=\"/wiki/Philip_Guston\" title=\"Philip Guston\">Philip Guston</a>, <a href=\"/wiki/Charmion_von_Wiegand\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charmion von Wiegand\">Charmion von Wiegand</a>, <a href=\"/wiki/John_Grillo\" title=\"John Grillo\">John Grillo</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Xceron\" title=\"Jean Xceron\">Jean Xceron</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Judith_Rothschild&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Judith Rothschild (page does not exist)\">Judith Rothschild</a>, <a href=\"/wiki/Lil_Picard\" title=\"Lil Picard\">Lil Picard</a>, <a href=\"/wiki/Esteban_Vicente\" title=\"Esteban Vicente\">Esteban Vicente</a>, <a href=\"/wiki/Raymond_Hendler\" title=\"Raymond Hendler\">Raymond Hendler</a>, <a href=\"/wiki/John_Hultberg\" title=\"John Hultberg\">John Hultberg</a> and <a href=\"/wiki/Lynne_Drexler\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lynne Drexler\">Lynne Drexler</a>.\n</p><p>In spite of his busy schedule, working in the factory and painting at home, he wrote for many international publications, including the Paris-based <i><a href=\"/wiki/Aujourd%27hui\" title=\"Aujourd&#39;hui\">Aujourd'hui</a></i> and the Madrid-based <i><a href=\"/w/index.php?title=Cuadernos_Hispanoamericanos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cuadernos Hispanoamericanos (page does not exist)\">Cuadernos Hispanoamericanos</a></i>, and he was a frequent contributor at <i><a href=\"/wiki/El_Caribe\" title=\"El Caribe\">El Caribe</a></i> and other newspapers in the Dominican Republic.\n</p><p>Through his job, he met <a href=\"/w/index.php?title=Herman_Somberg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herman Somberg (page does not exist)\">Herman Somberg</a>, one of his coworkers who was a quintessential New Yorker and a talented artist who happened to be a close friend of <a href=\"/wiki/Franz_Kline\" title=\"Franz Kline\">Franz Kline</a>. After a certain reluctance, the latter finally agreed to meet Suro and the two became fast friends (later Suro reminisced about the encounter and ensuing friendship in an article written for <i>Americas Magazine</i> \"Franz Kline&#160;&#8211;&#32; Freedom and Space\" in 1969). He frequented the <a href=\"/wiki/Cedar_Tavern\" title=\"Cedar Tavern\">Cedar Tavern</a> in Manhattan, which he later called \"one of the great universities of my life\" and the place where he drank seriously along with his growing number of acquaintances. Another special friend was <a href=\"/wiki/Philip_Guston\" title=\"Philip Guston\">Philip Guston</a>, who was fluent in Spanish.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Neo-Plasticist_world\">Neo-Plasticist world</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Neo-Plasticist world\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Many of the friends that he met early on through Fried were part of the <a href=\"/wiki/Neo-Plasticist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neo-Plasticist\">Neo-Plasticist</a> world. <a href=\"/wiki/Fritz_Glarner\" title=\"Fritz Glarner\">Fritz Glarner</a> had been a close friend of Mondrian, a kindred spirit and the man who photographically documented Mondrian's New York City studio. One of Suro's most intriguing friends was the German Dadaist poet, writer and drummer <a href=\"/wiki/Richard_Huelsenbeck\" title=\"Richard Huelsenbeck\">Richard Huelsenbeck</a> who was also a psychiatrist who went by the name Charles R. Hulbeck. As in Mexico and Spain, Suro changed his style once again, expressing himself through geometric abstract images and eventually going on to works that were decidedly informal and expressionistic.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Group_shows\">Group shows</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Group shows\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>He participated in group shows at the Rose Fried Gallery, including the International Collage Exhibition in 1956. <a href=\"/wiki/Barbara_Guest\" title=\"Barbara Guest\">Barbara Guest</a>, covering this show for <i>Arts Magazine</i>, observed, \"Suro has carried the Dada idea along, with a frank assemblage of numbers which would have delighted le grand maitre Picabia\". Suro also participated in many group shows, including the  \"International Avant Garde Perspectives\" at the <a href=\"/wiki/Newport_Art_Association\" class=\"mw-redirect\" title=\"Newport Art Association\">Newport Art Association</a> in 1959.\n</p><p>He finally had a solo exhibition at the <a href=\"/w/index.php?title=Poindexter_Gallery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Poindexter Gallery (page does not exist)\">Poindexter Gallery</a>, in Manhattan, in 1962. The new paintings were both a reflection of his American experience, as well as his lifelong obsession with Spain&#160;&#8211;&#32; several paintings were entitled \"Tauromaquia\", Suro's homage to Goya. Unfortunately, the exhibition coincided with a major newspaper strike and Suro did not receive a normal press coverage. <a href=\"/w/index.php?title=John_Gruen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"John Gruen (page does not exist)\">John Gruen</a>, in the <i><a href=\"/wiki/New_York_Herald_Tribune\" title=\"New York Herald Tribune\">New York Herald Tribune</a></i>, among the few periodicals that covered the event, wrote: \"A Dominican artist who has shown extensively in Europe but not previously here offers oils and collages in intensely muted colors flavored with textual elements reminiscent of the Spanish concern with the \"earth\". They are strong, bold and terse\". Suro received a congratulatory letter from his old friend <a href=\"/w/index.php?title=Vela_Zanetti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vela Zanetti (page does not exist)\">Vela Zanetti</a>, who visited the exhibition and was both impressed and surprised by the new paintings. The art magazines had overall positive comments as well.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Washington\">Washington</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Washington\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1961, events in his homeland once again changed his life. Trujillo was assassinated. <a href=\"/wiki/Juan_Bosch_(politician)\" title=\"Juan Bosch (politician)\">Juan Bosch</a>, Suro's childhood friend, was elected <a href=\"/wiki/President_of_the_Dominican_Republic\" title=\"President of the Dominican Republic\">President of the Dominican Republic</a> in 1962 and named Suro the cultural attach\u00e9 at the <a href=\"/wiki/Embassy_of_the_Dominican_Republic_in_Washington,_D.C.\" title=\"Embassy of the Dominican Republic in Washington, D.C.\">Embassy of the Dominican Republic in Washington, D.C.</a>, as well as the Organization of American States (OAS). Suro remained in these posts for most of the rest of his life. Washington did not offer the same artistic stimulus as New York City, but his new job was more comfortable and better-paying.\n</p><p>Suro continued painting and exhibiting worldwide into his old age. His painting went through new phases, constantly changing. In his last decade, he revisited old themes, often combining them and coming up with something new in the process. He also continued writing, frequently contributing to <i>Americas Magazine</i>, several Dominican Republic publications, including <i>Ahora</i> and <i>Listin Diario</i>, as well as international ones, including <i><a href=\"/w/index.php?title=Cuadernos_Hispanoamericanos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cuadernos Hispanoamericanos (page does not exist)\">Cuadernos Hispanoamericanos</a></i> and <i><a href=\"/w/index.php?title=Acento_Cultural&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Acento Cultural (page does not exist)\">Acento Cultural</a></i>. He was promoted from cultural attach\u00e9 to Counselor (1965) to <a href=\"/wiki/Minister-counselor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister-counselor\">Minister Counselor</a> (1967) to <a href=\"/wiki/Minister_Plenipotentiary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister Plenipotentiary\">Minister Plenipotentiary</a>, <a href=\"/wiki/Deputy_Chief_of_Mission\" class=\"mw-redirect\" title=\"Deputy Chief of Mission\">Deputy Chief of Mission</a> (1970) and finally Adjunct Ambassador, Alternate Representative (1980).\n</p><p>In October 1996, he returned to the Dominican Republic with his wife. He was hoping to concentrate on his art, developing new ideas for paintings inspired by shadows; however, he died the following January. His funeral was attended by many friends, as well as Dominican dignitaries; three former Dominican presidents were present&#160;&#8211;&#32; <a href=\"/wiki/Salvador_Jorge_Blanco\" title=\"Salvador Jorge Blanco\">Salvador Jorge Blanco</a>, <a href=\"/wiki/Donald_Reid_Cabral\" title=\"Donald Reid Cabral\">Donald Reid Cabral</a> and <a href=\"/wiki/Juan_Bosch_(politician)\" title=\"Juan Bosch (politician)\">Juan Bosch</a>&#160;&#8211;&#32; who told the Suro family \"Dario Suro was not only a great artist, he was a great Dominican\".\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recognition\">Recognition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Recognition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Suro was the first artist to receive \"El Premio Nacional de Artes Plasicas\" of the Dominican Republic in 1993, which was presented to him by President <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Balaguer\" title=\"Joaqu\u00edn Balaguer\">Joaqu\u00edn Balaguer</a>. The \"Orden de Duarte, Sanchez y Mella\" medal was presented posthumously to his widow by President <a href=\"/wiki/Leonel_Fern%C3%A1ndez\" title=\"Leonel Fern\u00e1ndez\">Leonel Fern\u00e1ndez</a> in 1999.\n</p><p>A comprehensive retrospective, \"Dario Suro 1917&#8211;1997: Metamorfosis y Transmigracones\", was organized at the Centro Cultural de Espana in Santo Domingo, curated by Ricardo Ramon Jarnes, Laura Gil and Marianne de Tolentino in 2001. The 4th Caribbean Biennial (2002), dedicated to Suro, was organized by Sara Herman, Director of the National Gallery of Modern Art of the Dominican Republic; Ricardo Ramon Jarnes and Laura Gil curated an accompanying retrospective exhibition. President <a href=\"/wiki/Hip%C3%B3lito_Mej%C3%ADa\" title=\"Hip\u00f3lito Mej\u00eda\">Hip\u00f3lito Mej\u00eda</a> and Vice President Milagro Ortiz Bosch opened this biennial.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Self-assessment\">Self-assessment</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Self-assessment\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1981, Suro assessed his approach to art in the following manner: \"I have always been motivated by the existential condition of an object and not by the development of a style.\" More recently, art historian and critic Alejandro Anreus, who often wrote about Suro, offered a more complete summary of his multifaceted career as follows. \"Stylistically, Suro transformed the social realism of the Mexican muralists into a neo-realist aesthetic charged with an existential view of tragedy. By the 1950s he had already painted in a kind of pre-Pop Art when he completed his numeric series, and in the 1960s his abstract expressionist phase was a highly original one where the stain, more than the gesture, was his proffered mark-making strategy, while his palette was evocative of 17th century Spanish painting. His erotic period (1970s) culminated in an obsessive calligraphic use of thin, transparent layers of paint, where lines constructed the female sexual forms as pulsating, fully empowered entities with a life of their own. His body of work before his death was a fierce expressionism, where both the human and landscape forms were torn and reconstructed.\"\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Writings\">Writings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Writings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>Dario Suro. \"Orozco en su sitio\". <i>Cuadernos Dominicanos de Cultura</i>.  Volume VI, Number 73. page 16. Santo Domingo. September 1949.</li>\n<li>Dario Suro. \"El Mundo Magico Ta\u00edno\". <i>Cuadernos Hispanoamericanos</i>. Number 17. page 259. Madrid. September&#8211;October 1950.</li>\n<li>Dario Suro. \"La pintura de Esteban Vicente\". <i>El Mundo</i>. San Juan. July 29, 1951.</li>\n<li>Dario Suro. \"Dos Pintores Americanos: Davis y Glarner\". <i>El Caribe</i>. page 11. Santo Domingo. January 9, 1955.</li>\n<li>Dario Suro. \"L'espace: Mondrian et Picasso\". Aujourd'hui - <i>Art &amp; Architecture</i>. Number 20. page 28. Paris. December 1958.</li>\n<li>Dario Suro. \"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda\" (monograph). Rose Fried Gallery. New York. 1960.</li>\n<li>Dario Suro. \"De Malevich A Demain\". Aujourd'hui - <i>Art &amp; Architecture</i>. Number 29. page 54. Paris. December 1960.</li>\n<li>Dario Suro. \"The Baroque in Santo Domingo\". <i>Americas</i>. Washington, D.C. 1963.</li>\n<li>Dario Suro. \"Torres Garcia of Uruguay, Universal Constructionist\". <i>Americas</i>. Volume 17, Number 3. page 24. Washington, D.C. March 1965.</li>\n<li>Dario Suro. \"Stuart Davis (1894&#8211;1964)\". <i>America</i>. Washington, D.C. 1965.</li>\n<li>Dario Suro. \"Ta\u00edno Sculpture&#160;&#8211;&#32; Of Artists and Owls\". <i>Americas</i>. Volume 18, Number 3. page 21. Washington, D.C. March 1966.</li>\n<li>Dario Suro. \"Estilo y Condicion\". <i>El Nacional de Ahora</i>.  page 25. Santo Domingo. October 29, 1967.</li>\n<li>Dario Suro. <i>Arte Dominicano</i> (first comprehensive history of Dominican Art). Santo Domingo; Publicaciones AHORA, C. por A.; 1968.</li>\n<li>Dario Suro. \"Franz Kline - Freedom and Space\". <i>Americas</i> - Volume 20, Number 6. page 21. Washington, D.C. June 1968.</li>\n<li>Dario Suro. \"Ta\u00edno Sculpture\" (part 2). <i>Americas</i>. Volume 20, Number 11&#8211;12. Washington, D.C. November&#8211;December 1968.</li>\n<li>Dario Suro. <i>Colson&#160;&#8211;&#32; Dominicano Universal</i>. Publicaciones Ahora. Santo Domingo. 1969.</li>\n<li>Dario Suro. \"Construccion de un Desorden\". <i>Ahora</i>.  Number 440. Santo Domingo. April 17, 1973</li>\n<li>Dario Suro. \"Thomas Jefferson, the Architect\". <i>Americas</i>. Volume 25, Numbers 11&#8211;12. page 29. Washington, D.C. November&#8211;December 1973.</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Genealogy-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Genealogy_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Genealogy_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Espinal Hern\u00e1ndez, Edwin Rafael (15 March 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140424124402/http://www.idg.org.do/capsulas/marzo2014/marzo201415.htm\">\"Federico Garc\u00eda Godoy: 90 a\u00f1os despu\u00e9s\"</a>. <i>C\u00e1psulas Geneal\u00f3gicas en Are\u00edto</i> (in Spanish). Santo Domingo,&#160;D.&#160;N.: Instituto Dominicano de Genealog\u00eda. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idg.org.do/capsulas/marzo2014/marzo201415.htm\">the original</a> on April 24, 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=C%C3%A1psulas+Geneal%C3%B3gicas+en+Are%C3%ADto&amp;rft.atitle=Federico+Garc%C3%ADa+Godoy%3A+90+a%C3%B1os+despu%C3%A9s&amp;rft.date=2014-03-15&amp;rft.aulast=Espinal+Hern%C3%A1ndez&amp;rft.aufirst=Edwin+Rafael&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.idg.org.do%2Fcapsulas%2Fmarzo2014%2Fmarzo201415.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADar%C3%ADo+Suro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dar%C3%ADo_Suro&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 35em; -webkit-column-width: 35em; column-width: 35em;\">\n<ul><li>Staff (undated). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rsta.pucmm.edu.do/ciudad/bellapart/sec03/DarioSuro/dariosuro.htm\">\"Dario Soro 1917&#8211;1998\"</a>. <a href=\"/wiki/Museo_Bellapart\" title=\"Museo Bellapart\">Museo Bellapart</a>. Retrieved August 23, 2013.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Museo_de_Arte_Moderno\" title=\"Museo de Arte Moderno\">Museo de Arte Moderno</a>. Santo Domingo.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Vagueness\" title=\"Wikipedia:Vagueness\"><span title=\"This information is too vague. (August 2013)\">vague</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Berardo_Collection_Museum\" title=\"Berardo Collection Museum\">Berardo Collection Museum</a>. Lisbon.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Vagueness\" title=\"Wikipedia:Vagueness\"><span title=\"This information is too vague. (August 2013)\">vague</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Latin_Art_Museum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Latin Art Museum (page does not exist)\">Latin Art Museum</a>. Fernando Urena Rib (online). \"<a href=\"/w/index.php?title=Trascendencia_en_la_obra_de_Dario_Suro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Trascendencia en la obra de Dario Suro (page does not exist)\">Trascendencia en la obra de Dario Suro</a>\".</li>\n<li>Almagre, Juan (1946). \"Notas de Arte\". <i>Ultimas Noticias del Excelsior</i>. Mexico D.F.</li>\n<li>Anreus, Alejandro (1993). \"Three Latin American Masters\". <a href=\"/wiki/Montclair_Art_Museum\" title=\"Montclair Art Museum\">Montclair Art Museum</a>. Montclair, New Jersey.</li>\n<li>Anreus, Alejandro (Fall 1994). \"Dario Suro: The Mexican Period\"; <i>STET</i>.  Volume 2, Number 2. Pages 18&#8211;19. New York.</li>\n<li>Anreus, Alejandro (Winter 1997). \"Dario Suro\"; ARS Atelier. New York.</li>\n<li>Barberan, Cecilio (1951). \"Arte de Hoy en Madrid&#160;&#8211;&#32; Suro en el Salon de los 11\". <i>Informaciones</i>. Madrid.</li>\n<li>Benitez, Benito (October 1946). \"Dario Suro\". <i>Prensa Grafica</i>&#160;&#8211;&#32; Seccion de Arte y de Letras. Mexico D.F.</li>\n<li>Bethel, Leslie (1995). <i>The Cambridge History of Latin America</i>.  Volume 10&#160;&#8211;&#32; Latin America Since 1930: Ideas Culture and Society. Page 414. <a href=\"/wiki/Cambridge_University_Press\" title=\"Cambridge University Press\">Cambridge University Press</a>.</li>\n<li>del Calstillo Pichardo, Jose (2007). \"Dominican Cultures&#160;&#8211;&#32; The Making of a Caribbean Society\". Markus Wiener Publishers. Page 73. (published in Spanish in 1981 by the Fundaci\u00f3n Cultural Dominicana)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=A._Cirici_Pelicer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"A. Cirici Pelicer (page does not exist)\">Cirici Pelicer, A.</a> (March 18, 1952). \"Dario Suro\". <i>Hoy</i>&#160;&#8211;&#32; Seccion La Forma Viva. Page 21. Barcelona.</li>\n<li>Cortes Tamayo, R. (October 21, 1946). \"Dario Suro Pintor Dominicano\". <i>Prensa Grafica</i>&#160;&#8211;&#32; Seccion de Arte y de Letras. Mexico D.F.</li>\n<li>Edmundo Ory, Carlos (March 15, 1952). \"Exposiciones de la Semana\". <i><a href=\"/wiki/Diario_de_Barcelona\" title=\"Diario de Barcelona\">Diario de Barcelona</a></i>. Barcelona.</li>\n<li>Edmundo Ory, Carlos (1952). \"Nuestro Tiempo&#160;&#8211;&#32; Poesia &amp; Pintura\". (Suro and Ory collaborative monograph) Madrid.</li>\n<li>Ferretti, Figuerola (1951). \"Octavo Salon de los Once (Sala Biosca)\". <i>Arte</i>. Madrid.</li>\n<li>Garcia Cisneros, Florencio (1960). <i>40 Latin American Artists In New York</i>. New York.</li>\n<li>Garcia Rogriguez, Jose Maria (June 17, 1948). \"D. Suro o Lo Humano En La Angustia Del Hombre\". <i>La Naci\u00f3n</i>. Santo Domingo.</li>\n<li>Gaton Arce, Freddy (July 18, 1949). \"La Medida&#160;&#8211;&#32; Oleo de Suro\". <i>El Caribe</i>. Page 9. Santo Domingo.</li>\n<li>Geron, Candido (2011). <i>Dominican Art&#160;&#8211;&#32; From Modernism to the Vanguard&#160;&#8211;&#32; 1940&#8211;2010</i>. Santo Domingo.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbara_Guest\" title=\"Barbara Guest\">Guest, Barbara</a> (1956). \"Notes on Collage\", <i>Arts</i>.  Volume 30, Number 6. Page 51. New York.</li>\n<li>Gil, Laura (December 5, 1987). \"En La Galeria&#160;&#8211;&#32; Dario Suro\". <i>El Caribe</i>. Page 13.  Santo Domingo.</li>\n<li>Gil, Laura (December 1, 1990).  \"Rafael Squirru: Dario Suro es uno de los Grandes Maestros de Latino America\". <i>El Caribe</i>.  Page 13. Santo Domingo.</li>\n<li>Herman, Sara (Spring 1999). \"Ceremonias y Tiempos. Suro y Su Ritual. Dario y El Presente\". ARS Atelier. Page 15. New York.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Izquierdo_(artist)\" title=\"Mar\u00eda Izquierdo (artist)\">Izquierdo, Mar\u00eda</a> (October 1946). \"Anoche se inauguro la exposiccion del pintor Dario Suro\". <i>El Nacional</i>. Mexico D.F.</li>\n<li>Llado de Cosso, Jose (March 31, 1951). \"Un gran pintor dominicano habla de una gran exposicion\". <i>El D\u00eda</i>. Tegucigalpa.</li>\n<li>Lara Pardo, Luis (November 10, 1946). \"Cuadros de Dario Suro\". <i>Revista de Revistas</i>&#160;&#8211;&#32; Seccion Exposiciones.  Page 39. Mexico City.</li>\n<li>Miller, Jeannette (October 31, 1981). \"Suro: Drama y Movimiento; Una Magnifica Retrospectiva\". <i>El Caribe</i>. Page 14. Santo Domingo.</li>\n<li>Miller, Jeannette (December 12, 1987).  \"La Pintura Bestial de Dario Suro\". <i>Hoy</i> (Seccion Temas Especial Para Hoy en la Galeria). Santo Domingo.</li>\n<li>Mitila Lora, Ana (November 12, 1999). \"Los Mexicanos Con Sus Indios, Los Dominicanos Con Sus Negros\" (interview with Maruxa Franco viuda Suro). <i><a href=\"/wiki/Listin_Diario\" class=\"mw-redirect\" title=\"Listin Diario\">Listin Diario</a></i>. Seccion La Republica&#160;&#8211;&#32; Memorias del Pasado. Page 12 A. Santo Domingo.</li>\n<li>Ortiz, Benjamin; Valdes Jr., Gustavo (1996). \"Art in Transit&#160;&#8211;&#32; A Dominican Experience\". (catalogue for the exhibit at INTAR Latin American Gallery). New York.</li>\n<li>Poupeye, Veerle (1998). <i>Caribbean Art</i>. London: <a href=\"/wiki/Thames_and_Hudson\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thames and Hudson\">Thames and Hudson</a>.</li>\n<li>Ramon Jarne, Ricardo (2001). (<a href=\"/wiki/Catalogue_raisonn%C3%A9\" title=\"Catalogue raisonn\u00e9\">catalogue raisonn\u00e9</a> with essays by Maria Ugarte, Laura Gil and Marianne de Tolentinos). \"Dario Suro 1917&#8211;1879&#160;: Metamorfosis y Transmigraciones\". Santo Domingo. Centro Cultural de Espana.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfonso_Reyes\" title=\"Alfonso Reyes\">Reyes, Alfonso</a> (1946). Dario Suro Exhibition Catalogue. (commentaries by Alfonso Reyes and Mar\u00eda Izquierdo) Palacio de Bellas Artes. Mexico City.</li>\n<li>Salazar, Adolfo (1946). \"Las Artes En Mexico De Semana A Semana\". <i>Novedades</i>. Mexico D.F.</li>\n<li>de los Santos, Danilo (November 21, 1981). \"1. La Leccion Retrospectiva De Dario Suro: Impressionismo, Realismo Racial y Expresionismo\". <i>Hoy</i>&#160;&#8211;&#32; Suplemento Isla Abierta.  Pages 4&#8211;5. Santo Domingo.</li>\n<li>de los Santos, Danilo (November 28, 1981). \"2. La Leccion Retrospectiva De Dario Suro: Informalismo, Neopaisajismo y Figuracion Fraccionada\". <i>Hoy</i>&#160;&#8211;&#32; Suplemento Isla Abierta.  Pages 4&#8211;5. Santo Domingo.</li>\n<li>de los Santos, Danilo (2003&#8211;2007). \"Memoria de la Pintura Dominicana\" (eight-volume <i>Encyclopedia of Dominican Art</i>). Santo Domingo and Santiago de los Caballeros: <a href=\"/wiki/Grupo_Le%C3%B3n_Jimenes\" title=\"Grupo Le\u00f3n Jimenes\">Grupo Le\u00f3n Jimenes</a>.</li>\n<li>Santos Torroella, Rafael (1952). \"1 Bienal Hipanoamericana de Arte\". <i>Mundo Hispanico</i>. Number 46. Madrid.</li>\n<li>Soto Ricart, Humberto (December 8, 1974). \"Dario Suro y Su Proxima Exposicion Retrospectiva\". <i>El Nacional De Ahora</i>&#160;&#8211;&#32; Suplemento Dominical.  Pages 4&#8211;5. Santo Domingo.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_Squirru\" title=\"Rafael Squirru\">Squirru, Rafael</a> (1978). <i>Arte De America</i> (El Arte Erotico De Dario Suro. Pages 361&#8211;363). Buenos Aires: Ediciones Gaglianone.</li>\n<li>Sullivan, Edward J. (1996) \"Dominican Crossroads\" (from <i>Modern and Contemporary Art of the Dominican Republic</i>). Page 13. New York:  Americas Society and the Spanish Institute.</li>\n<li>Suro, Federico (three-part article; January 2, 9 and 16, 1999). \"Dario Suro Fragmentado&#160;&#8211;&#32; Apuntes De Una Vida En Formato De Collage\" <i><a href=\"/wiki/Listin_Diario\" class=\"mw-redirect\" title=\"Listin Diario\">Listin Diario</a></i>.  Ventana, Artes Y Letras. Santo Domingo.</li>\n<li>Suro, Federico (January 9, 1999).  \"Dario El Dibujante\". <i>El Caribe</i>. Page 20. Santo Domingo.</li>\n<li>Tanasescu, Horia (June 7, 1953). \"Exposicion Retrospectiva de Dario Suro\". <i>El Caribe</i>. Santo Domingo.</li>\n<li>de Tolentino, Marianne (October&#8211;November 1981). \"Historica y Joven Retrospectiva de Dario Suro\" <i><a href=\"/wiki/Listin_Diario\" class=\"mw-redirect\" title=\"Listin Diario\">Listin Diario</a></i> (three-part article).</li>\n<li>de Tolentino, Marianne (November 28, 1987). \"Bienvenido Sea El Desafio De Dario Suro\". <i><a href=\"/wiki/Listin_Diario\" class=\"mw-redirect\" title=\"Listin Diario\">Listin Diario</a></i> (Suplemento). Page 20. Santo Domingo.</li>\n<li>Tourres, Choucette (1946). \"Exposicion Dario Suro\". <i>Revista Manana</i>. Mexico D.F.</li>\n<li>Ugarte, Maria (February 7, 1967). \"La Pintura De Dario Suro Esta En Continua Evolucion\". <i>El Caribe</i>. Santo Domingo.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zoe_Valdes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zoe Valdes\">Valdes, Zoe</a> (Spring 1999). \"Fantasia&#160;&#8211;&#32; Al Suro de todos los tiempos\" (short story dedicated to Dario Suro). ARS Atelier. Page 17. New York.</li>\n<li>Valdes Jr., Gustavo (Summer 1998). \"Dario Suro: La Herejia en el Arte\". ARS Atelier.  Page 10. New York.</li>\n<li>de la Vega, Lolita (February 1997). \"Dario Suro&#160;&#8211;&#32; Gran Pintor, Critico de Arte y Diplomatico\". <i>Temas</i> magazine.  Volume 47, Number 542; New York.</li>\n<li>Velazquez Chavez, Agustin (November 13, 1946). \"Dario Suro\". <i>Ars</i>. Mexico D.F.</li>\n<li>Velazquez, Rufo (1951). \"VIII Salon de los Once\". <i>Arte</i>. Madrid.</li>\n<li>Zakrzewski Brown, Isabel (1999). <i>Culture and Customs of the Dominican Republic</i>. Page 170. Westport, Connecticut: <a href=\"/wiki/Greenwood_Publishing_Group\" title=\"Greenwood Publishing Group\">Greenwood Publishing Group</a>.</li>\n<li>Zanetti, Vela (May 1954). \"Les Arts Plastiques\". <i>La Revue Fran\u00e7aise</i>. Volume 6, Number 56. Pages 67&#8211;70. Paris.</li>\n<li>Several authors (2010). Coleccion Permanente de Arte de la Camara de Diputados. \"Trascendencia y Esplendor\". Santo Domingo.</li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Alumni_of_the_Escuela_Nacional_de_Pintura,_Escultura_y_Grabado_&amp;quot;La_Esmeralda&amp;quot;\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Alumni_of_the_Escuela_Nacional_de_Pintura,_Escultura_y_Grabado_%22La_Esmeralda%22\" title=\"Template:Alumni of the Escuela Nacional de Pintura, Escultura y Grabado &quot;La Esmeralda&quot;\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Alumni_of_the_Escuela_Nacional_de_Pintura,_Escultura_y_Grabado_%22La_Esmeralda%22\" title=\"Template talk:Alumni of the Escuela Nacional de Pintura, Escultura y Grabado &quot;La Esmeralda&quot;\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Alumni_of_the_Escuela_Nacional_de_Pintura,_Escultura_y_Grabado_%22La_Esmeralda%22&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Alumni_of_the_Escuela_Nacional_de_Pintura,_Escultura_y_Grabado_&amp;quot;La_Esmeralda&amp;quot;\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Alumni of the <a href=\"/wiki/Escuela_Nacional_de_Pintura,_Escultura_y_Grabado_%22La_Esmeralda%22\" title=\"Escuela Nacional de Pintura, Escultura y Grabado &quot;La Esmeralda&quot;\">Escuela Nacional de Pintura, Escultura y Grabado \"La Esmeralda\"</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Artists</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gilberto_Aceves_Navarro\" title=\"Gilberto Aceves Navarro\">Gilberto Aceves Navarro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodolfo_Aguirre_Tinoco\" title=\"Rodolfo Aguirre Tinoco\">Rodolfo Aguirre Tinoco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Batista\" title=\"Tom\u00e1s Batista\">Tom\u00e1s Batista</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnold_Belkin\" title=\"Arnold Belkin\">Arnold Belkin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_Coronel\" title=\"Rafael Coronel\">Rafael Coronel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arturo_Estrada_Hern%C3%A1ndez\" title=\"Arturo Estrada Hern\u00e1ndez\">Arturo Estrada Hern\u00e1ndez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Le%C3%B3n_Zapata\" title=\"Pedro Le\u00f3n Zapata\">Pedro Le\u00f3n Zapata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolfo_Mexiac\" title=\"Adolfo Mexiac\">Adolfo Mexiac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_Moreno_(artist)\" title=\"Nicol\u00e1s Moreno (artist)\">Nicol\u00e1s Moreno (artist)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mario_Moreno_Zazueta\" title=\"Mario Moreno Zazueta\">Mario Moreno Zazueta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodolfo_Nieto\" title=\"Rodolfo Nieto\">Rodolfo Nieto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kiyoto_Ota\" title=\"Kiyoto Ota\">Kiyoto Ota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Melchor_Peredo\" title=\"Melchor Peredo\">Melchor Peredo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fanny_Rabel\" title=\"Fanny Rabel\">Fanny Rabel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armando_Romero_(painter)\" title=\"Armando Romero (painter)\">Armando Romero (painter)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ver%C3%B3nica_Ruiz_de_Velasco\" title=\"Ver\u00f3nica Ruiz de Velasco\">Ver\u00f3nica Ruiz de Velasco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luciano_Spano\" title=\"Luciano Spano\">Luciano Spano</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Dar\u00edo Suro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nahum_B._Zenil\" title=\"Nahum B. Zenil\">Nahum B. Zenil</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5226320&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5226320&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5226320\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/1112365\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000025848201\">0000 0000 2584 8201</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6dc1bcs\">w6dc1bcs</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/070417520\">070417520</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/1112365\">1112365</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2176\nCached time: 20180920232701\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.632 seconds\nReal time usage: 0.751 seconds\nPreprocessor visited node count: 12263/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 83680/2097152 bytes\nTemplate argument size: 15132/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 19/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2172/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.258/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.5 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  644.533      1 -total\n 79.47%  512.183     17 Template:Infobox\n 62.73%  404.320      1 Template:Infobox_officeholder\n 39.70%  255.862     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 13.24%   85.350      3 Template:Ambox\n  9.25%   59.615      1 Template:Multiple_issues\n  6.49%   41.832      1 Template:Reflist\n  5.48%   35.348      1 Template:Cite_web\n  5.46%   35.170      1 Template:Authority_control\n  4.26%   27.473      1 Template:Like_resume\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:26151615-0!canonical and timestamp 20180920232700 and revision id 857094781\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Dar%C3%ADo_Suro","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Dar\u00edo Suro"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Suro, Dario","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Suro, Dario","hidden":"","*":"Articles_with_a_promotional_tone_from_February_2012"},{"sortkey":"Suro, Dario","hidden":"","*":"All_articles_with_a_promotional_tone"},{"sortkey":"Suro, Dario","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_February_2012"},{"sortkey":"Suro, Dario","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Suro, Dario","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Suro, Dario","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_August_2013"},{"sortkey":"Suro, Dario","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_August_2013"},{"sortkey":"1 = successor2?Dar\u00edo Suro","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_officeholder_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Suro, Dario","hidden":"","*":"All_Wikipedia_articles_needing_clarification"},{"sortkey":"Suro, Dario","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Suro, Dario","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Suro, Dario","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Suro, Dario","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"1917_births"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"1997_deaths"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"20th-century_diplomats"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"20th-century_American_painters"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"American_male_painters"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"20th-century_American_writers"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Abstract_painters"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Art_critics"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Artists_from_Madrid"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Artists_from_New_York_City"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Deaths_in_the_Dominican_Republic"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Dominican_Republic_diplomats"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Dominican_Republic_expatriates_in_the_United_States"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Dominican_Republic_expatriates_in_Mexico"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Dominican_Republic_expatriates_in_Spain"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Dominican_Republic_painters"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Dominican_Republic_people_of_Cuban_descent"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Dominican_Republic_people_of_English_descent"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Dominican_Republic_people_of_Galician_descent"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Dominican_Republic_people_of_Puerto_Rican_descent"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Dominican_Republic_people_of_Spanish_descent"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Dominican_Republic_male_writers"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Equine_artists"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Impressionist_painters"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"La_Vega_Province"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Landscape_painters"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Painters_from_New_York_(state)"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Painters_from_Washington,_D.C."},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"People_from_Mexico_City"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"People_from_Santo_Domingo"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Writers_from_Madrid"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Writers_from_New_York_City"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Writers_from_Washington,_D.C."},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"Escuela_Nacional_de_Pintura,_Escultura_y_Grabado_\"La_Esmeralda\"_alumni"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"1939_New_York_World's_Fair_artists"},{"sortkey":"Suro, Dario","*":"20th-century_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with a promotional tone from February 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from February 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from August 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from August 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Alumni of the Escuela Nacional de Pintura, Escultura y Grabado \"La Esmeralda\""},{"ns":0,"exists":"","*":"1939 New York World's Fair"},{"ns":0,"exists":"","*":"23rd Street (Manhattan)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Fleischmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolfo Mexiac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agust\u00edn Lazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Reyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alicia Markova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma mater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amelia Pel\u00e1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angelina Beloff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Dolin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Saura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armando Romero (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold Belkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Museum of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art critic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arturo Estrada Hern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aujourd'hui"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbara Guest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berardo Collection Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Betty Parsons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bud Hopkins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgoyne Diller"},{"ns":0,"exists":"","*":"California Palace of the Legion of Honor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambridge University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Enr\u00edquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carnegie Museums of Pittsburgh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalogue raisonn\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catharsis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cedar Tavern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charmion von Wiegand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consul General"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural attach\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deputy Chief of Mission"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diario de Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dictator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diplomat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donald Reid Cabral"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Caribe"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Greco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Embassy of the Dominican Republic in Washington, D.C."},{"ns":0,"exists":"","*":"Escuela Nacional de Pintura, Escultura y Grabado \"La Esmeralda\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteban Vicente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeni d'Ors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fanny Rabel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Garc\u00eda Lorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fidelio Ponce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Kline"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frida Kahlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Glarner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilberto Aceves Navarro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenwood Publishing Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Le\u00f3n Jimenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Havana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hip\u00f3lito Mej\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9ctor Garc\u00eda-Godoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Colson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Xceron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jes\u00fas Guerrero Galv\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Balaguer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Grillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Hultberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jose Caballero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Clemente Orozco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 G\u00f3mez-Sicre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Vasconcelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Bosch (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiyoto Ota"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Vega (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landscape artist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laura Garc\u00eda-Godoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leitmotif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Castelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonel Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lil Picard"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of diplomatic missions of the Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Listin Diario"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luciano Spano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bu\u00f1uel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lupe Marin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lynne Drexler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolo Millares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Rodr\u00edguez Lozano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Moreno Zazueta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Izquierdo (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melchor Peredo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister-counselor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister Plenipotentiary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minna Citron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montclair Art Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Bellapart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo de Arte Moderno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nahum B. Zenil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Plasticist"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Herald Tribune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newport Art Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicol\u00e1s Moreno (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organization of American States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Neruda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio de Bellas Artes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Le\u00f3n Zapata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Guston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosopher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piero della Francesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piet Mondrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porcelain"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Coronel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Squirru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Trujillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Hendler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Huelsenbeck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodolfo Aguirre Tinoco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodolfo Nieto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ronnie Elliott"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Jorge Blanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stuart Davis (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thames and Hudson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Batista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ver\u00f3nica Ruiz de Velasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington, D.C."},{"ns":0,"exists":"","*":"Yoryi Morel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoe Valdes"},{"ns":0,"*":"Enrique Garc\u00eda-Godoy"},{"ns":0,"*":"Rosa Delia Garc\u00eda-Godoy"},{"ns":0,"*":"Harold Priego"},{"ns":0,"*":"Rub\u00e9n Suro"},{"ns":0,"*":"Escuela Nacional de Bellas Artes (Santo Domingo)"},{"ns":0,"*":"Museo de Arte Moderno (Santo Domingo)"},{"ns":0,"*":"National Palace of Fine Arts"},{"ns":0,"*":"Baquin\u00ed"},{"ns":0,"*":"Sal\u00f3n de los Once"},{"ns":0,"*":"Congreso de la Cooperacion Intellectual Latino Americano\u20141952"},{"ns":0,"*":"Rose Fried"},{"ns":0,"*":"Rose Fried Gallery"},{"ns":0,"*":"Judith Rothschild"},{"ns":0,"*":"Cuadernos Hispanoamericanos"},{"ns":0,"*":"Herman Somberg"},{"ns":0,"*":"Poindexter Gallery"},{"ns":0,"*":"John Gruen"},{"ns":0,"*":"Vela Zanetti"},{"ns":0,"*":"Acento Cultural"},{"ns":0,"*":"Latin Art Museum"},{"ns":0,"*":"Trascendencia en la obra de Dario Suro"},{"ns":0,"*":"A. Cirici Pelicer"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Dar\u00edo Suro"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:MOSBIO"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:NPOV"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Vagueness"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Wikipedia is not the place to post your r\u00e9sum\u00e9"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Alumni of the Escuela Nacional de Pintura, Escultura y Grabado \"La Esmeralda\""},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Like resume"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced ndash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced en dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Vague"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Alumni of the Escuela Nacional de Pintura, Escultura y Grabado \"La Esmeralda\""},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Dario_Suro_A.jpg","Ambox_important.svg","Edit-clear.svg","Text_document_with_red_question_mark.svg","Dario_Suro_01.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20140424124402/http://www.idg.org.do/capsulas/marzo2014/marzo201415.htm","http://www.idg.org.do/capsulas/marzo2014/marzo201415.htm","https://www.wikidata.org/wiki/Q5226320","http://rsta.pucmm.edu.do/ciudad/bellapart/sec03/DarioSuro/dariosuro.htm","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/1112365","http://isni.org/isni/0000000025848201","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6dc1bcs","https://www.idref.fr/070417520","https://viaf.org/viaf/1112365"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Family","number":"1","index":"1","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":4507,"anchor":"Family"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":5311,"anchor":"Early_career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mexico","number":"3","index":"3","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":6178,"anchor":"Mexico"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Art study","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":7272,"anchor":"Art_study"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Impact on work","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":8465,"anchor":"Impact_on_work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dominican Republic","number":"4","index":"6","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":10156,"anchor":"Dominican_Republic"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Director of Fine Arts","number":"4.1","index":"7","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":11060,"anchor":"Director_of_Fine_Arts"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Personal issues","number":"4.2","index":"8","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":11672,"anchor":"Personal_issues"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Spain","number":"5","index":"9","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":12181,"anchor":"Spain"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dominican Republic","number":"6","index":"10","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":13969,"anchor":"Dominican_Republic_2"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"New York City","number":"7","index":"11","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":14605,"anchor":"New_York_City"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Neo-Plasticist world","number":"7.1","index":"12","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":17305,"anchor":"Neo-Plasticist_world"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Group shows","number":"7.2","index":"13","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":17954,"anchor":"Group_shows"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Washington","number":"8","index":"14","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":19418,"anchor":"Washington"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recognition","number":"9","index":"15","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":21293,"anchor":"Recognition"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Self-assessment","number":"9.1","index":"16","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":22181,"anchor":"Self-assessment"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Writings","number":"10","index":"17","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":23367,"anchor":"Writings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"11","index":"18","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":25525,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"12","index":"19","fromtitle":"Dar\u00edo_Suro","byteoffset":25553,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Dar\u00edo Suro","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Godoy","*":"es:Federico Garc\u00eda Godoy"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Dominican diplomat and painter"},{"name":"defaultsort","*":"Suro, Dario"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5226320"}]}}