{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jennifer Cou\u00eblle","pageid":57943214,"revid":853942412,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Jennifer Cou\u00eblle</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jennifer_Couelle.png\" class=\"image\"><img alt=\"Jennifer Couelle.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Jennifer_Couelle.png/220px-Jennifer_Couelle.png\" width=\"220\" height=\"238\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8c/Jennifer_Couelle.png 1.5x\" data-file-width=\"270\" data-file-height=\"292\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>&#160;<a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q16645705?uselang=\u29fclang\u29fd#P19\" title=\"Edit this on Wikidata\"><img alt=\"Edit this on Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li><a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_du_Qu%C3%A9bec_%C3%A0_Montr%C3%A9al\" title=\"Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al\">Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al</a></li><li><a href=\"/wiki/McGill_University\" title=\"McGill University\">McGill University</a>&#160;<a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q16645705?uselang=\u29fclang\u29fd#P69\" title=\"Edit this on Wikidata\"><img alt=\"Edit this on Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Writer\" title=\"Writer\">Writer</a>&#160;<a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/q16645705?uselang=\u29fclang\u29fd#p106\" title=\"edit this on wikidata\"><img alt=\"edit this on wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jennifer Cou\u00eblle</b>, (born in Italy),<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> is a children's book author based in <a href=\"/wiki/Montreal\" title=\"Montreal\">Montreal</a>, Canada. Her albums and collections of poems have been published in France (Editions Pour penser \u00e0 l\u2019endroit, Riveneuve \u00c9ditions), in Quebec (Editions de la Bagnole, Rebel Planet, Dominique et Compagnie, Editions de l'Isatis), and in Ontario (Pajama Press)\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Works_in_English\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Works in English</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jennifer_Cou%C3%ABlle&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>She is the granddaughter of the French architect Jacques Cou\u00eblle, and daughter of the painter J\u00e9r\u00f4me Cou\u00eblle, Jennifer Cou\u00eblle is a historian of the art. She completed a master's thesis on \"Kitsch as a Modernist Device\" (<a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_du_Qu%C3%A9bec_%C3%A0_Montr%C3%A9al\" title=\"Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al\">Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al</a>, 1991). From 1989 to 2001, she has been an art and theater critic for numerous publications, including <i>art press,<a href=\"/wiki/Canadian_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canadian Art\">Canadian Art</a>, Cahiers de th\u00e9\u00e2tre Jeu, Variable Sky, Sculpture Space, Esse, ETC, Parachute, Possibles, Spirale, Vie des arts</i>. She has also been a cultural journalist for <i>Le Devoir,</i><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <i>Elle Qu\u00e9bec, La Presse.</i>\n</p><p>During this period, she has also designed several curatorial exhibitions, including L'Empreinte du vide (Andr\u00e9 Jasinski), <i>Mois de la photo in Montreal, </i>Galerie Clark and Galerie Trois Points (1999); <i>Antidote (lightness at work),</i> Galerie Plein Sud (1998);<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <i>Tattoos</i> (Mark Garland), Gallery B-312 (1997); and <i>Louis Muhlstock, The Draftsman / Un dessinateur</i>, Saidye Bronfman Arts Center (1989).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jennifer_Cou%C3%ABlle&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Le c\u0153ur dans la t\u00eate</i>, \u00c9ditions Pour penser \u00e0 l'endroit, Cholet, 2005 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-915125-11-2\" title=\"Special:BookSources/2-915125-11-2\">2-915125-11-2</a> (br.).</li>\n<li><i>La souris qui vit plus loin que le bout de son nez</i>, \u00c9ditions Pour penser \u00e0 l'endroit, Cholet, 2005 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-915125-10-4\" title=\"Special:BookSources/2-915125-10-4\">2-915125-10-4</a> (br.).</li>\n<li><i>Un chat sous les draps</i>, Plan\u00e8te rebelle, Montr\u00e9al, 2007 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-922528-70-1\" title=\"Special:BookSources/978-2-922528-70-1\">978-2-922528-70-1</a>.</li>\n<li>\u00ab&#160;Po\u00e8mes&#160;\u00bb, <i>Riveneuve Continents n\u00b0 6</i>, Riveneuve \u00c9ditions, Paris, 2008 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-914214-36-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-914214-36-0\">978-2-914214-36-0</a>.</li>\n<li><i>Ballons au ciel</i>, Plan\u00e8te rebelle, Montr\u00e9al, 2008 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-922528-80-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-922528-80-0\">978-2-922528-80-0</a>.</li>\n<li>\u00ab&#160;Gar\u00e7on \u00e0 la mer&#160;\u00bb, <i>Riveneuve Continents n\u00b0 8</i>, Riveneuve \u00c9ditions, Paris, 2009 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-914214-80-3\" title=\"Special:BookSources/978-2-914214-80-3\">978-2-914214-80-3</a>.</li>\n<li><i>Je t'aime comme toi</i>, Plan\u00e8te rebelle, Montr\u00e9al, 2009 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-922528-93-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-922528-93-0\">978-2-922528-93-0</a>.</li>\n<li><i>C'est bleu c'est vert</i>, Plan\u00e8te rebelle, Montr\u00e9al, 2009 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-923735-01-6\" title=\"Special:BookSources/978-2-923735-01-6\">978-2-923735-01-6</a>.</li>\n<li><i>Coucou bonheur&#160;!</i>, Plan\u00e8te rebelle, Montr\u00e9al, 2010 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-923735-09-2\" title=\"Special:BookSources/978-2-923735-09-2\">978-2-923735-09-2</a>.</li>\n<li><i>No\u00ebl&#160;: Biscuits pas cuits et autres r\u00e9cits</i>, \u00c9ditions de la Bagnole, Montr\u00e9al, 2011 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-923342-65-8\" title=\"Special:BookSources/978-2-923342-65-8\">978-2-923342-65-8</a>.</li>\n<li><i>Mon meilleur meilleur ami</i>, Plan\u00e8te rebelle, Montr\u00e9al, 2011 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-923735-24-5\" title=\"Special:BookSources/978-2-923735-24-5\">978-2-923735-24-5</a>.</li>\n<li><i>Princesse Paola \u00e0 la maternelle</i>, Plan\u00e8te rebelle, Montr\u00e9al, 2012 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782923735610\" title=\"Special:BookSources/9782923735610\">9782923735610</a>.</li>\n<li><i>Cent enfants imaginent comment changer le monde</i>, \u00c9ditions de la Bagnole, Montr\u00e9al, 2013 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782897140090\" title=\"Special:BookSources/9782897140090\">9782897140090</a>.</li>\n<li><i>Palin - Un caprice au dentifrice</i>, \u00c9ditions de la Bagnole, Montr\u00e9al, 2013 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782897140137\" title=\"Special:BookSources/9782897140137\">9782897140137</a>.</li>\n<li><i>Palin - Une sortie sens dessus dessous</i>, \u00c9ditions de la Bagnole, Montr\u00e9al, 2013 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782897140144\" title=\"Special:BookSources/9782897140144\">9782897140144</a>.</li>\n<li><i>Papoumamie</i>, Plan\u00e8te rebelle, Montr\u00e9al, 2013 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-92417-403-6\" title=\"Special:BookSources/978-2-92417-403-6\">978-2-92417-403-6</a>.</li>\n<li><i>Palin - Le tricot rouge</i>, \u00c9ditions de la Bagnole, Montr\u00e9al, 2013 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-89714-048-9\" title=\"Special:BookSources/978-2-89714-048-9\">978-2-89714-048-9</a>.</li>\n<li><i>Palin - Je veux un animal de compagnie&#160;!</i>, \u00c9ditions de la Bagnole, Montr\u00e9al, 2013 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-89714-047-2\" title=\"Special:BookSources/978-2-89714-047-2\">978-2-89714-047-2</a>.</li>\n<li><i>La magie de Sami</i>, Plan\u00e8te rebelle, Montr\u00e9al, 2014 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-924174-10-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-924174-10-4\">978-2-924174-10-4</a></li>\n<li><i>Le bisou</i>, Dominique et Compagnie, Saint-Lambert, 2014 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-89686-955-8\" title=\"Special:BookSources/978-2-89686-955-8\">978-2-89686-955-8</a></li>\n<li><i>L\u2019homme sans chaussettes</i>, \u00e9ditions de l\u2019Isatis, Montr\u00e9al, 2015 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-924309-40-7\" title=\"Special:BookSources/978-2-924309-40-7\">978-2-924309-40-7</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Kiss, Kiss</i>, (trad. anglaise de <i>Le bisou</i> par K. Simon), Pajama Press, Toronto, 2015 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-927485-86-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-927485-86-6\">978-1-927485-86-6</a></li>\n<li><i>Peinture comme printemps</i>, Dominique et compagnie, Saint-Lambert, 2017 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-89739-737-1\" title=\"Special:BookSources/978-2-89739-737-1\">978-2-89739-737-1</a></li>\n<li><i>Sans manches comme l'\u00e9t\u00e9</i>, Dominique et compagnie, Saint-Lambert, 2017 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-89739-679-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-89739-679-4\">978-2-89739-679-4</a></li>\n<li><i>Tricot\u00e9 comme l'automne</i>, Dominique et compagnie, Saint-Lambert, 2017 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-89739-927-6\" title=\"Special:BookSources/978-2-89739-927-6\">978-2-89739-927-6</a></li>\n<li><i>Ange comme hiver</i>, Dominique et compagnie, Saint-Lambert, 2017 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-89739-682-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-89739-682-4\">978-2-89739-682-4</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_in_English\">Works in English</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jennifer_Cou%C3%ABlle&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Works in English\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Kiss, Kiss</i> translator Karen Simon, illusustrator Jacques Laplante. Pajama <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-927485-86-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-927485-86-6\">978-1-927485-86-6</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jennifer_Cou%C3%ABlle&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.alliance-francaise.ca/en/culture/archives/2016-2017/young-audience/jennifer-en\">\"Alliance Fran\u00e7aise Toronto - Discovering the world of Jennifer Cou\u00eblle and the songs of Philippe Flauhaut\"</a>. <i>www.alliance-francaise.ca</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.alliance-francaise.ca&amp;rft.atitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+Toronto+-+Discovering+the+world+of+Jennifer+Cou%C3%ABlle+and+the+songs+of+Philippe+Flauhaut&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.alliance-francaise.ca%2Fen%2Fculture%2Farchives%2F2016-2017%2Fyoung-audience%2Fjennifer-en&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJennifer+Cou%C3%ABlle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ledevoir.com/culture/arts-visuels/374877/les-trous-noirs-de-l-imagination\">\"Les trous noirs de l'imagination\"</a>. <i>Le Devoir</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Le+Devoir&amp;rft.atitle=Les+trous+noirs+de+l%E2%80%99imagination&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ledevoir.com%2Fculture%2Farts-visuels%2F374877%2Fles-trous-noirs-de-l-imagination&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJennifer+Cou%C3%ABlle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cou\u00eblle, Jennifer (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KCG5swEACAAJ&amp;dq=Jennifer+Cou%C3%ABlle&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwi47q32hazcAhVCc98KHVL3BAYQ6AEILjAB\"><i>Antidote</i></a>. Plein sud, centre d'exposition et d'animation en art actuel \u00e0 Longueuil. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782922256017\" title=\"Special:BookSources/9782922256017\">9782922256017</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Antidote&amp;rft.pub=Plein+sud%2C+centre+d%27exposition+et+d%27animation+en+art+actuel+%C3%A0+Longueuil&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=9782922256017&amp;rft.aulast=Cou%C3%ABlle&amp;rft.aufirst=Jennifer&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKCG5swEACAAJ%26dq%3DJennifer%2BCou%25C3%25ABlle%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwi47q32hazcAhVCc98KHVL3BAYQ6AEILjAB&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJennifer+Cou%C3%ABlle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ledevoir.com/culture/livres/441301/l-homme-sans-chaussettes-jennifer-couelle-et-ninon-pelletier\">Am\u00e9lie Gaudreau, \u00ab&#160;Vitrine du livre&#160;\u00bb, <i>Le Devoir</i> , 30 mai 2015</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.publishersweekly.com/9781927485866\">\"Children's Book Review: Kiss, Kiss by Jennifer Cou\u00eblle, trans. from the French by Karen Simon, illus. by Jacques Laplante. Pajama (IPS, dist.), $12.95  (24p) ISBN 978-1-927485-86-6\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Publishers_Weekly\" title=\"Publishers Weekly\">Publishers Weekly</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Publishers+Weekly&amp;rft.atitle=Children%27s+Book+Review%3A+Kiss%2C+Kiss+by+Jennifer+Cou%C3%ABlle%2C+trans.+from+the+French+by+Karen+Simon%2C+illus.+by+Jacques+Laplante.+Pajama+%28IPS%2C+dist.%29%2C+%2412.95++%2824p%29+&#73;SBN+978-1-927485-86-6&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.publishersweekly.com%2F9781927485866&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJennifer+Cou%C3%ABlle\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jennifer_Cou%C3%ABlle&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em;float: right; clear: right; margin:0 0 1.0em 1.0em\"><caption>External video</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align: left\">\n<img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/16px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/24px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/32px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=a28h6UFtIrI\">\u00c9my Boulianne rencontre Jennifer Cou\u00eblle</a></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jennifercouelle.com\">Official Site</a></li></ul>\n<p><i><a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" title=\"creativecommons:by-sa/3.0/\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/96/CC-BY-SA-icon-80x15.png\" width=\"80\" height=\"15\" data-file-width=\"80\" data-file-height=\"15\" /></a>&#160;This article incorporates <a class=\"external text\" href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jennifer_Cou%C3%ABlle\">text</a> available under the <a href=\"//creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/\" class=\"extiw\" title=\"creativecommons:by-sa/3.0/\">CC BY-SA 3.0</a> license.</i>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q16645705&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q16645705&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q16645705\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/29686843\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb134939726\">cb134939726</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb134939726\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000073649223\">0000 0000 7364 9223</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2015150972\">no2015150972</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/144904012\">144904012</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/29686843\">29686843</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2250\nCached time: 20180920230850\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.508 seconds\nReal time usage: 0.596 seconds\nPreprocessor visited node count: 8581/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 50556/2097152 bytes\nTemplate argument size: 12736/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5203/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.254/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.38 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  552.587      1 -total\n 53.08%  293.298      1 Template:Infobox_person/Wikidata\n 50.10%  276.847      2 Template:Infobox\n 24.39%  134.793     27 Template:ISBN\n 11.71%   64.698      6 Template:Br_separated_entries\n 10.54%   58.264      1 Template:Reflist\n  8.73%   48.241     27 Template:Catalog_lookup_link\n  6.23%   34.429      2 Template:Cite_web\n  5.60%   30.955      1 Template:Authority_control\n  5.46%   30.176     27 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:57943214-0!canonical and timestamp 20180920230850 and revision id 853942412\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jennifer_Cou%C3%ABlle","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jennifer Cou\u00eblle"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","hidden":"","*":"Articles_with_infoboxes_completely_from_Wikidata"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","hidden":"","*":"Articles_using_Template_Infobox_person_Wikidata"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","hidden":"","*":"Articles_with_imported_Creative_Commons_Attribution-ShareAlike_3.0_text"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","*":"Living_people"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","*":"Art_critics"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","*":"Theatre_critics"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","*":"Canadian_art_historians"},{"sortkey":"Cou\u00eblle, Jennifer","*":"Universit\u00e9_du_Qu\u00e9bec_\u00e0_Montr\u00e9al_alumni"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"McGill University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Publishers Weekly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Writer"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person/Wikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ubl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditOnWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:External media"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:CC-notice"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataIB"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Roman"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISOdate"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:DateI18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Calendar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:WikidataIB/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"*":"Module:Infobox/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/aliasesP"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Jennifer_Couelle.png","Blue_pencil.svg","Nuvola_apps_kaboodle.svg","CC-BY-SA-icon-80x15.png"],"externallinks":["https://www.alliance-francaise.ca/en/culture/archives/2016-2017/young-audience/jennifer-en","https://www.ledevoir.com/culture/arts-visuels/374877/les-trous-noirs-de-l-imagination","https://books.google.com/books?id=KCG5swEACAAJ&dq=Jennifer+Cou%C3%ABlle&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwi47q32hazcAhVCc98KHVL3BAYQ6AEILjAB","http://www.ledevoir.com/culture/livres/441301/l-homme-sans-chaussettes-jennifer-couelle-et-ninon-pelletier","https://www.publishersweekly.com/9781927485866","https://www.wikidata.org/wiki/Q16645705?uselang=%E2%A7%BClang%E2%A7%BD#P19","https://www.wikidata.org/wiki/Q16645705?uselang=%E2%A7%BClang%E2%A7%BD#P69","https://www.wikidata.org/wiki/q16645705?uselang=%E2%A7%BClang%E2%A7%BD#p106","https://www.wikidata.org/wiki/Q16645705","https://www.youtube.com/watch?v=a28h6UFtIrI","http://www.jennifercouelle.com","https://fr.wikipedia.org/wiki/Jennifer_Cou%C3%ABlle","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/29686843","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb134939726","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb134939726","http://isni.org/isni/0000000073649223","http://id.loc.gov/authorities/names/no2015150972","https://www.idref.fr/144904012","https://viaf.org/viaf/29686843"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jennifer_Cou\u00eblle","byteoffset":700,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jennifer_Cou\u00eblle","byteoffset":2242,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works in English","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jennifer_Cou\u00eblle","byteoffset":5049,"anchor":"Works_in_English"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jennifer_Cou\u00eblle","byteoffset":5503,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Jennifer_Cou\u00eblle","byteoffset":5533,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jennifer Cou\u00eblle","iwlinks":[{"prefix":"creativecommons","url":"https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/","*":"creativecommons:by-sa/3.0/"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Cou\u00eblle, Jennifer"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16645705"}]}}