{"parse":{"title":"Max Loreau","pageid":52807540,"revid":818779645,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Max Loreau</b> (7 June 1928, Brussels \u2013 7 January 1990) was a 20th-century Belgian philosopher, poet and <a href=\"/wiki/Art_critic\" title=\"Art critic\">art critic</a>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Max_Loreau&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Max Loreau is interested in the aesthetics of the <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a> before publishing the complete catalog of works by <a href=\"/wiki/Jean_Dubuffet\" title=\"Jean Dubuffet\">Jean Dubuffet</a>. He became close to the members of the <a href=\"/wiki/COBRA_(avant-garde_movement)\" title=\"COBRA (avant-garde movement)\">Cobra</a> movement. He devotes various articles to painters like <a href=\"/wiki/Corneille_Guillaume_Beverloo\" title=\"Corneille Guillaume Beverloo\">Guillaume Corneille</a> or <a href=\"/wiki/Asger_Jorn\" title=\"Asger Jorn\">Asger Jorn</a>, before drafting a more comprehensive study of the <a href=\"/wiki/Logogram\" title=\"Logogram\">logograms</a> by <a href=\"/wiki/Christian_Dotremont\" title=\"Christian Dotremont\">Christian Dotremont</a> in 1975. He also worked with <a href=\"/wiki/Pierre_Alechinsky\" title=\"Pierre Alechinsky\">Pierre Alechinsky</a> who helped him to publish one of his last texts, <i>L'\u00c9preuve</i>.\n</p><p>His philosophy takes root in <a href=\"/wiki/Phenomenology_(philosophy)\" title=\"Phenomenology (philosophy)\">phenomenology</a>, from which he tries to rehabilitate the body. He starts from a genetic approach in which he tries to rethink the origin of the phenomenon as the genesis of the apparition. In <i>Cri</i> (Shout), he inaugurates a radical style from which he describes the effect of rupture, tearing and the void that emerges from the shout. This uncovering of the experience of language invites us to redefine the emergence of the apparition and show how the view resumes its bearings and reconstitutes a world. Starting from a critique of the Platonic vision, which fundamentally denies the body, since it is idealized as a vision of ideas, this path leads Loreau to rethink a new beginning of the body, vision and language.\n</p><p>Max Loreau also published various poems under the titles <i>Cerceaux s'orcellent</i>, <i>Chants de la perp\u00e9tuelle venue</i> and  <i>Florence port\u00e9e aux nues</i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Max_Loreau&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1966: <cite class=\"citation book\"><i>Dubuffet et le voyage du centre de la perception</i>. La Jeune Parque.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dubuffet+et+le+voyage+du+centre+de+la+perception&amp;rft.pub=La+Jeune+Parque&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (essay).</li>\n<li>1967: <cite class=\"citation book\"><i>Vers une peinture p\u00e9remptoire. Asger Jorn</i>. Galerie Jeanne Bucher.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vers+une+peinture+p%C3%A9remptoire.+Asger+Jorn&amp;rft.pub=Galerie+Jeanne+Bucher&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</li>\n<li>1967: <cite class=\"citation book\"><i>Cerceaux s\u2019orcellent</i>. Galerie Jeanne Bucher.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cerceaux+s%E2%80%99orcellent&amp;rft.pub=Galerie+Jeanne+Bucher&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (poems).</li>\n<li>1971: <cite class=\"citation book\"><i>Jean Dubuffet. D\u00e9lits, d\u00e9portements, lieux de haut jeu</i>. Weber.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jean+Dubuffet.+D%C3%A9lits%2C+d%C3%A9portements%2C+lieux+de+haut+jeu&amp;rft.pub=Weber&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (tirage limit\u00e9).</li>\n<li>1973: <cite class=\"citation book\"><i>Cri. \u00c9clat et phases</i>. <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_Gallimard\" title=\"\u00c9ditions Gallimard\">Gallimard</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cri.+%C3%89clat+et+phases&amp;rft.pub=Gallimard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (essay).</li>\n<li>1973: <cite class=\"citation book\"><i>Jean Dubuffet. Strat\u00e9gie de la cr\u00e9ation</i>. Gallimard.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jean+Dubuffet.+Strat%C3%A9gie+de+la+cr%C3%A9ation&amp;rft.pub=Gallimard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (essay).</li>\n<li>1975: <cite class=\"citation book\"><i>Dotremont. Logogrammes</i>. Georges Fall.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dotremont.+Logogrammes&amp;rft.pub=Georges+Fall&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>1976: <cite class=\"citation book\"><i>Nouvelles des \u00eatres et des pas</i>. Gallimard.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nouvelles+des+%C3%AAtres+et+des+pas&amp;rft.pub=Gallimard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (short stories).</li>\n<li>1977: <cite class=\"citation book\"><i>Chants de perp\u00e9tuelle venue</i>. Gallimard.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Chants+de+perp%C3%A9tuelle+venue&amp;rft.pub=Gallimard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (poems).</li>\n<li>1980: <cite class=\"citation book\"><i>Michel Deguy. La poursuite de la po\u00e9sie tout enti\u00e8re</i>. Le Chemin. Gallimard. p.&#160;192. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2070200965\" title=\"Special:BookSources/2070200965\">2070200965</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Michel+Deguy.+La+poursuite+de+la+po%C3%A9sie+tout+enti%C3%A8re&amp;rft.series=Le+Chemin&amp;rft.pages=192&amp;rft.pub=Gallimard&amp;rft.isbn=2070200965&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (essay).</li>\n<li>1980: <cite class=\"citation book\"><i>La Peinture \u00e0 l\u2019\u0153uvre et l\u2019\u00e9nigme du corps</i>. Gallimard.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Peinture+%C3%A0+l%E2%80%99%C5%93uvre+et+l%E2%80%99%C3%A9nigme+du+corps&amp;rft.pub=Gallimard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (essay)</li>\n<li>1986: <cite class=\"citation book\"><i>Florence port\u00e9e aux nues</i>. L\u2019Astr\u00e9e.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Florence+port%C3%A9e+aux+nues&amp;rft.pub=L%E2%80%99Astr%C3%A9e&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (poems).</li>\n<li>1987: <cite class=\"citation book\"><i>En qu\u00eate d\u2019un autre commencement</i>. Leeber-Hossmann.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=En+qu%C3%AAte+d%E2%80%99un+autre+commencement&amp;rft.pub=Leeber-Hossmann&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (essay)</li>\n<li>1989: <cite class=\"citation book\"><i>La Gen\u00e8se du ph\u00e9nom\u00e8ne. Le ph\u00e9nom\u00e8ne, le logos, l\u2019origine</i>. <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_de_Minuit\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9ditions de Minuit\">\u00c9ditions de Minuit</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Gen%C3%A8se+du+ph%C3%A9nom%C3%A8ne.+Le+ph%C3%A9nom%C3%A8ne%2C+le+logos%2C+l%E2%80%99origine&amp;rft.pub=%C3%89ditions+de+Minuit&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (essay)</li>\n<li>1990: <cite class=\"citation book\"><i>L\u2019\u00c9preuve</i>. Fata Morgana.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=L%E2%80%99%C3%89preuve&amp;rft.pub=Fata+Morgana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (poems).</li></ul>\n<p>Posthumous&#160;:\n</p>\n<ul><li>1997: <cite class=\"citation news\">\"Ode \u00e0 la pluie des fous\". <i><a href=\"/w/index.php?title=Po%26sie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Po&amp;sie (page does not exist)\">Po&amp;sie</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Po%26sie\" class=\"extiw\" title=\"fr:Po&amp;sie\">fr</a>)</span></i> (80). pp.&#160;215\u2013226.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Po%26sie%3Cspan+class%3D%22noprint%22+style%3D%22font-size%3A85%25%3B+font-style%3A+normal%3B+%22%3E+%28frA%29%3C%2Fspan%3E&amp;rft.atitle=Ode+%C3%A0+la+pluie+des+fous&amp;rft.issue=80&amp;rft.pages=215-226&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>1998: <cite class=\"citation book\"><i>De la cr\u00e9ation</i>. Espace Nord. Labor.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=De+la+cr%C3%A9ation&amp;rft.series=Espace+Nord&amp;rft.pub=Labor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>2001: <cite class=\"citation book\"><i>Gen\u00e8se. Cri II</i>. Galil\u00e9e.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gen%C3%A8se.+Cri+II&amp;rft.pub=Galil%C3%A9e&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (essay)</li>\n<li>2005: <cite class=\"citation book\"><i>Vue d\u2019int\u00e9rieur. Le drame de la naissance du Globe</i>. Carte blanche.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vue+d%E2%80%99int%C3%A9rieur.+Le+drame+de+la+naissance+du+Globe&amp;rft.pub=Carte+blanche&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>2005: <cite class=\"citation book\"><i>Les Ateliers de Max Loreau, \u00e9crire, tracer, penser; Articles 1962-1989</i>. Labor.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+Ateliers+de+Max+Loreau%2C+%C3%A9crire%2C+tracer%2C+penser%3B+Articles+1962-1989&amp;rft.pub=Labor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Max_Loreau&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Coll., <i>Max Loreau (1928-1990)</i>, Brussels, Lebeer-Hossmann, 1991 (Contributions by Pierre <a href=\"/wiki/Alechinsky\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alechinsky\">Alechinsky</a>, Francine Loreau, <a href=\"/wiki/Michel_Deguy\" title=\"Michel Deguy\">Michel Deguy</a>, <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ric_Cl%C3%A9mens&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9ric Cl\u00e9mens (page does not exist)\">\u00c9ric Clemens</a>, Bruno Van Camp, <a href=\"/w/index.php?title=Robert_Legros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert Legros (page does not exist)\">Robert Legros</a>, Roland Hinnekens, <a href=\"/w/index.php?title=Henri_Raynal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Raynal (page does not exist)\">Henri Raynal</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Derrida\" title=\"Jacques Derrida\">Jacques Derrida</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Bauduin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Bauduin (page does not exist)\">Jacques Bauduin</a>).</li>\n<li>Revue <i>La</i> <i>part de l'\u0153il,</i> 14, 1998,\" Dossier&#160;: Hommage \u00e0 Max Loreau \" (Contributions hy Francine Loreau, Luc Richir, <a href=\"/wiki/Kostas_Axelos\" title=\"Kostas Axelos\">Kostas Axelos</a>, \u00c9ric Cl\u00e9mens, <a href=\"/w/index.php?title=Robert_Davreu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert Davreu (page does not exist)\">Robert Davreu</a>,  Eddy Devolder, <a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Giovannangeli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Daniel Giovannangeli (page does not exist)\">Daniel Giovannangeli</a>, Roland Hinnekens, Adriano Marchetti, Lucien Massaert, Richard Mille Henri Raynal, <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89liane_Escoubas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9liane Escoubas (page does not exist)\">\u00c9liane Escoubas</a>, Bruno Vancamp).</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Hinnekens, Roland (2009). <i>Max Loreau; Un autre \u00e9veil \u00e0 la lumi\u00e8re</i>. Ousia. p.&#160;227. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-87060-143-3\" title=\"Special:BookSources/978-2-87060-143-3\">978-2-87060-143-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Max+Loreau%3B+Un+autre+%C3%A9veil+%C3%A0+la+lumi%C3%A8re&amp;rft.pages=227&amp;rft.pub=Ousia&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-2-87060-143-3&amp;rft.aulast=Hinnekens&amp;rft.aufirst=Roland&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMax+Loreau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>V\u00e9ronique Verdier, <i>Existence et cr\u00e9ation</i>, chapitre III, Paris, <a href=\"/wiki/L%27Harmattan\" title=\"L&#39;Harmattan\">L'Harmattan</a>, series \"Ouverture philosophique\", 2016, p.&#160;41-53.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Max_Loreau&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.universalis.fr/encyclopedie/max-loreau/\">LOREAU MAX</a> on Encyclopedie universalis</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leseditionsdeminuit.fr/auteur-Max_Loreau-1600-1-1-0-1.html\">Max Loreau</a> on the site of \u00c9ditions de Minuit</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lapartdeloeil.be/fr/revues_details.php?vid=14\">Hommage \u00e0 Max Loreau</a> on La Part de l'Oeil (1998)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gallimard.fr/Catalogue/GALLIMARD/Blanche/Cri\">Cri. \u00c9clat et phases</a> on the site of \u00c9ditions Gallimard</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.almanart.org/Dubuffet_saharas_MaxLoreau_fondat-dubuf.pdf\">Max Loreau, Pr\u00e9sentation</a> on <i>Catalogue des travaux de Jean Dubuffet</i> (Jean-Jacques Pauvert \u00e9diteur, 1967)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gallimard.fr/Contributeurs/Max-Loreau\">Max Moreau</a> on the site of \u00c9ditions Gallimard</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3302212&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3302212&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3302212\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/56613095\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11913343w\">cb11913343w</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11913343w\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000011063809X\">0000 0001 1063 809X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50042299\">n50042299</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026994305\">026994305</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/56613095\">56613095</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Socrates.png\" class=\"image\"><img alt=\"Socrates.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/14px-Socrates.png\" width=\"14\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/21px-Socrates.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/27px-Socrates.png 2x\" data-file-width=\"326\" data-file-height=\"500\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Philosophy\" title=\"Portal:Philosophy\">philosophy portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Nuvola_apps_package_graphics.png\" class=\"image\"><img alt=\"Nuvola apps package graphics.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Nuvola_apps_package_graphics.png/21px-Nuvola_apps_package_graphics.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Nuvola_apps_package_graphics.png/32px-Nuvola_apps_package_graphics.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Nuvola_apps_package_graphics.png/42px-Nuvola_apps_package_graphics.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Arts\" title=\"Portal:Arts\">Arts portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Quill_and_ink.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Quill and ink.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/21px-Quill_and_ink.svg.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/32px-Quill_and_ink.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/42px-Quill_and_ink.svg.png 2x\" data-file-width=\"152\" data-file-height=\"152\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Poetry\" title=\"Portal:Poetry\">poetry portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Belgium.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Belgium.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Belgium.svg/24px-Flag_of_Belgium.svg.png\" width=\"24\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Belgium.svg/36px-Flag_of_Belgium.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Belgium.svg/48px-Flag_of_Belgium.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"390\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Belgium\" title=\"Portal:Belgium\">Belgium portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2168\nCached time: 20180919061301\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.212 seconds\nReal time usage: 0.274 seconds\nPreprocessor visited node count: 538/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 24737/2097152 bytes\nTemplate argument size: 29/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.134/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.97 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  221.487      1 -total\n 56.39%  124.899     20 Template:Cite_book\n 24.06%   53.281      1 Template:Authority_control\n  9.63%   21.336      1 Template:Cite_news\n  8.30%   18.382      1 Template:Portal_bar\n  7.05%   15.613      1 Template:Ill\n  4.30%    9.515      1 Template:Separated_entries\n  0.79%    1.756      1 Template:P.\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52807540-0!canonical and timestamp 20180919061301 and revision id 818779645\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Max_Loreau","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Max Loreau"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Loreau, Max","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Loreau, Max","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Loreau, Max","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Loreau, Max","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Loreau, Max","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Loreau, Max","*":"Belgian_philosophers"},{"sortkey":"Loreau, Max","*":"20th-century_Belgian_poets"},{"sortkey":"Loreau, Max","*":"Belgian_essayists"},{"sortkey":"Loreau, Max","*":"Art_critics"},{"sortkey":"Loreau, Max","*":"People_from_Brussels"},{"sortkey":"Loreau, Max","*":"1928_births"},{"sortkey":"Loreau, Max","*":"1990_deaths"},{"sortkey":"Loreau, Max","*":"Belgian_male_poets"},{"sortkey":"Loreau, Max","*":"20th-century_male_writers"}],"links":[{"ns":0,"*":"Po&sie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alechinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art critic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asger Jorn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"COBRA (avant-garde movement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Dotremont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corneille Guillaume Beverloo"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Derrida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Dubuffet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kostas Axelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Harmattan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logogram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Deguy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phenomenology (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Alechinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions Gallimard"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions de Minuit"},{"ns":0,"*":"\u00c9ric Cl\u00e9mens"},{"ns":0,"*":"Robert Legros"},{"ns":0,"*":"Henri Raynal"},{"ns":0,"*":"Jacques Bauduin"},{"ns":0,"*":"Robert Davreu"},{"ns":0,"*":"Daniel Giovannangeli"},{"ns":0,"*":"\u00c9liane Escoubas"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Arts"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Belgium"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Philosophy"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Poetry"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:P."},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"}],"images":["Blue_pencil.svg","Socrates.png","Nuvola_apps_package_graphics.png","Quill_and_ink.svg","Flag_of_Belgium.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q3302212","http://www.universalis.fr/encyclopedie/max-loreau/","http://www.leseditionsdeminuit.fr/auteur-Max_Loreau-1600-1-1-0-1.html","http://www.lapartdeloeil.be/fr/revues_details.php?vid=14","http://www.gallimard.fr/Catalogue/GALLIMARD/Blanche/Cri","http://www.almanart.org/Dubuffet_saharas_MaxLoreau_fondat-dubuf.pdf","http://www.gallimard.fr/Contributeurs/Max-Loreau","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/56613095","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11913343w","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11913343w","http://isni.org/isni/000000011063809X","http://id.loc.gov/authorities/names/n50042299","https://www.idref.fr/026994305","https://viaf.org/viaf/56613095"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Max_Loreau","byteoffset":123,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"2","index":"2","fromtitle":"Max_Loreau","byteoffset":1621,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"3","fromtitle":"Max_Loreau","byteoffset":3600,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Max_Loreau","byteoffset":4551,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Max Loreau","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Po%26sie","*":"fr:Po&sie"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Loreau, Max"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3302212"}]}}