{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Timoth\u00e9e Chaillou","pageid":40503588,"revid":854104974,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Timoth%C3%A9e_Chaillou&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:Timoth%C3%A9e_Chaillou\" title=\"Talk:Timoth\u00e9e Chaillou\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Cleanup\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article may <b>require <a href=\"/wiki/Wikipedia:Cleanup\" title=\"Wikipedia:Cleanup\">cleanup</a></b> to meet Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style\" title=\"Wikipedia:Manual of Style\">quality standards</a>. The specific problem is: <b>Where to start? Almost all of the references are just links to mainpages of websites.</b><span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Timoth%C3%A9e_Chaillou&amp;action=edit\">improve this article</a> if you can.</span>  <small><i>(September 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Prose\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is in a list format that may be better presented using <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Embedded_lists#Prose_versus_lists\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Embedded lists\">prose</a>.</b><span class=\"hide-when-compact\"> You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Timoth%C3%A9e_Chaillou&amp;action=edit\">converting this article</a> to prose, if <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Embedded_lists\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Embedded lists\">appropriate</a>. <a href=\"/wiki/Help:Editing\" title=\"Help:Editing\">Editing help</a> is available.</span>  <small><i>(September 2013)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-COI\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Unbalanced scales.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/68px-Unbalanced_scales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/90px-Unbalanced_scales.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"354\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b> A major contributor to this article appears to have a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Conflict_of_interest\" title=\"Wikipedia:Conflict of interest\">close connection</a> with its subject.</b><span class=\"hide-when-compact\"> It may require <a href=\"/wiki/Wikipedia:Cleanup\" title=\"Wikipedia:Cleanup\">cleanup</a> to comply with Wikipedia's content policies, particularly <a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutral point of view</a>. Please discuss further on the <a href=\"/wiki/Talk:Timoth%C3%A9e_Chaillou\" title=\"Talk:Timoth\u00e9e Chaillou\">talk page</a>.</span>  <small><i>(September 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-lead_too_short\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article's <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Lead_section\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Lead section\">lead section</a> does not adequately <a href=\"/wiki/Wikipedia:Summary_style\" title=\"Wikipedia:Summary style\">summarize</a> key points of its contents</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please consider expanding the lead to <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Lead_section#Provide_an_accessible_overview\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Lead section\">provide an accessible overview</a> of all important aspects of the article. Please discuss this issue on the article's <a href=\"/wiki/Talk:Timoth%C3%A9e_Chaillou\" title=\"Talk:Timoth\u00e9e Chaillou\">talk page</a>.</span>  <small><i>(September 2013)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Timoth%C3%A9e_Chaillou&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Timoth%C3%A9e+Chaillou&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Timoth%C3%A9e+Chaillou\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Timoth%C3%A9e_Chaillou\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(December 2013)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Timoth\u00e9e Chaillou</b> is a French <a href=\"/wiki/Art_curator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art curator\">art curator</a>, <a href=\"/wiki/Art_critic\" title=\"Art critic\">art critic</a> and <a href=\"/wiki/History_of_art\" title=\"History of art\">historian of art</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Curatorial_projects\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Curatorial projects</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Conferences\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Conferences</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Links</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timoth%C3%A9e_Chaillou&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Timoth\u00e9e Chaillou is a graduate of ICART,<sup id=\"cite_ref-ICART_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ICART-1\">&#91;1&#93;</a></sup> of <a href=\"/wiki/Paris_3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris 3\">Paris III</a>, of <a href=\"/wiki/Paris_7\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris 7\">Paris VII</a> and of the <a href=\"/wiki/City_University_of_New_York\" title=\"City University of New York\">City University of New York</a>. He was a student of <a href=\"/wiki/Vito_Acconci\" title=\"Vito Acconci\">Vito Acconci</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Aumont\" title=\"Jacques Aumont\">Jacques Aumont</a>, <a href=\"/wiki/Nicolas_Bourriaud\" title=\"Nicolas Bourriaud\">Nicolas Bourriaud</a>, Jean-Luc Chalumeau and Pierre Zaoui.\n</p><p>He is a member of&#160;<a href=\"/wiki/International_Association_of_Art_Critics\" title=\"International Association of Art Critics\">AICA</a> (International Association of Art Critics),<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> IKT (International Association of Curators of Contemporary Art)<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and CEA (Commissaires d'Exposition Associ\u00e9s).<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>His exhibition reviews, essays and conversations have appeared in many catalogues, monographs and art magazines. He contributes to 20/27,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Art Pr\u00e9sence <a href=\"/wiki/Art_press\" title=\"Art press\">Artpress</a>, ArtUS,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Double Magazine,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Dossier Journal,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> ETC,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Flash_Art\" title=\"Flash Art\">Flash Art International</a>, <a href=\"/wiki/Frieze_(magazine)\" title=\"Frieze (magazine)\">Frieze</a>, Hart,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> L'art m\u00eame,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> L'Officiel Art,<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Num\u00e9ro,<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Paddle8\" title=\"Paddle8\">Paddle8</a> and <a href=\"/wiki/The_White_Review\" title=\"The White Review\">The White Review</a>.&#160;He was the guest editor-in-chief of Annual Magazine No. 5<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> in 2012.\n</p><p>He's an art consultant for collectors, institutions (galleries and museums), companies and luxury brands.\n</p><p>He is a <a href=\"/wiki/Lecturer\" title=\"Lecturer\">lecturer</a> and teaches <a href=\"/wiki/Art_exhibition\" title=\"Art exhibition\">exhibition history</a> and <a href=\"/wiki/Curator\" title=\"Curator\">curating practices</a> at IESA (Institut d\u2019\u00c9tudes Sup\u00e9rieures d'Art)<sup id=\"cite_ref-iesa_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-iesa-15\">&#91;15&#93;</a></sup> and at ICART&#160;(Institut sup\u00e9rieur des Carri\u00e8res Artistiques, Paris).<sup id=\"cite_ref-ICART_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ICART-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Curatorial_projects\">Curatorial projects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timoth%C3%A9e_Chaillou&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Curatorial projects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>2013\n</p>\n<ul><li><i>Zelda Zonk</i>,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Pr\u00e9face Gallery,<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Paris</li></ul>\n<p>with Lucy &amp; Dave Ching, Henry Codax, <a href=\"/wiki/Bernadette_Corporation\" title=\"Bernadette Corporation\">Bernadette Corporation</a>, franckDavid, Alejandro Juarez, Ayako Kiyosawa, Jules Marquis, Otto Mennings, Paul Owens, Galeria Perdida, <a href=\"/wiki/Mai-Thu_Perret\" title=\"Mai-Thu Perret\">Mai-Thu Perret</a>, Sean Ryback, Ray Sander, Shanaynay, Reena Spaulings, Abie Trevor, Dorothy Vallens, Parker Williams and Donnelle Woolford\n</p>\n<ul><li><i>Davide Balliano - No Flock For Blind Shepherds</i>, Rolando Anselmi gallery,<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Berlin</li>\n<li><i>C\u00e9r\u00e9monie</i>,<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Melinda Gloss,<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> for the Parcours Saint-Germain,<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Paris</li></ul>\n<p>with Davide Balliano, Don Brown, John Giorno, Lothar Hempel, Ange Leccia, Claude L\u00e9v\u00eaque, Justin Morin, Lo\u00efc Ragu\u00e9n\u00e8s, Ida Tursic &amp; Wilfried Mille, Marnie Weber\n</p>\n<ul><li><i>Fragrance</i>, Garagisme,<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Paris</li></ul>\n<p>with John M. Armleder, Anne Collier, Alex Israel, Ange Leccia, Josephine Meckseper, Olivier Mosset, <a href=\"/wiki/Mai-Thu_Perret\" title=\"Mai-Thu Perret\">Mai-Thu Perret</a>, Lo\u00efc Ragu\u00e9n\u00e8s, Jeffrey Schad, Vincent Szarek\n</p>\n<ul><li><i>Only parts of us will ever touch parts of others</i>,<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Galerie_Thaddaeus_Ropac\" title=\"Galerie Thaddaeus Ropac\">Galerie Thaddaeus Ropac</a>,<sup id=\"cite_ref-gtr_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gtr-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Paris</li></ul>\n<p>with John M Armleder, Jesse Ash, Walead Beshty, Pierre Bismuth, Barbara Breitenfellner, Tom Burr, Anne Collier, Sam Durant, Marcel Dzama, Haris Epaminonda, Angus Fairhurst, Urs Fischer, Brendan Fowler, Luke Fowler, Noa Giniger, Wade Guyton, Robert Heinecken, Camille Henrot, Nathan Hylden, Annette Kelm, Gabriel Kuri, Elad Lassry, Claude L\u00e9v\u00eaque, Linder, Mathieu Mercier, Jonathan Monk, Sarah Morris, Richard Prince, Collier Schorr, John Stezaker, Catherine Sullivan, Kelley Walker, Gary Webb, Lawrence Weiner, TJ Wilcox, Cerith Wyn Evans\n</p><p>2012\n</p>\n<ul><li><i>Vincent Olinet - Un 178 juillet</i>, <a href=\"/wiki/Palais_de_Tokyo\" title=\"Palais de Tokyo\">Palais de Tokyo</a>, Paris</li>\n<li><i>Morgane Tschiember - Dripping Printing</i>, <a href=\"/wiki/Colette_(boutique)\" title=\"Colette (boutique)\">Colette</a>, Paris</li>\n<li>Group show, Annual Limited Editions, FIAC,<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Paris</li></ul>\n<p>with Tom Burr, Nicolas Giraud, David Malek, Jonathan Monk, Pavlos, Michael Riedel, Vittorio Santoro, John Stezaker, Blair Thurman, Morgane Tschiember, Ida Tursic &amp; Wilfried Mille, Lawrence Weiner\n</p>\n<ul><li><i>No color in your cheeks unless the wind lashes your face</i>, It\u2019s Our Playground,<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Glasgow</li></ul>\n<p>with Alejandro Almanza Pereda, Kathryn Andrews, Hany Armanious, Fay\u00e7al Baghriche, Davide Balliano, Guillaume Bijl, Bill Bollinger, Shary Boyle, Christoph B\u00fcchel, Lizzi Bougatsos, Barbara Breitenfellner, <a href=\"/wiki/Nina_Canell\" title=\"Nina Canell\">Nina Canell</a>, <a href=\"/wiki/Nina_Childress\" title=\"Nina Childress\">Nina Childress</a>, Anne Collier, Claudia Comte, Susan Collis, Heather Cook, Sean Dack, Michael Dean, Emilie Ding, Ayse Erkmen, Roe Ethridge, Angus Fairhurst, Peter Friedl, Ximena Garrido-Lecca, Francesco Gennari, Noa Giniger, Steven Gontarski, Gerald Hayes, Martijn Hendriks, Kent Henricksen, Julian Hoeber, Nathan Hylden, Bruno Jakob, Philippe Jarrigeon, Jacob Kassay, Ian Kiaer, Josh Kolbo, Roland Kollnitz, Andrei Koschmieder, Laurent Kropf, Andrew Kuo, Elad Lassry, Crisina Lei Rodriguez, Klara Liden, David Lieske, Trevor Lloyd, Justin Lowe, David Malek, <a href=\"/wiki/Taylor_McKimens\" title=\"Taylor McKimens\">Taylor McKimens</a>, Ryan McLaughlin, John Miller, Stefan Muller, Martin Oppel, Laura Owens, Paul Owens, Stephen Prina, Chlo\u00e9 Quenum, Amanda Ross-Ho, Vittorio Santoro, Shirana Shahbazi, Steven Shearer, Lewis Stein, Beat Streuli, Cheyney Thompson, Remco Torenbosch, Niele Toroni, Frances Trombly, Ned Vena, Klaus Winichner, Jordan Wolfson, Bobbi Woods\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timoth%C3%A9e_Chaillou&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\u2019\u2019Editor\u2019\u2019\n</p>\n<ul><li><i>C\u00e9r\u00e9monie</i>, publication editor, published by Melinda Gloss,<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> 2014</li>\n<li><i>Only parts of us will ever touch parts of others</i>, publication editor, with essays by Thomas Clerc, Boris Groys, John Miller and a portfolio by Pierre Even, published by <a href=\"/wiki/Galerie_Thaddaeus_Ropac\" title=\"Galerie Thaddaeus Ropac\">Galerie Thaddaeus Ropac</a>,<sup id=\"cite_ref-gtr_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gtr-31\">&#91;31&#93;</a></sup> 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-910055-52-3\" title=\"Special:BookSources/978-2-910055-52-3\">978-2-910055-52-3</a></li></ul>\n<p>\u2019\u2019Books\u2019\u2019\n</p>\n<ul><li><i>Claude L\u00e9v\u00eaque, Je suis venu ici pour me cacher</i>, essay about Claude L\u00e9v\u00eaque and conversation with Paul-Emmanuel Reiffers and <a href=\"/wiki/Kamel_Mennour\" title=\"Kamel Mennour\">Kamel Mennour</a>, published by Mazarine<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> and kamel mennour,<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> 2013</li>\n<li><i>WYSIWYG: What You(ngs) See Is What You Get</i>, catalog\u2019s essay, published by Rosenblum Collection &amp; friends,<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> 2012, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-9539968-1-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-9539968-1-4\">978-2-9539968-1-4</a></li></ul>\n<p>\u2019\u2019Collective books\u2019\u2019\n</p>\n<ul><li>\u2018\u2019Art et Architecture - Collection FRAC Centre\u2018\u2019,<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> essay about Pierre Bismuth, published by HYX Editions,<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-910385-72-9\" title=\"Special:BookSources/978-2-910385-72-9\">978-2-910385-72-9</a></li>\n<li><i>Claude L\u00e9v\u00eaque - Seasons in the Abyss</i>,<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> conversation with Claude L\u00e9v\u00eaque, published by Manuella Editions,<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-917217-43-6\" title=\"Special:BookSources/978-2-917217-43-6\">978-2-917217-43-6</a></li>\n<li><i>A bras le corps</i>,<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> conversation with Claude L\u00e9v\u00eaque, published by Les Presses du r\u00e9el,<sup id=\"cite_ref-Les_Presses_du_r\u00e9el_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Les_Presses_du_r\u00e9el-43\">&#91;43&#93;</a></sup> 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-84066-510-6\" title=\"Special:BookSources/978-2-84066-510-6\">978-2-84066-510-6</a></li>\n<li><i>MUMO \u2013 Le Mus\u00e9e Mobile</i>,<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> essay about Claude L\u00e9v\u00eaque, published by Les Presses du r\u00e9el,<sup id=\"cite_ref-Les_Presses_du_r\u00e9el_43-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Les_Presses_du_r\u00e9el-43\">&#91;43&#93;</a></sup> 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-84066-586-1\" title=\"Special:BookSources/978-2-84066-586-1\">978-2-84066-586-1</a></li>\n<li><i>Open Airs</i>,<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> conversation with Timoth\u00e9e Chaillou by C\u00e9cilia Bezzan, published by Yellow Now Publishing,<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> collective book, 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-87340-313-3\" title=\"Special:BookSources/978-2-87340-313-3\">978-2-87340-313-3</a></li>\n<li><i>100 artistes du street art</i>, essays about Julio 204, Loomit, Barry McGee, Reach and Sixeart, published by <a href=\"/wiki/La_Martini%C3%A8re_Groupe\" title=\"La Martini\u00e8re Groupe\">\u00c9ditions de La Martini\u00e8re</a>, 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-7324-4581-6\" title=\"Special:BookSources/978-2-7324-4581-6\">978-2-7324-4581-6</a></li>\n<li><i>Aux Tuileries \u2013 FIAC</i>,<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> essay about Claude L\u00e9v\u00eaque, published by \u00c9ditions Dilecta,<sup id=\"cite_ref-\u00c9ditions_Dilecta_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u00c9ditions_Dilecta-48\">&#91;48&#93;</a></sup> 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-916275-98-7\" title=\"Special:BookSources/978-2-916275-98-7\">978-2-916275-98-7</a></li>\n<li><i>sommes-nous l'\u00e9l\u00e9gance</i>,&#160;conversation between Timoth\u00e9e Chaillou, <a href=\"/wiki/Bruno_Dumont\" title=\"Bruno Dumont\">Bruno Dumont</a> and Didier Marcel, published by <a href=\"/wiki/Paris_Mus%C3%A9es\" title=\"Paris Mus\u00e9es\">Paris Mus\u00e9es</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Art Moderne de la Ville de Paris\">Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris</a>, 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-7596-0144-8\" title=\"Special:BookSources/978-2-7596-0144-8\">978-2-7596-0144-8</a></li>\n<li><i>Casanova Forever</i>,<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> conversation with Claude L\u00e9v\u00eaque, published by Editions Dilecta,<sup id=\"cite_ref-\u00c9ditions_Dilecta_48-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u00c9ditions_Dilecta-48\">&#91;48&#93;</a></sup>&#160;collective book,&#160;2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-916275-72-7\" title=\"Special:BookSources/978-2-916275-72-7\">978-2-916275-72-7</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Conferences\">Conferences</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timoth%C3%A9e_Chaillou&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Conferences\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>La nuit du savoir - Christophe Honor\u00e9 et Claude L\u00e9v\u00eaque</i>,<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> conversation with Christophe Honor\u00e9 and Claude L\u00e9v\u00eaque, Institut Culturel Bernard Magrez,<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> 2014</li>\n<li><i>Photography, painting, limits?</i>,<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> conversation with Jean-Marc Bustamante, Karel Funk and Patrick Tosani, Paris Photo Platform,<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> 2014</li>\n<li><i>From desert to collage, from altered landscape to modified images</i>,<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Le Bal<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> 2013</li>\n<li><i>The angel of history</i>,<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> curator&#160;: <a href=\"/wiki/Nicolas_Bourriaud\" title=\"Nicolas Bourriaud\">Nicolas Bourriaud</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_beaux-arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des beaux-arts\">\u00c9cole des Beaux-Arts de Paris</a>, 2013</li>\n<li>Dylan Lynch, The Still House,<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> New York, 2013</li>\n<li>Sylvie Fanchon&#160;: <i>SF \u00e0 D\u00f4le</i>, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Dole\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Dole\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Dole</a>, 2013</li>\n<li>Claude L\u00e9v\u00eaque&#160;: <i>Nevers let love in</i>, Artcurial,<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> 2012</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Links\">Links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timoth%C3%A9e_Chaillou&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.timotheechaillou.com/\">OFFICIAL WEBSITE</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timoth%C3%A9e_Chaillou&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Contemporary_art\" title=\"Contemporary art\">Contemporary art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_curator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art curator\">Art curator</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_criticism\" title=\"Art criticism\">Art criticism</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timoth%C3%A9e_Chaillou&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-ICART-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ICART_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ICART_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.icart.fr/\">ICART \u2013 Institut Sup\u00e9rieur des Carri\u00e8res Artistiques</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aica-int.org/\">AICA \u2013 International Association of Art Critics</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iktsite.org/\">IKT \u2013 International Association of Curators of Contemporary Art</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://c-e-a.asso.fr/\">Commissaires d'Expositions Associ\u00e9s</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lespressesdureel.com/magazine.php?id=104\">20/27, M19 \u00e9ditions, Paris</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artext.org/\">ArtUS</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemagazinedouble.com/\">Double Magazine</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dossierjournal.com/\">Dossier Journal</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.etcmontreal.com/\">ETC</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130901014849/http://www.etcmontreal.com/\">Archived</a> 1 September 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kunsthart.org/\">Hart</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.cfwb.be/lartmeme/fram003.htm/\">L'art m\u00eame</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.editionsjalou.com/category/marques/lofficiel-art/\">L'Officiel Art \u2013 \u00c9ditions Jalou</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.numero-magazine.com/\">Num\u00e9ro Magazine</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080509165449/http://www.numero-magazine.com/\">Archived</a> 9 May 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.annualartmagazine.com/\">Annual Magazine</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-iesa-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-iesa_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iesa.fr/\">IESA \u2013 Institut d'Etudes Sup\u00e9rieures des Arts</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Piettre, C\u00e9line (14 January 2014) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fr.blouinartinfo.com/news/story/1000962/les-artistes-fictifs-sement-le-doute-chez-preface\">Les artistes fictifs s\u00e8ment le doute chez Pr\u00e9face</a>,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fr.blouinartinfo.com\">ArtInfo</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Novembre (January, 2014) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://novembremagazine.com/zelda-zonk-at-preface-gallery-paris\">Zelda Zonk at Pr\u00e9face Gallery</a>,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://novembremagazine.com\">Novembre Magazine</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Blanchard, Beno\u00eet (17 January 2014) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oeuvres-revue.net/2014/01/17/zelda-zonk-galerie-preface/\">Zelda Zonk - Galerie Pr\u00e9face</a>,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oeuvres-revue.net\">Revue Oeuvres</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://preface-gallery.com/\">Pr\u00e9face Gallery</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rolandoanselmi.com/\">Rolando Anselmi gallery</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Charmoy, Maud (21 October 2013), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vogue.fr/culture/l-agenda-de-la-semaine/diaporama/les-bons-plans-ou-sortir-a-paris/15806/image/873549\">L\u2019agenda de la semaine - </a><a href=\"/wiki/Vogue_(magazine)\" title=\"Vogue (magazine)\">Vogue</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.melindagloss.com/fr/\">Melinda Gloss</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcoursaintgermain.com/\">Parcours Saint-Germain</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.garagisme.com/\">Garagisme</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Martiny, Erik (8 February 2013), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.frieze.com/shows/review/only-parts-of-us-will-ever-touch-parts-of-others/\">Only parts of us will ever touch parts of others - </a><a href=\"/wiki/Frieze_(magazine)\" title=\"Frieze (magazine)\">Frieze</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u00e8ge, Aude (January, 2013), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.paris-art.com/marche-art/seuls-quelques-fragments-de-nous-toucheront-quelques-fragments-d-autrui/cerith-wyn-evans-camille-henrot/7852.html\">Seuls quelques fragments de nous toucheront quelques fragments d\u2019autrui</a>,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.paris-art.com\">Paris-art</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">McAliece, Ed (13 January 2013), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://blog.artconnectberlin.com/2013/01/13/only-parts-of-us-will-ever-touch-parts-of-others/\">Only parts of us will ever touch parts of others</a>,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://blog.artconnectberlin.com/\">Artconnect Berlin</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duponchel, Val\u00e9rie (11 January 2013), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lefigaro.fr/arts-expositions/2013/01/11/03015-20130111ARTFIG00424-barbara-breitenfellner-les-associations-libres.php/\">Barbara Breitenfellner, les associations libres</a>,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lefigaro.fr\">Le Figaro</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hoberman, Mara (21 December 2013) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artforum.com/archive/id=38195\">Seuls quelques fragments de nous toucheront quelques fragments d\u2019autrui</a>, <a href=\"/wiki/Artforum\" title=\"Artforum\">Artforum</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Birolli, Viviana (29 November 2012) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jalouse.fr/culture/la-notion-du-fragment-dans-lart-exposee-a-la-galerie-thaddaeus-ropac/\">La notion de \u00ab&#160;fragment&#160;\u00bb dans l\u2019art expos\u00e9e \u00e0 la galerie Thaddaeus Ropac</a>,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jalouse.fr\">Jalouse</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gtr-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gtr_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gtr_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ropac.net/\">Galerie Thaddaeus Ropac</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fiac.com/\">FIAC</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://itsourplayground.com/\">It's Our Playground</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.melindagloss.com/en/\">Melinda Gloss</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mazarine.com/\">Mazarine</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kamelmennour.com/\">kamel mennour</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rosenblumcollection.fr/\">Rosenblum Collection &amp; Friends</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140504090752/http://www.editions-hyx.com/fr/livres/art-et-architecture-collection-du-frac-centre\">Art et Architecture - Collection FRAC Centre - HYX Editions</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.editions-hyx.com/\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.manuella-editions.fr/livre/seasons-in-the-abyss.html\">Seasons in the Abyss - Manuella Editions</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.manuella-editions.fr/\">Manuella Editions</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lespressesdureel.com/EN/ouvrage.php?id=2940&amp;menu/\">A bras le corps, Les Presses du r\u00e9el</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Les_Presses_du_r\u00e9el-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Les_Presses_du_r\u00e9el_43-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Les_Presses_du_r\u00e9el_43-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lespressesdureel.com/\">Les Presses du r\u00e9el</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lespressesdureel.com/ouvrage.php?id=2698&amp;menu=/\">MUMO \u2013 Le Mus\u00e9e Mobile, Les Presses du r\u00e9el</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.openairs.be/\">Open Airs</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.yellownow.be/\">\u00c9ditions Yellow Now</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.editions-dilecta.com/fr/livres/156-aux-tuileries.html\">Aux Tuileries \u2013 Fiac</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u00c9ditions_Dilecta-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u00c9ditions_Dilecta_48-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u00c9ditions_Dilecta_48-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.editions-dilecta.com/fr/\">\u00c9ditions Dilecta</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.editions-dilecta.com/fr/livres/161-casanova-forever.html\">Casanova Forever</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Guilloud-Cavat, Josiane (12 December 2013) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://inferno-magazine.com/2013/12/12/claude-leveque-cinema-sans-ecran/\">Claude L\u00e9v\u00eaque&#160;: Cin\u00e9ma sans \u00e9cran</a>,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://inferno-magazine.com\">Inferno Magazine</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lamarque, Bernard (13 December 2013) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bordeaux-gazette.com/Conversation-avec-Christophe.html\">Conversation avec Christophe Honor\u00e9 et Claude L\u00e9v\u00eaque \u00e0 la \u00ab&#160;nuit du savoir&#160;\u00bb</a>,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bordeaux-gazette.com\">Bordeaux Gazette</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.institut-bernard-magrez.com\">Institut Culturel Bernard Magrez</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://vimeo.com/81896895\">Photography, painting, limits? \u2013 Vimeo link</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parisphoto.com/fr/\">Paris Photo</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">From desert to collage, from altered landscape to modified images \u2013 Vimeo link <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://vimeo.com/68312769\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.le-bal.fr/fr/mh/le-bal-lab/conferences-debats/conference-de-timothee-chaillou/\">Le Bal</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ensba.fr/expositions/expositions-futures/476-l-ange-de-l-histoire\">L'ange de l'histoire \u2013 ENSBA</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://enterstillhouse.com/\">The Sill House Group</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artcurial.com/en/\">Artcurial</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png\" width=\"32\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/48px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/64px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/w/index.php?title=Portal:Art_contemporain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Portal:Art contemporain (page does not exist)\">art contemporain portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/32px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/48px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/64px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:France\" title=\"Portal:France\">France portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2221\nCached time: 20180921052734\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.328 seconds\nReal time usage: 0.400 seconds\nPreprocessor visited node count: 3938/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 68657/2097152 bytes\nTemplate argument size: 21809/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 19/40\nExpensive parser function count: 10/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 23596/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.074/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.64 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  322.041      1 -total\n 45.65%  147.016      6 Template:Ambox\n 34.60%  111.417      1 Template:Multiple_issues\n 24.19%   77.894     11 Template:ISBN\n 12.47%   40.149      1 Template:Reflist\n 12.13%   39.058      1 Template:Cleanup\n 10.29%   33.143      1 Template:Use_dmy_dates\n  9.53%   30.694     11 Template:Catalog_lookup_link\n  7.49%   24.134     14 Template:Main_other\n  5.06%   16.310     11 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:40503588-0!canonical and timestamp 20180921052733 and revision id 854104974\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2013"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","hidden":"","*":"Articles_needing_cleanup_from_September_2013"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","hidden":"","*":"All_pages_needing_cleanup"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","hidden":"","*":"Cleanup_tagged_articles_with_a_reason_field_from_September_2013"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","hidden":"","*":"Wikipedia_pages_needing_cleanup_from_September_2013"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","hidden":"","*":"Articles_with_sections_that_need_to_be_turned_into_prose_from_September_2013"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_possible_conflicts_of_interest_from_September_2013"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","hidden":"","*":"Wikipedia_introduction_cleanup_from_September_2013"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","hidden":"","*":"Articles_covered_by_WikiProject_Wikify_from_September_2013"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","hidden":"","*":"All_articles_covered_by_WikiProject_Wikify"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_December_2013"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","*":"Art_curators"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","*":"Art_critics"},{"sortkey":"Chaillou, Timothee","*":"Living_people"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing cleanup from September 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Cleanup tagged articles with a reason field from September 2013"},{"ns":14,"*":"Category:Wikipedia categories needing cleanup from September 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia pages needing cleanup from September 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with sections that need to be turned into prose from September 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with possible conflicts of interest from September 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia introduction cleanup from September 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles covered by WikiProject Wikify from September 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from December 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art critic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art criticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art curator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art exhibition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artforum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernadette Corporation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Dumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"City University of New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colette (boutique)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporary art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flash Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frieze (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie Thaddaeus Ropac"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of art"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Association of Art Critics"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Aumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamel Mennour"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Martini\u00e8re Groupe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lecturer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mai-Thu Perret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Dole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Bourriaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nina Canell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nina Childress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paddle8"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais de Tokyo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris 3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris 7"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Mus\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taylor McKimens"},{"ns":0,"exists":"","*":"The White Review"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vito Acconci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vogue (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des beaux-arts"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Timoth\u00e9e Chaillou"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Cleanup"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Conflict of interest"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Embedded lists"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Lead section"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Summary style"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Editing"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:France"},{"ns":100,"*":"Portal:Art contemporain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cleanup"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SUBJECTSPACE formatted"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Prose"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:COI"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lead too short"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/aliases"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"}],"images":["Ambox_important.svg","Edit-clear.svg","Unbalanced_scales.svg","Wiki_letter_w.svg","Portal-puzzle.svg","Flag_of_France.svg"],"externallinks":["http://www.icart.fr/","http://www.aica-int.org/","http://www.iktsite.org/","http://c-e-a.asso.fr/","http://www.lespressesdureel.com/magazine.php?id=104","http://www.artext.org/","http://www.lemagazinedouble.com/","http://dossierjournal.com/","http://www.etcmontreal.com/","https://web.archive.org/web/20130901014849/http://www.etcmontreal.com/","http://www.kunsthart.org/","http://www2.cfwb.be/lartmeme/fram003.htm/","http://www.editionsjalou.com/category/marques/lofficiel-art/","http://www.numero-magazine.com/","https://web.archive.org/web/20080509165449/http://www.numero-magazine.com/","http://www.annualartmagazine.com/","http://www.iesa.fr/","http://fr.blouinartinfo.com/news/story/1000962/les-artistes-fictifs-sement-le-doute-chez-preface","http://fr.blouinartinfo.com","http://novembremagazine.com/zelda-zonk-at-preface-gallery-paris","http://novembremagazine.com","http://oeuvres-revue.net/2014/01/17/zelda-zonk-galerie-preface/","http://oeuvres-revue.net","http://preface-gallery.com/","http://www.rolandoanselmi.com/","http://www.vogue.fr/culture/l-agenda-de-la-semaine/diaporama/les-bons-plans-ou-sortir-a-paris/15806/image/873549","http://www.melindagloss.com/fr/","http://www.parcoursaintgermain.com/","http://www.garagisme.com/","https://www.frieze.com/shows/review/only-parts-of-us-will-ever-touch-parts-of-others/","http://www.paris-art.com/marche-art/seuls-quelques-fragments-de-nous-toucheront-quelques-fragments-d-autrui/cerith-wyn-evans-camille-henrot/7852.html","http://www.paris-art.com","http://blog.artconnectberlin.com/2013/01/13/only-parts-of-us-will-ever-touch-parts-of-others/","http://blog.artconnectberlin.com/","http://www.lefigaro.fr/arts-expositions/2013/01/11/03015-20130111ARTFIG00424-barbara-breitenfellner-les-associations-libres.php/","http://www.lefigaro.fr","http://artforum.com/archive/id=38195","http://www.jalouse.fr/culture/la-notion-du-fragment-dans-lart-exposee-a-la-galerie-thaddaeus-ropac/","http://www.jalouse.fr","http://ropac.net/","http://www.fiac.com/","http://itsourplayground.com/","http://www.melindagloss.com/en/","http://www.mazarine.com/","http://www.kamelmennour.com/","http://rosenblumcollection.fr/","https://web.archive.org/web/20140504090752/http://www.editions-hyx.com/fr/livres/art-et-architecture-collection-du-frac-centre","http://www.editions-hyx.com/","http://www.manuella-editions.fr/livre/seasons-in-the-abyss.html","http://www.manuella-editions.fr/","http://www.lespressesdureel.com/EN/ouvrage.php?id=2940&menu/","http://www.lespressesdureel.com/","http://www.lespressesdureel.com/ouvrage.php?id=2698&menu=/","http://www.openairs.be/","http://www.yellownow.be/","http://www.editions-dilecta.com/fr/livres/156-aux-tuileries.html","http://www.editions-dilecta.com/fr/","http://www.editions-dilecta.com/fr/livres/161-casanova-forever.html","http://inferno-magazine.com/2013/12/12/claude-leveque-cinema-sans-ecran/","http://inferno-magazine.com","http://www.bordeaux-gazette.com/Conversation-avec-Christophe.html","http://www.bordeaux-gazette.com","http://www.institut-bernard-magrez.com","https://vimeo.com/81896895","http://www.parisphoto.com/fr/","https://vimeo.com/68312769","http://www.le-bal.fr/fr/mh/le-bal-lab/conferences-debats/conference-de-timothee-chaillou/","http://www.ensba.fr/expositions/expositions-futures/476-l-ange-de-l-histoire","http://enterstillhouse.com/","http://www.artcurial.com/en/","//edwardbetts.com/find_link?q=Timoth%C3%A9e_Chaillou","http://www.timotheechaillou.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Timoth\u00e9e_Chaillou","byteoffset":422,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Curatorial projects","number":"2","index":"2","fromtitle":"Timoth\u00e9e_Chaillou","byteoffset":3015,"anchor":"Curatorial_projects"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"3","fromtitle":"Timoth\u00e9e_Chaillou","byteoffset":8843,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Conferences","number":"4","index":"4","fromtitle":"Timoth\u00e9e_Chaillou","byteoffset":12422,"anchor":"Conferences"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Timoth\u00e9e_Chaillou","byteoffset":14285,"anchor":"Links"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"See also","number":"5.1","index":"6","fromtitle":"Timoth\u00e9e_Chaillou","byteoffset":14352,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"6","index":"7","fromtitle":"Timoth\u00e9e_Chaillou","byteoffset":14431,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Timoth\u00e9e Chaillou","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Chaillou, Timothee"},{"name":"wikibase_item","*":"Q15079081"}]}}