{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Virginia P\u00e9rez-Ratton","pageid":38626129,"revid":857772499,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Virginia P\u00e9rez-Ratton</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Virginia_P%C3%A9rez-Ratton_died_2010.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Virginia P\u00e9rez-Ratton died 2010.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ad/Virginia_P%C3%A9rez-Ratton_died_2010.jpg/220px-Virginia_P%C3%A9rez-Ratton_died_2010.jpg\" width=\"220\" height=\"217\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/a/ad/Virginia_P%C3%A9rez-Ratton_died_2010.jpg 1.5x\" data-file-width=\"239\" data-file-height=\"236\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Virginia P\u00e9rez Johnston</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1950-09-16</span>)</span>16 September 1950<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/San_Jos%C3%A9,_Costa_Rica\" title=\"San Jos\u00e9, Costa Rica\">San Jos\u00e9, Costa Rica</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n6 October 2010<span style=\"display:none\">(2010-10-06)</span> (aged&#160;60)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Cartago,_Costa_Rica\" title=\"Cartago, Costa Rica\">Cartago</a>, Costa Rica</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nCosta Rican</td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Costa_Rica\" title=\"University of Costa Rica\">University of Costa Rica</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\n<a href=\"/wiki/Mag%C3%B3n_National_Prize_for_Culture\" title=\"Mag\u00f3n National Prize for Culture\">Mag\u00f3n National Prize for Culture</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Virginia P\u00e9rez-Ratton</b> is the pseudonym for <b>Virginia P\u00e9rez Johnston </b>(1950\u20132010).<sup id=\"cite_ref-PCFREPORT2002_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PCFREPORT2002-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She was a <a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rican</a> artist, art historian, art critic and curator. She devoted a large part of her life to the promotion of <a href=\"/wiki/Visual_arts\" title=\"Visual arts\">visual arts</a> and the development of artists in <a href=\"/wiki/Central_America\" title=\"Central America\">Central America</a> and the <a href=\"/wiki/Caribbean\" title=\"Caribbean\">Caribbean</a>.<sup id=\"cite_ref-HivosBio_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HivosBio-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_P%C3%A9rez-Ratton&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Virginia P\u00e9rez Johnston<b> </b>was born on September 16, 1950 in <a href=\"/wiki/San_Jos%C3%A9,_Costa_Rica\" title=\"San Jos\u00e9, Costa Rica\">San Jos\u00e9, Costa Rica</a>.<sup id=\"cite_ref-PCFREPORT2002_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PCFREPORT2002-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-LN07-10-2010_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LN07-10-2010-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>P\u00e9rez-Ratton obtained her academic degree in <a href=\"/wiki/French_literature\" title=\"French literature\">French literature</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Costa_Rica\" title=\"University of Costa Rica\">University of Costa Rica</a>. She got her first artistic study in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> from <a href=\"/w/index.php?title=Grace_Blanco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grace Blanco (page does not exist)\">Grace Blanco</a> (<a href=\"/wiki/Drawing\" title=\"Drawing\">drawing</a>), <a href=\"/wiki/Lola_Fern%C3%A1ndez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lola Fern\u00e1ndez\">Lola Fern\u00e1ndez</a> (<a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painting</a>) and <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Luis_Rodr%C3%ADguez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Luis Rodr\u00edguez (page does not exist)\">Juan Luis Rodr\u00edguez</a> (<a href=\"/wiki/Engraving\" title=\"Engraving\">engraving</a>). In 1987 she went on for a study of Engraving at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs</a> in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, and later continued this study in <a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a>.<sup id=\"cite_ref-LN07-10-2010_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LN07-10-2010-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Since 1994, P\u00e9rez-Ratton was the director of the <a href=\"/wiki/Museum_of_Contemporary_Art_and_Design\" title=\"Museum of Contemporary Art and Design\">Museum of Contemporary Art and Design</a> in <a href=\"/wiki/San_Jos%C3%A9,_Costa_Rica\" title=\"San Jos\u00e9, Costa Rica\">San Jos\u00e9</a>. She organized a series of exhibitions of regional artists and stimulated many artistic initiatives. One of these, was her foundation in 1999 of the art center TEOR/\u00e9Tica, with the goal to promote <a href=\"/wiki/Contemporary_art\" title=\"Contemporary art\">contemporary art</a> from the region. She organized several conferences and international exhibitions.<sup id=\"cite_ref-HivosBio_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HivosBio-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-LN07-10-2010_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LN07-10-2010-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-PCP2002_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PCP2002-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2002 she was honored with a <a href=\"/wiki/Prince_Claus_Awards\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince Claus Awards\">Prince Claus Award</a> from the <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a>. The jury described her as a <i>re-inventor of Central America</i>. According to the jury, she \"<i>managed to bring together the different artistic terrains of this fragmented and isolated region. With enormous tenacity she introduced artistic environments in and from Central America to each other and to the rest of the world.</i>\"<sup id=\"cite_ref-PCP2002_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PCP2002-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2009 she received the <a href=\"/wiki/Mag%C3%B3n_National_Prize_for_Culture\" title=\"Mag\u00f3n National Prize for Culture\">Mag\u00f3n National Prize for Culture</a> of the Costa Rican Ministry of Culture and Youth.<sup id=\"cite_ref-FunCisBio_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FunCisBio-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The Mag\u00f3n Prize is the highest cultural award, granted by the Costa Rican State.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>The last years of her life, P\u00e9rez-Ratton struggled with <a href=\"/wiki/Cancer\" title=\"Cancer\">cancer</a>. The disease turned out to be fatal, she died in her house in <a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_de_Tres_R%C3%ADos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Concepci\u00f3n de Tres R\u00edos (page does not exist)\">Concepci\u00f3n de Tres R\u00edos</a>, <a href=\"/wiki/Cartago,_Costa_Rica\" title=\"Cartago, Costa Rica\">Cartago</a>, Costa Rica on October 6, 2010.<sup id=\"cite_ref-LN07-10-2010_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LN07-10-2010-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Bibliography_.28selection.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography_(selection)\">Bibliography (selection)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_P%C3%A9rez-Ratton&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bibliography (selection)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1996: <i>Mes\u00f3tica II: Centroam\u00e9rica, Re-Generaci\u00f3n</i>, with Rolando Castell\u00f3n, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9968-9824-1-2\" title=\"Special:BookSources/978-9968-9824-1-2\">978-9968-9824-1-2</a></li>\n<li>1998: <i>Centroam\u00e9rica Y El Caribe: Una Historia En Blanco Y Negro</i></li>\n<li>2000: <i>Costa Rica En La VII Bienal De La Habana: Cuba</i>, with Alessandro Tosatti <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9968899046\" title=\"Special:BookSources/9968899046\">9968899046</a></li>\n<li>2001: <i>Bienal Internacional de Pintura</i>, with Adri\u00e1n Arguedas, Emilia Villegas em Joaqu\u00edn Rodriguez del Paso, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9968997633\" title=\"Special:BookSources/9968997633\">9968997633</a></li>\n<li>2002: <i>Priscilla Monge: Armas Equ\u00edvocas</i>, with <a href=\"/wiki/Priscilla_Monge\" title=\"Priscilla Monge\">Priscilla Monge</a></li>\n<li>2003: <i>H\u00e9ctor Burke: Un Desaparecido</i>, with H\u00e9ctor Burke, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9968899100\" title=\"Special:BookSources/9968899100\">9968899100</a></li>\n<li>2003: <i>Liliana Porter: Una \"Puesta En Im\u00e1genes</i>, with Liliana Porter, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9968899119\" title=\"Special:BookSources/9968899119\">9968899119</a></li>\n<li>2004: <i>Iconofagia</i>, with Tamara D\u00edaz</li>\n<li>2005: <i>Enfoques A Distancia Sobre La Producci\u00f3n De Cultura En La Situaci\u00f3n Contempor\u00e1nea</i>, with Nikos Papastergiadis en Carlos Capel\u00e1n, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9968899192\" title=\"Special:BookSources/978-9968899192\">978-9968899192</a></li>\n<li>2006: <i>Estrecho Dudoso</i>, with Tamara D\u00edaz, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789968899222\" title=\"Special:BookSources/9789968899222\">9789968899222</a></li>\n<li>2007: <i>Rolando Castell\u00f3n</i>, with Rolando Castell\u00f3n, Rolando Castell\u00f3n en Tamara D\u00edaz, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9968899239\" title=\"Special:BookSources/978-9968899239\">978-9968899239</a></li>\n<li>2009: <i>Lida Abdul</i>, with Lida Abdul, Els van der Plas en Nikos Papastergiadis, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8877572233\" title=\"Special:BookSources/978-8877572233\">978-8877572233</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_P%C3%A9rez-Ratton&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-PCFREPORT2002-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-PCFREPORT2002_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-PCFREPORT2002_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Prince Claus Fund (2002) Press report on the presentation of the Prince Claus Awards 2002]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-HivosBio-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-HivosBio_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-HivosBio_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Hivos (2010) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hivos.nl/dut/Actueel/Nieuws/Virginia-Perez-Ratton-moeder-van-de-beeldende-kunst-in-Midden-Amerika-overleden\"><i>Virginia Perez Ratton, moeder van de beeldende kunst in Midden Amerika, overleden</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141110024024/http://www.hivos.nl/dut/Actueel/Nieuws/Virginia-Perez-Ratton-moeder-van-de-beeldende-kunst-in-Midden-Amerika-overleden\">Archived</a> 2014-11-10 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. <span class=\"languageicon\">(in Dutch)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LN07-10-2010-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-LN07-10-2010_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LN07-10-2010_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LN07-10-2010_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LN07-10-2010_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Chinchilla U., Dar\u00edo (7 October 2010) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nacion.com/2010-10-07/AldeaGlobal/FotoVideoDestacado/AldeaGlobal2547205.aspx\"><i>Falleci\u00f3 Virginia P\u00e9rez-Ratton, Premio Mag\u00f3n del 2009</i></a>, La Naci\u00f3n <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artfacts.net/en/artist/virginia-perez-ratton-55137/profile.html\">\"Virginia P\u00e9rez-Ratton  1950-2010, CR\"</a>. <i>ArtFacts.Net</i>. ArtFacts.Net Ltd<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ArtFacts.Net&amp;rft.atitle=Virginia+P%C3%A9rez-Ratton++1950-2010%2C+CR&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artfacts.net%2Fen%2Fartist%2Fvirginia-perez-ratton-55137%2Fprofile.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVirginia+P%C3%A9rez-Ratton\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PCP2002-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-PCP2002_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-PCP2002_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Prince Claus Fund, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://princeclausfund.org/en/network/user/id/292\">profile</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FunCisBio-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FunCisBio_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fundaci\u00f3n Cisneros, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130414115926/http://www.coleccioncisneros.org/news-events/virginia-perez-ratton-1950-2010\">biography</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://centrefortheaestheticrevolution.blogspot.com/2010/10/virginia-perez-ratton-1950-2010.html\">\"VIRGINIA PEREZ-RATTON 1950-2010\"</a>. <i>Centre for the Aesthetic Revolution</i>. 6 October 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Centre+for+the+Aesthetic+Revolution&amp;rft.atitle=VIRGINIA+PEREZ-RATTON+1950-2010&amp;rft.date=2010-10-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcentrefortheaestheticrevolution.blogspot.com%2F2010%2F10%2Fvirginia-perez-ratton-1950-2010.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVirginia+P%C3%A9rez-Ratton\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1982198&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1982198&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1982198\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/304703190\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX5293030\">XX5293030</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000410118619\">0000 0004 1011 8619</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n98057489\">n98057489</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/16971814X\">16971814X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/304703190\">304703190</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2205\nCached time: 20180921120304\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.704 seconds\nReal time usage: 0.854 seconds\nPreprocessor visited node count: 3656/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 24869/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5442/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5881/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.273/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.99 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  744.484      1 -total\n 39.26%  292.260      1 Template:Infobox_artist\n 37.45%  278.775      1 Template:Infobox_person\n 26.67%  198.546      1 Template:Infobox\n 14.81%  110.271      2 Template:Cite_web\n 13.63%  101.506      9 Template:ISBN\n 11.21%   83.485      1 Template:Authority_control\n  9.55%   71.114      2 Template:Link_language\n  8.53%   63.496      5 Template:Br_separated_entries\n  8.03%   59.766      1 Template:Nl\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:38626129-0!canonical and timestamp 20180921120303 and revision id 857772499\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Virginia_P%C3%A9rez-Ratton","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Virginia P\u00e9rez-Ratton"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Virginia_P%C3%A9rez-Ratton","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Virginia P\u00e9rez-Ratton"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Dutch-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Perez, Virginia","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"Perez, Virginia","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Perez, Virginia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Perez, Virginia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Perez, Virginia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Perez, Virginia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Perez, Virginia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Perez, Virginia","*":"1950_births"},{"sortkey":"Perez, Virginia","*":"2010_deaths"},{"sortkey":"Perez, Virginia","*":"People_from_San_Jos\u00e9,_Costa_Rica"},{"sortkey":"Perez, Virginia","*":"20th-century_women_artists"},{"sortkey":"Perez, Virginia","*":"Costa_Rican_artists"},{"sortkey":"Perez, Virginia","*":"Costa_Rican_women_artists"},{"sortkey":"Perez, Virginia","*":"Curators"},{"sortkey":"Perez, Virginia","*":"Art_critics"},{"sortkey":"Perez, Virginia","*":"Museum_directors"},{"sortkey":"Perez, Virginia","*":"Laureates_of_the_Prince_Claus_Award"},{"sortkey":"Perez, Virginia","*":"21st-century_women_artists"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name nl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cancer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caribbean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartago, Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporary art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drawing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engraving"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lola Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mag\u00f3n National Prize for Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Contemporary Art and Design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Claus Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Priscilla Monge"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Jos\u00e9, Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs"},{"ns":0,"*":"Grace Blanco"},{"ns":0,"*":"Juan Luis Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"*":"Concepci\u00f3n de Tres R\u00edos"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nl icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name nl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Virginia_P\u00e9rez-Ratton_died_2010.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.hivos.nl/dut/Actueel/Nieuws/Virginia-Perez-Ratton-moeder-van-de-beeldende-kunst-in-Midden-Amerika-overleden","https://web.archive.org/web/20141110024024/http://www.hivos.nl/dut/Actueel/Nieuws/Virginia-Perez-Ratton-moeder-van-de-beeldende-kunst-in-Midden-Amerika-overleden","http://www.nacion.com/2010-10-07/AldeaGlobal/FotoVideoDestacado/AldeaGlobal2547205.aspx","http://www.artfacts.net/en/artist/virginia-perez-ratton-55137/profile.html","http://princeclausfund.org/en/network/user/id/292","https://archive.is/20130414115926/http://www.coleccioncisneros.org/news-events/virginia-perez-ratton-1950-2010","http://centrefortheaestheticrevolution.blogspot.com/2010/10/virginia-perez-ratton-1950-2010.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q1982198","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/304703190","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX5293030","http://isni.org/isni/0000000410118619","http://id.loc.gov/authorities/names/n98057489","https://www.idref.fr/16971814X","https://viaf.org/viaf/304703190"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Virginia_P\u00e9rez-Ratton","byteoffset":1879,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography (selection)","number":"2","index":"2","fromtitle":"Virginia_P\u00e9rez-Ratton","byteoffset":4999,"anchor":"Bibliography_(selection)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Virginia_P\u00e9rez-Ratton","byteoffset":6177,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Virginia P\u00e9rez-Ratton","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Perez, Virginia"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1982198"}]}}