{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Yacouba Konat\u00e9","pageid":30046717,"revid":810667633,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Yacouba Konat\u00e9</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1953-05-04</span>) </span>4 May 1953<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;65)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Ivory_Coast\" title=\"Ivory Coast\">Ivory Coast</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nIvorian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Paris_1_Pantheon-Sorbonne\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Paris 1 Pantheon-Sorbonne\">University of Paris 1 Pantheon-Sorbonne</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Curator\" title=\"Curator\">Curator</a>, writer, art critic, professor</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Yacouba Konat\u00e9</b> (4 May 1953) is a <a href=\"/wiki/Curator\" title=\"Curator\">curator</a>, writer, art critic and professor of Philosophy at the <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_de_Cocody\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e9 de Cocody\">Universit\u00e9 de Cocody</a> in <a href=\"/wiki/Abidjan\" title=\"Abidjan\">Abidjan</a>, C\u00f4te d'Ivoire.\n</p><p>He is a member of l'Acad\u00e9mie des Arts, des Sciences et des Cultures d'Afrique et des Diasporas in Abidjan and he leads the Africa Office of the Jean Paul Blach\u00e8re's Foundation.\n</p><p>In 1998 he was Fulbright Professor at <a href=\"/wiki/Stanford_University\" title=\"Stanford University\">Stanford University</a>, between 2004\u20132008 he taught at l'<a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_en_sciences_sociales\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales\">\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales</a> in France. In 2007 he taught at the <a href=\"/wiki/Laval_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laval University\">Laval University</a> in Canada<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and in 2007 he was a Carter Fellow at the <a href=\"/wiki/University_of_Florida\" title=\"University of Florida\">University of Florida</a>, Gainesville.\n</p><p>In 2008 he became the president of the International Association of Art Critics (AICA).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>He is expert on the cultural development of \"<a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a>\".\n</p><p>In 2000 he served as a Director of the National Institute of Arts and Culture and as a Director of the Cabinet of Ministers of Culture and <a href=\"/wiki/Francophony\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francophony\">Francophony</a>. He is also head of the l'Institut national sup\u00e9rieur des Arts et de l'action culturelle of Abidjan.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>He was one of the curators of individual exhibitions of 6th Dak'Art<sup id=\"cite_ref-biennaledakar1_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-biennaledakar1-4\">&#91;4&#93;</a></sup> ( 7 May \u2013 7 June 2004 ) with Ivo Mesquita and <a href=\"/wiki/Hans_Ulrich_Obrist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hans Ulrich Obrist\">Hans Ulrich Obrist</a>.  In 2006 he was the Artistic Director of the <a href=\"/wiki/Dakar_Biennale\" title=\"Dakar Biennale\">Dakar Biennale</a>.<sup id=\"cite_ref-biennaledakar1_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-biennaledakar1-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions\">Exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Yacouba_Konat%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>\"Africa, Assume Art Position!\" (12/11/2010-30 January 2011) Primo Marella Gallery,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Milano, 2010. A group exhibition of artists included: <a href=\"/wiki/Mounir_Fatmi\" title=\"Mounir Fatmi\">Mounir Fatmi</a>, Cameron Platter, Soly Ciss\u00e9, <a href=\"/wiki/Barth%C3%A9l%C3%A9my_Toguo\" title=\"Barth\u00e9l\u00e9my Toguo\">Barth\u00e9l\u00e9my Toguo</a>, <a href=\"/wiki/Abdoulaye_Konat%C3%A9\" title=\"Abdoulaye Konat\u00e9\">Abdoulaye Konat\u00e9</a>, Joel Andrianomearisoa, <a href=\"/wiki/Peter_Eastman_(artist)\" title=\"Peter Eastman (artist)\">Peter Eastman</a>, Nandipha Mntambo, Moridja Kitenge Banza, Stuart Bird, Athi Patra Ruga, Vitshios Mwilambwe Bondo</li>\n<li>\"AfriqueEurope: Reves croises\" ( 14/11- 10/12/2007), Ateliers des Tanneurs,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Brussels, Belgium. A group exhibition of artists included: <a href=\"/wiki/El_Anatsui\" title=\"El Anatsui\">El Anatsui</a>, Nu Barreto, El Berry Bickle and Luis Basto, <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Bruly_Bouabr%C3%A9\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Bruly Bouabr\u00e9\">Fr\u00e9d\u00e9ric Bruly Bouabr\u00e9</a>, Dilomprizulike, Mustapha Dime, El Loko, <a href=\"/wiki/Tapfuma_Gutsa\" title=\"Tapfuma Gutsa\">Tapfuma Gutsa</a>, Annie Haloba, Jak Katarikawe, <a href=\"/wiki/Jems_Robert_Koko_Bi\" title=\"Jems Robert Koko Bi\">Jems Robert Koko Bi</a>, <a href=\"/wiki/Abdoulaye_Konate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abdoulaye Konate\">Abdoulaye Konate</a>, Bill Kouelany, Siriki Ky, Ndary Lo, Toyin Loye, Churchill Madikida, Joel Mpah Dooh, Francis Mampuya, IngridMwangiRobertHutter, Serigne Niang, Babacar Niang, Samuel Olou, Freddy Tsimba, and Guy Bertrand Wou\u00e9t\u00e9.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Abidjan\" title=\"Abidjan\">Abidjan</a> International Exhibition of Visual Arts (May 2001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Willie_Bester\" title=\"Willie Bester\">Willie Bester</a> Exhibition in Brussels (April 2001)</li>\n<li>2001 Foire Internationale Africaine Des Arts Plastiques (FIAAP)</li>\n<li>\"Afrique \u00e1 jour\" Exhibition in <a href=\"/wiki/Lille\" title=\"Lille\">Lille</a> (September 2000)</li>\n<li>\"South Meets West\" Exhibition in <a href=\"/wiki/Accra\" title=\"Accra\">Accra</a> and <a href=\"/wiki/Berne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Berne\">Berne</a> (December 1999 and June 2000)<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>\"Africa Africa: Vibrant New Art from a Dynamic Continent\" (11/9\u201324 November 1998) curated by <a href=\"/wiki/Rajae_Benchemsi\" title=\"Rajae Benchemsi\">Rajae Benchemsi</a>, Rob Burnet, Yacouba Konat\u00e9, Toshio Shimizu, Jean-Hubert Martin, Tobu Museum of Art, Tokyo</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Yacouba_Konat%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Yacouba Konat\u00e9, <i>Alpha Blondy: reggae et soci\u00e9t\u00e9 en Afrique noire</i>, CEDA, 1987. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-86394-134-8\" title=\"Special:BookSources/2-86394-134-8\">2-86394-134-8</a></li>\n<li>Yacouba Konat\u00e9, <i><a href=\"/wiki/Christian_Lattier\" title=\"Christian Lattier\">Christian Lattier</a>, Le sculpteur aux mains nues</i>, Edition S\u00e9pia, 1993. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-907888-23-4\" title=\"Special:BookSources/2-907888-23-4\">2-907888-23-4</a></li>\n<li>Yacouba Konat\u00e9, <i><a href=\"/wiki/Dakar_Biennale\" title=\"Dakar Biennale\">La Biennale de Dakar</a>. Pour une esth\u00e9tique de la cr\u00e9ation africaine contemporaine. T\u00eate \u00e0 t\u00eate avec Adorno</i>, L'Harmattan, Paris, 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-296-09645-5\" title=\"Special:BookSources/978-2-296-09645-5\">978-2-296-09645-5</a></li>\n<li>Yacouba Konat\u00e8, <i>Cote D'Ivoire Contrastes</i>, Hardcover, Publisher: Edipress; First edition 1991, Language: French, 128 pages, ASIN: B000BNKT6Q</li>\n<li>Yacouba Konat\u00e8, <i>Sacrifices dans la ville. Le citadin chez le devin</i>, Editions Douga, Abidjan 1990.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Yacouba_Konat%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Contemporary_African_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Contemporary African Art\">Contemporary African Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Culture_of_C%C3%B4te_d%27Ivoire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Culture of C\u00f4te d&#39;Ivoire\">Culture of C\u00f4te d'Ivoire</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Yacouba_Konat%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.ulaval.ca/\">\"ulaval.ca\"</a>. .ulaval.ca<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=ulaval.ca&amp;rft.pub=.ulaval.ca&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww2.ulaval.ca%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AYacouba+Konat%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aica-int.org/\">International Association of Art Critics (AICA)</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://insaac.net/\">insaac.net</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-biennaledakar1-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-biennaledakar1_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-biennaledakar1_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.biennaledakar.org/\">\"biennaledakar.org\"</a> (in French). biennaledakar.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=biennaledakar.org&amp;rft.pub=biennaledakar.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.biennaledakar.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AYacouba+Konat%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.primomarellagallery.com/\">\"primomarellagallery.com\"</a>. primomarellagallery.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=primomarellagallery.com&amp;rft.pub=primomarellagallery.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.primomarellagallery.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AYacouba+Konat%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ateliersdestanneurs.be/index.cfm\">[1]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090317074407/http://www.ateliersdestanneurs.be/index.cfm\">Archived</a> 17 March 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nawao.org/seiten/kunst/r_kunst_02_e.html\">\"South Meets West\"</a>. Nawao.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=South+Meets+West&amp;rft.pub=Nawao.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nawao.org%2Fseiten%2Fkunst%2Fr_kunst_02_e.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AYacouba+Konat%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Yacouba_Konat%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ceaf.ehess.fr/\">Croquis de fronti\u00e8res, profils de passeurs. L\u2019art contemporain en perspective'</a>', B\u00e2le, Ed. Centre d'\u00e9tudes africaines cop. 2009, 45 p, foto's.&#160;; 24&#160;cm, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-643-80003-7\" title=\"Special:BookSources/3-643-80003-7\">3-643-80003-7</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-643-80003-9\" title=\"Special:BookSources/978-3-643-80003-9\">978-3-643-80003-9</a></i></li>\n<li>Marc Le Pape, Claudine Vidal, <i>C\u00f4te d'Ivoire: l'ann\u00e9e terrible, 1999\u20132000</i>, KARTHALA Editions, 2002. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-84586-317-9\" title=\"Special:BookSources/2-84586-317-9\">2-84586-317-9</a></li>\n<li><i>Magiciens de la Terre&#160;: l\u2019\u00e9trange destin africain d\u2019une exposition mondiale</i>, in Trente ans du Centre Georges Pompidou, Paris, Centre Pompidou, 2007</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.africultures.com/php/index.php?nav=article&amp;no=6667\">Mus\u00e9es en Afrique: esth\u00e9tique du d\u00e9senchantement</a></i>, in Revue Africultures, n\u00b0 70, Paris, 2007 (in French)[]</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.esprit.presse.fr/archive/review/article.php?code=7784&amp;content=yacouba\">Africains sur le march\u00e9 mondial de l\u2019art </a></i> in Revue Esprit, Vues d'Afrique, Paris, August\u2013September 2005, pp.&#160;91\u2013100 (in French)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politique-africaine.com/numeros/pdf/conjonctures/97117.pdf\">C\u00f4te d\u2019Ivoire: Le canari d\u2019eau de Jacques Chirac</a></i>, in Politique Africaine n\u00b0 97, Ed Karthala, Paris, April 2005 (in French)</li>\n<li><i>Zeina, Fod\u00e9 et Yanguin\u00e9. Flash sur des jeunes gens en d\u00e9sesp\u00e9rance</i> in D\u00e9bats, Courrier d'Afrique de l'Ouest, n\u00b06 et 7, Abidjan, Inades, juillet 2003, pp.&#160;55\u201360. D\u00e9tresse morale et sociale de quelques segments de la jeunesse africaine (in French)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=pOs30e_XsykC&amp;pg=PA49&amp;lpg=PA49&amp;dq=Les+enfants+de+la+balle+De+la+FESCI+aux+mouvements+des+jeunes+patriotes+In+Politique+Africaine&amp;source=bl&amp;ots=LeqdXzGp1-&amp;sig=OPXthkK5p89eTRXYYM0Oz_cW-uw&amp;hl=it&amp;ei=u_9HTfeLIY3oOfvtgOIE&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CBcQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=Les%20enfants%20de%20la%20balle%20De%20la%20FESCI%20aux%20mouvements%20des%20jeunes%20patriotes%20In%20Politique%20Africaine&amp;f=false\">Les enfants de la balle. De la FESCI aux mouvements des jeunes patriotes</a></i> In Politique Africaine, n\u00b0 89, Ed Karthala, mars 2003, pp.&#160;49\u201370 (in French)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.etudesafricaines.revues.org/pdf/166\">G\u00e9n\u00e9ration Zouglou</a></i>, in Cahiers d'\u00e9tudes africaines (Editions de l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales, Paris, 2003 (in French)</li>\n<li><i>Le destin d'Alassane Dramane Ouattara</i> in C\u00f4te d'Ivoire. L'ann\u00e9e terrible. 2000\u20132001, Ed Karthala, Paris, 2002, pp.&#160;253\u2013308</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aica-int.org/spip.php?article335\">Faire ou ne pas faire n\u00e8gre. Pour une critique d\u2019art d\u00e9masqu\u00e9e</a></i> In the book <i>Histoire de 50 ans de l'Association Internationale des critiques d'Art/AICA</i> Ed. Aica Press, Paris, 2002. pp 65\u201372.</li>\n<li><i>Art contemporain africain et nouvelles identit\u00e9s</i>, in <a href=\"/w/index.php?title=Dak%27Art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dak&#39;Art (page does not exist)\">Dak'Art</a> 2002. 57th Contemporary Art Biennial (Dakar, La biennale des arts, 2002) pp.&#160;135\u2013138 <i>Pourquoi certains artistes d'Afrique r\u00e9cusent-ils le label d'artiste africain&#160;?</i></li>\n<li>Article entitled <i>Pluralit\u00e9 des normes de l\u00e9gitimit\u00e9 et comportements politiques \", in the book of </i>In\u00e9galit\u00e9s et politiques publiques en Afrique. Pluralit\u00e9 des normes et jeux d'acteurs<i>, Karthala, IRD, Paris, 2001, pp. 163\u2013180, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-84586-141-9\" title=\"Special:BookSources/2-84586-141-9\">2-84586-141-9</a></i></li>\n<li>Article entitled <i>Quand le monde s'\u00e9veillera \u00e0 la danse africaine</i> In FAMA , Body in Difference, Dance. Laudeshaupstadt, Munchen, Kulturreferat, 2000, pp.24\u201327. Festival de la Nouvelle Danse, <a href=\"/wiki/Montr%C3%A9al\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montr\u00e9al\">Montr\u00e9al</a> in 28 September \u2013 2 October 1999.</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.univ-cocody.ci/\">Sous la direction de Yacouba Konat\u00e9</a>. Etat et soci\u00e9t\u00e9 civile en Afrique. Actes du colloque interdisciplinaire sur Etat et soci\u00e9t\u00e9 civile en Afrique</i>, Universit\u00e9 d'Abidjan-Cocody, 13\u201318.July.1998. Revue QUEST.  Groningen. Pays-Bas, 1999.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Yacouba_Konat%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.curatorial.net/go/data/en/files/YacoubaKonat%C3%A9(Dak_art).pdf\">Presentation delivered at the \u2018Curating the Other \u2013 Curator as Tourist\u2019 seminar, in Dartington College of Arts by Yacouba Konat\u00e9 , entitled \"Dak\u2019Art: Centralization Effects of a Peripheral Biennale\"</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cote-ivoire.com/731/societe/professeur-yacouba-konate-critique-d%E2%80%99art-en-cote-divoire-il-y-a-une-tendance-a-refonder-lhistoire-nationale-dans-ses-representations-symboliques\">An interview of Yacouba Konat\u00e8 on \"Cote-ivoire.com\" dated 12.november.2009 (in french)</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q961374&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q961374&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q961374\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/112937936\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12057383h\">cb12057383h</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12057383h\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000081805302\">0000 0000 8180 5302</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Istituto_Centrale_per_il_Catalogo_Unico\" title=\"Istituto Centrale per il Catalogo Unico\">ICCU</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT\\ICCU\\MODV\\073022\">IT\\ICCU\\MODV\\073022</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/02881584X\">02881584X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/112937936\">112937936</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1288\nCached time: 20180909225849\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.264 seconds\nReal time usage: 0.323 seconds\nPreprocessor visited node count: 2923/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 21817/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4007/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4785/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.104/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.1 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  276.414      1 -total\n 38.35%  106.016      1 Template:Infobox_artist\n 36.04%   99.610      1 Template:Infobox_person\n 27.53%   76.092      1 Template:Infobox\n 19.20%   53.070      1 Template:Reflist\n 16.49%   45.593      7 Template:ISBN\n 13.38%   36.996      5 Template:Br_separated_entries\n 12.87%   35.588      4 Template:Cite_web\n 12.58%   34.762      1 Template:Authority_control\n 10.75%   29.712      1 Template:Use_dmy_dates\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:30046717-0!canonical and timestamp 20180909225849 and revision id 810667633\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Yacouba_Konat%C3%A9","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Yacouba Konat\u00e9"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Yacouba_Konat%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Yacouba Konat\u00e9"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Yacouba_Konat%C3%A9","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Yacouba Konat\u00e9"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Yacouba_Konat%C3%A9","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Yacouba Konat\u00e9"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_February_2014"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SBN_identifiers"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","*":"Art_critics"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","*":"Art_curators"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","*":"Art_directors"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","*":"Ivorian_writers"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","*":"Living_people"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","*":"1953_births"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","*":"Ivorian_academics"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","*":"Universit\u00e9_F\u00e9lix_Houphou\u00ebt-Boigny_faculty"},{"sortkey":"Konate, Yacouba","*":"Ivorian_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from February 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SBN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdoulaye Konate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdoulaye Konat\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abidjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barth\u00e9l\u00e9my Toguo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Lattier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporary African Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of C\u00f4te d'Ivoire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dakar Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Anatsui"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francophony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Bruly Bouabr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Ulrich Obrist"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Centrale per il Catalogo Unico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivory Coast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jems Robert Koko Bi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laval University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montr\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mounir Fatmi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Eastman (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rajae Benchemsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanford University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tapfuma Gutsa"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Florida"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris 1 Pantheon-Sorbonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 de Cocody"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willie Bester"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales"},{"ns":0,"*":"Dak'Art"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www2.ulaval.ca/","http://www.aica-int.org/","http://insaac.net/","http://www.biennaledakar.org/","http://www.primomarellagallery.com/","http://www.ateliersdestanneurs.be/index.cfm","https://web.archive.org/web/20090317074407/http://www.ateliersdestanneurs.be/index.cfm","http://www.nawao.org/seiten/kunst/r_kunst_02_e.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q961374","http://ceaf.ehess.fr/","http://www.africultures.com/php/index.php?nav=article&no=6667","http://www.esprit.presse.fr/archive/review/article.php?code=7784&content=yacouba","http://www.politique-africaine.com/numeros/pdf/conjonctures/97117.pdf","https://books.google.com/books?id=pOs30e_XsykC&pg=PA49&lpg=PA49&dq=Les+enfants+de+la+balle+De+la+FESCI+aux+mouvements+des+jeunes+patriotes+In+Politique+Africaine&source=bl&ots=LeqdXzGp1-&sig=OPXthkK5p89eTRXYYM0Oz_cW-uw&hl=it&ei=u_9HTfeLIY3oOfvtgOIE&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CBcQ6AEwAA#v=onepage&q=Les%20enfants%20de%20la%20balle%20De%20la%20FESCI%20aux%20mouvements%20des%20jeunes%20patriotes%20In%20Politique%20Africaine&f=false","http://www.etudesafricaines.revues.org/pdf/166","http://www.aica-int.org/spip.php?article335","http://www.univ-cocody.ci/","http://www2.curatorial.net/go/data/en/files/YacoubaKonat%C3%A9(Dak_art).pdf","http://cote-ivoire.com/731/societe/professeur-yacouba-konate-critique-d%E2%80%99art-en-cote-divoire-il-y-a-une-tendance-a-refonder-lhistoire-nationale-dans-ses-representations-symboliques","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/112937936","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12057383h","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12057383h","http://isni.org/isni/0000000081805302","http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT%5CICCU%5CMODV%5C073022","https://www.idref.fr/02881584X","https://viaf.org/viaf/112937936"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions","number":"1","index":"1","fromtitle":"Yacouba_Konat\u00e9","byteoffset":2061,"anchor":"Exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"2","index":"2","fromtitle":"Yacouba_Konat\u00e9","byteoffset":4091,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Yacouba_Konat\u00e9","byteoffset":4788,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Yacouba_Konat\u00e9","byteoffset":4865,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"5","fromtitle":"Yacouba_Konat\u00e9","byteoffset":4893,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Yacouba_Konat\u00e9","byteoffset":8486,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Yacouba Konat\u00e9","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Konate, Yacouba"},{"name":"wikibase_item","*":"Q961374"}]}}