{"parse":{"title":"Ana Fani Alessandri Carlos","pageid":21948530,"revid":819895912,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Ana Fani Alessandri Carlos</b> is a <a href=\"/wiki/Brazilians\" title=\"Brazilians\">Brazilian</a> <a href=\"/wiki/List_of_geographers\" title=\"List of geographers\">geographer</a>. She is a <a href=\"/wiki/Full_professor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Full professor\">full professor</a>  at the Department of Geography at the <a href=\"/wiki/Universidade_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade de S\u00e3o Paulo\">University of S\u00e3o Paulo</a> and coordinator of the S\u00e3o Paulo Study Group. <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nCarlos focuses her research on the <a href=\"/wiki/Greater_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Greater S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo metropolitan area</a> <sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and the spatial transformations which resulted from the area's development.\n</p>\n<h2><span id=\"Published_books_.28In_Portuguese.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Published_books_(In_Portuguese)\">Published books (In Portuguese)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Fani_Alessandri_Carlos&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Published books (In Portuguese)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Espa\u00e7o e ind\u00fastria. S\u00e3o Paulo: Editora Contexto/Edusp, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o 1992, 4a edi\u00e7\u00e3o 1992., 5 edi\u00e7\u00e3o 1995, 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o 1997, 70 p.</li>\n<li>Os Caminhos da Reflex\u00e3o Sobre a Cidade e o Urbano. Edusp, 1994, 391 p. <sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>A cidade, S\u00e3o Paulo: Editora Contexto, 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o 1991, 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o 1995. (Cole\u00e7\u00e3o Repensando a Geografia), 98 p.</li>\n<li>A (re)produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano. S\u00e3o Paulo: Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo, 1994, 270 p.</li>\n<li>O lugar no/do mundo. S\u00e3o Paulo: Hucitec, 1996, 150 p. segunda edi\u00e7\u00e3o no prelo <sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>Espa\u00e7o - tempo na metr\u00f3pole Editora Contexto, S\u00e3o Paulo, 2001 368 p\u00e1ginas.</li>\n<li>Geografias de S\u00e3o Paulo. Editora Contexto Ana Fani Alessandri Carlos e Ariovaldo Umbelino de Oliveira, 2004, 828 p <sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Fani_Alessandri_Carlos&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fflch.usp.br/dg/gesp/index_eng.htm/\">S\u00e3o Paulo Study Group|</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100324111336/http://www.fflch.usp.br/dg/gesp/index_eng.htm/\">Archived</a> March 24, 2010, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://forumpermanente.incubadora.fapesp.br/portal/.event_pres/simp_sem/ciclo-de-debates-arte-publica/disciplina-cap5937-intervencoes-urbanas-no-espaco-publico/relatos-eca/palestra-profa-ana-fani-alessandri-carlos/\">As Contradi\u00e7\u00f5es da Metr\u00f3pole - Palestra</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ibacbr.com.br/?dir=acervo&amp;pag=biblioteca&amp;opc=00910\">Instituto Brasileiro Arte e Cultura</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gesp.guardachuva.org/files/gesp.guardachuva.org/O_lugar_no_do_mundo.pdf\">GESP/LABUR - Grupo de Estudos sobre S\u00e3o Paulo - Texto completo</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160111094916/http://gesp.guardachuva.org/files/gesp.guardachuva.org/O_lugar_no_do_mundo.pdf\">Archived</a> 2016-01-11 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?hl=pt-BR&amp;id=QXMrei8SMmIC&amp;dq=ana+fani+alessandri+carlos&amp;printsec=frontcover&amp;source=web&amp;ots=RNrU5zx9ql&amp;sig=r5clQYz7g_vu-yjg0ePs2UdlMyI#PPP1,M1\">Editora Contexto - Texto parcial</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q276435&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q276435&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q276435\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/24640533\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12161348x\">cb12161348x</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12161348x\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1077319037\">1077319037</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000011944462X\">0000 0001 1944 462X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n93115716\">n93115716</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/030136709\">030136709</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/24640533\">24640533</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/40px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/60px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/80px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a><span style=\"margin-left:-40px; margin-right:10px;\"><a href=\"/wiki/File:Scientist.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Scientist icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/30px-Scientist.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/45px-Scientist.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/60px-Scientist.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"400\" /></a></span></span></td><td><i>This biographical article about a Brazilian academic is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ana_Fani_Alessandri_Carlos&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil-academic-bio-stub\" title=\"Template:Brazil-academic-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil-academic-bio-stub\" title=\"Template talk:Brazil-academic-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil-academic-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1293\nCached time: 20180910130445\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.151 seconds\nPreprocessor visited node count: 383/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12103/2097152 bytes\nTemplate argument size: 719/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2754/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.051/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.62 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  123.735      1 -total\n 51.52%   63.746      1 Template:Reflist\n 34.75%   42.999      1 Template:Authority_control\n 21.59%   26.720      1 Template:Dead_link\n 19.56%   24.199      2 Template:Webarchive\n 17.94%   22.204      1 Template:Fix\n 15.84%   19.599      2 Template:Category_handler\n 13.58%   16.808      1 Template:Brazil-academic-bio-stub\n 12.22%   15.116      1 Template:Asbox\n  4.65%    5.750      1 Template:Scientist_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21948530-0!canonical and timestamp 20180910130445 and revision id 819895912\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ana_Fani_Alessandri_Carlos","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Ana Fani Alessandri Carlos"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ana_Fani_Alessandri_Carlos","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ana Fani Alessandri Carlos"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ana_Fani_Alessandri_Carlos","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Ana Fani Alessandri Carlos"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_October_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Carlos, Ana Fani Alessandri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Carlos, Ana Fani Alessandri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Carlos, Ana Fani Alessandri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Carlos, Ana Fani Alessandri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Carlos, Ana Fani Alessandri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Carlos, Ana Fani Alessandri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Carlos, Ana Fani Alessandri","*":"Brazilian_geographers"},{"sortkey":"Carlos, Ana Fani Alessandri","*":"Living_people"},{"sortkey":"Carlos, Ana Fani Alessandri","hidden":"","*":"Year_of_birth_missing_(living_people)"},{"sortkey":"Carlos, Ana Fani Alessandri","*":"University_of_S\u00e3o_Paulo_faculty"},{"sortkey":"Carlos, Ana Fani Alessandri","*":"Women_geographers"},{"sortkey":"Carlos, Ana Fani Alessandri","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Carlos, Ana Fani Alessandri","*":"Brazilian_academic_biography_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from October 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-academic-bio-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Full professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of geographers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil-academic-bio-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-academic-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Scientist icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Scientist icon2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Blue_pencil.svg","Flag_of_Brazil.svg","Scientist.svg"],"externallinks":["http://www.fflch.usp.br/dg/gesp/index_eng.htm/","https://web.archive.org/web/20100324111336/http://www.fflch.usp.br/dg/gesp/index_eng.htm/","http://forumpermanente.incubadora.fapesp.br/portal/.event_pres/simp_sem/ciclo-de-debates-arte-publica/disciplina-cap5937-intervencoes-urbanas-no-espaco-publico/relatos-eca/palestra-profa-ana-fani-alessandri-carlos/","http://www.ibacbr.com.br/?dir=acervo&pag=biblioteca&opc=00910","http://gesp.guardachuva.org/files/gesp.guardachuva.org/O_lugar_no_do_mundo.pdf","https://web.archive.org/web/20160111094916/http://gesp.guardachuva.org/files/gesp.guardachuva.org/O_lugar_no_do_mundo.pdf","https://books.google.com/books?hl=pt-BR&id=QXMrei8SMmIC&dq=ana+fani+alessandri+carlos&printsec=frontcover&source=web&ots=RNrU5zx9ql&sig=r5clQYz7g_vu-yjg0ePs2UdlMyI#PPP1,M1","https://www.wikidata.org/wiki/Q276435","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/24640533","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12161348x","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12161348x","https://d-nb.info/gnd/1077319037","http://isni.org/isni/000000011944462X","http://id.loc.gov/authorities/names/n93115716","https://www.idref.fr/030136709","https://viaf.org/viaf/24640533"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Published books (In Portuguese)","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ana_Fani_Alessandri_Carlos","byteoffset":986,"anchor":"Published_books_(In_Portuguese)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ana_Fani_Alessandri_Carlos","byteoffset":2352,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ana Fani Alessandri Carlos","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Carlos, Ana Fani Alessandri"},{"name":"wikibase_item","*":"Q276435"}]}}