{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Elina Gonz\u00e1lez Acha de Correa Morales","pageid":49902961,"revid":859406458,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Gonz\u00e1lez</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Acha</i>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Elina Gonz\u00e1lez Acha de Correa Morales</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Profesora_Elina_Gonz%C3%A1lez_Acha_de_Correa_Morales.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Profesora Elina Gonz\u00e1lez Acha de Correa Morales.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Profesora_Elina_Gonz%C3%A1lez_Acha_de_Correa_Morales.jpg/220px-Profesora_Elina_Gonz%C3%A1lez_Acha_de_Correa_Morales.jpg\" width=\"220\" height=\"299\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7a/Profesora_Elina_Gonz%C3%A1lez_Acha_de_Correa_Morales.jpg 1.5x\" data-file-width=\"283\" data-file-height=\"384\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Elina Gonz\u00e1lez Acha</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1861-01-20</span>)</span>20 January 1861<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Chivilcoy\" title=\"Chivilcoy\">Chivilcoy</a>, <a href=\"/wiki/Buenos_Aires_Province\" title=\"Buenos Aires Province\">Buenos Aires Province</a>, Argentina</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n13 August 1942<span style=\"display:none\">(1942-08-13)</span> (aged&#160;81)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, Argentina</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nArgentine</td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nElina Correa Morales</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nEducator, scientist, suffragist, artist and indigenous rights activist</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1876\u20131942</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nFounding the Geographical Society of Argentina</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Lucio_Correa_Morales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucio Correa Morales (page does not exist)\">Lucio Correa Morales</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Lucio_Correa_Morales\" class=\"extiw\" title=\"es:Lucio Correa Morales\">es</a>)</span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Elina Gonz\u00e1lez Acha de Correa Morales</b> (20 January 1861 \u2013 13 August 1942) was an <a href=\"/wiki/Argentine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Argentine\">Argentine</a> educator, scientist and women's rights activist. In her early days, she was among the first graduates of the Argentine Normal School and was a painter, winning international recognition for both her textbooks and paintings. She was the driving force behind the founding of the <a href=\"/w/index.php?title=Geographical_Society_of_Argentina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Geographical Society of Argentina (page does not exist)\">Geographical Society of Argentina</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/G%C3%86A_Sociedad_Argentina_de_Estudios_Geogr%C3%A1ficos\" class=\"extiw\" title=\"es:G\u00c6A Sociedad Argentina de Estudios Geogr\u00e1ficos\">es</a>)</span> and served as its president from its establishment until her death. She and her husband, Argentina's first renowned sculptor, <a href=\"/w/index.php?title=Lucio_Correa_Morales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucio Correa Morales (page does not exist)\">Lucio Correa Morales</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Lucio_Correa_Morales\" class=\"extiw\" title=\"es:Lucio Correa Morales\">es</a>)</span> were defenders of the land claims of the <a href=\"/wiki/Selknam_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Selknam people\">Ona indigenous people</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Later_career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Later career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Citations\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elina_Gonz%C3%A1lez_Acha_de_Correa_Morales&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Elina Gonz\u00e1lez Acha was born on 20 January 1861 in <a href=\"/wiki/Chivilcoy\" title=\"Chivilcoy\">Chivilcoy</a>, <a href=\"/wiki/Buenos_Aires_Province\" title=\"Buenos Aires Province\">Buenos Aires Province</a>, Argentina.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00c6A20131_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00c6A20131-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She attended the School of the Irish Sisters (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Escuela de Hermanas Irlandesas</span></i>) in Chivilcoy and studied French and drawing at home. Her mother, Cristina Acha, who was <a href=\"/wiki/Basques\" title=\"Basques\">Basque</a>, enrolled her in the President Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a National Normal School of Professors N\u00ba 1 (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">\u00c9cole Nacional Normal de Profesores N\u00ba 1 \"Presidente Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a\"</span></i>) in 1875. Gonz\u00e1lez graduated in 1879,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201531_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201531-2\">&#91;2&#93;</a></sup> becoming one of the first alumni of the Argentine <a href=\"/wiki/Normal_school\" title=\"Normal school\">normal school</a> system, and began teaching.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00c6A20131_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00c6A20131-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She continued her own studies in English, French, German, Latin and drawing.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201532_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201532-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1887, she took a position to work at the <a href=\"/wiki/Bernardino_Rivadavia_Natural_Sciences_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bernardino Rivadavia Natural Sciences Museum\">Public Museum</a> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Museo Publico</span></i>) of <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a> and applied to enter the <a href=\"/w/index.php?title=Argentine_Geographic_Institute&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Argentine Geographic Institute (page does not exist)\">Argentine Geographic Institute</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituto_Geogr%C3%A1fico_Nacional_(Argentina)\" class=\"extiw\" title=\"es:Instituto Geogr\u00e1fico Nacional (Argentina)\">es</a>)</span> in 1888. In 1890, she began teaching at the Escuela Normal de Belgrano, but resigned for a post as the chair of geography at the <a href=\"/w/index.php?title=Escuela_Mariano_Acosta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escuela Mariano Acosta (page does not exist)\">Escuela Mariano Acosta</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Escuela_Mariano_Acosta\" class=\"extiw\" title=\"es:Escuela Mariano Acosta\">es</a>)</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201567_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201567-4\">&#91;4&#93;</a></sup> After <a href=\"/wiki/Ernestina_A._L%C3%B3pez\" title=\"Ernestina A. L\u00f3pez\">Ernestina A. L\u00f3pez</a> founded the Liceo Nacional de Se\u00f1oritas later that same year,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBecerra2009_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBecerra2009-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Gonz\u00e1lez became the school's Professor of Geography and Natural Sciences.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00c6A20131_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00c6A20131-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Gonz\u00e1lez also was married that year to Lucio Correa Morales,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201532_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201532-3\">&#91;3&#93;</a></sup> who would become the first renowned Argentine sculptor<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVigini2016_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVigini2016-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and they had seven children in quick succession.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201567_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201567-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The couple ran an intellectual household and had many visitors from among the elite intelligentsia, as well as receiving delegations of indigenous peoples seeking their help with securing their ancestral rights. They were among those who advocated for promoting women's education<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201533_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201533-7\">&#91;7&#93;</a></sup> and worked on strategies to defend the land claims of the <a href=\"/wiki/Selknam_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Selknam people\">Ona indigenous people</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVigini2016_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVigini2016-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1900, Gonz\u00e1lez joined the National Council of Women (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Consejo Nacional de Mujeres</span></i>) and completed two oil paintings on canvas, <i>Cabeza</i> and <i>Amalita</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201567_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201567-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Continuing her own education while teaching, Gonz\u00e1lez studied with <a href=\"/wiki/Eduardo_Ladislao_Holmberg\" title=\"Eduardo Ladislao Holmberg\">Eduardo Ladislao Holmberg</a>, collecting insects, learning to embalm birds and began to publish books. Her first publication, <i>Geograf\u00eda elemental: Libro 1</i> (Elementary Geography: First Book) was published in 1903 and was a textbook for teaching primary students. This was quickly followed by <i>Ensayo de Geograf\u00eda Argentina: Parte F\u00edsica</i> (Essay of Argentine Geography: Physical part) published in 1904 and two reading primers, <i>Isond\u00fa</i> and <i>Isop\u00f3s</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00c6A20131_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00c6A20131-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She also became one of the members of the executive committee of the Women's Library Association (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Asociaci\u00f3n de Bibliotecas de Mujeres</span></i>), which was organized by women to improve reading.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201538_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201538-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Her textbook <i>Isond\u00fa</i> received a silver medal at the <a href=\"/wiki/Louisiana_Purchase_Exposition\" title=\"Louisiana Purchase Exposition\">Louisiana Purchase Exposition</a> in <a href=\"/wiki/St._Louis\" title=\"St. Louis\">St. Louis, Missouri</a> in 1904.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201568_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201568-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Over the next several years, Gonz\u00e1lez continued teaching and participated in numerous international conferences, presenting papers on geographic topics.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201535_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201535-10\">&#91;10&#93;</a></sup> She also participated along with her friends <a href=\"/w/index.php?title=Elisa_Bachofen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elisa Bachofen (page does not exist)\">Elisa Bachofen</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Elisa_Bachofen\" class=\"extiw\" title=\"es:Elisa Bachofen\">es</a>)</span>, Argentina's first woman civil engineer; <a href=\"/w/index.php?title=Julianne_Dilenius&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julianne Dilenius (page does not exist)\">Julianne Dilenius</a>, first PhD of Anthropology in the country; <a href=\"/wiki/Cecilia_Grierson\" title=\"Cecilia Grierson\">Cecilia Grierson</a>, first Argentine female physician; and <a href=\"/w/index.php?title=Berta_Wernicke&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Berta Wernicke (page does not exist)\">Berta Wernicke</a>, first woman professor of physical education and promoter of women's participation in the <a href=\"/wiki/Olympic_Games\" title=\"Olympic Games\">Olympic Games</a>, in pressing for the <a href=\"/wiki/Women%27s_suffrage\" title=\"Women&#39;s suffrage\">enfranchisement</a> of women and their political equality.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201538_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201538-8\">&#91;8&#93;</a></sup> She retired from teaching in 1910.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201537_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201537-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_career\">Later career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elina_Gonz%C3%A1lez_Acha_de_Correa_Morales&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Later career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>That same year, Gonz\u00e1lez presented a paper at the XVII International Congress of the Americas which was shared between Buenos Aires and Mexico. The subject of her presentation was indigenous hunting which she argued had evolved in the manner it had due to the environment. A few months later, she participated in the First International Scientific Conference of the Americas held in conjunction with <a href=\"/wiki/Argentina_Centennial\" title=\"Argentina Centennial\">Argentina's centennial</a> celebrations.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201536_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201536-12\">&#91;12&#93;</a></sup> As part of a special supplement to the newspaper <i><a href=\"/wiki/La_Naci%C3%B3n\" title=\"La Naci\u00f3n\">La Naci\u00f3n</a></i>, Gonz\u00e1lez published the <i>Historia de los Conocimientos Geogr\u00e1ficos</i> (History of Geographic Knowledge), which gave a record of the country's topography and boundaries.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00c6A20131_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00c6A20131-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Of the 300 papers presented in the supplement, only two were authored by women, Gonz\u00e1lez and Ernestina A. L\u00f3pez.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201537_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201537-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In 1913, her artistic career was boosted when the <a href=\"/wiki/Museo_Nacional_de_Bellas_Artes_(Buenos_Aires)\" title=\"Museo Nacional de Bellas Artes (Buenos Aires)\">Museo Nacional de Bellas Artes</a> purchased one of her oil paintings,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201568_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201568-9\">&#91;9&#93;</a></sup> <i>Cabeza</i>. Two years later, the painting received a silver medal<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201549_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201549-13\">&#91;13&#93;</a></sup> (one of her husband's sculptures won the bronze) at the <a href=\"/wiki/Panama%E2%80%93Pacific_International_Exposition\" title=\"Panama\u2013Pacific International Exposition\">Panama\u2013Pacific International Exposition</a> in <a href=\"/wiki/San_Francisco,_California\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Francisco, California\">San Francisco, California</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201568_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201568-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1922, Gonz\u00e1lez became the driving force in the creation of the <a href=\"/w/index.php?title=Geographical_Society_of_Argentina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Geographical Society of Argentina (page does not exist)\">Geographical Society of Argentina</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/G%C3%86A_Sociedad_Argentina_de_Estudios_Geogr%C3%A1ficos\" class=\"extiw\" title=\"es:G\u00c6A Sociedad Argentina de Estudios Geogr\u00e1ficos\">es</a>)</span> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Sociedad Argentina de Estudios Geogr\u00e1ficos</span></i>) (G\u00c6A),<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalumi\u00e1n2011_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalumi\u00e1n2011-14\">&#91;14&#93;</a></sup> for which she served as president until her death.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00c6A20131_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00c6A20131-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She became the first female correspondent member of the Geographical Society of Berlin in 1924 and that same year was  appointed by the Government to represent Argentina at the International Congress of Geography and Ethnology to be held the following year in <a href=\"/wiki/Cairo\" title=\"Cairo\">Cairo</a>, Egypt.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201537_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201537-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Two years later joined the Mexican National Academy of History and Geography.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201569_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201569-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In 1927, she became a partner in the Parisian Society of the Americas (<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">La Soci\u00e9t\u00e9 des Am\u00e9ricanistes de Paris</span></i>) and in 1932 was invited to join the American Society of Woman Geographers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201569_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201569-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1935, Gonz\u00e1lez published, with her daughter, Cristina, <i>Amalita: libro de lectura para cuarto grado</i>, a 4th grade primer. The book described the country's landscapes, folk history, and talked about natural phenomena like wind and eclipses.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201548_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201548-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Gonz\u00e1lez met with <a href=\"/w/index.php?title=Rosario_Vera_Pe%C3%B1aloza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosario Vera Pe\u00f1aloza (page does not exist)\">Rosario Vera Pe\u00f1aloza</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Rosario_Vera_Pe%C3%B1aloza\" class=\"extiw\" title=\"es:Rosario Vera Pe\u00f1aloza\">es</a>)</span> and the board of directors of G\u00c6A in 1937 to design and construct relief maps of the country showing all of the provinces.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201547_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201547-17\">&#91;17&#93;</a></sup> In 1939, her texbooks were honored by the United States.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201569_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201569-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Gonz\u00e1lez strove throughout her career to highlight the importance of preserving the geographic history, nomenclature and customs of Argentina and she advocated for standardization and cataloging. In 1941, she presented a proposal for a bill to be submitted through the legislature to protect the national <a href=\"/wiki/Toponymy\" title=\"Toponymy\">toponymy</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201546_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201546-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>Gonz\u00e1lez died on 13 August 1942 in Buenos Aires. Two years later when G\u00c6A established their new headquarters, a portrait of Gonz\u00e1lez, painted by her daughter <a href=\"/w/index.php?title=L%C3%ADa_Correa_Morales_de_Yrurtia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00eda Correa Morales de Yrurtia (page does not exist)\">L\u00eda Correa Morales de Yrurtia</a> was installed in her memory.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201553_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201553-19\">&#91;19&#93;</a></sup> In 1962, on the 40th anniversary of G\u00c6A's founding, a memorial was held at the Recoleta Cemetery in her honor.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201554_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201554-20\">&#91;20&#93;</a></sup> In 1972, a prize bearing her name, to honor the best graduate in geography was established by the Ministry of Culture and in 1991 a chair bearing her name was established by the National Academy of Geography. She and <a href=\"/w/index.php?title=Ana_Palese_de_Torres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Palese de Torres (page does not exist)\">Ana Palese de Torres</a> are the only two Argentinian women so honored, in the academy's forty chairs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201555_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201555-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elina_Gonz%C3%A1lez_Acha_de_Correa_Morales&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">de Correa Morales, Elina G. A.; Carbone, M E (1903). <i>Geograf\u00eda elemental: Libro 1</i> (in Spanish). Buenos Aires, Argentina: Cabaut Ed. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/835357570\">835357570</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Geograf%C3%ADa+elemental%3A+Libro+1&amp;rft.place=Buenos+Aires%2C+Argentina&amp;rft.pub=Cabaut+Ed&amp;rft.date=1903&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F835357570&amp;rft.aulast=de+Correa+Morales&amp;rft.aufirst=Elina+G.+A.&amp;rft.au=Carbone%2C+M+E&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">de Correa Morales, Elina G. A. (1904). <i>Ensayo de Geograf\u00eda Argentina: Parte F\u00edsica</i> (in Spanish). Buenos Aires, Argentina.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ensayo+de+Geograf%C3%ADa+Argentina%3A+Parte+F%C3%ADsica&amp;rft.place=Buenos+Aires%2C+Argentina&amp;rft.date=1904&amp;rft.aulast=de+Correa+Morales&amp;rft.aufirst=Elina+G.+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Correa Morales, Elina Gonz\u00e1lez Acha (1906). <i>Isond\u00fa: lecturas variadas para las escuelas comunes</i> (in Spanish). Buenos Aires, Argentina: Cabaut.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Isond%C3%BA%3A+lecturas+variadas+para+las+escuelas+comunes&amp;rft.place=Buenos+Aires%2C+Argentina&amp;rft.pub=Cabaut&amp;rft.date=1906&amp;rft.aulast=Correa+Morales&amp;rft.aufirst=Elina+Gonz%C3%A1lez+Acha&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiblioteca_Nacional2016_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiblioteca_Nacional2016-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Correa Morales, Elina Gonz\u00e1lez Acha (1911). <i>Isip\u00f3s</i> (in Spanish). Buenos Aires, Argentina: Cabaut.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Isip%C3%B3s&amp;rft.place=Buenos+Aires%2C+Argentina&amp;rft.pub=Cabaut&amp;rft.date=1911&amp;rft.aulast=Correa+Morales&amp;rft.aufirst=Elina+Gonz%C3%A1lez+Acha&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiblioteca_Nacional2016_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiblioteca_Nacional2016-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li><cite class=\"citation book\">de Correa Morales, Elina G.A. (1910). <i>Ensayo de geograf\u00eda argentina, parte f\u00edsica</i> (in Spanish). Buenos Aires, Argentina: Cabaut y c\u00eda. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/21614558\">21614558</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ensayo+de+geograf%C3%ADa+argentina%2C+parte+f%C3%ADsica&amp;rft.place=Buenos+Aires%2C+Argentina&amp;rft.pub=Cabaut+y+c%C3%ADa&amp;rft.date=1910&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F21614558&amp;rft.aulast=de+Correa+Morales&amp;rft.aufirst=Elina+G.A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">de Correa Morales, Elina Gonz\u00e1lez Acha (1911). <i>Isip\u00f3s tradiciones y cuentos para ni\u00f1os</i> (in Spanish). Buenos Aires, Argentina: Cabaut y c\u00eda. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/610579771\">610579771</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Isip%C3%B3s+tradiciones+y+cuentos+para+ni%C3%B1os&amp;rft.place=Buenos+Aires%2C+Argentina&amp;rft.pub=Cabaut+y+c%C3%ADa&amp;rft.date=1911&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F610579771&amp;rft.aulast=de+Correa+Morales&amp;rft.aufirst=Elina+Gonz%C3%A1lez+Acha&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">de Correa Morales, Elina Gonz\u00e1lez Acha (1912). <i>Facultades que han contribu\u00eddo \u00e1 desarrollar el ejercicio de la caza entre los primitivos</i> (in Spanish). Buenos Aires, Argentina: Impr. de Coni Hermanos. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/252817206\">252817206</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Facultades+que+han+contribu%C3%ADdo+%C3%A1+desarrollar+el+ejercicio+de+la+caza+entre+los+primitivos&amp;rft.place=Buenos+Aires%2C+Argentina&amp;rft.pub=Impr.+de+Coni+Hermanos&amp;rft.date=1912&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F252817206&amp;rft.aulast=de+Correa+Morales&amp;rft.aufirst=Elina+Gonz%C3%A1lez+Acha&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Correa Morales, Elina Gonz\u00e1lez Acha (1935). <i>Amalita: libro de lectura para cuarto grado</i> (in Spanish). Buenos Aires, Argentina: Talleres J. Peuser.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Amalita%3A+libro+de+lectura+para+cuarto+grado&amp;rft.place=Buenos+Aires%2C+Argentina&amp;rft.pub=Talleres+J.+Peuser&amp;rft.date=1935&amp;rft.aulast=Correa+Morales&amp;rft.aufirst=Elina+Gonz%C3%A1lez+Acha&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBiblioteca_Nacional2016_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBiblioteca_Nacional2016-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elina_Gonz%C3%A1lez_Acha_de_Correa_Morales&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elina_Gonz%C3%A1lez_Acha_de_Correa_Morales&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00c6A20131-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00c6A20131_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00c6A20131_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00c6A20131_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00c6A20131_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00c6A20131_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00c6A20131_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFG\u00c6A2013\">G\u00c6A 2013</a>, p.&#160;1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201531-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201531_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;31.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201532-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201532_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201532_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201567-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201567_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201567_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201567_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;67.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBecerra2009-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBecerra2009_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBecerra2009\">Becerra 2009</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVigini2016-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVigini2016_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVigini2016_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVigini2016\">Vigini 2016</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201533-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201533_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201538-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201538_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201538_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;38.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201568-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201568_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201568_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201568_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;68.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201535-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201535_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;35.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201537-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201537_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201537_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201537_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;37.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201536-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201536_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;36.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201549-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201549_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;49.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMalumi\u00e1n2011-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalumi\u00e1n2011_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMalumi\u00e1n2011\">Malumi\u00e1n 2011</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201569-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201569_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201569_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201569_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;69.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201548-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201548_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;48.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201547-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201547_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;47.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201546-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201546_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201553-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201553_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;53.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201554-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201554_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;54.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurtoLascano201555-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurtoLascano201555_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurtoLascano2015\">Curto &amp; Lascano 2015</a>, p.&#160;55.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBiblioteca_Nacional2016-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiblioteca_Nacional2016_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiblioteca_Nacional2016_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBiblioteca_Nacional2016_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBiblioteca_Nacional2016\">Biblioteca Nacional 2016</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elina_Gonz%C3%A1lez_Acha_de_Correa_Morales&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBecerra2009\" class=\"citation journal\">Becerra, Marina (July 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scielo.org.ar/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1853-001X2009000100010&amp;lng=en&amp;nrm=iso\">\"Las argentinas y su historia\"</a>. <i>Revista Mora (B. Aires)</i> (in Spanish). Buenos Aires, Argentina: Scielo. <b>15</b> (1). <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1853-001X\">1853-001X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revista+Mora+%28B.+Aires%29&amp;rft.atitle=Las+argentinas+y+su+historia&amp;rft.volume=15&amp;rft.issue=1&amp;rft.date=2009-07&amp;rft.issn=1853-001X&amp;rft.aulast=Becerra&amp;rft.aufirst=Marina&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.scielo.org.ar%2Fscielo.php%3Fscript%3Dsci_arttext%26pid%3DS1853-001X2009000100010%26lng%3Den%26nrm%3Diso&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCurtoLascano2015\" class=\"citation journal\">Curto, Susana I.; Lascano, Marcelo E. (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.an-geografia.org.ar/Anales%20Completos/Anales%20Nro35.pdf\">\"Elina Gonz\u00e1lez Acha de Correa Morales, Intelectual y Acad\u00e9mica\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Anales de la Academia Nacional de Geograf\u00eda 2014</i> (in Spanish). Buenos Aires, Argentina: Academia Nacional de Geograf\u00eda (35): 27\u201370. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0327-8557\">0327-8557</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Anales+de+la+Academia+Nacional+de+Geograf%C3%ADa+2014&amp;rft.atitle=Elina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales%2C+Intelectual+y+Acad%C3%A9mica&amp;rft.issue=35&amp;rft.pages=27-70&amp;rft.date=2015&amp;rft.issn=0327-8557&amp;rft.aulast=Curto&amp;rft.aufirst=Susana+I.&amp;rft.au=Lascano%2C+Marcelo+E.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.an-geografia.org.ar%2FAnales%2520Completos%2FAnales%2520Nro35.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMalumi\u00e1n2011\" class=\"citation journal\">Malumi\u00e1n, Norberto (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scielo.org.ar/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S0004-48222011000300012\">\"Historia de la concepci\u00f3n de un espacio geogr\u00e1fico denominado Plataforma Continental\"</a>. <i>Revista de la Asociaci\u00f3n Geol\u00f3gica Argentina</i> (in Spanish). Buenos Aires, Argentina: SciELO. <b>68</b> (3). <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0004-4822\">0004-4822</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revista+de+la+Asociaci%C3%B3n+Geol%C3%B3gica+Argentina&amp;rft.atitle=Historia+de+la+concepci%C3%B3n+de+un+espacio+geogr%C3%A1fico+denominado+Plataforma+Continental&amp;rft.volume=68&amp;rft.issue=3&amp;rft.date=2011&amp;rft.issn=0004-4822&amp;rft.aulast=Malumi%C3%A1n&amp;rft.aufirst=Norberto&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.scielo.org.ar%2Fscielo.php%3Fscript%3Dsci_arttext%26pid%3DS0004-48222011000300012&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVigini2016\" class=\"citation news\">Vigini, Ra\u00fal (23 January 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://diariolaopinion.com.ar/noticia/83263/como-y-donde-vivi-mi-infancia-por-cristian-hernandez-larguia-director-coral-rosa\">\"C\u00f3mo y d\u00f3nde viv\u00ed mi infancia* por Cristi\u00e1n Hern\u00e1ndez Largu\u00eda \u2013 director coral (Rosario)\"</a> (in Spanish). Rafaela, Santa Fe, Argentina: <i>La Opini\u00f3n</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=C%C3%B3mo+y+d%C3%B3nde+viv%C3%AD+mi+infancia%2A+por+Cristi%C3%A1n+Hern%C3%A1ndez+Largu%C3%ADa+%E2%80%93+director+coral+%28Rosario%29&amp;rft.date=2016-01-23&amp;rft.aulast=Vigini&amp;rft.aufirst=Ra%C3%BAl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdiariolaopinion.com.ar%2Fnoticia%2F83263%2Fcomo-y-donde-vivi-mi-infancia-por-cristian-hernandez-larguia-director-coral-rosa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBiblioteca_Nacional2016\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160322182325/http://www.bnm.me.gov.ar/catalogo/Author/Home?author=Gonz%C3%A1lez%20Acha%20de%20Correa%20Morales%2C%20Elina%201862-1942.\">\"Cat\u00e1logo y Biblioteca Digital: Gonz\u00e1lez Acha de Correa Morales, Elina 1862\u20131942\"</a>. <i>Biblioteca Nactional de Maestros</i> (in Spanish). Buenos Aires, Argentina: Ministerio de Educaci\u00f3n. 2016. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bnm.me.gov.ar/catalogo/Author/Home?author=Gonz%C3%A1lez%20Acha%20de%20Correa%20Morales%2C%20Elina%201862-1942.\">the original</a> on 22 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Biblioteca+Nactional+de+Maestros&amp;rft.atitle=Cat%C3%A1logo+y+Biblioteca+Digital%3A+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales%2C+Elina+1862%E2%80%931942&amp;rft.date=2016&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bnm.me.gov.ar%2Fcatalogo%2FAuthor%2FHome%3Fauthor%3DGonz%25C3%25A1lez%2520Acha%2520de%2520Correa%2520Morales%252C%2520Elina%25201862-1942.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFG\u00c6A2013\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gaea.org.ar/FundadoresV2.pdf\">\"Los Fundadores de G\u00c6A\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish). Buenos Aires, Argentina: G\u00c6A Sociedad Argentina de Estudios Geogr\u00e1ficos. 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Los+Fundadores+de+G%C3%86A&amp;rft.place=Buenos+Aires%2C+Argentina&amp;rft.pub=G%C3%86A+Sociedad+Argentina+de+Estudios+Geogr%C3%A1ficos&amp;rft.date=2013&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgaea.org.ar%2FFundadoresV2.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Elina_Gonz%C3%A1lez_Acha_de_Correa_Morales&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldcat.org/search?q=Elina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales&amp;dblist=638&amp;fq=ap%3A%22gonza%3Flez+acha+de+correa+morales%2C+elina%22&amp;qt=facet_ap%3A\">WorldCat Publications</a></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Zusman, Perla (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://terrabrasilis.revues.org/335\">\"Naturaleza y tradici\u00f3n en los or\u00edgenes de la Geograf\u00eda argentina: El proyecto disciplinario de Elina Correa Morales\"</a>. <i>Revista da Rede Brasileira de Hist\u00f3ria da Geografia e Geografia Hist\u00f3rica</i> (in Spanish). Terra Brasilis (3). <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/2316-7793\">2316-7793</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revista+da+Rede+Brasileira+de+Hist%C3%B3ria+da+Geografia+e+Geografia+Hist%C3%B3rica&amp;rft.atitle=Naturaleza+y+tradici%C3%B3n+en+los+or%C3%ADgenes+de+la+Geograf%C3%ADa+argentina%3A+El+proyecto+disciplinario+de+Elina+Correa+Morales&amp;rft.issue=3&amp;rft.date=2001&amp;rft.issn=2316-7793&amp;rft.aulast=Zusman&amp;rft.aufirst=Perla&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fterrabrasilis.revues.org%2F335&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q23584777&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q23584777&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q23584777\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/23430406\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80001984\">n80001984</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/23430406\">23430406</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2144\nCached time: 20180922000733\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.684 seconds\nReal time usage: 0.776 seconds\nPreprocessor visited node count: 3318/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 52287/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2643/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 13377/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.419/10.000 seconds\nLua memory usage: 16.18 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  687.497      1 -total\n 22.62%  155.530      6 Template:Lang-es\n 20.41%  140.296      1 Template:Infobox_person\n 13.83%   95.066      1 Template:Infobox\n 13.62%   93.618     40 Template:Sfn\n 13.49%   92.729      8 Template:Cite_book\n  5.63%   38.685      8 Template:Interlanguage_link_multi\n  5.60%   38.531      5 Template:Br_separated_entries\n  5.54%   38.099      4 Template:Cite_journal\n  4.25%   29.248      1 Template:Authority_control\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49902961-0!canonical and timestamp 20180922000732 and revision id 859406458\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A5%D9%84%D9%8A%D9%86%D8%A7_%D8%BA%D9%88%D9%86%D8%B2%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%B3_%D8%A3%D8%AE%D8%A7_%D8%AF%D9%8A_%D9%83%D9%88%D8%B1%D9%8A%D8%A7_%D9%85%D9%88%D8%B1%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%B3","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0625\u0644\u064a\u0646\u0627 \u063a\u0648\u0646\u0632\u0627\u0644\u064a\u0633 \u0623\u062e\u0627 \u062f\u064a \u0643\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0645\u0648\u0631\u0627\u0644\u064a\u0633"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Elina_Gonz%C3%A1lez_Acha_de_Correa_Morales","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Elina Gonz\u00e1lez Acha de Correa Morales"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","*":"1861_births"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","*":"1942_deaths"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","hidden":"","*":"Articles_created_via_the_Article_Wizard"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","*":"Argentine_women_artists"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","*":"Argentine_geographers"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","*":"Women_geographers"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","*":"Indigenous_rights_activists"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","*":"20th-century_women_writers"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","*":"People_from_Chivilcoy"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","*":"20th-century_Argentine_educators"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","*":"20th-century_Argentine_writers"},{"sortkey":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina","*":"20th-century_Argentine_artists"}],"links":[{"ns":0,"*":"Lucio Correa Morales"},{"ns":0,"*":"Geographical Society of Argentina"},{"ns":0,"*":"Argentine Geographic Institute"},{"ns":0,"*":"Escuela Mariano Acosta"},{"ns":0,"*":"Elisa Bachofen"},{"ns":0,"*":"Rosario Vera Pe\u00f1aloza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina Centennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardino Rivadavia Natural Sciences Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cairo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cecilia Grierson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chivilcoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Ladislao Holmberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernestina A. L\u00f3pez"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Naci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louisiana Purchase Exposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Nacional de Bellas Artes (Buenos Aires)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normal school"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olympic Games"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panama\u2013Pacific International Exposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Francisco, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Selknam people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Louis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toponymy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women's suffrage"},{"ns":0,"*":"Julianne Dilenius"},{"ns":0,"*":"Berta Wernicke"},{"ns":0,"*":"L\u00eda Correa Morales de Yrurtia"},{"ns":0,"*":"Ana Palese de Torres"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Profesora_Elina_Gonz\u00e1lez_Acha_de_Correa_Morales.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q23584777","//www.worldcat.org/oclc/835357570","//www.worldcat.org/oclc/21614558","//www.worldcat.org/oclc/610579771","//www.worldcat.org/oclc/252817206","http://www.scielo.org.ar/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1853-001X2009000100010&lng=en&nrm=iso","//www.worldcat.org/issn/1853-001X","http://www.an-geografia.org.ar/Anales%20Completos/Anales%20Nro35.pdf","//www.worldcat.org/issn/0327-8557","http://www.scielo.org.ar/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0004-48222011000300012","//www.worldcat.org/issn/0004-4822","http://diariolaopinion.com.ar/noticia/83263/como-y-donde-vivi-mi-infancia-por-cristian-hernandez-larguia-director-coral-rosa","https://web.archive.org/web/20160322182325/http://www.bnm.me.gov.ar/catalogo/Author/Home?author=Gonz%C3%A1lez%20Acha%20de%20Correa%20Morales,%20Elina%201862-1942.","http://www.bnm.me.gov.ar/catalogo/Author/Home?author=Gonz%C3%A1lez%20Acha%20de%20Correa%20Morales,%20Elina%201862-1942.","http://gaea.org.ar/FundadoresV2.pdf","http://www.worldcat.org/search?q=Elina+Gonz%C3%A1lez+Acha+de+Correa+Morales&dblist=638&fq=ap:%22gonza?lez+acha+de+correa+morales,+elina%22&qt=facet_ap:","https://terrabrasilis.revues.org/335","//www.worldcat.org/issn/2316-7793","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/23430406","http://id.loc.gov/authorities/names/n80001984","https://viaf.org/viaf/23430406"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Elina_Gonz\u00e1lez_Acha_de_Correa_Morales","byteoffset":1663,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Later career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Elina_Gonz\u00e1lez_Acha_de_Correa_Morales","byteoffset":5757,"anchor":"Later_career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"3","index":"3","fromtitle":"Elina_Gonz\u00e1lez_Acha_de_Correa_Morales","byteoffset":9799,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Elina_Gonz\u00e1lez_Acha_de_Correa_Morales","byteoffset":11524,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Citations","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Elina_Gonz\u00e1lez_Acha_de_Correa_Morales","byteoffset":11541,"anchor":"Citations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sources","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Elina_Gonz\u00e1lez_Acha_de_Correa_Morales","byteoffset":11575,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"7","fromtitle":"Elina_Gonz\u00e1lez_Acha_de_Correa_Morales","byteoffset":14187,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Elina Gonz\u00e1lez Acha de Correa Morales","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Lucio_Correa_Morales","*":"es:Lucio Correa Morales"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/G%C3%86A_Sociedad_Argentina_de_Estudios_Geogr%C3%A1ficos","*":"es:G\u00c6A Sociedad Argentina de Estudios Geogr\u00e1ficos"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituto_Geogr%C3%A1fico_Nacional_(Argentina)","*":"es:Instituto Geogr\u00e1fico Nacional (Argentina)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Escuela_Mariano_Acosta","*":"es:Escuela Mariano Acosta"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Elisa_Bachofen","*":"es:Elisa Bachofen"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Rosario_Vera_Pe%C3%B1aloza","*":"es:Rosario Vera Pe\u00f1aloza"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gonzalez Acha de Correa Morales, Elina"},{"name":"wikibase_item","*":"Q23584777"}]}}