{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Josefina G\u00f3mez Mendoza","pageid":58209949,"revid":856646840,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Josefina G\u00f3mez Mendoza</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1942-06-01</span>) </span>1 June 1942<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;76)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/Complutense_University_of_Madrid\" title=\"Complutense University of Madrid\">Complutense University of Madrid</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nAcademic</td></tr><tr><th scope=\"row\">Organization</th><td class=\"org\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Real_Academia_de_la_Historia\" title=\"Real Academia de la Historia\">Royal Academy of History</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Academy_of_Engineering_of_Spain\" title=\"Royal Academy of Engineering of Spain\">Royal Academy of Engineering</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Civil_Order_of_Alfonso_X,_the_Wise\" title=\"Civil Order of Alfonso X, the Wise\">Grand Cross of the Civil Order of Alfonso X, the Wise</a> (2002)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Medal_for_Merit_at_Work&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Medal for Merit at Work (page does not exist)\">Gold Medal for Merit at Work</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Medalla_al_M%C3%A9rito_en_el_Trabajo\" class=\"extiw\" title=\"es:Medalla al M\u00e9rito en el Trabajo\">es</a>)</span> (2008)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://josefinagomezmendoza.com/\">josefinagomezmendoza<wbr />.com</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Josefina G\u00f3mez Mendoza</b> (born 1 June 1942) is a Spanish geographer, writer, and professor emerita.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> From 2001 to 2005 she was Rector of the <a href=\"/wiki/National_University_of_Distance_Education\" title=\"National University of Distance Education\">National University of Distance Education</a> (UNED). She is a member of the <a href=\"/wiki/Real_Academia_de_la_Historia\" title=\"Real Academia de la Historia\">Royal Academy of History</a>, Medal No. 7 (elected 8 February 2002, took office 27 April 2003),<sup id=\"cite_ref-Historia_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Historia-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/Royal_Academy_of_Engineering_of_Spain\" title=\"Royal Academy of Engineering of Spain\">Royal Academy of Engineering</a>, Medal No. 58 (took office 21 March 2006).<sup id=\"cite_ref-Engineering_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Engineering-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Awards_and_honors\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Awards and honors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josefina_G%C3%B3mez_Mendoza&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Josefina G\u00f3mez Mendoza holds a <a href=\"/wiki/Licentiate_(degree)#Spain\" title=\"Licentiate (degree)\">licentiate</a> in Philosophy and Literature from History Department at the <a href=\"/wiki/Complutense_University_of_Madrid\" title=\"Complutense University of Madrid\">Complutense University of Madrid</a> (1974), as well as a Doctorate in Philosophy and Literature from the same university's History and Geography Department.\n</p><p>In 1978 she was assistant professor of geography by examination, and in 1979 she was an associate professor. In 1981 she won the access competition for the Geography Chair of Spain.\n</p><p>From 1985 to 2012 she was Professor of Regional Geographical Analysis at the <a href=\"/wiki/Autonomous_University_of_Madrid\" title=\"Autonomous University of Madrid\">Autonomous University of Madrid</a>.\n</p><p>In June 2005 she was named <a href=\"/wiki/Doctor_Honoris_Causa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doctor Honoris Causa\">Doctor Honoris Causa</a> of the <a href=\"/wiki/Charles_III_University_of_Madrid\" title=\"Charles III University of Madrid\">Charles III University of Madrid</a> and invested on 3 February 2006.\n</p><p>In September 2012, she was appointed Chair Emerita at the Autonomous University of Madrid. That October she was also named Professor Emerita of the Autonomous University, and that November she was named Doctor Honoris Causa by the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure_de_Lyon\" title=\"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon\">\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon</a>.<sup id=\"cite_ref-Lyon_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lyon-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>G\u00f3mez Mendoza was an elective State Councilor from 2003 to 2008 and from 2008 to 2013. She has been a Member of the National Council of National Parks since 2008.<sup id=\"cite_ref-Engineering_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Engineering-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>She was President of the Association of Spanish Geographers from 1993 to 1997.\n</p><p>In addition to publishing several books, she has written for some media outlets, including the newspaper <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josefina_G%C3%B3mez_Mendoza&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1977, <i>Agricultura y expansi\u00f3n urbana: la campi\u00f1a del bajo Henares en la aglomeraci\u00f3n de Madrid</i>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788420621920\" title=\"Special:BookSources/9788420621920\">9788420621920</a></li>\n<li>1982, <i>El pensamiento geogr\u00e1fico: estudio interpretativo y antolog\u00eda de textos</i></li>\n<li>1982, <i>Viajeros y paisajes</i></li>\n<li>1992, <i>Ciencia y pol\u00edtica de los montes espa\u00f1oles (1848\u20131936)</i></li>\n<li>1999, <i>Los paisajes de Madrid (Naturaleza y Medio Rural)</i>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788420644882\" title=\"Special:BookSources/9788420644882\">9788420644882</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards_and_honors\">Awards and honors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josefina_G%C3%B3mez_Mendoza&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Awards and honors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1998: Gold Medal of the Autonomous University of Madrid<sup id=\"cite_ref-Historia_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Historia-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>2002: <a href=\"/wiki/Civil_Order_of_Alfonso_X,_the_Wise\" title=\"Civil Order of Alfonso X, the Wise\">Grand Cross of the Civil Order of Alfonso X, the Wise</a><sup id=\"cite_ref-Alfonso_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alfonso-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>2005: Doctor Honoris Causa of the Charles III University of Madrid</li>\n<li>2009: <a href=\"/w/index.php?title=Medal_for_Merit_at_Work&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Medal for Merit at Work (page does not exist)\">Gold Medal for Merit at Work</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Medalla_al_M%C3%A9rito_en_el_Trabajo\" class=\"extiw\" title=\"es:Medalla al M\u00e9rito en el Trabajo\">es</a>)</span><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>2011: Fernando Gonz\u00e1lez Bern\u00e1ldez Distinction from the Gonz\u00e1lez Bern\u00e1ldez Foundation<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>2012: Doctor Honoris Causa of the \u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon<sup id=\"cite_ref-Lyon_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lyon-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Diego de Saavedra Fajardo Award for Geography, Economics, Sociology, and Literature<sup id=\"cite_ref-Alfonso_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alfonso-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ordre_des_Palmes_Acad%C3%A9miques\" title=\"Ordre des Palmes Acad\u00e9miques\">Ordre des Palmes Acad\u00e9miques</a><sup id=\"cite_ref-Historia_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Historia-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josefina_G%C3%B3mez_Mendoza&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.colegiodeemeritos.es/Profesores/ProfesoresActuales_GomezMendozaJosefina/seccion=62&amp;idioma=es_ES&amp;id=2011100612200001&amp;activo=7.do\">\"Josefina G\u00f3mez Mendoza\"</a> (in Spanish). Colegio Libre de Em\u00e9ritos<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Josefina+G%C3%B3mez+Mendoza&amp;rft.pub=Colegio+Libre+de+Em%C3%A9ritos&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.colegiodeemeritos.es%2FProfesores%2FProfesoresActuales_GomezMendozaJosefina%2Fseccion%3D62%26idioma%3Des_ES%26id%3D2011100612200001%26activo%3D7.do&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosefina+G%C3%B3mez+Mendoza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Historia-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Historia_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Historia_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Historia_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/diario/2002/02/09/cultura/1013209205_850215.html\">\"La ge\u00f3grafa Josefina G\u00f3mez Mendoza, elegida acad\u00e9mica de la Historia\"</a> &#91;The Geographer Josefina G\u00f3mez Mendoza, Elected Academic of History&#93;. <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i> (in Spanish). Madrid. 9 February 2002<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=La+ge%C3%B3grafa+Josefina+G%C3%B3mez+Mendoza%2C+elegida+acad%C3%A9mica+de+la+Historia&amp;rft.date=2002-02-09&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fdiario%2F2002%2F02%2F09%2Fcultura%2F1013209205_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosefina+G%C3%B3mez+Mendoza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rah.es/da-josefina-gomez-mendoza/\">\"Josefina G\u00f3mez Mendoza\"</a> (in Spanish). <a href=\"/wiki/Real_Academia_de_la_Historia\" title=\"Real Academia de la Historia\">Royal Academy of History</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Josefina+G%C3%B3mez+Mendoza&amp;rft.pub=Royal+Academy+of+History&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rah.es%2Fda-josefina-gomez-mendoza%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosefina+G%C3%B3mez+Mendoza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Engineering-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Engineering_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Engineering_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.raing.es/es/acad-micos/excma-sra-d-josefina-g-mez-mendoza\">\"Excma. Sra. D\u00f1a. Josefina G\u00f3mez Mendoza\"</a> (in Spanish). <a href=\"/wiki/Royal_Academy_of_Engineering_of_Spain\" title=\"Royal Academy of Engineering of Spain\">Royal Academy of Engineering of Spain</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Excma.+Sra.+D%C3%B1a.+Josefina+G%C3%B3mez+Mendoza&amp;rft.pub=Royal+Academy+of+Engineering+of+Spain&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.raing.es%2Fes%2Facad-micos%2Fexcma-sra-d-josefina-g-mez-mendoza&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosefina+G%C3%B3mez+Mendoza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lyon-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lyon_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lyon_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ens-lyon.fr/sites/default/files/2018-03/Livret_HE%20Mingyuan.pdf\"><i>C\u00e9r\u00e9monie de Doctorat Honoris Causa</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in French). <a href=\"/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure_de_Lyon\" title=\"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon\">\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon</a>. 12 May 2016. p.&#160;2<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=C%C3%A9r%C3%A9monie+de+Doctorat+Honoris+Causa&amp;rft.pages=2&amp;rft.pub=%C3%89cole+normale+sup%C3%A9rieure+de+Lyon&amp;rft.date=2016-05-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ens-lyon.fr%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2F2018-03%2FLivret_HE%2520Mingyuan.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosefina+G%C3%B3mez+Mendoza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/autor/josefina_gomez_mendoza/a/\">\"Articles by Josefina G\u00f3mez Mendoza\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Articles+by+Josefina+G%C3%B3mez+Mendoza&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fautor%2Fjosefina_gomez_mendoza%2Fa%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosefina+G%C3%B3mez+Mendoza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alfonso-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alfonso_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alfonso_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://noticias.universia.es/vida-universitaria/noticia/2002/06/14/634082/concede-gran-cruz-alfonso-x-sabio-salustiano-campo-emilio-fernandez-galiano-josefina-gomez-mendoza-carlos-seco-serrano.html\">\"Se concede la Gran Cruz de Alfonso X el Sabio a Salustiano del Campo, Emilio Fern\u00e1ndez-Galiano, Josefina G\u00f3mez Mendoza y Carlos Seco Serrano\"</a> &#91;The Grand Cross of Alfonso X the Wise is Awarded to Salustiano del Campo, Emilio Fern\u00e1ndez-Galiano, Josefina G\u00f3mez Mendoza, and Carlos Seco Serrano&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/Universia\" title=\"Universia\">Universia</a>. 14 June 2002<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Se+concede+la+Gran+Cruz+de+Alfonso+X+el+Sabio+a+Salustiano+del+Campo%2C+Emilio+Fern%C3%A1ndez-Galiano%2C+Josefina+G%C3%B3mez+Mendoza+y+Carlos+Seco+Serrano&amp;rft.pub=Universia&amp;rft.date=2002-06-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnoticias.universia.es%2Fvida-universitaria%2Fnoticia%2F2002%2F06%2F14%2F634082%2Fconcede-gran-cruz-alfonso-x-sabio-salustiano-campo-emilio-fernandez-galiano-josefina-gomez-mendoza-carlos-seco-serrano.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosefina+G%C3%B3mez+Mendoza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.boe.es/diario_boe/txt.php?id=BOE-A-2008-19795\">\"Real Decreto 2038/2008\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Bolet%C3%ADn_Oficial_del_Estado\" title=\"Bolet\u00edn Oficial del Estado\">Bolet\u00edn Oficial del Estado</a></i> (in Spanish) (294): 48980. 6 December 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bolet%C3%ADn+Oficial+del+Estado&amp;rft.atitle=Real+Decreto+2038%2F2008&amp;rft.issue=294&amp;rft.pages=48980&amp;rft.date=2008-12-06&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.boe.es%2Fdiario_boe%2Ftxt.php%3Fid%3DBOE-A-2008-19795&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosefina+G%C3%B3mez+Mendoza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.uam.es/ss/Satellite/en/1242649910548/1242657908589/noticia/noticia/Josefina_Gomez_Mendoza,_catedratica_de_Geografia_de_la_UAM,__recibe_la__distincion_Fernando_Gonzalez.htm\">\"Josefina G\u00f3mez Mendoza, catedr\u00e1tica de Geograf\u00eda de la UAM, recibe la distinci\u00f3n Fernando Gonz\u00e1lez Bern\u00e1ldez\"</a> &#91;Josefina G\u00f3mez Mendoza, Geography Chair at UAM, Receives the Fernando Gonz\u00e1lez Bern\u00e1ldez Distinction&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/Autonomous_University_of_Madrid\" title=\"Autonomous University of Madrid\">Autonomous University of Madrid</a>. 19 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Josefina+G%C3%B3mez+Mendoza%2C+catedr%C3%A1tica+de+Geograf%C3%ADa+de+la+UAM%2C+recibe+la+distinci%C3%B3n+Fernando+Gonz%C3%A1lez+Bern%C3%A1ldez&amp;rft.pub=Autonomous+University+of+Madrid&amp;rft.date=2011-10-19&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.uam.es%2Fss%2FSatellite%2Fen%2F1242649910548%2F1242657908589%2Fnoticia%2Fnoticia%2FJosefina_Gomez_Mendoza%2C_catedratica_de_Geografia_de_la_UAM%2C&#95;_recibe_la&#95;_distincion_Fernando_Gonzalez.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosefina+G%C3%B3mez+Mendoza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josefina_G%C3%B3mez_Mendoza&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://josefinagomezmendoza.com/\">Official website</a></span></span> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q16582440#P856\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q16582440&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q16582440&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q16582440\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/107017202\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX927882\">XX927882</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12326441h\">cb12326441h</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12326441h\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000117788963\">0000 0001 1778 8963</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n78051349\">n78051349</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/032184646\">032184646</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/107017202\">107017202</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2194\nCached time: 20180916013413\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.300 seconds\nReal time usage: 0.373 seconds\nPreprocessor visited node count: 2019/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 34543/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3611/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 11558/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.146/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.56 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  336.689      1 -total\n 41.98%  141.344      1 Template:Infobox_person\n 35.66%  120.060      1 Template:Infobox\n 33.40%  112.464      1 Template:Reflist\n 20.16%   67.875      6 Template:Cite_web\n 13.54%   45.573      1 Template:Official_URL\n  9.38%   31.580      2 Template:ISBN\n  9.32%   31.377      1 Template:URL\n  8.42%   28.339      1 Template:Authority_control\n  8.02%   26.994      1 Template:Ifempty\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:58209949-0!canonical and timestamp 20180916013413 and revision id 856646840\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Josefina_G%C3%B3mez_Mendoza","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Josefina G\u00f3mez Mendoza"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Josefina_G%C3%B3mez_Mendoza","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Josefina G\u00f3mez Mendoza"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Josefina_G%C3%B3mez_Mendoza","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Josefina G\u00f3mez Mendoza"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"1942_births"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"20th-century_Spanish_historians"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"20th-century_Spanish_women_writers"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"21st-century_Spanish_women_writers"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"Autonomous_University_of_Madrid_faculty"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"Living_people"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"Members_of_the_Real_Academia_de_la_Historia"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"Recipients_of_the_Civil_Order_of_Alfonso_X,_the_Wise"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"Rectors_of_universities_in_Spain"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"Spanish_academic_administrators"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"Spanish_geographers"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"Spanish_women_academics"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"Women_geographers"},{"sortkey":"Gomez Mendoza, Josefina","*":"Writers_from_Madrid"}],"links":[{"ns":0,"*":"Medal for Merit at Work"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous University of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolet\u00edn Oficial del Estado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles III University of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil Order of Alfonso X, the Wise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complutense University of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctor Honoris Causa"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pa\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Licentiate (degree)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of Distance Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre des Palmes Acad\u00e9miques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Academia de la Historia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Academy of Engineering of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/aliasesP"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.colegiodeemeritos.es/Profesores/ProfesoresActuales_GomezMendozaJosefina/seccion=62&idioma=es_ES&id=2011100612200001&activo=7.do","https://elpais.com/diario/2002/02/09/cultura/1013209205_850215.html","http://www.rah.es/da-josefina-gomez-mendoza/","http://www.raing.es/es/acad-micos/excma-sra-d-josefina-g-mez-mendoza","http://www.ens-lyon.fr/sites/default/files/2018-03/Livret_HE%20Mingyuan.pdf","https://elpais.com/autor/josefina_gomez_mendoza/a/","http://noticias.universia.es/vida-universitaria/noticia/2002/06/14/634082/concede-gran-cruz-alfonso-x-sabio-salustiano-campo-emilio-fernandez-galiano-josefina-gomez-mendoza-carlos-seco-serrano.html","https://www.boe.es/diario_boe/txt.php?id=BOE-A-2008-19795","https://www.uam.es/ss/Satellite/en/1242649910548/1242657908589/noticia/noticia/Josefina_Gomez_Mendoza,_catedratica_de_Geografia_de_la_UAM,__recibe_la__distincion_Fernando_Gonzalez.htm","https://www.wikidata.org/wiki/Q16582440#P856","https://www.wikidata.org/wiki/Q16582440","http://josefinagomezmendoza.com/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/107017202","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX927882","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12326441h","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12326441h","http://isni.org/isni/0000000117788963","http://id.loc.gov/authorities/names/n78051349","https://www.idref.fr/032184646","https://viaf.org/viaf/107017202"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"1","index":"1","fromtitle":"Josefina_G\u00f3mez_Mendoza","byteoffset":2570,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Books","number":"2","index":"2","fromtitle":"Josefina_G\u00f3mez_Mendoza","byteoffset":4422,"anchor":"Books"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards and honors","number":"3","index":"3","fromtitle":"Josefina_G\u00f3mez_Mendoza","byteoffset":4827,"anchor":"Awards_and_honors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Josefina_G\u00f3mez_Mendoza","byteoffset":6981,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Josefina_G\u00f3mez_Mendoza","byteoffset":7014,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Josefina G\u00f3mez Mendoza","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Medalla_al_M%C3%A9rito_en_el_Trabajo","*":"es:Medalla al M\u00e9rito en el Trabajo"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gomez Mendoza, Josefina"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16582440"}]}}