{"parse":{"title":"Czech Cubism","pageid":10204120,"revid":835868654,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Bohumil_Kubi%C5%A1ta.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Bohumil_Kubi%C5%A1ta.jpg/220px-Bohumil_Kubi%C5%A1ta.jpg\" width=\"220\" height=\"321\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Bohumil_Kubi%C5%A1ta.jpg/330px-Bohumil_Kubi%C5%A1ta.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Bohumil_Kubi%C5%A1ta.jpg/440px-Bohumil_Kubi%C5%A1ta.jpg 2x\" data-file-width=\"539\" data-file-height=\"787\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bohumil_Kubi%C5%A1ta.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Bohumil_Kubi%C5%A1ta\" title=\"Bohumil Kubi\u0161ta\">Bohumil Kubi\u0161ta</a>, 1908, <i>Self portrait</i> (Autoportr\u00e9t, Vlastn\u00ed podobizna v haveloku), oil on canvas, 91 x 65 cm, Galerie regionale des arts plastiques (<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Krajsk%C3%A1_galerie_v%C3%BDtvarn%C3%A9ho_um%C4%9Bn%C3%AD_ve_Zl%C3%ADn%C4%9B\" class=\"extiw\" title=\"cz:Krajsk\u00e1 galerie v\u00fdtvarn\u00e9ho um\u011bn\u00ed ve Zl\u00edn\u011b\">Krajsk\u00e1 galerie v\u00fdtvarn\u00e9ho um\u011bn\u00ed ve Zl\u00edn\u011b</a>), Zlin, Czech Republic</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Emil_Filla,_c.1912,_Nude,_watercolor_on_board,_43.18_x_62.23_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/93/Emil_Filla%2C_c.1912%2C_Nude%2C_watercolor_on_board%2C_43.18_x_62.23_cm.jpg/220px-Emil_Filla%2C_c.1912%2C_Nude%2C_watercolor_on_board%2C_43.18_x_62.23_cm.jpg\" width=\"220\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/93/Emil_Filla%2C_c.1912%2C_Nude%2C_watercolor_on_board%2C_43.18_x_62.23_cm.jpg/330px-Emil_Filla%2C_c.1912%2C_Nude%2C_watercolor_on_board%2C_43.18_x_62.23_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/93/Emil_Filla%2C_c.1912%2C_Nude%2C_watercolor_on_board%2C_43.18_x_62.23_cm.jpg/440px-Emil_Filla%2C_c.1912%2C_Nude%2C_watercolor_on_board%2C_43.18_x_62.23_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1361\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Emil_Filla,_c.1912,_Nude,_watercolor_on_board,_43.18_x_62.23_cm.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Emil_Filla\" title=\"Emil Filla\">Emil Filla</a>, c.1912, <i>Nude</i>, watercolor on board, 43.18 x 62.23 cm</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Praha,_V%C3%BDto%C5%88,_kubistick%C3%A1_vila.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Praha%2C_V%C3%BDto%C5%88%2C_kubistick%C3%A1_vila.jpg/220px-Praha%2C_V%C3%BDto%C5%88%2C_kubistick%C3%A1_vila.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Praha%2C_V%C3%BDto%C5%88%2C_kubistick%C3%A1_vila.jpg/330px-Praha%2C_V%C3%BDto%C5%88%2C_kubistick%C3%A1_vila.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Praha%2C_V%C3%BDto%C5%88%2C_kubistick%C3%A1_vila.jpg/440px-Praha%2C_V%C3%BDto%C5%88%2C_kubistick%C3%A1_vila.jpg 2x\" data-file-width=\"2160\" data-file-height=\"1440\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Praha,_V%C3%BDto%C5%88,_kubistick%C3%A1_vila.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cubist villa, Prague, Czech Republic</div></div></div> \n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG/170px-D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG\" width=\"170\" height=\"133\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG/255px-D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG/340px-D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG 2x\" data-file-width=\"2397\" data-file-height=\"1882\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:D%C5%AFm_U_%C4%8Dern%C3%A9_Matky_Bo%C5%BE%C3%AD_03.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cubist <a href=\"/wiki/House_of_the_Black_Madonna\" title=\"House of the Black Madonna\">House of the Black Madonna</a>, Prague, Czech Republic</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Prague_Gocar_rondokubismus.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Prague_Gocar_rondokubismus.jpg/170px-Prague_Gocar_rondokubismus.jpg\" width=\"170\" height=\"255\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Prague_Gocar_rondokubismus.jpg/255px-Prague_Gocar_rondokubismus.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Prague_Gocar_rondokubismus.jpg/340px-Prague_Gocar_rondokubismus.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"3072\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Prague_Gocar_rondokubismus.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Rondocubist building of Legiobanka, Prague, Czech Republic</div></div></div>\n<p><b>Czech Cubism</b> (referred to more generally as <b>Cubo-Expressionism</b>)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was an <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> <a href=\"/wiki/Art_movement\" title=\"Art movement\">art movement</a> of <a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">Czech</a> proponents of <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>, active mostly in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> from 1912 to 1914. Prague was perhaps the most important center for Cubism outside Paris before the start of World War One.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-coop_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-coop-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Members\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Members</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Concept\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Concept</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References_and_sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References and sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Members\">Members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_Cubism&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Members of this movement realized the epochal significance of the cubism of <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a> and <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a> and attempted to extract its components for their own work in all branches of artistic creativity: <a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">sculpture</a>, <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painting</a>, <a href=\"/wiki/Applied_arts\" title=\"Applied arts\">applied arts</a> and <a href=\"/wiki/Architecture\" title=\"Architecture\">architecture</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The most notable participants in this movement were the painters <a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a> (whose interests were rooted more in abstraction), <a href=\"/wiki/Emil_Filla\" title=\"Emil Filla\">Emil Filla</a>, <a href=\"/wiki/Bohumil_Kubi%C5%A1ta\" title=\"Bohumil Kubi\u0161ta\">Bohumil Kubi\u0161ta</a>, <a href=\"/wiki/Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_(painter)\" title=\"Anton\u00edn Proch\u00e1zka (painter)\">Anton\u00edn Proch\u00e1zka</a>, <a href=\"/wiki/Vincenc_Bene%C5%A1\" title=\"Vincenc Bene\u0161\">Vincenc Bene\u0161</a>, and <a href=\"/wiki/Josef_%C4%8Capek\" title=\"Josef \u010capek\">Josef \u010capek</a>, the sculptor <a href=\"/wiki/Otto_Gutfreund\" title=\"Otto Gutfreund\">Otto Gutfreund</a>, the writer <a href=\"/wiki/Karel_%C4%8Capek\" title=\"Karel \u010capek\">Karel \u010capek</a>, and the architects <a href=\"/wiki/Pavel_Jan%C3%A1k\" title=\"Pavel Jan\u00e1k\">Pavel Jan\u00e1k</a>, <a href=\"/wiki/Josef_Go%C4%8D%C3%A1r\" title=\"Josef Go\u010d\u00e1r\">Josef Go\u010d\u00e1r</a>, <a href=\"/wiki/Vlastislav_Hofman\" title=\"Vlastislav Hofman\">Vlastislav Hofman</a> and <a href=\"/wiki/Josef_Chochol\" title=\"Josef Chochol\">Josef Chochol</a>. Many of these artists were members of the <a href=\"/wiki/M%C3%A1nes_Union_of_Fine_Arts\" title=\"M\u00e1nes Union of Fine Arts\">M\u00e1nes Union of Fine Arts</a>.  A major division in Czech architecture occurred after 1912 when many young avant-garde artists from <a href=\"/wiki/Jan_Kot%C4%95ra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jan Kot\u0115ra\">Jan Kot\u0115ra</a> and his circle divorced themselves from the M\u00e1nes Association.  These younger architects were more idealistic in their outlook and criticized the strict rationalism of their forebears, <a href=\"/wiki/Otto_Wagner\" title=\"Otto Wagner\">Otto Wagner</a> and Kot\u0115ra.  Jan\u00e1k, Go\u010d\u00e1r, and Hofman founded the group <a href=\"/w/index.php?title=Skupina_v%C3%BDtvarn%C3%BDch_um%C4%95lc%C5%AF&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Skupina v\u00fdtvarn\u00fdch um\u0115lc\u016f (page does not exist)\">Skupina v\u00fdtvarn\u00fdch um\u0115lc\u016f</a> (Group of Plastic Artists) and established a journal for the group, <a href=\"/w/index.php?title=Um%C4%95leck%C3%BD_m%C4%95s%C3%AD%C4%8Dn%C3%ADk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Um\u0115leck\u00fd m\u0115s\u00ed\u010dn\u00edk (page does not exist)\">Um\u0115leck\u00fd m\u0115s\u00ed\u010dn\u00edk</a> (Artistic Monthly).\n</p><p>After <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>'s founding in 1918, architectural Czech Cubism gradually developed into <a href=\"/w/index.php?title=Czech_Rondocubism&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Czech Rondocubism (page does not exist)\">Czech Rondocubism</a>, which was more decorative, as it was influenced by traditional folk ornaments to celebrate the revival of Czech national independence.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Concept\">Concept</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_Cubism&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Concept\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Czech Cubists distinguish their work through the construction of sharp points, slicing planes, and crystalline shapes in their art works. These angles allowed the Czech Cubists to incorporate their own trademark in the avant-garde art group of <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a>. They believed that objects carried their own inner energy which could only be released by splitting the horizontal and vertical surfaces that restrain the conservative design and \u201cignore the needs of the human soul.\u201d  It was a way to revolt from the typical art scene in the early 1900s in Europe. This evolved into a new <a href=\"/wiki/Art_movement\" title=\"Art movement\">art movement</a>, referred to generally as Cubo-Expressionism; combining the fragmentation of form seen in <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a> with the emotionalism of <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_Cubism&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Czech Cubism developed between 1911 and 1914.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> It was a contemporary development of functionalism generated by architects and designers in Prague. Fifteen years later, the first concept of cubism itself was written off as a decorative purpose, a replacement of <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">secessionism</a> and mistaken departure into \u2018aestheticism\u2019 and \u2018individualism\u2019. On the contrary, it was a revolt against traditional values of <a href=\"/wiki/Realism_(arts)\" title=\"Realism (arts)\">realism</a>. \n</p><p>Czech Cubism was first conceal by the Modern Movement and masked by the aesthetic dictates of Stalinist and post-Stalinist culture in Czechoslovakia. After the <a href=\"/wiki/Velvet_Revolution\" title=\"Velvet Revolution\">Velvet Revolution</a> of 1989 and the post modern attraction of ornamentation and decoration, there came to be a rise of fascination in <a href=\"/wiki/Czech_culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czech culture\">Czech culture</a> and its own unique forms of cubism. Czech Cubism developed paradoxically as both a product of Czech bourgeois affluence and as an avant-garde rejection of secessionist designers such as Otto Wagner and <a href=\"/wiki/Jan_Kot%C4%9Bra\" title=\"Jan Kot\u011bra\">Jan Kot\u011bra</a>. Architects such as Josef Chochol and Pavel Jan\u00e1k devised spiritualist philosophies of design and a dynamic ideal of planar form derived from cubist art. As Cubism spread across the European continent in the early 20th century, its greatest impact can be seen today in the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>. Pyramid and crystal forms were one of the signature principles seen in Czech Cubism which was incorporated in architecture, furniture, and applied arts.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions\">Exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_Cubism&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/Museum_of_Decorative_Arts_in_Prague\" title=\"Museum of Decorative Arts in Prague\">Museum of Decorative Arts in Prague (UPM)</a> uses the <a href=\"/wiki/House_of_the_Black_Madonna\" title=\"House of the Black Madonna\">House of the Black Madonna</a> as a permanent exhibition space for Czech Cubist art.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_Cubism&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cubist_sculpture\" title=\"Cubist sculpture\">Cubist sculpture</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References_and_sources\">References and sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_Cubism&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References and sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>References</dt></dl>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4CTBWci4Ld4C&amp;pg=PA153&amp;lpg=PA153&amp;dq=cubo-expressionism&amp;source=bl&amp;ots=_vS03HwQ3P&amp;sig=kRBy4DIa3Kh4EK_zGYUQ6JmLnAI&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=rsjEU9SyAuey7AaquICYDw&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=cubo-expressionism&amp;f=false\">Craig Stephen Cravens, <i>Culture and Customs of the Czech Republic and Slovaki</i>, Greenwood Publishing Group, 2006</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0313334129\" title=\"Special:BookSources/0313334129\">0313334129</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=FnjwAAAAMAAJ&amp;q=%22Prague+was+to+be+perhaps+the+most%22&amp;dq=%22Prague+was+to+be+perhaps+the+most%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=3_qeUbLAJ4mL4gT83oHQCg&amp;ved=0CCEQ6AEwAA\">Sadakat Kadri, <i>Prague</i>, Cadogan, Jun 20, 1991</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-coop-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-coop_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cooper, Philip. <i>Cubism</i>. London: Phaidon, 1995, p. 102. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0714832502\" title=\"Special:BookSources/0714832502\">0714832502</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mwf6RVGYLjgC&amp;pg=PT415&amp;dq=cubo-expressionism&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=qcrEU9y4GvCY0QXOqICAAg&amp;ved=0CDYQ6AEwBA#v=onepage&amp;q=cubo-expressionism&amp;f=false\">Ian Chilvers, John Glaves-Smith, <i>A Dictionary of Modern and Contemporary Art</i>, Oxford University Press, 2009</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0199239657\" title=\"Special:BookSources/0199239657\">0199239657</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">s.r.o., NETservis. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.czkubismus.cz/en/czech-cubism-and-its-representatives\">\"Czech Cubism and Its Representatives\"</a>. <i>Czech cubism</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-02-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Czech+cubism&amp;rft.atitle=Czech+Cubism+and+Its+Representatives&amp;rft.aulast=s.r.o.&amp;rft.aufirst=NETservis&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.czkubismus.cz%2Fen%2Fczech-cubism-and-its-representatives&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACzech+Cubism\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">s.r.o., NETservis. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.czkubismus.cz/en/\">\"Czech cubism\"</a>. <i>Czech cubism</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-02-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Czech+cubism&amp;rft.atitle=Czech+cubism&amp;rft.aulast=s.r.o.&amp;rft.aufirst=NETservis&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.czkubismus.cz%2Fen%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACzech+Cubism\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<dl><dt>Sources</dt></dl>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nck.cz/cesky_kubismus.php?lg=eng\">The Czech Cubism Foundation</a> <span class=\"languageicon\">(in English)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120729013005/http://www.modernista.cz/english/ma_czech_cubism.html\">What is Czech Cubism?</a> <span class=\"languageicon\">(in English)</span></li>\n<li>Von Vegesack, Alexander, ed.  <i>Czech Cubism: Architecture, Furniture, Decorative Arts.</i>  Princeton: Princeton Architectural Press, 1992.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/1316015?seq=1\">Journal of Design History</a> <span class=\"languageicon\">(in English)</span></li>\n<li>Toman, Jindrich. <i>Czech Cubism and the Book: The Modern Czech Book.</i> New York: Kant Publications, 2011.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Czech_Cubism&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130602054841/http://lava.ds.arch.tue.nl/gallery/praha/tcubism.html\">Czech Cubism in Architecture.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.fostinum.org/czech-cubist-architecture.html\">Fostinum: Czech Cubist Architecture</a></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Czech_Cubism\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Czech Cubism\">Czech Cubism</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1267\nCached time: 20180910165910\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.184 seconds\nReal time usage: 0.251 seconds\nPreprocessor visited node count: 1161/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9909/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1867/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4379/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.063/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.42 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  213.150      1 -total\n 48.52%  103.428      1 Template:Reflist\n 32.43%   69.126      1 Template:Citation_needed\n 23.41%   49.898      1 Template:Fix\n 22.73%   48.457      2 Template:Cite_web\n 19.17%   40.865      3 Template:ISBN\n 15.14%   32.265      3 Template:Category_handler\n 12.98%   27.672      1 Template:Commons_category\n  7.99%   17.033      3 Template:Catalog_lookup_link\n  7.21%   15.370      1 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:10204120-0!canonical and timestamp 20180910165910 and revision id 835868654\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C4%8Cesk%C3%BD_kubismus","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"\u010cesk\u00fd kubismus"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cubisme_tch%C3%A9coslovaque","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Cubisme tch\u00e9coslovaque"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/%C4%8Ceki%C5%A1kas_kubizmas","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"\u010ceki\u0161kas kubizmas"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Tsjechisch_kubisme","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Tsjechisch kubisme"},{"lang":"pcd","url":"https://pcd.wikipedia.org/wiki/Cubime_tch%C3%A8ke","langname":"Picard","autonym":"Picard","*":"Cubime tch\u00e8ke"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_April_2012"},{"sortkey":"","*":"Cubism"},{"sortkey":"","*":"Modern_art"},{"sortkey":"","*":"Czech_art"},{"sortkey":"","*":"Art_Nouveau"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from April 2012"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton\u00edn Proch\u00e1zka (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Applied arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohumil Kubi\u0161ta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubist sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Filla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Kupka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of the Black Madonna"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kot\u0115ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kot\u011bra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Chochol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Go\u010d\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef \u010capek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel \u010capek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Decorative Arts in Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1nes Union of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Gutfreund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Wagner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Jan\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velvet Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincenc Bene\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlastislav Hofman"},{"ns":0,"*":"Skupina v\u00fdtvarn\u00fdch um\u0115lc\u016f"},{"ns":0,"*":"Um\u0115leck\u00fd m\u0115s\u00ed\u010dn\u00edk"},{"ns":0,"*":"Czech Rondocubism"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"}],"images":["Bohumil_Kubi\u0161ta.jpg","Emil_Filla,_c.1912,_Nude,_watercolor_on_board,_43.18_x_62.23_cm.jpg","Praha,_V\u00fdto\u0148,_kubistick\u00e1_vila.jpg","D\u016fm_U_\u010dern\u00e9_Matky_Bo\u017e\u00ed_03.JPG","Prague_Gocar_rondokubismus.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=4CTBWci4Ld4C&pg=PA153&lpg=PA153&dq=cubo-expressionism&source=bl&ots=_vS03HwQ3P&sig=kRBy4DIa3Kh4EK_zGYUQ6JmLnAI&hl=en&sa=X&ei=rsjEU9SyAuey7AaquICYDw&redir_esc=y#v=onepage&q=cubo-expressionism&f=false","https://books.google.com/books?id=FnjwAAAAMAAJ&q=%22Prague+was+to+be+perhaps+the+most%22&dq=%22Prague+was+to+be+perhaps+the+most%22&hl=en&sa=X&ei=3_qeUbLAJ4mL4gT83oHQCg&ved=0CCEQ6AEwAA","https://books.google.com/books?id=mwf6RVGYLjgC&pg=PT415&dq=cubo-expressionism&hl=en&sa=X&ei=qcrEU9y4GvCY0QXOqICAAg&ved=0CDYQ6AEwBA#v=onepage&q=cubo-expressionism&f=false","http://www.czkubismus.cz/en/czech-cubism-and-its-representatives","http://www.czkubismus.cz/en/","http://www.nck.cz/cesky_kubismus.php?lg=eng","https://web.archive.org/web/20120729013005/http://www.modernista.cz/english/ma_czech_cubism.html","https://www.jstor.org/stable/1316015?seq=1","https://web.archive.org/web/20130602054841/http://lava.ds.arch.tue.nl/gallery/praha/tcubism.html","https://www.fostinum.org/czech-cubist-architecture.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Members","number":"1","index":"1","fromtitle":"Czech_Cubism","byteoffset":1822,"anchor":"Members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Concept","number":"2","index":"2","fromtitle":"Czech_Cubism","byteoffset":3419,"anchor":"Concept"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"3","fromtitle":"Czech_Cubism","byteoffset":4489,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions","number":"4","index":"4","fromtitle":"Czech_Cubism","byteoffset":6134,"anchor":"Exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Czech_Cubism","byteoffset":6480,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References and sources","number":"6","index":"6","fromtitle":"Czech_Cubism","byteoffset":6516,"anchor":"References_and_sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Czech_Cubism","byteoffset":7129,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Czech Cubism","iwlinks":[{"prefix":"cz","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Krajsk%C3%A1_galerie_v%C3%BDtvarn%C3%A9ho_um%C4%9Bn%C3%AD_ve_Zl%C3%ADn%C4%9B","*":"cz:Krajsk\u00e1 galerie v\u00fdtvarn\u00e9ho um\u011bn\u00ed ve Zl\u00edn\u011b"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Czech_Cubism","*":"commons:Category:Czech Cubism"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1920546"}]}}