{"parse":{"title":"Dau al Set","pageid":3879106,"revid":858900328,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Dau al Set</b> (<small>Catalan pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[\u02c8daw \u0259l \u02c8s\u025bt]</a></span>), the first post-<a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> artistic movement in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, was founded in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> in September 1948 by poet <a href=\"/wiki/Joan_Brossa\" title=\"Joan Brossa\">Joan Brossa</a>.  The movement, best known for translating the conscious and unconscious mind into art, was heavily influenced by both the <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealist</a> and <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dadaist</a> movements. In <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> Dau al Set means \"the seventh face of the dice\", which expresses the movement's rupturist character.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Style\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Style</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Influences\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Influences</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Members\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Members</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Impact\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Impact</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dau_al_Set&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dau al Set first began as an <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> artistic collective led by <a href=\"/wiki/Joan_Brossa\" title=\"Joan Brossa\">Joan Brossa</a>, a Catalan poet, in  September 1948. <a href=\"/wiki/Joan_Brossa\" title=\"Joan Brossa\">Joan Brossa</a> established the group in response to the period\u2019s conservative reigning government, which gained power after the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> known as the \"<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Guerra_Civil_Espa%C3%B1ola\" class=\"extiw\" title=\"es:Guerra Civil Espa\u00f1ola\">Guerra Civil</a>\". Under the new <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascist</a> regime, <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a>  radically changed many areas of the previous culture. One such example was the Spanish art community as seen in <a href=\"/wiki/Art_and_culture_in_Francoist_Spain\" title=\"Art and culture in Francoist Spain\">art and culture in Francoist Spain</a>. During this time counterculture movements in Catalonia and Spain in general came to an abrupt halt.<sup id=\"cite_ref-:0_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Such artistic groups were replaced with <a href=\"/wiki/Art_and_culture_in_Francoist_Spain\" title=\"Art and culture in Francoist Spain\">Nationalist Fascist Art</a>, which often functioned as a means for government endorsement and propaganda. In an attempt to revive the avant-garde scene in Spain Dau al Set was formed.\n</p><p>In 1949, with help from <a href=\"/wiki/Joan-Josep_Tharrats\" title=\"Joan-Josep Tharrats\">Joan-Josep Tharrats</a>'s private printing press, Dau al Set published its first self-entitled magazine journal. The majority of the publication was written in <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>, a language prohibited under the <a href=\"/wiki/Francoist_Spain\" title=\"Francoist Spain\">Franco Regime</a>.<sup id=\"cite_ref-:1_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Dau al Set typically ran a print between one hundred and two hundred copies,<sup id=\"cite_ref-:0_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> consisting of four to twelve pages.<sup id=\"cite_ref-:2_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:2-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The magazine journal was delivered throughout Barcelona to those with subscriptions and served a niche population at the time. The format of the magazine was 22.5&#160;cm x 18.7&#160;cm in the <a href=\"/wiki/Broadsheet\" title=\"Broadsheet\">broadsheet</a> style and never bound.<sup id=\"cite_ref-:1_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-2\">&#91;2&#93;</a></sup> These publications continued on a regular basis until the end of 1951 at which point Dau al Set began to dissolve.\n</p><p>In 1952, Dau al Set founding member <a href=\"/wiki/Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a> left the group to promote his own independent work in the <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealist</a> and <a href=\"/wiki/Informalism\" title=\"Informalism\">Informal</a> art styles. The following year <a href=\"/wiki/Joan_Pon%C3%A7\" title=\"Joan Pon\u00e7\">Joan Pon\u00e7</a> left to Brazil to continue to paint and spread his unique style. And one year later <a href=\"/wiki/Modest_Cuixart\" title=\"Modest Cuixart\">Modest Cuixcart</a> left the group as well. During this time from 1953 till 1956 Dau al Set continued to be created and published by Joan-Josep Tharrats.<sup id=\"cite_ref-:1_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-2\">&#91;2&#93;</a></sup> During the final years the magazine decreased from an issue a month to an issue every season to then two issues a year. The final issue was created and distributed in 1956.<sup id=\"cite_ref-:2_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:2-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Style\">Style</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dau_al_Set&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Style\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Initially, Dau al Set began as an offshoot of <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a>, but slowly grew into a distinct style with many existing components. One such component began with the incorporation of the surrealist world of dreams, where in Dau al Set expands upon by combing scientific and philosophical articles with magical undertones derived from <a href=\"/wiki/Joan_Brossa\" title=\"Joan Brossa\">Joan Brossa's</a> personalized style.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The use of magical elements pervaded throughout the entire movement to showcase an esoteric world of inner exploration.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> While magic was seen consistently the different members each contributed a unique style to Dau al Set. One of the most drastic was the contributions from <a href=\"/wiki/Joan_Pon%C3%A7\" title=\"Joan Pon\u00e7\">Joan Pon\u00e7</a>. Pon\u00e7's art frequently contained demonic images actualized with a series of different monsters throughout the work.<sup id=\"cite_ref-:1_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In contrast, <a href=\"/wiki/Modest_Cuixart\" title=\"Modest Cuixart\">Modest Cuixart's</a> work often contained images of fantasy influenced by <a href=\"/wiki/German_Expressionism\" title=\"German Expressionism\">German expressionism</a> and <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a>.<sup id=\"cite_ref-:1_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Finally, <a href=\"/wiki/Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e1pies</a> often emulated the style of <a href=\"/wiki/Paul_Klee\" title=\"Paul Klee\">Paul Klee</a> with obscure images surrounded by a dark atmosphere and phosphorescent lighting. With the base of magical elements these three unique techniques joined together to create the style seen in the Dau al Set movement.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Influences\">Influences</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dau_al_Set&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Influences\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dau al Set  was heavily influenced by two movements before its creation, those two being <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dadaism</a> and <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a>.  Dadaism was a European art movement in the early 20th century which focused on the avant-garde. This style was meant to fight against the <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">bourgeois</a> in society with the belief that their reason and logic were the cause of war. With an anti-reason and anti-logic sentiment most of the works of art often contained elements of chaos and irrationality. Dadaist art also utilized the following techniques of <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">cubism</a>, <a href=\"/wiki/Collage\" title=\"Collage\">collages</a>, <a href=\"/wiki/Cut-up_technique\" title=\"Cut-up technique\">cut-up technique</a>, <a href=\"/wiki/Photomontage\" title=\"Photomontage\">photomontages</a>, and <a href=\"/wiki/Assemblage_(art)\" title=\"Assemblage (art)\">assemblage</a> which can be seen in Dau al Set's work. From this movement spawned the pre-war avant-garde which was the community Dau al Set were trying to revive. Some influential artists on Dau al Set from this movement are <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a> and <a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a>.\n</p><p>Another influence on Dau al Set was <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a>, a cultural movement greatly influenced by Dadaism, which began in the 1920s. This style was often considered a portrayal of the dream world; a reality which existed right below everyday life. It also had a large political focus which was often used to contradict a given community's social norms often imposed by the bourgeois. Some artists from this movement that influenced Dau al Set were <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Klee\" title=\"Paul Klee\">Paul Klee</a>, <a href=\"/wiki/Josep_Vicen%C3%A7_Foix\" title=\"Josep Vicen\u00e7 Foix\">Josep Vicen\u00e7 Foix</a>, and <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a>.<sup id=\"cite_ref-:0_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Other methods that were influenced was the idea of magical aspects that were often seen in the dream world surrealism created. However, in Dau al Set these magical aspects were developed and expounded upon.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Members\">Members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dau_al_Set&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There were six founding members of Dau al Set including a poet <a href=\"/wiki/Joan_Brossa\" title=\"Joan Brossa\">Joan Brossa</a>, a philosopher <a href=\"/w/index.php?title=Arnau_Puig&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnau Puig (page does not exist)\">Arnau Puig</a>, three artists <a href=\"/wiki/Joan_Pon%C3%A7\" title=\"Joan Pon\u00e7\">Joan Pon\u00e7</a>, <a href=\"/wiki/Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a>, and <a href=\"/wiki/Modest_Cuixart\" title=\"Modest Cuixart\">Modest Cuixart</a>, as well as a dual painter and editor <a href=\"/wiki/Joan-Josep_Tharrats\" title=\"Joan-Josep Tharrats\">Joan-Josep Tharrats</a>.\n</p><p>Over the years Dau al Set ran there were occasional contributors, such as <a href=\"/wiki/Juan_Eduardo_Cirlot\" title=\"Juan Eduardo Cirlot\">Juan Eduardo Cirlot</a>, <a href=\"/wiki/Antonio_Saura\" title=\"Antonio Saura\">Antonio Saura</a>, <a href=\"/wiki/Enrique_T%C3%A1bara\" title=\"Enrique T\u00e1bara\">Enrique T\u00e1bara</a>, and <a href=\"/wiki/Manolo_Millares\" title=\"Manolo Millares\">Manolo Millares</a>. Their contributions came often in the form of writings which helped to continued to establish Dau al Set as an intellectual piece of work.<sup id=\"cite_ref-:0_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions\">Exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dau_al_Set&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dau al Set actively participated in the exhibition at the Institut Francais and the Sala Caralt.\n</p>\n<ul><li>December 1949, Institut Francais in Barcelona, Spain</li>\n<li>October 1951, Sala Caralt in Barcelona, Spain</li>\n<li>December 2008-January 2009 Fundacio J.V. Foix in Barcelona, Spain</li>\n<li>February 2009- April 2009, Fundacio Fran Daurel in Barcelona, Spain</li>\n<li>May 2009-June 2009, University of Cantabria in Santander, Spain</li>\n<li>July 2009-August 2009, Fundacion Diaz Caneja in Palencia, Spain</li>\n<li>August 2009- September 2009, Fundacion Antonio Perez in Cuenca, Spain</li>\n<li>October 2009-December 2009, Ibercaja in Zaragoza, Spain</li>\n<li>December 2009-January 2010, Sala de Exposiciones Vimcorsa in Cordoba, Spain</li>\n<li>February 2010-March 2010, Museo de Arte Contempor\u00e1neo Conde Duque in Madrid, Spain</li>\n<li>April 2010-May 2010, Centro Cultural de la Diputaci\u00f3n in Ourense, Spain</li>\n<li>May 2010-June 2010, Sala Pescader\u00eda Vieja in Jerez de la Frontera, Spain</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Impact\">Impact</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dau_al_Set&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Impact\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dau al Set has had a lasting impact throughout history the most notable being the continuation of the avant-garde in Spain throughout a repressive regime. Moreover, Dau al Set contributed to the creation of the <a href=\"/wiki/Informalism\" title=\"Informalism\">Informalist</a> movement seen in Spain during the fifties.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Also the magical and fantasy elements of Dau al Set was seen to later emerge again in Spain in the eighties.<sup id=\"cite_ref-:1_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>This group also stood as a large influence for other artistic movements in Spain such as the <a href=\"/wiki/Grup_d%27Elx\" title=\"Grup d&#39;Elx\">Grup d\u2019Elx</a> and El Paso, with important artists such as <a href=\"/wiki/Joan_Castej%C3%B3n\" title=\"Joan Castej\u00f3n\">Joan Castej\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Eusebio_Sempere\" title=\"Eusebio Sempere\">Eusebio Sempere</a> or <a href=\"/wiki/Manolo_Millares\" title=\"Manolo Millares\">Manolo Millares</a>. Additionally, each of the members made their own impacts after the movement was dissolved. Most notably is <a href=\"/wiki/Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a> who continued with his style based heavily in surrealism and later became a notable artist for his work in Abstract art.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dau_al_Set&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-:0-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.macba.cat/en/revista-dau-al-set-modest-cuixart-2016\">\"Revista Dau al Set. Modest Cuixart\"</a>. <i>www.macba.cat</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-05-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.macba.cat&amp;rft.atitle=Revista+Dau+al+Set.+Modest+Cuixart&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.macba.cat%2Fen%2Frevista-dau-al-set-modest-cuixart-2016&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADau+al+Set\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:1-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:1_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Cirlot, Lourdes (December 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.triarte.es/catalogos/Cat%20Dau%20al%20Set.pdf\">\"El grupo Dau al Set\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>El Mundo de Dau al Set</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mundo+de+Dau+al+Set&amp;rft.atitle=El+grupo+Dau+al+Set&amp;rft.date=2008-12&amp;rft.aulast=Cirlot&amp;rft.aufirst=Lourdes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.triarte.es%2Fcatalogos%2FCat%2520Dau%2520al%2520Set.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADau+al+Set\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:2-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:2_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:2_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Franco Lahoz, Amado (December 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.triarte.es/catalogos/Cat%20Dau%20al%20Set.pdf\">\"Sumario de la revista Dau al Set\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>El Mundo de Dau al Set</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mundo+de+Dau+al+Set&amp;rft.atitle=Sumario+de+la+revista+Dau+al+Set&amp;rft.date=2008-12&amp;rft.aulast=Franco+Lahoz&amp;rft.aufirst=Amado&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.triarte.es%2Fcatalogos%2FCat%2520Dau%2520al%2520Set.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADau+al+Set\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Catalunya, Universitat Oberta de. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lletra.uoc.edu/ca/revista/dau-al-set-1948-1956/detall\">\"Dau al Set (1948-1956) - lletrA - Literatura catalana a internet\"</a>. <i>lletra.uoc.edu</i> (in Catalan)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-05-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=lletra.uoc.edu&amp;rft.atitle=Dau+al+Set+%281948-1956%29+-+lletrA+-+Literatura+catalana+a+internet&amp;rft.aulast=Catalunya&amp;rft.aufirst=Universitat+Oberta+de&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flletra.uoc.edu%2Fca%2Frevista%2Fdau-al-set-1948-1956%2Fdetall&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADau+al+Set\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elcultural.com/revista/arte/Dau-al-set/14686\">\"Dau al set\"</a>. <i>www.elcultural.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-05-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.elcultural.com&amp;rft.atitle=Dau+al+set&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elcultural.com%2Frevista%2Farte%2FDau-al-set%2F14686&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADau+al+Set\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arteespana.com/grupodaualset.htm\">\"Grupo Dau al Set\"</a>. <i>www.arteespana.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-05-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.arteespana.com&amp;rft.atitle=Grupo+Dau+al+Set&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.arteespana.com%2Fgrupodaualset.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADau+al+Set\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dau_al_Set&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uoc.edu/lletra/revistes/daualset/index.html\">Dau al set at UOC</a> <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></li>\n<li><cite class=\"citation encyclopaedia\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.enciclopedia.cat/fitxa_v2.jsp?NDCHEC=0021566\">\"Dau al Set\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Gran_Enciclop%C3%A8dia_Catalana\" title=\"Gran Enciclop\u00e8dia Catalana\">Gran Enciclop\u00e8dia Catalana</a></i>. Enciclop\u00e8dia Catalana.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Dau+al+Set&amp;rft.btitle=Gran+Enciclop%C3%A8dia+Catalana&amp;rft.pub=Enciclop%C3%A8dia+Catalana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.enciclopedia.cat%2Ffitxa_v2.jsp%3FNDCHEC%3D0021566&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADau+al+Set\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span> <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.grec.net/cgibin/hecangcl2.pgm?&amp;USUARI=&amp;SESSIO=&amp;NDCHEC=0021566&amp;PGMORI=E\">English version</a></i></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Surrealism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Surrealism\" title=\"Template:Surrealism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Surrealism\" title=\"Template talk:Surrealism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Surrealism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Surrealism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Artists</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eileen_Agar\" title=\"Eileen Agar\">Eileen Agar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Arp\" title=\"Jean Arp\">Jean Arp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonin_Artaud\" title=\"Antonin Artaud\">Antonin Artaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Aragon\" title=\"Louis Aragon\">Louis Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Atget\" title=\"Eug\u00e8ne Atget\">Eug\u00e8ne Atget</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Baron\" title=\"Jacques Baron\">Jacques Baron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Bellmer\" title=\"Hans Bellmer\">Hans Bellmer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques-Andr%C3%A9_Boiffard\" title=\"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard\">Jacques-Andr\u00e9 Boiffard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bill_Brandt\" title=\"Bill Brandt\">Bill Brandt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Brauner\" title=\"Victor Brauner\">Victor Brauner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fanny_Brennan\" title=\"Fanny Brennan\">Fanny Brennan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmy_Bridgwater\" title=\"Emmy Bridgwater\">Emmy Bridgwater</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Cahun\" title=\"Claude Cahun\">Claude Cahun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Calas\" title=\"Nicolas Calas\">Nicolas Calas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonora_Carrington\" title=\"Leonora Carrington\">Leonora Carrington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ithell_Colquhoun\" title=\"Ithell Colquhoun\">Ithell Colquhoun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Cravan\" title=\"Arthur Cravan\">Arthur Cravan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Crevel\" title=\"Ren\u00e9 Crevel\">Ren\u00e9 Crevel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Dallaire\" title=\"Jean Dallaire\">Jean Dallaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Delvaux\" title=\"Paul Delvaux\">Paul Delvaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Desnos\" title=\"Robert Desnos\">Robert Desnos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93scar_Dom%C3%ADnguez\" title=\"\u00d3scar Dom\u00ednguez\">\u00d3scar Dom\u00ednguez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Dotremont\" title=\"Christian Dotremont\">Christian Dotremont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duhamel\" title=\"Marcel Duhamel\">Marcel Duhamel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curt_Echtermeyer\" title=\"Curt Echtermeyer\">Curt Echtermeyer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonor_Fini\" title=\"Leonor Fini\">Leonor Fini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gordon_Onslow_Ford\" title=\"Gordon Onslow Ford\">Gordon Onslow Ford</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esteban_Franc%C3%A9s\" title=\"Esteban Franc\u00e9s\">Esteban Franc\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alberto_Giacometti\" title=\"Alberto Giacometti\">Alberto Giacometti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_Gonz%C3%A1lez_(sculptor)\" title=\"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)\">Julio Gonz\u00e1lez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ir%C3%A8ne_Hamoir\" title=\"Ir\u00e8ne Hamoir\">Ir\u00e8ne Hamoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_H%C3%A9rold\" title=\"Jacques H\u00e9rold\">Jacques H\u00e9rold</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valentine_Hugo\" title=\"Valentine Hugo\">Valentine Hugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz\" title=\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz\">Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wifredo_Lam\" title=\"Wifredo Lam\">Wifredo Lam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_Lamantia\" title=\"Philip Lamantia\">Philip Lamantia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacqueline_Lamba\" title=\"Jacqueline Lamba\">Jacqueline Lamba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Lecomte\" title=\"Marcel Lecomte\">Marcel Lecomte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Leiris\" title=\"Michel Leiris\">Michel Leiris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Limbour\" title=\"Georges Limbour\">Georges Limbour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dora_Maar\" title=\"Dora Maar\">Dora Maar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conroy_Maddox\" title=\"Conroy Maddox\">Conroy Maddox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Magritte\" title=\"Ren\u00e9 Magritte\">Ren\u00e9 Magritte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Malkine\" title=\"Georges Malkine\">Georges Malkine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joyce_Mansour\" title=\"Joyce Mansour\">Joyce Mansour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Mari%C3%ABn\" title=\"Marcel Mari\u00ebn\">Marcel Mari\u00ebn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Masson\" title=\"Andr\u00e9 Masson\">Andr\u00e9 Masson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Matta\" title=\"Roberto Matta\">Roberto Matta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Mayer\" title=\"Victor Mayer\">Victor Mayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oscar_Mellor\" title=\"Oscar Mellor\">Oscar Mellor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Melville\" title=\"John Melville\">John Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Melville_(art_critic)\" title=\"Robert Melville (art critic)\">Robert Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/E._L._T._Mesens\" title=\"E. L. T. Mesens\">E. L. T. Mesens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lee_Miller\" title=\"Lee Miller\">Lee Miller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Moore\" title=\"Henry Moore\">Henry Moore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Morise\" title=\"Max Morise\">Max Morise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desmond_Morris\" title=\"Desmond Morris\">Desmond Morris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Naville\" title=\"Pierre Naville\">Pierre Naville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%ADt%C4%9Bzslav_Nezval\" title=\"V\u00edt\u011bzslav Nezval\">V\u00edt\u011bzslav Nezval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Noug%C3%A9\" title=\"Paul Noug\u00e9\">Paul Noug\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9ret_Oppenheim\" title=\"M\u00e9ret Oppenheim\">M\u00e9ret Oppenheim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjam%C3%ADn_Palencia\" title=\"Benjam\u00edn Palencia\">Benjam\u00edn Palencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roland_Penrose\" title=\"Roland Penrose\">Roland Penrose</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_P%C3%A9ret\" title=\"Benjamin P\u00e9ret\">Benjamin P\u00e9ret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Ponge\" title=\"Francis Ponge\">Francis Ponge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Pr%C3%A9vert\" title=\"Jacques Pr\u00e9vert\">Jacques Pr\u00e9vert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Queneau\" title=\"Raymond Queneau\">Raymond Queneau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toni_del_Renzio\" title=\"Toni del Renzio\">Toni del Renzio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Sadoul\" title=\"Georges Sadoul\">Georges Sadoul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kay_Sage\" title=\"Kay Sage\">Kay Sage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Scutenaire\" title=\"Louis Scutenaire\">Louis Scutenaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Seligmann\" title=\"Kurt Seligmann\">Kurt Seligmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Soupault\" title=\"Philippe Soupault\">Philippe Soupault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Souris\" title=\"Andr\u00e9 Souris\">Andr\u00e9 Souris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jind%C5%99ich_%C5%A0tyrsk%C3%BD\" title=\"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd\">Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Tabard\" title=\"Maurice Tabard\">Maurice Tabard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yves_Tanguy\" title=\"Yves Tanguy\">Yves Tanguy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorothea_Tanning\" title=\"Dorothea Tanning\">Dorothea Tanning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kristians_Tonny\" title=\"Kristians Tonny\">Kristians Tonny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toyen\" title=\"Toyen\">Toyen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Valentin\" title=\"Albert Valentin\">Albert Valentin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remedios_Varo\" title=\"Remedios Varo\">Remedios Varo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Vitrac\" title=\"Roger Vitrac\">Roger Vitrac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_F._Walker\" title=\"James F. Walker\">James F. Walker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unica_Z%C3%BCrn\" title=\"Unica Z\u00fcrn\">Unica Z\u00fcrn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Groups</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ac%C3%A9phale\" title=\"Ac\u00e9phale\">Ac\u00e9phale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Automatistes\" title=\"Les Automatistes\">Les Automatistes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Birmingham_Surrealists\" title=\"Birmingham Surrealists\">Birmingham Surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Surrealist_Group\" title=\"British Surrealist Group\">British Surrealist Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bureau_of_Surrealist_Research\" title=\"Bureau of Surrealist Research\">Bureau of Surrealist Research</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Imagists\" title=\"Chicago Imagists\">Chicago Imagists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Surrealist_Group\" title=\"Chicago Surrealist Group\">Chicago Surrealist Group</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Dau al Set</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fighting_Cock_Society\" title=\"Fighting Cock Society\">Fighting Cock Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Firesign_Theatre\" title=\"The Firesign Theatre\">The Firesign Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Goon_Show\" title=\"The Goon Show\">The Goons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grup_d%27Elx\" title=\"Grup d&#39;Elx\">Grup d'Elx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Mandr%C3%A1gora\" title=\"La Mandr\u00e1gora\">La Mandr\u00e1gora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monty_Python\" title=\"Monty Python\">Monty Python</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Refus_Global\" title=\"Refus Global\">Refus Global</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Surrealist_Group_in_Stockholm\" title=\"The Surrealist Group in Stockholm\">The Surrealist Group in Stockholm</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Surrealist_Manifesto\" title=\"Surrealist Manifesto\">Surrealist Manifesto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_automatism\" title=\"Surrealist automatism\">Surrealist automatism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_cinema\" title=\"Surrealist cinema\">Surrealist cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_music\" title=\"Surrealist music\">Surrealist music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_techniques\" title=\"Surrealist techniques\">Surrealist techniques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surreal_humour\" title=\"Surreal humour\">Surreal humour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_surrealists\" title=\"Women surrealists\">Women surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">Abstract expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paranoiac-critical_method\" title=\"Paranoiac-critical method\">Paranoiac-critical method</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1293\nCached time: 20180910112816\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.196 seconds\nReal time usage: 0.232 seconds\nPreprocessor visited node count: 572/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 25175/2097152 bytes\nTemplate argument size: 170/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7138/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.074/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.41 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  169.751      1 -total\n 58.58%   99.432      1 Template:Reflist\n 38.78%   65.831      4 Template:Cite_web\n 17.89%   30.370      2 Template:Ca_icon\n 17.00%   28.853      2 Template:Link_language\n 12.77%   21.685      2 Template:Category_handler\n  8.40%   14.259      2 Template:Cite_journal\n  7.88%   13.382      1 Template:Surrealism\n  7.14%   12.115      1 Template:Cite_GREC\n  5.87%    9.969      1 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3879106-0!canonical and timestamp 20180910112816 and revision id 858900328\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Dau_al_Set","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Dau al Set"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Dau_al_Set","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Dau al Set"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Dau_al_Set","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Dau al Set"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Dau-al-Set","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Dau-al-Set"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dau_al_Set","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Dau al Set"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Dau_al_Set","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Dau al Set"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Dau_Al_Set","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Dau Al Set"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D1%83_%D1%8D%D0%BB%D1%8C_%D0%A1%D0%B5%D1%82","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0414\u043e\u0443 \u044d\u043b\u044c \u0421\u0435\u0442"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Catalan-language_sources_(ca)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Catalan-language_external_links"},{"sortkey":" ","*":"Dau_al_Set"},{"sortkey":"","*":"Art_movements"},{"sortkey":"","*":"Avant-garde_art"},{"sortkey":"","*":"Catalan_art"},{"sortkey":"","*":"Modern_art"},{"sortkey":"","*":"Surrealist_groups"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ac\u00e9phale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Valentin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Giacometti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Masson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Souris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonin Artaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Saura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art and culture in Francoist Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Cravan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assemblage (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin P\u00e9ret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjam\u00edn Palencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill Brandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birmingham Surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Broadsheet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bureau of Surrealist Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Imagists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Dotremont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Cahun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conroy Maddox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curt Echtermeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cut-up technique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desmond Morris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dora Maar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorothea Tanning"},{"ns":0,"exists":"","*":"E. L. T. Mesens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eileen Agar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmy Bridgwater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique T\u00e1bara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteban Franc\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Atget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eusebio Sempere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fanny Brennan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fighting Cock Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Ponge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Limbour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Malkine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Sadoul"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gordon Onslow Ford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gran Enciclop\u00e8dia Catalana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grup d'Elx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Bellmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Moore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Informalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ir\u00e8ne Hamoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ithell Colquhoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacqueline Lamba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Baron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques H\u00e9rold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Pr\u00e9vert"},{"ns":0,"exists":"","*":"James F. Walker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Dallaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan-Josep Tharrats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Brossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Castej\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Pon\u00e7"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Melville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Vicen\u00e7 Foix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joyce Mansour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Eduardo Cirlot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kay Sage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristians Tonny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Seligmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mandr\u00e1gora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lee Miller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonor Fini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonora Carrington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Automatistes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Scutenaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bu\u00f1uel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man Ray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolo Millares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duhamel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Lecomte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Mari\u00ebn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Tabard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Ernst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Morise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Leiris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modest Cuixart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monty Python"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9ret Oppenheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Calas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Mellor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paranoiac-critical method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Delvaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Klee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Noug\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul \u00c9luard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Lamantia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Soupault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photomontage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Naville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Queneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Refus Global"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remedios Varo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Crevel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Magritte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Desnos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Melville (art critic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Matta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Vitrac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Penrose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surreal humour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist automatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist cinema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist techniques"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Firesign Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Goon Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrealist Group in Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toni del Renzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toyen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tristan Tzara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unica Z\u00fcrn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentine Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Brauner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Mayer"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edt\u011bzslav Nezval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wifredo Lam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Paalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Tanguy"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3scar Dom\u00ednguez"},{"ns":0,"*":"Arnau Puig"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Surrealism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ca icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite GREC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":[],"externallinks":["http://www.macba.cat/en/revista-dau-al-set-modest-cuixart-2016","http://www.triarte.es/catalogos/Cat%20Dau%20al%20Set.pdf","http://lletra.uoc.edu/ca/revista/dau-al-set-1948-1956/detall","http://www.elcultural.com/revista/arte/Dau-al-set/14686","http://www.arteespana.com/grupodaualset.htm","http://www.uoc.edu/lletra/revistes/daualset/index.html","http://www.enciclopedia.cat/fitxa_v2.jsp?NDCHEC=0021566","http://www.grec.net/cgibin/hecangcl2.pgm?&USUARI=&SESSIO=&NDCHEC=0021566&PGMORI=E"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Dau_al_Set","byteoffset":493,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Style","number":"2","index":"2","fromtitle":"Dau_al_Set","byteoffset":3517,"anchor":"Style"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Influences","number":"3","index":"3","fromtitle":"Dau_al_Set","byteoffset":5225,"anchor":"Influences"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Members","number":"4","index":"4","fromtitle":"Dau_al_Set","byteoffset":6882,"anchor":"Members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions","number":"5","index":"5","fromtitle":"Dau_al_Set","byteoffset":7461,"anchor":"Exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Impact","number":"6","index":"6","fromtitle":"Dau_al_Set","byteoffset":8392,"anchor":"Impact"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Dau_al_Set","byteoffset":9431,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Dau_al_Set","byteoffset":9459,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Dau al Set","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Guerra_Civil_Espa%C3%B1ola","*":"es:Guerra Civil Espa\u00f1ola"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1172762"}]}}