{"parse":{"title":"Grupo Montparnasse","pageid":861418,"revid":714984028,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Grupo_Montparnasse&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(December 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Grupo Montparnasse</b> was an organization of <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chilean</a> artists who had joined the gathering of great artists in the <a href=\"/wiki/Montparnasse\" title=\"Montparnasse\">Montparnasse Quarter</a> of <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, in the early part of the 20th century. Founding members, <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Vargas_Rosas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Vargas Rosas (page does not exist)\">Luis Vargas Rosas</a> and <a href=\"/wiki/Camilo_Mori\" title=\"Camilo Mori\">Camilo Mori</a> among others, exhibit in the Salon d'Automne of 1920 in Paris where they meet <a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a>, <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a> and other artists experimenting in the new trends of the time like cubism and expressionism. The group's first exhibition was organized by <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Vargas_Rosas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Vargas Rosas (page does not exist)\">Luis Vargas Rosas</a> in <a href=\"/wiki/Santiago_de_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santiago de Chile\">Santiago</a> in 1923. Their first exhibition was marked by postimpressionist influences, notably the works of <a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a>. Their \"Sal\u00f3n de Junio\" in 1925 saw a new generation of young painters join the group. Just as their comrades in Paris had, these creative men and women challenged the norms in Chilean painting, profoundly shaping a new world of art in their country. \n</p><p><b>Some of the group's members and adherents: </b> \n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pablo_Burchard\" title=\"Pablo Burchard\">Pablo Burchard</a>  (1873\u20131960)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Caballero_(artist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Caballero (artist) (page does not exist)\">Jorge Caballero</a> (1902\u20131992)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Isa%C3%ADas_Cabez%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isa\u00edas Cabez\u00f3n (page does not exist)\">Isa\u00edas Cabez\u00f3n</a> (1891\u20131963)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hector_C%C3%A1ceres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hector C\u00e1ceres (page does not exist)\">Hector C\u00e1ceres</a> (1897\u20131980)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Cort%C3%A9s\" title=\"Ana Cort\u00e9s\">Ana Cort\u00e9s</a> (1906\u20131998)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Eguiluz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Eguiluz (page does not exist)\">Augusto Eguiluz</a> (1893\u20131969)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Letelier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Letelier (page does not exist)\">Jorge Letelier</a> (1887\u20131966)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Camilo_Mori\" title=\"Camilo Mori\">Camilo Mori</a>  (1896\u20131973)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Julio_Ortiz_de_Z%C3%A1rate_Pinto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julio Ortiz de Z\u00e1rate Pinto (page does not exist)\">Julio Ortiz de Z\u00e1rate Pinto</a>  (1885\u20131943)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Ortiz_de_Z%C3%A1rate\" title=\"Manuel Ortiz de Z\u00e1rate\">Manuel Ortiz de Z\u00e1rate Pinto</a>  (1887\u20131946)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henriette_Petit&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henriette Petit (page does not exist)\">Henriette Petit</a>  (1894\u20131983)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Perotti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Perotti (page does not exist)\">Jos\u00e9 Perotti</a>  (1898\u20131956)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=In%C3%A9s_Puy%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"In\u00e9s Puy\u00f3 (page does not exist)\">In\u00e9s Puy\u00f3</a> (1906\u20131996)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Vargas_Rosas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Vargas Rosas (page does not exist)\">Luis Vargas Rosas</a>  (1897\u20131977)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Vidor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pablo Vidor (page does not exist)\">Pablo Vidor</a> (1892\u20131991)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Waldo_Vila&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Waldo Vila (page does not exist)\">Waldo Vila</a> (1894\u20131979)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marta_Villanueva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marta Villanueva (page does not exist)\">Marta Villanueva</a> (1900\u20131995)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Y%C3%A1%C3%B1ez_Bianchi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Y\u00e1\u00f1ez Bianchi (page does not exist)\">\u00c1lvaro Y\u00e1\u00f1ez Bianchi</a> \"Juan Emar\" (1893\u20131964)</li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\"><img alt=\"Chile\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/30px-Flag_of_Chile.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/45px-Flag_of_Chile.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/60px-Flag_of_Chile.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" /></a></span></td><td><i>This article about an organisation in Chile is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Grupo_Montparnasse&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Chile-org-stub\" title=\"Template:Chile-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Chile-org-stub\" title=\"Template talk:Chile-org-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Chile-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Nuvola_apps_package_graphics.png\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Nuvola_apps_package_graphics.png/30px-Nuvola_apps_package_graphics.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Nuvola_apps_package_graphics.png/45px-Nuvola_apps_package_graphics.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Nuvola_apps_package_graphics.png/60px-Nuvola_apps_package_graphics.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Art_movement\" title=\"Art movement\">art movement</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Grupo_Montparnasse&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Art-movement-stub\" title=\"Template:Art-movement-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Art-movement-stub\" title=\"Template talk:Art-movement-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Art-movement-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:La_danse_(I)_by_Matisse.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/2e/La_danse_%28I%29_by_Matisse.jpg/40px-La_danse_%28I%29_by_Matisse.jpg\" width=\"40\" height=\"27\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/2e/La_danse_%28I%29_by_Matisse.jpg/60px-La_danse_%28I%29_by_Matisse.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/2e/La_danse_%28I%29_by_Matisse.jpg/80px-La_danse_%28I%29_by_Matisse.jpg 2x\" data-file-width=\"1988\" data-file-height=\"1318\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">modern art</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Grupo_Montparnasse&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Modern-art-stub\" title=\"Template:Modern-art-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Modern-art-stub\" title=\"Template talk:Modern-art-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Modern-art-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Chile.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Chile\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/35px-Flag_of_Chile.svg.png\" width=\"35\" height=\"23\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/53px-Flag_of_Chile.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Flag_of_Chile.svg/70px-Flag_of_Chile.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" /></a><span style=\"margin-left:-35px;\"><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" class=\"image\"><img alt=\"Biography icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/35px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" width=\"35\" height=\"35\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/53px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/70px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 2x\" data-file-width=\"170\" data-file-height=\"170\" /></a></span></span></td><td><i>This biographical article about a Chilean artist is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Grupo_Montparnasse&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Chile-artist-stub\" title=\"Template:Chile-artist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Chile-artist-stub\" title=\"Template talk:Chile-artist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Chile-artist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1333\nCached time: 20180907114125\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.088 seconds\nReal time usage: 0.140 seconds\nPreprocessor visited node count: 263/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16329/2097152 bytes\nTemplate argument size: 137/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.029/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.46 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  106.021      1 -total\n 53.71%   56.939      1 Template:Unreferenced\n 32.21%   34.153      1 Template:Chile-org-stub\n 31.33%   33.213      1 Template:Ambox\n 24.06%   25.504      4 Template:Asbox\n  7.18%    7.613      1 Template:Chile-artist-stub\n  4.45%    4.716      2 Template:Country_data_Chile\n  4.35%    4.614      1 Template:Flagicon\n  3.51%    3.718      1 Template:Art-movement-stub\n  3.12%    3.307      1 Template:Modern-art-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:861418-0!canonical and timestamp 20180907114124 and revision id 714984028\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Grupo_Montparnasse","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Grupo Montparnasse"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Grupo_Montparnasse","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Grupo Montparnasse"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_December_2009"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"","*":"Chilean_artists"},{"sortkey":"","*":"Modern_art"},{"sortkey":"","*":"Artist_groups_and_collectives"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Chilean_organization_stubs"},{"sortkey":"","*":"Art_movement_stubs"},{"sortkey":"","*":"Modern_art_stubs"},{"sortkey":"","*":"Chilean_artist_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from December 2009"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Cort\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camilo Mori"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Gris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Ortiz de Z\u00e1rate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montparnasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Burchard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Chile"},{"ns":0,"*":"Luis Vargas Rosas"},{"ns":0,"*":"Jorge Caballero (artist)"},{"ns":0,"*":"Isa\u00edas Cabez\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Hector C\u00e1ceres"},{"ns":0,"*":"Augusto Eguiluz"},{"ns":0,"*":"Jorge Letelier"},{"ns":0,"*":"Julio Ortiz de Z\u00e1rate Pinto"},{"ns":0,"*":"Henriette Petit"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Perotti"},{"ns":0,"*":"In\u00e9s Puy\u00f3"},{"ns":0,"*":"Pablo Vidor"},{"ns":0,"*":"Waldo Vila"},{"ns":0,"*":"Marta Villanueva"},{"ns":0,"*":"\u00c1lvaro Y\u00e1\u00f1ez Bianchi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chile-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-movement-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Modern-art-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chile-artist-stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Art-movement-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Chile-artist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Chile-org-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Modern-art-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chile-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Chile"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-movement-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Modern-art-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chile-artist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Question_book-new.svg","Flag_of_Chile.svg","Nuvola_apps_package_graphics.png","La_danse_(I)_by_Matisse.jpg","Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png"],"externallinks":[],"sections":[],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Grupo Montparnasse","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3118237"}]}}