{"parse":{"title":"Modern Art Week","pageid":2910462,"revid":858481542,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Semana_de_Arte_Moderna.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/97/Semana_de_Arte_Moderna.jpg/180px-Semana_de_Arte_Moderna.jpg\" width=\"180\" height=\"294\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/97/Semana_de_Arte_Moderna.jpg/270px-Semana_de_Arte_Moderna.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/9/97/Semana_de_Arte_Moderna.jpg 2x\" data-file-width=\"332\" data-file-height=\"542\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Semana_de_Arte_Moderna.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cover of an exhibition catalog from the Semana de Arte Moderna, 1922.</div></div></div>\n<p>The <b>Modern Art Week</b> (or <i><b>Semana de Arte Moderna</b></i>, in <a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>) was an <a href=\"/wiki/Arts_festival\" title=\"Arts festival\">arts festival</a> in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo,_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, that ran from February 10 to February 17, 1922.  Historically, the Week marked the start of Brazilian <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a>; though a number of individual Brazilian artists were doing modernist work before the week, it coalesced and defined the movement and introduced it to Brazilian society at large. For Brazil, it was as important as the International Exhibition of Modern Art (also known as the <a href=\"/wiki/Armory_Show\" title=\"Armory Show\">Armory Show</a>), held in New York City in 1913, which became a legendary watershed date in the history of American art.\n</p><p>The Week took place at the <a href=\"/wiki/Teatro_Municipal_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Teatro Municipal de S\u00e3o Paulo\">Municipal Theater</a> in S\u00e3o Paulo, and included plastic arts exhibitions, lectures, concerts, and reading of poems.  In its breadth it differed significantly from the Armory Show, with which it is often compared, but which featured only <a href=\"/wiki/Visual_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visual art\">visual art</a>.  It was organized chiefly by painter <a href=\"/wiki/Emiliano_Di_Cavalcanti\" title=\"Emiliano Di Cavalcanti\">Emiliano Di Cavalcanti</a> and poet <a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_Andrade\" title=\"M\u00e1rio de Andrade\">M\u00e1rio de Andrade</a>, in an attempt to bring to a head a long-running conflict between the young modernists and the cultural establishment, headed by the <a href=\"/wiki/Brazilian_Academy_of_Letters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian Academy of Letters\">Brazilian Academy of Letters</a>, which adhered strictly to <a href=\"/wiki/Academic_art\" title=\"Academic art\">academicism</a>.<sup id=\"cite_ref-Amaral_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amaral-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The event was controversial at best and divisive at worst,<sup id=\"cite_ref-Amaral_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amaral-1\">&#91;1&#93;</a></sup> with one member of the Academy, <a href=\"/wiki/Gra%C3%A7a_Aranha\" title=\"Gra\u00e7a Aranha\">Gra\u00e7a Aranha</a>, ostracized for attending. He had opened the week with a conference titled \"The aesthetic emotion in modern art\". Due to the radicalism (for the times) of some of their poems and music, the artists were vigorously booed and pelted by the audience, and the press and art critics in general were strong in their condemnation (such as in a famous episode by editor, writer and art critic <a href=\"/wiki/Monteiro_Lobato\" title=\"Monteiro Lobato\">Monteiro Lobato</a>).<sup id=\"cite_ref-Amaral_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amaral-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The group that took part in the Week, contrary to their initial intentions, did not remain a unified movement.  A number of separate groups split off, and the original core members had separated by 1929.  Two divisions predominated: the Anthropophagics (cannibalists), led by <a href=\"/wiki/Oswald_de_Andrade\" title=\"Oswald de Andrade\">Oswald de Andrade</a>, wanted to make use of the influence of European and American artists but freely create their own art out of the regurgitations of what they had taken from abroad (thus the term anthropophagy: they would \"eat\" all influences, digest it, and throw out new things).  The Nationalists wanted no foreign influences, and sought a \"purely Brazilian\" form of art. This group was led by writer <a href=\"/wiki/Pl%C3%ADnio_Salgado\" title=\"Pl\u00ednio Salgado\">Pl\u00ednio Salgado</a>, who later became a fascist political leader (<a href=\"/wiki/Brazilian_Integralism\" title=\"Brazilian Integralism\">Brazilian Integralism</a>) and was arrested by dictator <a href=\"/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Get\u00falio Vargas\">Get\u00falio Vargas</a> after a failed coup.\n</p><p>Before the events leading up to 1922, S\u00e3o Paulo was a prosperous but culturally relatively unimportant city.  However, the Week established S\u00e3o Paulo as the seat of the new modernist movement, against the far more culturally conservative <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Participants\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Participants</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Painters\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Painters</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Sculptors\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Sculptors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Architects\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Architects</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Writers\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Writers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Composers\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Composers</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Participants\">Participants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modern_Art_Week&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Participants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Painters\">Painters</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modern_Art_Week&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Painters\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anita_Malfatti\" title=\"Anita Malfatti\">Anita Malfatti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarsila_do_Amaral\" title=\"Tarsila do Amaral\">Tarsila do Amaral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emiliano_Di_Cavalcanti\" title=\"Emiliano Di Cavalcanti\">Emiliano Di Cavalcanti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zina_Aita&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zina Aita (page does not exist)\">Zina Aita</a><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:278px;\"><a href=\"/wiki/File:Vista_do_centro_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo_(SP),_early_20th_century_01.tif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Vista_do_centro_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo_%28SP%29%2C_early_20th_century_01.tif/lossless-page1-276px-Vista_do_centro_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo_%28SP%29%2C_early_20th_century_01.tif.png\" width=\"276\" height=\"187\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Vista_do_centro_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo_%28SP%29%2C_early_20th_century_01.tif/lossless-page1-414px-Vista_do_centro_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo_%28SP%29%2C_early_20th_century_01.tif.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Vista_do_centro_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo_%28SP%29%2C_early_20th_century_01.tif/lossless-page1-552px-Vista_do_centro_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo_%28SP%29%2C_early_20th_century_01.tif.png 2x\" data-file-width=\"6545\" data-file-height=\"4441\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vista_do_centro_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo_(SP),_early_20th_century_01.tif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Municipal Theater of S\u00e3o Paulo, in a photo from the beginning of the 1920s.</div></div></div></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_do_Rego_Monteiro\" title=\"Vicente do Rego Monteiro\">Vicente do Rego Monteiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ferrignac&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferrignac (page does not exist)\">Ferrignac</a> (Ign\u00e1cio da Costa Ferreira)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Yan_de_Almeida_Prado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yan de Almeida Prado (page does not exist)\">Yan de Almeida Prado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=John_Graz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"John Graz (page does not exist)\">John Graz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Martins_Ribeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Martins Ribeiro (page does not exist)\">Alberto Martins Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oswaldo_Goeldi\" title=\"Oswaldo Goeldi\">Oswaldo Goeldi</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sculptors\">Sculptors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modern_Art_Week&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Sculptors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Victor_Brecheret\" title=\"Victor Brecheret\">Victor Brecheret</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hildegardo_Le%C3%A3o_Velloso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hildegardo Le\u00e3o Velloso (page does not exist)\">Hildegardo Le\u00e3o Velloso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wilhelm_Haarberg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wilhelm Haarberg (page does not exist)\">Wilhelm Haarberg</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Architects\">Architects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modern_Art_Week&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Architects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Garcia_Moya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Garcia Moya (page does not exist)\">Antonio Garcia Moya</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Georg_Przyrembel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georg Przyrembel (page does not exist)\">Georg Przyrembel</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Writers\">Writers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modern_Art_Week&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Writers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_Andrade\" title=\"M\u00e1rio de Andrade\">M\u00e1rio de Andrade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oswald_de_Andrade\" title=\"Oswald de Andrade\">Oswald de Andrade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Menotti_del_Picchia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Menotti del Picchia\">Menotti del Picchia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Milliet\" title=\"S\u00e9rgio Milliet\">S\u00e9rgio Milliet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pl%C3%ADnio_Salgado\" title=\"Pl\u00ednio Salgado\">Pl\u00ednio Salgado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ronald_de_Carvalho\" title=\"Ronald de Carvalho\">Ronald de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Moreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Moreira (page does not exist)\">\u00c1lvaro Moreira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Renato_de_Almeida&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Renato de Almeida (page does not exist)\">Renato de Almeida</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ribeiro_Couto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ribeiro Couto (page does not exist)\">Ribeiro Couto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guilherme_de_Almeida\" title=\"Guilherme de Almeida\">Guilherme de Almeida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gra%C3%A7a_Aranha\" title=\"Gra\u00e7a Aranha\">Gra\u00e7a Aranha</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Composers\">Composers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modern_Art_Week&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Composers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Heitor_Villa-Lobos\" title=\"Heitor Villa-Lobos\">Heitor Villa-Lobos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guiomar_Novais\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guiomar Novais\">Guiomar Novais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernani_Braga\" title=\"Ernani Braga\">Ernani Braga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Frutuoso_Viana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Frutuoso Viana (page does not exist)\">Frutuoso Viana</a></li></ul>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modern_Art_Week&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brazilian_art\" title=\"Brazilian art\">Brazilian art</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modern_Art_Week&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Amaral-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Amaral_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Amaral_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Amaral_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Amaral, Aracy; Kim Mrazek Hastings (1995). \"Stages in the Formation of Brazil's Cultural Profile\". <i>Journal of Decorative and Propaganda Arts</i>. <b>21</b>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+Decorative+and+Propaganda+Arts&amp;rft.atitle=Stages+in+the+Formation+of+Brazil%27s+Cultural+Profile&amp;rft.volume=21&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Amaral&amp;rft.aufirst=Aracy&amp;rft.au=Kim+Mrazek+Hastings&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AModern+Art+Week\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Modern_Art_Week&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pastexhibitions.guggenheim.org/brazil/overview.html\">Brazil Body and Soul</a>, exhibit at the <a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Guggenheim Museum</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100414025546/http://www.pitoresco.com.br/art_data/semana/\">Semana de Arte Moderna</a> <span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"15px_S\u00e3o_Paulo\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Template:S\u00e3o Paulo\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Template talk:S\u00e3o Paulo\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"15px_S\u00e3o_Paulo\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira da cidade de S\u00e3o Paulo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/15px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png\" width=\"15\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/23px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/30px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1400\" /></a> <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Buildings_and_structures_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:Buildings and structures in S\u00e3o Paulo\">Buildings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Culture_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:Culture in S\u00e3o Paulo\">Culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economy_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Economy of S\u00e3o Paulo\">Economy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Education_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:Education in S\u00e3o Paulo\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Geography_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:Geography of S\u00e3o Paulo\">Geography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo#Government\" title=\"S\u00e3o Paulo\">Government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:History_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:History of S\u00e3o Paulo\">History</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Timeline of S\u00e3o Paulo\">Timeline</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo#Media\" title=\"S\u00e3o Paulo\">Media</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_from_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:People from S\u00e3o Paulo\">People</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Demographics_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Demographics of S\u00e3o Paulo\">Demographics</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Sport_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:Sport in S\u00e3o Paulo\">Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transport_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Transport in S\u00e3o Paulo\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><b><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:S%C3%A3o_Paulo_(city)\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:S\u00e3o Paulo (city)\">S\u00e3o Paulo</a></b> at Wikimedia Commons . <b><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/16px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"16\" height=\"11\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/24px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/32px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Brazil&#32;portal</a></b></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2207\nCached time: 20180918020158\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.160 seconds\nReal time usage: 0.225 seconds\nPreprocessor visited node count: 280/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8942/2097152 bytes\nTemplate argument size: 109/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1328/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.056/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.1 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  162.570      1 -total\n 55.72%   90.588      1 Template:Reflist\n 46.29%   75.256      1 Template:Cite_journal\n 23.01%   37.404      1 Template:Pt_icon\n 21.71%   35.287      1 Template:Link_language\n 18.32%   29.781      1 Template:S\u00e3o_Paulo\n 16.63%   27.034      1 Template:Category_handler\n 16.20%   26.337      1 Template:Navbox\n  4.90%    7.964      1 Template:Portal-inline\n  4.87%    7.922      1 Template:Icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2910462-0!canonical and timestamp 20180918020158 and revision id 858481542\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%86%D0%B0_%D0%BD%D0%B0_%D1%81%D1%8A%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%82%D0%BE_%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u0435\u0434\u043c\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u044a\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u0443\u0441\u0442\u0432\u043e"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Semana_de_Arte_Moderno","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Semana de Arte Moderno"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Semaine_d%27art_moderne","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Semaine d'art moderne"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Semana_de_Arte_Moderna","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Semana de Arte Moderna"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F_%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0_(%D0%A1%D0%B0%D0%BD-%D0%9F%D0%B0%D1%83%D0%BB%D1%83)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 (\u0421\u0430\u043d-\u041f\u0430\u0443\u043b\u0443)"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B8%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D1%81%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%86%D1%82%D0%B2%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0422\u0438\u0436\u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u0430"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Portuguese-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"Modern_art"},{"sortkey":"","*":"Brazilian_art"},{"sortkey":"","*":"1922_in_Brazil"},{"sortkey":"","*":"Art_festivals_in_Brazil"},{"sortkey":"","*":"Arts_festivals_in_Brazil"},{"sortkey":"","*":"Culture_in_S\u00e3o_Paulo"},{"sortkey":"","*":"Festivals_in_S\u00e3o_Paulo"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anita Malfatti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armory Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arts festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Academy of Letters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Integralism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emiliano Di Cavalcanti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernani Braga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Get\u00falio Vargas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gra\u00e7a Aranha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guilherme de Almeida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guiomar Novais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heitor Villa-Lobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menotti del Picchia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monteiro Lobato"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswald de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswaldo Goeldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pl\u00ednio Salgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ronald de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Milliet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarsila do Amaral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro Municipal de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente do Rego Monteiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Brecheret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual art"},{"ns":0,"*":"Zina Aita"},{"ns":0,"*":"Ferrignac"},{"ns":0,"*":"Yan de Almeida Prado"},{"ns":0,"*":"John Graz"},{"ns":0,"*":"Alberto Martins Ribeiro"},{"ns":0,"*":"Hildegardo Le\u00e3o Velloso"},{"ns":0,"*":"Wilhelm Haarberg"},{"ns":0,"*":"Antonio Garcia Moya"},{"ns":0,"*":"Georg Przyrembel"},{"ns":0,"*":"\u00c1lvaro Moreira"},{"ns":0,"*":"Renato de Almeida"},{"ns":0,"*":"Ribeiro Couto"},{"ns":0,"*":"Frutuoso Viana"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:S\u00e3o Paulo"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Buildings and structures in S\u00e3o Paulo"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Culture in S\u00e3o Paulo"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Education in S\u00e3o Paulo"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Geography of S\u00e3o Paulo"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of S\u00e3o Paulo"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People from S\u00e3o Paulo"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Sport in S\u00e3o Paulo"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Brazil"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:-"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pt icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S\u00e3o Paulo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"}],"images":["Semana_de_Arte_Moderna.jpg","Vista_do_centro_da_cidade_de_S\u00e3o_Paulo_(SP),_early_20th_century_01.tif","Bandeira_da_cidade_de_S\u00e3o_Paulo.svg","Commons-logo.svg","Flag_of_Brazil.svg"],"externallinks":["http://pastexhibitions.guggenheim.org/brazil/overview.html","https://web.archive.org/web/20100414025546/http://www.pitoresco.com.br/art_data/semana/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Participants","number":"1","index":"1","fromtitle":"Modern_Art_Week","byteoffset":3329,"anchor":"Participants"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Painters","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Modern_Art_Week","byteoffset":3346,"anchor":"Painters"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sculptors","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Modern_Art_Week","byteoffset":3786,"anchor":"Sculptors"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Architects","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Modern_Art_Week","byteoffset":3876,"anchor":"Architects"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Writers","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Modern_Art_Week","byteoffset":3941,"anchor":"Writers"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Composers","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Modern_Art_Week","byteoffset":4196,"anchor":"Composers"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"7","fromtitle":"Modern_Art_Week","byteoffset":4301,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"8","fromtitle":"Modern_Art_Week","byteoffset":4338,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"9","fromtitle":"Modern_Art_Week","byteoffset":4366,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Modern Art Week","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:S%C3%A3o_Paulo_(city)","*":"commons:Category:S\u00e3o Paulo (city)"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2633080"}]}}