{"parse":{"title":"Salon d'Automne","pageid":932245,"revid":844748470,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Salon_d%27Automne,_1903,_catalogue_cover.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Salon_d%27Automne%2C_1903%2C_catalogue_cover.jpg/220px-Salon_d%27Automne%2C_1903%2C_catalogue_cover.jpg\" width=\"220\" height=\"422\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Salon_d%27Automne%2C_1903%2C_catalogue_cover.jpg/330px-Salon_d%27Automne%2C_1903%2C_catalogue_cover.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Salon_d%27Automne%2C_1903%2C_catalogue_cover.jpg/440px-Salon_d%27Automne%2C_1903%2C_catalogue_cover.jpg 2x\" data-file-width=\"1080\" data-file-height=\"2073\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salon_d%27Automne,_1903,_catalogue_cover.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Catalogue of first Salon d'Automne, 1903</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Salon_d%27Automne,_1905,_catalogue_cover.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Salon_d%27Automne%2C_1905%2C_catalogue_cover.jpg/220px-Salon_d%27Automne%2C_1905%2C_catalogue_cover.jpg\" width=\"220\" height=\"384\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Salon_d%27Automne%2C_1905%2C_catalogue_cover.jpg/330px-Salon_d%27Automne%2C_1905%2C_catalogue_cover.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6e/Salon_d%27Automne%2C_1905%2C_catalogue_cover.jpg 2x\" data-file-width=\"385\" data-file-height=\"672\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salon_d%27Automne,_1905,_catalogue_cover.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Salon d'Automne, 1905, catalogue cover. <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a> was launched at this exhibition</div></div></div>\n<p>The <b>Salon d'Automne</b> (Autumn Salon), or <b>Soci\u00e9t\u00e9 du Salon d'automne</b>, is an annual art exhibition held in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> since 1903; it is currently held on the <a href=\"/wiki/Champs-%C3%89lys%C3%A9es\" title=\"Champs-\u00c9lys\u00e9es\">Champs-\u00c9lys\u00e9es</a>, between the <a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a> and the <a href=\"/wiki/Petit_Palais\" title=\"Petit Palais\">Petit Palais</a>, in mid October . The first Salon d'Automne was created under the initiative of the Belgian architect, literary man and art collector <a href=\"/wiki/Frantz_Jourdain\" title=\"Frantz Jourdain\">Frantz Jourdain</a>, along with the architect <a href=\"/wiki/Hector_Guimard\" title=\"Hector Guimard\">Hector Guimard</a>, the painters <a href=\"/wiki/Georges_Desvalli%C3%A8res\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georges Desvalli\u00e8res\">Georges Desvalli\u00e8res</a>, <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Carri%C3%A8re\" title=\"Eug\u00e8ne Carri\u00e8re\">Eug\u00e8ne Carri\u00e8re</a>, <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Vallotton\" title=\"F\u00e9lix Vallotton\">F\u00e9lix Vallotton</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89douard_Vuillard\" title=\"\u00c9douard Vuillard\">\u00c9douard Vuillard</a> and the <a href=\"/wiki/Maison_Jansen\" title=\"Maison Jansen\">Maison Jansen</a>, a Paris-based interior decoration office (the first truly global design firm) founded in 1880 by Dutch-born Jean-Henri Jansen.<sup id=\"cite_ref-Salon_1903_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1903-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Perceived as a reaction against the conservative policies of the official <a href=\"/wiki/Paris_Salon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris Salon\">Paris Salon</a>, this massive exhibition almost immediately became the showpiece of developments and innovations in 20th-century <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painting</a>, <a href=\"/wiki/Drawing\" title=\"Drawing\">drawing</a>, <a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">sculpture</a>, <a href=\"/wiki/Engraving\" title=\"Engraving\">engraving</a>, <a href=\"/wiki/Architecture\" title=\"Architecture\">architecture</a> and <a href=\"/wiki/Decorative_arts\" title=\"Decorative arts\">decorative arts</a>. During the Salon's early years, established artists such as <a href=\"/wiki/Pierre-Auguste_Renoir\" title=\"Pierre-Auguste Renoir\">Pierre-Auguste Renoir</a> threw their support behind the new exhibition and even <a href=\"/wiki/Auguste_Rodin\" title=\"Auguste Rodin\">Auguste Rodin</a> displayed several works. Since its inception, works by artists such as <a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Matisse\" title=\"Henri Matisse\">Henri Matisse</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Gauguin\" title=\"Paul Gauguin\">Paul Gauguin</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Rouault\" title=\"Georges Rouault\">Georges Rouault</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Derain\" title=\"Andr\u00e9 Derain\">Andr\u00e9 Derain</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Marquet\" title=\"Albert Marquet\">Albert Marquet</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a> and <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a> have been shown. In addition to the 1903 inaugural exhibition, three other dates remain historically significant for the Salon d'Automne: 1905 bore witness to the birth of <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a>; 1910 witnessed the launch <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>; and 1912 resulted in a xenophobe and anti-modernist quarrel in the <a href=\"/wiki/National_Assembly_(France)\" title=\"National Assembly (France)\">National Assembly (France)</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#1903,_the_outset\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">1903, the outset</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#1904\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">1904</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#1905,_Fauvism\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">1905, Fauvism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#1906\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">1906</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#1907\u20131909\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">1907\u20131909</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#1910,_the_launch_of_Cubism\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">1910, the launch of Cubism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#1911,_the_rise_of_Cubism\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">1911, the rise of Cubism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#1912,_political_ramifications\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">1912, political ramifications</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Works_exhibited_at_the_1912_Salon_d&#39;Automne\"><span class=\"tocnumber\">9.1</span> <span class=\"toctext\">Works exhibited at the 1912 Salon d'Automne</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#La_Maison_Cubiste_(Cubist_House)\"><span class=\"tocnumber\">9.2</span> <span class=\"toctext\">La Maison Cubiste (Cubist House)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#1913\u20131914\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">1913\u20131914</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#After_1918\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">After 1918</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#The_Avant-Garde_in_Paris\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">The Avant-Garde in Paris</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#1922,_Braque\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">1922, Braque</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#1944,_Picasso_at_the_Salon_d&#39;Automne\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">1944, Picasso at the Salon d'Automne</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">16</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">17</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Paul_C%C3%A9zanne_220.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Paul_C%C3%A9zanne_220.jpg/220px-Paul_C%C3%A9zanne_220.jpg\" width=\"220\" height=\"287\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Paul_C%C3%A9zanne_220.jpg/330px-Paul_C%C3%A9zanne_220.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Paul_C%C3%A9zanne_220.jpg/440px-Paul_C%C3%A9zanne_220.jpg 2x\" data-file-width=\"2536\" data-file-height=\"3305\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Paul_C%C3%A9zanne_220.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a>, 1900-1904, <i>The Grounds of the Ch\u00e2teau Noir</i>, oil on canvas, 90.7 x 71.4 cm, The <a href=\"/wiki/National_Gallery\" title=\"National Gallery\">National Gallery</a>, London</div></div></div>\n<p>The aim of the salon was to encourage the development of the <a href=\"/wiki/Fine_art\" title=\"Fine art\">fine arts</a>, to serve as an outlet for young artists (of all nationalities), and a platform to broaden the dissemination of <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a> and its extensions to a popular audience.<sup id=\"cite_ref-Salon_1903_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1903-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Choosing the autumn season for the exhibition was strategic in several ways: it not only allowed artists to exhibit canvases painted outside (<a href=\"/wiki/En_plein_air\" title=\"En plein air\">en plein air</a>) during the summer, it stood out from the other two large salons (the <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_Nationale_des_Beaux-Arts\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts\">Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts</a> and <a href=\"/wiki/Salon_des_artistes_fran%C3%A7ais\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des artistes fran\u00e7ais\">Salon des artistes fran\u00e7ais</a>) which took place in the spring. The Salon d'Automne is distinguished by its multidisciplinary approach, open to paintings, sculptures, photographs (from 1904), drawings, engravings, applied arts, and the clarity of its layout, more or less per school. Foreign artists are particularly well represented. The Salon d'Automne also boasts the presence of a politician and patron of the arts, <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Olivier_Sains%C3%A8re\" class=\"extiw\" title=\"fr:Olivier Sains\u00e8re\">Olivier Sains\u00e8re</a> as a member of the honorary committee.<sup id=\"cite_ref-Salon_1903_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1903-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>For <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Frantz_Jourdain\" class=\"extiw\" title=\"fr:Frantz Jourdain\">Frantz Jourdain</a>, public exhibitions served an important social function by providing a forum for unknown, innovative, emerging (<i>\u00e9minents</i>) artists, and for providing a basis for the general public's understanding of the new art. This was the idea behind Jourdain's dream of opening a new \"Salon des Refus\u00e9s\" in the late 1890s, and realized in the opening the Salon d'Automne in 1903. Providing a venue where unknown artists could be recognized, while 'wrestling' the public out of its complacency were, to Jourdain, the greatest contributions to society the critic could make.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The platform of the Salon d'Automne was based on an open admission, welcoming artists in all areas of the arts. Jurors were members of society itself, not members of the Academy, the state, or official art establishments.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Refused exhibition space in the <a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a>, the first Salon d'Automne was held in the poorly lit, humid basement of the <a href=\"/wiki/Petit_Palais\" title=\"Petit Palais\">Petit Palais</a>. It was backed financially by Jansen. While Rodin applauded the endeavor, and submitted drawings, he refused to join doubting it would succeed.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Self-portrait_in_studio_by_Andr%C3%A9_Derain.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c4/Self-portrait_in_studio_by_Andr%C3%A9_Derain.jpg/220px-Self-portrait_in_studio_by_Andr%C3%A9_Derain.jpg\" width=\"220\" height=\"271\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c4/Self-portrait_in_studio_by_Andr%C3%A9_Derain.jpg/330px-Self-portrait_in_studio_by_Andr%C3%A9_Derain.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c4/Self-portrait_in_studio_by_Andr%C3%A9_Derain.jpg/440px-Self-portrait_in_studio_by_Andr%C3%A9_Derain.jpg 2x\" data-file-width=\"4833\" data-file-height=\"5961\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Self-portrait_in_studio_by_Andr%C3%A9_Derain.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Derain\" title=\"Andr\u00e9 Derain\">Andr\u00e9 Derain</a>, 1903, <i>Self-portrait in studio</i>, oil on canvas, 42.2 x 34.6 cm, <a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Australia\" title=\"National Gallery of Australia\">National Gallery of Australia</a></div></div></div>\n<p>Notwithstanding, the first Salon d'Automne, which included works by Matisse, Bonnard and other progressive artists, was unexpectedly successful, and was met with wide critical acclaim. Jourdain, familiar with the multifaceted world of art, predicted accurately the triumph would arouse animosity: from artist who resented the accent on Gauguin and C\u00e9zanne (both perceived as retrogressive), from academics who resisted attention given to the decorative arts, and soon, from the Cubists, who suspected the jurors favoring of Fauvism at their expense.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Even <a href=\"/wiki/Paul_Signac\" title=\"Paul Signac\">Paul Signac</a>, president of the <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a>, never forgave Jourdain for having founded a rival salon.\n</p><p>What he had not predicted was a retaliation that threatened the future of the new salon. <a href=\"/wiki/Carolus-Duran\" title=\"Carolus-Duran\">Carolus-Duran</a> (president of the Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts) threatened to ban from his Soci\u00e9t\u00e9 established artists who might consider exhibiting at the Salon d'Automne. Retaliating in defense of Jourdain, <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Carri%C3%A8re\" title=\"Eug\u00e8ne Carri\u00e8re\">Eug\u00e8ne Carri\u00e8re</a> (a respected artistic figure) issued a statement that if forced to choose, he would join the Salon d'Automne and resign from the Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts. The valuable publicity generated by the press articles on the controversy worked in favor of the Salon d'Automne. Thus, Eug\u00e8ne Carri\u00e8re saved the burgeoning salon.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Henri Marcel, sympathetic to the Salon d'Automne, became director of the Beaux-Arts, and assured it would take place at the prestigious Grand Palais the following year.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The success of the Salon d'Automne was not, however, due to such controversy. Success was due to the tremendous impact of its exhibitions on both the art world and the general public, extending from 1903 to the outset of the <a href=\"/wiki/First_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"First World War\">First World War</a>. Each successive exhibition denoted a significant phase in the development of modern art: Beginning with retrospectives of Gauguin, C\u00e9zanne and others; the influence such would have on the art that would follow; the <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauves</a> (<a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Derain\" title=\"Andr\u00e9 Derain\">Andr\u00e9 Derain</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Matisse\" title=\"Henri Matisse\">Henri Matisse</a>); followed by the <a href=\"/wiki/Proto-Cubism\" title=\"Proto-Cubism\">proto-Cubists</a> (<a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a>, <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a> and <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a>); the <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubists</a>, the <a href=\"/wiki/Orphism_(art)\" title=\"Orphism (art)\">Orphists</a>, and <a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurists</a>.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In his defense of artistic liberty, Jourdain attacked not individuals, but institutions, such as the Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts, the <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a>, and the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole des Beaux-Arts\">\u00c9cole des Beaux-Arts</a> (Paris), recognized as the foremost school of art.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In addition to his role as an influential art critic prior to the creation of the Salon d'Automne, Jourdain was a member of the Decorative Arts jury at the <a href=\"/wiki/World%27s_Columbian_Exposition\" title=\"World&#39;s Columbian Exposition\">Chicago World's Fair (1893)</a>, the <a href=\"/wiki/Brussels_International_(1897)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brussels International (1897)\">Brussels International (1897)</a> and the Paris <a href=\"/wiki/Exposition_Universelle_(1900)\" title=\"Exposition Universelle (1900)\">Exposition Universelle (1900)</a>. Jourdain clearly outlined the dangers of following the academic path in his review of the 1889 Exposition, while pointing out the potentials in the art of engineers, aesthetics, the fusion with decorative arts and the need for social reform. He soon became well known as a staunch critic of traditionalism and a fervent proponent of <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a>, yet even for him, the Cubists had gone too far.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"1903.2C_the_outset\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1903,_the_outset\">1903, the outset</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 1903, the outset\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Paul_Gauguin_052.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Paul_Gauguin_052.jpg/230px-Paul_Gauguin_052.jpg\" width=\"230\" height=\"170\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Paul_Gauguin_052.jpg/345px-Paul_Gauguin_052.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Paul_Gauguin_052.jpg/460px-Paul_Gauguin_052.jpg 2x\" data-file-width=\"5000\" data-file-height=\"3699\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Paul_Gauguin_052.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Paul_Gauguin\" title=\"Paul Gauguin\">Paul Gauguin</a>, <i>Tahitian: Fatata te miti (By the Sea)</i> 1892, oil on canvas, 67.9 x 91.5 cm, The <a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Art\" title=\"National Gallery of Art\">National Gallery of Art</a></div></div></div>\n<p>The first Salon d'Autumne exhibition opened 31 October 1903 at the Palais des Beaux-Arts de la Ville de Paris (<a href=\"/wiki/Petit_Palais\" title=\"Petit Palais\">Petit Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es</a>) in Paris. Included in the show were the works of <a href=\"/wiki/Pierre_Bonnard\" title=\"Pierre Bonnard\">Pierre Bonnard</a>, <i>Coup de vent</i>, <i>Le magasin de nouveaut\u00e9s</i>, <i>\u00c9tude de jeune femme</i> (no. 62, 63 and 64); <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, <i>A l'ombre (l'Ile fleurie)</i>, <i>Le soir aux environs de Paris</i> (no. 252, 253); <a href=\"/wiki/Henri_Matisse\" title=\"Henri Matisse\">Henri Matisse</a>, <i>D\u00e9videuse picarde (int\u00e9rieur)</i>, <i>Tulipes</i> (386, 387), along with paintings by <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89douard_Vuillard\" title=\"\u00c9douard Vuillard\">\u00c9douard Vuillard</a>, <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Vallotton\" title=\"F\u00e9lix Vallotton\">F\u00e9lix Vallotton</a>, <a href=\"/wiki/Maxime_Maufra\" title=\"Maxime Maufra\">Maxime Maufra</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Manguin\" title=\"Henri Manguin\">Henri Manguin</a>, <a href=\"/wiki/Armand_Guillaumin\" title=\"Armand Guillaumin\">Armand Guillaumin</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Lebasque\" title=\"Henri Lebasque\">Henri Lebasque</a>, <a href=\"/wiki/Gustave_Loiseau\" title=\"Gustave Loiseau\">Gustave Loiseau</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Marquet\" title=\"Albert Marquet\">Albert Marquet</a>, with an homage to <a href=\"/wiki/Paul_Gauguin\" title=\"Paul Gauguin\">Paul Gauguin</a> who died May 8, 1903.<sup id=\"cite_ref-Salon_1903_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1903-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1904\">1904</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 1904\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Salon_d%27Automne,_1904,_Ambroise_Vollard,_Salle_C%C3%A9zanne.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Salon_d%27Automne%2C_1904%2C_Ambroise_Vollard%2C_Salle_C%C3%A9zanne.jpg/300px-Salon_d%27Automne%2C_1904%2C_Ambroise_Vollard%2C_Salle_C%C3%A9zanne.jpg\" width=\"300\" height=\"168\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Salon_d%27Automne%2C_1904%2C_Ambroise_Vollard%2C_Salle_C%C3%A9zanne.jpg/450px-Salon_d%27Automne%2C_1904%2C_Ambroise_Vollard%2C_Salle_C%C3%A9zanne.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Salon_d%27Automne%2C_1904%2C_Ambroise_Vollard%2C_Salle_C%C3%A9zanne.jpg/600px-Salon_d%27Automne%2C_1904%2C_Ambroise_Vollard%2C_Salle_C%C3%A9zanne.jpg 2x\" data-file-width=\"1085\" data-file-height=\"609\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salon_d%27Automne,_1904,_Ambroise_Vollard,_Salle_C%C3%A9zanne.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>View of the 1904 Salon d'Automne, photograph by <a href=\"/wiki/Ambroise_Vollard\" title=\"Ambroise Vollard\">Ambroise Vollard</a>, Salle C\u00e9zanne (<i>Victor Choquet</i>, <i>Baigneuses</i>, etc.)</div></div></div>\n<p>At the 1904 Salon d'Automne, held at the <a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a> 15 October to 15 November, <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>, exhibited three paintings entitled <i>Marine (Le Croisic), Marine (Arromanches), Marine (Houlgate)</i> (no. 907-909); <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a>, 19 years of age, exhibited his <i>Panneau d\u00e9coratif (l'\u00e9t\u00e9)</i> (no. 352 of the catalogue). <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a> exhibited two paintings, <i>Vieux moulin \u00e0 Montons-Villiers (Picardie 1902)</i> and <i>Le matin \u00e0 Courbevoie (1904)</i>, (no. 536, 537). <a href=\"/wiki/Henri_Matisse\" title=\"Henri Matisse\">Henri Matisse</a> presented fourteen works (607-620).<sup id=\"cite_ref-Salon_1904_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1904-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Kees_van_Dongen\" title=\"Kees van Dongen\">Kees van Dongen</a> presented two works, <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a>, three paintings, <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a> three, <a href=\"/wiki/Othon_Friesz\" title=\"Othon Friesz\">Othon Friesz</a> four, <a href=\"/wiki/Albert_Marquet\" title=\"Albert Marquet\">Albert Marquet</a> seven, <a href=\"/wiki/Jean_Puy\" title=\"Jean Puy\">Jean Puy</a> five, <a href=\"/wiki/Georges_Rouault\" title=\"Georges Rouault\">Georges Rouault</a> eight paintings, Maufra ten, Manguin five, Vallotton three, and Valtat three.<sup id=\"cite_ref-Salon_1904_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1904-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>A room at the 1904 Salon d'Autome was dedicated to <a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a>, with thrirty-one works, including various portraits, self-portraits, still lifes, flowers, landscapes and bathers (many from the collection of <a href=\"/wiki/Ambroise_Vollard\" title=\"Ambroise Vollard\">Ambroise Vollard</a>, including photographs taken by the artist, exhibited in the photography section).<sup id=\"cite_ref-Salon_1904_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1904-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Another room presented works of <a href=\"/wiki/Puvis_de_Chavannes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puvis de Chavannes\">Puvis de Chavannes</a>, with 44 works. And another was dedicated to <a href=\"/wiki/Odilon_Redon\" title=\"Odilon Redon\">Odilon Redon</a> with 64 works, including paintings, drawings and lithographs. <a href=\"/wiki/Auguste_Renoir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auguste Renoir\">Auguste Renoir</a> and <a href=\"/wiki/Henri_de_Toulouse-Lautrec\" title=\"Henri de Toulouse-Lautrec\">Henri de Toulouse-Lautrec</a> too were represented in separate rooms with 35 and 28 works respectively.<sup id=\"cite_ref-Salon_1904_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1904-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"1905.2C_Fauvism\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1905,_Fauvism\">1905, Fauvism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 1905, Fauvism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Les_Fauves,_Exhibition_at_the_Salon_D%27Automne,_from_L%27Illustration,_4_November_1905.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Les_Fauves%2C_Exhibition_at_the_Salon_D%27Automne%2C_from_L%27Illustration%2C_4_November_1905.jpg/220px-Les_Fauves%2C_Exhibition_at_the_Salon_D%27Automne%2C_from_L%27Illustration%2C_4_November_1905.jpg\" width=\"220\" height=\"335\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Les_Fauves%2C_Exhibition_at_the_Salon_D%27Automne%2C_from_L%27Illustration%2C_4_November_1905.jpg/330px-Les_Fauves%2C_Exhibition_at_the_Salon_D%27Automne%2C_from_L%27Illustration%2C_4_November_1905.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Les_Fauves%2C_Exhibition_at_the_Salon_D%27Automne%2C_from_L%27Illustration%2C_4_November_1905.jpg/440px-Les_Fauves%2C_Exhibition_at_the_Salon_D%27Automne%2C_from_L%27Illustration%2C_4_November_1905.jpg 2x\" data-file-width=\"930\" data-file-height=\"1417\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Les_Fauves,_Exhibition_at_the_Salon_D%27Automne,_from_L%27Illustration,_4_November_1905.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Press clipping, Les Fauves: Exhibition at the Salon d'Automne, in <i>L'Illustration</i>, 4 November 1905</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Matisse-Woman-with-a-Hat.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fb/Matisse-Woman-with-a-Hat.jpg/220px-Matisse-Woman-with-a-Hat.jpg\" width=\"220\" height=\"300\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fb/Matisse-Woman-with-a-Hat.jpg/330px-Matisse-Woman-with-a-Hat.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fb/Matisse-Woman-with-a-Hat.jpg/440px-Matisse-Woman-with-a-Hat.jpg 2x\" data-file-width=\"1214\" data-file-height=\"1653\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Matisse-Woman-with-a-Hat.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Henri_Matisse\" title=\"Henri Matisse\">Henri Matisse</a>, 1905, <i><a href=\"/wiki/Woman_with_a_Hat\" title=\"Woman with a Hat\">Woman with a Hat</a></i>, <a href=\"/wiki/San_Francisco_Museum_of_Modern_Art\" title=\"San Francisco Museum of Modern Art\">San Francisco Museum of Modern Art</a>.</div></div></div>\n<p>After viewing the boldly colored canvases of <a href=\"/wiki/Henri_Matisse\" title=\"Henri Matisse\">Henri Matisse</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Derain\" title=\"Andr\u00e9 Derain\">Andr\u00e9 Derain</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Marquet\" title=\"Albert Marquet\">Albert Marquet</a>, <a href=\"/wiki/Maurice_de_Vlaminck\" title=\"Maurice de Vlaminck\">Maurice de Vlaminck</a>, <a href=\"/wiki/Kees_van_Dongen\" title=\"Kees van Dongen\">Kees van Dongen</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Camoin\" title=\"Charles Camoin\">Charles Camoin</a>, and <a href=\"/wiki/Jean_Puy\" title=\"Jean Puy\">Jean Puy</a> at the Salon d'Automne of 1905, the critic <a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Louis Vauxcelles</a> disparaged the painters as \"<i>fauves</i>\" (wild beasts), thus giving their movement the name by which it became known, <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a>.<sup id=\"cite_ref-Gil_Blas,_17_October_1905_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gil_Blas,_17_October_1905-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Vauxcelles described their work with the phrase \"<a href=\"/wiki/Donatello\" title=\"Donatello\">Donatello</a> chez les fauves\" (\"Donatello among the wild beasts\"), contrasting the \"orgy of pure tones\" with a <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a>-style sculpture that shared the room with them.<sup id=\"cite_ref-Gil_Blas,_17_October_1905_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gil_Blas,_17_October_1905-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-oup-fauvism_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oup-fauvism-5\">&#91;5&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Henri_Rousseau\" title=\"Henri Rousseau\">Henri Rousseau</a> was not a Fauve, but his large jungle scene <i><a href=\"/wiki/The_Hungry_Lion_Throws_Itself_on_the_Antelope\" title=\"The Hungry Lion Throws Itself on the Antelope\">The Hungry Lion Throws Itself on the Antelope</a></i> was exhibited near Matisse's work and may have had an influence on the pejorative used.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Vauxcelles' comment was printed on 17 October 1905 in <i><a href=\"/wiki/Gil_Blas_(periodical)\" title=\"Gil Blas (periodical)\">Gil Blas</a></i>, a daily newspaper, and passed into popular usage.<sup id=\"cite_ref-oup-fauvism_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oup-fauvism-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The pictures gained considerable condemnation\u2014\"A pot of paint has been flung in the face of the public\", wrote the critic <a href=\"/wiki/Camille_Mauclair\" title=\"Camille Mauclair\">Camille Mauclair</a> (1872\u20131945)\u2014but also some favorable attention.<sup id=\"cite_ref-oup-fauvism_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oup-fauvism-5\">&#91;5&#93;</a></sup> One of the paintings singled out for attack was Matisse's <i><a href=\"/wiki/Woman_with_a_Hat\" title=\"Woman with a Hat\">Woman with a Hat</a></i>. This work's purchase by <a href=\"/wiki/Gertrude_Stein\" title=\"Gertrude Stein\">Gertrude</a> and <a href=\"/wiki/Leo_Stein\" title=\"Leo Stein\">Leo Stein</a> had a very positive effect on Matisse, who had been demoralized from the bad reception of his work.<sup id=\"cite_ref-oup-fauvism_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oup-fauvism-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Matisse's Neo-Impressionist landscape, <i><a href=\"/wiki/Luxe,_Calme_et_Volupt%C3%A9\" title=\"Luxe, Calme et Volupt\u00e9\">Luxe, Calme et Volupt\u00e9</a></i>, had already been exhibited at the Salon des Ind\u00e9pendants in the spring of 1905.<sup id=\"cite_ref-Salon_1905_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1905-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Two large retrospectives occupied adjacent rooms at the 1905 Salon d'Automne: one of <a href=\"/wiki/Jean-Auguste-Dominique_Ingres\" title=\"Jean-Auguste-Dominique Ingres\">Jean-Auguste-Dominique Ingres</a> and the other <a href=\"/wiki/%C3%89douard_Manet\" title=\"\u00c9douard Manet\">\u00c9douard Manet</a>.<sup id=\"cite_ref-Salon_1905_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1905-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Despite the reputation for the contrary, the Salon d'Automne in 1905 was rather well received by the press, including critical praise for the Ingres and Manet retrospectives. The artists exhibiting were for the most part known, even the most innovative who a few months before exhibited at the <a href=\"/wiki/Berthe_Weill\" title=\"Berthe Weill\">Berthe Weill</a> Gallery. However, a few critics reacted violently, both in the daily press aimed at a wide audience; and in the specialized press, some of whom were active advocates of symbolism, and vehemently detested the rise of the new generation.<sup id=\"cite_ref-Clement_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clement-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1906\">1906</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1906\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Robert_Delaunay_L%27homme_%C3%A0_la_tulipe_(Portrait_de_Jean_Metzinger)_1906.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Robert_Delaunay_L%27homme_%C3%A0_la_tulipe_%28Portrait_de_Jean_Metzinger%29_1906.jpg/220px-Robert_Delaunay_L%27homme_%C3%A0_la_tulipe_%28Portrait_de_Jean_Metzinger%29_1906.jpg\" width=\"220\" height=\"339\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Robert_Delaunay_L%27homme_%C3%A0_la_tulipe_%28Portrait_de_Jean_Metzinger%29_1906.jpg/330px-Robert_Delaunay_L%27homme_%C3%A0_la_tulipe_%28Portrait_de_Jean_Metzinger%29_1906.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Robert_Delaunay_L%27homme_%C3%A0_la_tulipe_%28Portrait_de_Jean_Metzinger%29_1906.jpg/440px-Robert_Delaunay_L%27homme_%C3%A0_la_tulipe_%28Portrait_de_Jean_Metzinger%29_1906.jpg 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"790\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Robert_Delaunay_L%27homme_%C3%A0_la_tulipe_(Portrait_de_Jean_Metzinger)_1906.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a>, 1906, <i>L'homme \u00e0 la tulipe</i> (Portrait de Jean Metzinger), oil on canvas, 72.4 x 48.5 cm (28 1/2 by 19 1/8 in). Exhibited at the 1906 Salon d'Autome (Paris) along with a portrait of Delaunay by Jean Metzinger</div></div></div>\n<p>The exhibition of 1906 was held from 6 October to 15 November. <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a> exhibited his Fauvist/<a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionist</a> <i>Portrait of M. Robert Delaunay</i> (no. 1191) and <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a> exhibited his painting <i>L'homme \u00e0 la tulipe (Portrait of M. Jean Metzinger)</i> (no. 420 of the catalogue).<sup id=\"cite_ref-Salon_1906_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1906-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Matisse exhibited his <i>Liseuse</i>, two still lifes (<i>Tapis rouge</i> and <i>\u00e0 la statuette</i>), flowers and a landscape (no. 1171-1175)<sup id=\"cite_ref-Salon_1906_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1906-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Robert_Antoine_Pinchon\" title=\"Robert Antoine Pinchon\">Robert Antoine Pinchon</a> showed his <i>Prairies inond\u00e9es (<a href=\"/wiki/Saint-%C3%89tienne-du-Rouvray\" title=\"Saint-\u00c9tienne-du-Rouvray\">Saint-\u00c9tienne-du-Rouvray</a>, pr\u00e8s de <a href=\"/wiki/Rouen\" title=\"Rouen\">Rouen</a>)</i> (no. 1367), now at the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_Louviers\" class=\"extiw\" title=\"fr:Mus\u00e9e de Louviers\">Mus\u00e9e de Louviers</a>.<sup id=\"cite_ref-Salon_1906_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1906-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Pinchon's paintings of this period are closely related to the Post-Impressionist and Fauvist styles, with golden yellows, incandescent blues, a thick impasto and larger brushstrokes.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>At the same exhibition <a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a> was represented by ten works. He wouldn't live long enough to see the end of the show. C\u00e9zanne died 22 October 1906 (aged 67). His works included <i>Maison dans les arbres</i> (no. 323), <i>Portrait de Femme</i> (no. 235) and <i>Le Chemin tournant</i> (no. 326). <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a> entered three plaster busts: <i>Portrait de M. S. Lupesco</i>, <i>L'Enfant</i> and <i>Orgueil</i> (no. 218 - 220). <a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a> exhibited <i>Dans le Silence</i> (bronze) and a plaster bust, <i>\u0152sope</i> (no. 498 and 499). His brother <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a> exhibited six works. <a href=\"/wiki/Kees_van_Dongen\" title=\"Kees van Dongen\">Kees van Dongen</a> showed three works, <i>Montmartre</i> (492), <i>Mademoiselle L\u00e9da</i> (493) and <i>Parisienne</i> (494). <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Derain\" title=\"Andr\u00e9 Derain\">Andr\u00e9 Derain</a> exhibited <i>Westminster-Londres</i> (438), <i>Arbres dans un chemin creux</i> (444) and several other works painted at <a href=\"/wiki/L%27Estaque\" title=\"L&#39;Estaque\">l'Estaque</a>.<sup id=\"cite_ref-Salon_1906_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1906-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Retrospective exhibitions at the 1906 Salon d'Automne included <a href=\"/wiki/Gustave_Courbet\" title=\"Gustave Courbet\">Gustave Courbet</a>, <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Carri%C3%A8re\" title=\"Eug\u00e8ne Carri\u00e8re\">Eug\u00e8ne Carri\u00e8re</a> (49 works) and <a href=\"/wiki/Paul_Gauguin\" title=\"Paul Gauguin\">Paul Gauguin</a> (227 works).\n</p>\n<h2><span id=\"1907.E2.80.931909\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1907\u20131909\">1907\u20131909</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 1907\u20131909\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>At the exhibition of 1907, held from 1 to 22 October, hung a painting by <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a> entitled <i>Rochers rouges</i> (no. 195 of the catalogue). Though this painting remains difficult to identify, it may be <i>La Ciotat</i> (<i>The Cove</i>).<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a> exhibited two landscapes (no. 1270 and 1271), also difficult to identify.<sup id=\"cite_ref-Daniel_Robbins_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daniel_Robbins-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>At this 1907 salon the drawings of <a href=\"/wiki/Auguste_Rodin\" title=\"Auguste Rodin\">Auguste Rodin</a> were featured. There were also retrospectives of the works of <a href=\"/wiki/Berthe_Morisot\" title=\"Berthe Morisot\">Berthe Morisot</a> (174 works) and <a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Carpeaux\" title=\"Jean-Baptiste Carpeaux\">Jean-Baptiste Carpeaux</a> (149 works), and a <a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a> retrospective exhibition which included 56 works as a tribute to the painter who died in 1906.<sup id=\"cite_ref-Salon_1907_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1907-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Apollinaire referred to Matisse as the \"fauve of fauves\". Works by both Derain and Matisse are criticized for the ugliness of their models. Braque and Le Fauconnier are considered as Fauves by the critic Michel Puy (brother of <a href=\"/wiki/Jean_Puy\" title=\"Jean Puy\">Jean Puy</a>)<sup id=\"cite_ref-Clement_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clement-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Robert Delaunay showed one work, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Andr\u00e9 Lhote</a> showed three, <a href=\"/wiki/Patrick_Henry_Bruce\" title=\"Patrick Henry Bruce\">Patrick Henry Bruce</a> three, <a href=\"/wiki/Jean_Crotti\" title=\"Jean Crotti\">Jean Crotti</a> one, <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a> five, Duchamp-Villon two, <a href=\"/wiki/Raoul_Dufy\" title=\"Raoul Dufy\">Raoul Dufy</a> three, Andr\u00e9 Derain exhibited three paintings and Matisse seven works.<sup id=\"cite_ref-Salon_1907_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_1907-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>For the exhibition of 1908 at the Grand Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es Matisse exhibited 30 works.\n</p><p>At the 1909 exhibition (1 October through 8 November), <a href=\"/wiki/Henri_le_Fauconnier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri le Fauconnier\">Henri le Fauconnier</a> exhibited a <a href=\"/wiki/Proto-Cubism\" title=\"Proto-Cubism\">proto-Cubist</a> portrait of the French writer, novelist and poet <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Jean_Jouve\" class=\"extiw\" title=\"fr:Pierre Jean Jouve\">Pierre Jean Jouve</a>, drawing the attention of <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a> who had been working in a similar geometric style.<sup id=\"cite_ref-Kubisme_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kubisme-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Constantin Br\u00e2ncu\u0219i exhibited alongside Metzinger, Le Fauconnier and <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a>.<sup id=\"cite_ref-Clement_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clement-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"1910.2C_the_launch_of_Cubism\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1910,_the_launch_of_Cubism\">1910, the launch of Cubism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 1910, the launch of Cubism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1910,_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/220px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg\" width=\"220\" height=\"283\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/330px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/440px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"1681\" data-file-height=\"2160\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1910,_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>, 1910, <i><a href=\"/wiki/Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e\" title=\"Nu \u00e0 la chemin\u00e9e\">Nu \u00e0 la chemin\u00e9e (Nude)</a></i>, exhibited at the 1910 Salon d'Automne. Published in <i><a href=\"/wiki/The_Cubist_Painters,_Aesthetic_Meditations\" title=\"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations\">Les Peintres Cubistes, M\u00e9ditations Esth\u00e9tiques</a></i> by Guillaume Apollinaire in 1913, location unknown</div></div></div>\n<p>At the exhibition of 1910, held from 1 October to 8 November, Jean Metzinger introduced an extreme form of what would soon be labeled 'Cubism', not just to the general public for the first time, but to other artists that had no contact with Picasso or Braque. Though others were already working in a proto-Cubist vein with complex C\u00e9zannian geometries and unconventional perspectives, Metzinger's <i><a href=\"/wiki/Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e\" title=\"Nu \u00e0 la chemin\u00e9e\">Nu \u00e0 la chemin\u00e9e (Nude)</a></i> represented a radical departure further still.\n</p>\n<blockquote><p>I have in front of me a small cutting from an evening newspaper, <i>The Press</i>, on the subject of the 1910 Salon d'Automne. It gives a good idea of the situation in which the new pictorial tendency, still barely perceptible, found itself: <i>The geometrical fallacies of Messrs. Metzinger, Le Fauconnier, and Gleizes</i>. No sign of any compromise there. Braque and Picasso only showed in Kahnweiler's gallery and we were unaware of them. Robert Delaunay, Metzinger and Le Fauconnier had been noticed at the Salon des Ind\u00e9pendants of that same year, 1910, without a label being fixed on them. Consequently, although much effort has been put into proving the opposite, the word <i>Cubism</i> was not at that time current. (Albert Gleizes, 1925)<sup id=\"cite_ref-Gleizes_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gleizes-16\">&#91;16&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>In a review of the Salon, the poet <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Allard\" class=\"extiw\" title=\"fr:Roger Allard\">Roger Allard</a> (1885-1961) announces the appearance of a new school of French painters concentrating their attention on form rather than on color. A group forms that includes Gleizes, Metzinger, Delaunay (a friend and associate of Metzinger), and Fernand L\u00e9ger. They meet regularly at Henri le Fauconnier's studio near the Bld de Montparnasse, where he is working on his ambitious allegorical painting entitled <i>L'Abondance</i>. \"In this painting\" writes Brooke, \"the simplification of the representational form gives way to a new complexity in which foreground and background are united and the subject of the painting obscured by a network of interlocking geometrical elements\".<sup id=\"cite_ref-Brooke,_Gleizes_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brooke,_Gleizes-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>This exhibition preceded the 1911 Salon des Ind\u00e9pendants which officially introduced \"Cubism\" to the public as an organized group movement. Metzinger had been close to Picasso and Braque, working at this time along similar lines.<sup id=\"cite_ref-Daniel_Robbins_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daniel_Robbins-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Robert_Delaunay,_Durchblick_auf_den_Eiffelturm,_1910.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Robert_Delaunay%2C_Durchblick_auf_den_Eiffelturm%2C_1910.jpg/220px-Robert_Delaunay%2C_Durchblick_auf_den_Eiffelturm%2C_1910.jpg\" width=\"220\" height=\"263\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Robert_Delaunay%2C_Durchblick_auf_den_Eiffelturm%2C_1910.jpg/330px-Robert_Delaunay%2C_Durchblick_auf_den_Eiffelturm%2C_1910.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Robert_Delaunay%2C_Durchblick_auf_den_Eiffelturm%2C_1910.jpg/440px-Robert_Delaunay%2C_Durchblick_auf_den_Eiffelturm%2C_1910.jpg 2x\" data-file-width=\"501\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Robert_Delaunay,_Durchblick_auf_den_Eiffelturm,_1910.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a>, 1910, <i>View over the Eiffel Tower</i>, oil on canvas, 116 \u00d7 97 cm, <a href=\"/wiki/Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen\" title=\"Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen\">Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen</a></div></div></div>\n<p>Metzinger, Henri Le Fauconnier and <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a> exhibited coincidentally in Room VIII. This was the moment in which the Montparnasse group quickly grew to include <a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a>, <a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a> and <a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a>. The three Duchamp brothers, <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a> and <a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a>, and another artist known as <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Picabia</a> took part in the exhibition. Following this salon Metzinger wrote the article <i>Notes sur la peinture</i>,<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> in which he compares the similarities in the works Picasso, Braque, Delaunay, Gleizes and Le Fauconnier. In doing so he enunciated for the first time what would become known as the characteristics of <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>: notably the notions of <a href=\"/wiki/Simultaneity\" title=\"Simultaneity\">simultaneity</a>, mobile perspective. In this seminal text Metzinger stressed the distance between their works and traditional perspective. These artists, he wrote, granted themselves 'the liberty of moving around objects', and combining many different views in one image, each recording varying experiences over the course of time.<sup id=\"cite_ref-Kubisme_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kubisme-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Once launched at the 1910 Salon d'Automne, the new movement would rapidly spread throughout Paris.\n</p><p>Convinced that exposure to the work of German designers would prompt healthy competition in the decorative arts, <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Frantz_Jourdain\" class=\"extiw\" title=\"fr:Frantz Jourdain\">Frantz Jourdain</a> invited artists, architects, designers, and industrialists from the Munich-based <a href=\"/wiki/Deutscher_Werkbund\" title=\"Deutscher Werkbund\">Deutscher Werkbund</a> to exhibit at the 1910 salon. \"Our art menaced by Bavarian decorators\" read the headline of the journal <i>Le Radical</i> (12 May 1910). This scandal, in addition to the non-French status of the authors in a time of growing nationalism, aroused the old polemic of exhibiting low-cost production objects, mass-produced items, simply designed furniture and interior decoration, in the context of a salon dedicated to art. Industrial art had never before been so controversial. The exhibition was reviewed in all the major journals. Louis Vauxcelles added to the crisis in a <i>Gil Blas</i> article.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The exhibition was an enormous success in that it served to catalyze anew designers, decorators, artists and architects in France, who prior to the 1910 Salon d'Automne had been lagging behind in the design sector. It also catalyzed public opinion, formerly interested solely in paintings. The fact that the viewers saw first hand, and many for the first time, what had been done abroad, opened up a potential of what could be done in the field of decorative arts at home. Jourdain had successfully staged the German show to provoke French designers into improving the quality of their own work. The effects would be felt in Paris, first with the 1912 exhibition of French decorative arts at the Pavillon de Marsan, then again at the Salon d'Automne of 1912, with <i>La Maison Cubiste</i>,<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> the collaborative effort of the designer <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Mare\" title=\"Andr\u00e9 Mare\">Andr\u00e9 Mare</a>, <a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a> and other artists associated with the <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"1911.2C_the_rise_of_Cubism\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1911,_the_rise_of_Cubism\">1911, the rise of Cubism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: 1911, the rise of Cubism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_Le_go%C3%BBter,_Tea_Time,_1911,_75.9_x_70.2_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/58/Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/220px-Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" width=\"220\" height=\"239\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/58/Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/330px-Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/58/Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/440px-Jean_Metzinger%2C_Le_go%C3%BBter%2C_Tea_Time%2C_1911%2C_75.9_x_70.2_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 2x\" data-file-width=\"1473\" data-file-height=\"1600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_Le_go%C3%BBter,_Tea_Time,_1911,_75.9_x_70.2_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>, 1911, <i><a href=\"/wiki/Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)\" title=\"Le go\u00fbter (Tea Time)\">Le go\u00fbter (Tea Time)</a></i>, 75.9 x 70.2 cm, Philadelphia Museum of Art. Exhibited at the 1911 Salon d'Automne. <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Salmon\" title=\"Andr\u00e9 Salmon\">Andr\u00e9 Salmon</a> dubbed this painting \"The Mona Lisa of Cubism\". Main article: <i><a href=\"/wiki/Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)\" title=\"Le go\u00fbter (Tea Time)\">Le go\u00fbter (Tea Time)</a></i></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1911,_Portrait_de_Jacques_Nayral,_oil_on_canvas,_161.9_x_114_cm,_Tate_Modern,_London.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/30/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg/220px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg\" width=\"220\" height=\"311\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/30/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg/330px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/30/Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg/440px-Albert_Gleizes%2C_1911%2C_Portrait_de_Jacques_Nayral%2C_oil_on_canvas%2C_161.9_x_114_cm%2C_Tate_Modern%2C_London.jpg 2x\" data-file-width=\"1085\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_1911,_Portrait_de_Jacques_Nayral,_oil_on_canvas,_161.9_x_114_cm,_Tate_Modern,_London.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, 1911, <i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portrait of Jacques Nayral (Gleizes)\">Portrait de Jacques Nayral</a></i>, oil on canvas, 161.9 x 114 cm, Tate Modern, London. This painting was reproduced in <i>Fantasio</i>: published 15 October 1911, for the occasion of the Salon d'Automne where it was exhibited the same year.</div></div></div>\n<p>In Room 7 and 8 of the 1911 Salon d'Automne, held 1 October through November 8, at the Grand Palais in Paris, hung works by Metzinger (<i><a href=\"/wiki/Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)\" title=\"Le go\u00fbter (Tea Time)\">Le go\u00fbter (Tea Time)</a></i>), <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a>, <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, <a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Andr\u00e9 Lhote</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a>, <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a>, <a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a>, <a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a> and <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a>. The result was a public scandal which brought Cubism to the attention of the general public for the second time. The first was the organized group showing by Cubists in <i>Salle 41</i> of the 1911 <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a>. In room 41 hung the work of Gleizes, Metzinger, L\u00e9ger, Delaunay, Le Fauconnier and Archipenko. Articles in the press could be found in <a href=\"/wiki/Gil_Blas_(periodical)\" title=\"Gil Blas (periodical)\"><i>Gil Blas</i></a>, <i>Comoedia</i>, <i>Excelsior</i>, <i>Action</i>, <i>L'\u0152uvre</i>, <i>Cri de Paris</i>. <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Apollinaire</a> wrote a long review in the April 20, 1911 issue of <i>L'Intransigeant</i>.<sup id=\"cite_ref-Kubisme_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kubisme-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Thus Cubism spread into the literary world of writers, poets, critics, and art historians.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>Apollinaire took Picasso to the opening of the Salon d'Automne in 1911 to see the cubist works in Room 7 and 8.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>Albert Gleizes writes of the Salon d'Automne of 1911: \"With the Salon d'Automne of that same year, 1911, the fury broke out again, just as violent as it had been at the Ind\u00e9pendants.\" He writes: \"The painters were the first to be surprised by the storms they had let loose without intending to, merely because they had hung on the wooden bars that run along the walls of the Cours-la-Reine, certain paintings that had been made with great care, with passionate conviction, but also in a state of great anxiety.\"<sup id=\"cite_ref-Gleizes_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gleizes-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>It was from that moment on that the word <i>Cubism</i> began to be widely used. [...]<br /><br />\n</p><p>Never had the critics been so violent as they were at that time. From which it became clear that these paintings - and I specify the names of the painters who were, alone, the reluctant causes of all this frenzy: Jean Metzinger, Le Fauconnier, Fernand L\u00e9ger, Robert Delaunay and myself - appeared as a threat to an order that everyone thought had been established forever.<br /><br />\n</p><p>\nIn nearly all the papers, all composure was lost. The critics would begin by saying: <i>there is no need to devote much space to the Cubists, who are utterly without importance</i> and then they furiously gave them seven columns out of the ten that were taken up, at that time, by the Salon. (Gleizes, 1925)<sup id=\"cite_ref-Gleizes_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gleizes-16\">&#91;16&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Reviewing the Salon d'Automne of 1911, Huntly Carter in <i>The New Age</i> writes that \"art is not an accessory to life; it is life itself carried to the greatest heights of personal expression.\" Carter continues:\n</p>\n<blockquote><p> It was at the Salon d'Automne, amid the Rhythmists, I found the desired sensation. The exuberant eagerness and vitality of their region, consisting of two room remotely situated, was a complete contrast to the morgue I was compelled to pass through in order to reach it. Though marked by extremes, it was clearly the starting point of a new movement in painting, perhaps the most remarkable in modern times, It revealed not only that artists are beginning to recognise the unity of art and life, but that some of them have discovered life is based on rhythmic vitality, and underlying all things is the perfect rhythm that continues and unites them. Consciously, or unconsciously, many are seeking for the perfect rhythm, and in so doing are attaining a liberty or wideness of expression unattained through several centuries of painting. (Huntly Carter, 1911)<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h2><span id=\"1912.2C_political_ramifications\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1912,_political_ramifications\">1912, political ramifications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: 1912, political ramifications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:372px;\"><a href=\"/wiki/File:Salon_d%27Automne_1912,_Paris,_works_exhibited_by_Kupka,_Modigliani,_Csaky,_Picabia,_Metzinger,_Le_Fauconnier.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg/370px-Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg\" width=\"370\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg/555px-Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg/740px-Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg 2x\" data-file-width=\"6342\" data-file-height=\"2864\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salon_d%27Automne_1912,_Paris,_works_exhibited_by_Kupka,_Modigliani,_Csaky,_Picabia,_Metzinger,_Le_Fauconnier.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Salon d'Automne, Grand Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es, Paris, <i>Salle XI</i>, between 1 October and 8 November 1912. <a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a> (<i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a></i>, sculpture front the left); <a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Amedeo Modigliani</a> (sculptures behind that of Csaky); paintings by <a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a> (<i>Amorpha, Fugue in Two Colors</i>); <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a> (<i>The Spring</i>); <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a> (<i><a href=\"/wiki/Dancer_in_a_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer in a caf\u00e9\">Dancer in a caf\u00e9</a></i>); and <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a> (<i>Mountaineers Attacked by Bears</i>)</div></div></div>\n<p>The Salon d'Automne of 1912 was held in Paris at the Grand Palais from 1 October to 8 November. The Cubists (a group of artists now recognized as such) were regrouped into the same room, XI.\n</p><p>The 1912 polemic leveled against both the French and non-French <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> artists originated in <i>Salle XI</i> of the Salon d'Automne where the Cubists, among whom were several non-French citizens, exhibited their works. The resistance to both foreigners and avant-garde art was part of a more profound crisis: that of defining modern French art in the wake of <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a> centered in Paris. Placed into question was the modern ideology elaborated upon since the late 19th century. What had begun as a question of <i>aesthetics</i> quickly turned <i>political</i> during the Cubist exhibition, and as in the 1905 Salon d'Automne, the critic <a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Louis Vauxcelles</a> (in Les Arts..., 1912) was most implicated in the deliberations. It was also Vauxcelles who, on the occasion of the 1910 Salon des Ind\u00e9pendants, wrote disparagingly of 'pallid cubes' with reference to the paintings of Metzinger, Gleizes, Le Fauconnier, L\u00e9ger and Delaunay.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> On 3 December 1912 the polemic reached the <a href=\"/wiki/Chambre_des_d%C3%A9put%C3%A9s\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chambre des d\u00e9put\u00e9s\">Chambre des d\u00e9put\u00e9s</a> (and was debated at the Assembl\u00e9e Nationale in Paris).<sup id=\"cite_ref-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Francis_Picabia,_1912,_La_Source,_The_Spring,_oil_on_canvas,_249.6_x_249.3_cm,_Museum_of_Modern_Art,_New_York._Exhibited,_1912_Salon_d%27Automne,_Paris.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/98/Francis_Picabia%2C_1912%2C_La_Source%2C_The_Spring%2C_oil_on_canvas%2C_249.6_x_249.3_cm%2C_Museum_of_Modern_Art%2C_New_York._Exhibited%2C_1912_Salon_d%27Automne%2C_Paris.jpg/220px-Francis_Picabia%2C_1912%2C_La_Source%2C_The_Spring%2C_oil_on_canvas%2C_249.6_x_249.3_cm%2C_Museum_of_Modern_Art%2C_New_York._Exhibited%2C_1912_Salon_d%27Automne%2C_Paris.jpg\" width=\"220\" height=\"221\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/98/Francis_Picabia%2C_1912%2C_La_Source%2C_The_Spring%2C_oil_on_canvas%2C_249.6_x_249.3_cm%2C_Museum_of_Modern_Art%2C_New_York._Exhibited%2C_1912_Salon_d%27Automne%2C_Paris.jpg/330px-Francis_Picabia%2C_1912%2C_La_Source%2C_The_Spring%2C_oil_on_canvas%2C_249.6_x_249.3_cm%2C_Museum_of_Modern_Art%2C_New_York._Exhibited%2C_1912_Salon_d%27Automne%2C_Paris.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/98/Francis_Picabia%2C_1912%2C_La_Source%2C_The_Spring%2C_oil_on_canvas%2C_249.6_x_249.3_cm%2C_Museum_of_Modern_Art%2C_New_York._Exhibited%2C_1912_Salon_d%27Automne%2C_Paris.jpg/440px-Francis_Picabia%2C_1912%2C_La_Source%2C_The_Spring%2C_oil_on_canvas%2C_249.6_x_249.3_cm%2C_Museum_of_Modern_Art%2C_New_York._Exhibited%2C_1912_Salon_d%27Automne%2C_Paris.jpg 2x\" data-file-width=\"994\" data-file-height=\"1000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Francis_Picabia,_1912,_La_Source,_The_Spring,_oil_on_canvas,_249.6_x_249.3_cm,_Museum_of_Modern_Art,_New_York._Exhibited,_1912_Salon_d%27Automne,_Paris.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a>, 1912, <i>La Source (The Spring), oil on canvas, 249.6 x 249.3&#160;cm, Museum of Modern Art, New York. Exhibited at the 1912 Salon d'Automne, Paris</i></div></div></div>\n<p>In his 1921 essay on the Salon d'Automne, published in <i>Les Echos</i> (p.&#160;23), founder <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Frantz_Jourdain\" class=\"extiw\" title=\"fr:Frantz Jourdain\">Frantz Jourdain</a> denouncing aesthetic snobbery, writes that the saber-rattling revolutionaries dubbed the <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubists</a>, <a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurists</a> and <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dadaists</a> were actually crusty reactionaries who scorned modern progress and revealed contempt for democracy, science, industry and commerce.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>For Jourdain, the 'modern spirit' signified more than a preference for <a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">C\u00e9zanne</a> over <a href=\"/wiki/Jean-L%C3%A9on_G%C3%A9r%C3%B4me\" title=\"Jean-L\u00e9on G\u00e9r\u00f4me\">G\u00e9rome</a>. Needed was a clear understanding of one's epoch, its needs, its beauty, its ambience, its essence.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>1 October through 8 November 1912, in excess of 1,770 works were displayed at the 10th Salon d'Automne. Paul Gallimard organized the exhibition of 52 books. The poster for the 1912 show was made by <a href=\"/wiki/Pierre_Bonnard\" title=\"Pierre Bonnard\">Pierre Bonnard</a>. Sessions of chamber music took place every Friday. Morning literary sessions were held every Wednesday. The cost of the catalogue was 1 French Franc. The decoration of the Salon d'Automne had been entrusted to the department store <a href=\"/wiki/Printemps\" title=\"Printemps\">Printemps</a>.<sup id=\"cite_ref-Salon_d&#39;Automne_2012_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_d&#39;Automne_2012-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>Jourdain again came under vicious attack in 1912\u2014as the French nation drew closer to war in a conservative and fiercely nationalistic political climate\u2014now by the dean of the <i>Conseil Municipal</i> and member of the city's <i>Commission des Beaux-Arts</i>, <a href=\"/wiki/Jean_Pierre_Philippe_Lampu%C3%A9\" title=\"Jean Pierre Philippe Lampu\u00e9\">Jean Pierre Philippe Lampu\u00e9</a>. Lampu\u00e9 argued, unsuccessfully, that the Salon d'Automne be refused use of the Grand Palais on the grounds that the organizers were unpatriotic and were undermining\u2014with their foreign \"Cubo-Futurist\" exhibitions\u2014the artistic heritage of France. He did however manage to raise public opinion against the Salon d'Automne, the Cubists and Jourdain specifically. The huge scandal prompted the critic <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Allard\" class=\"extiw\" title=\"fr:Roger Allard\">Roger Allard</a> to defend Jourdain and the Cubists in the journal <i>La C\u00f4te</i>, pointing out that it wasn't the first time the Salon d'Automne\u2014as a venue to promote modern art\u2014came under attack by city officials, the Institute, and members of the Conseil. And it would not be the last either.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The Salon d'Automne from its very inception was one of the most significant <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> venues, exhibiting not just painting, drawing and sculpture, but industrial design, urbanism, photography, new developments in music and cinema.<sup id=\"cite_ref-Clausen_2-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clausen-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1911-1912,_Deux_Femme_(Two_Women),_plaster_lost,_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard,_Frankfurt,_72dpi.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/96/Joseph_Csaky%2C_1911-1912%2C_Deux_Femme_%28Two_Women%29%2C_plaster_lost%2C_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard%2C_Frankfurt%2C_72dpi.jpg/220px-Joseph_Csaky%2C_1911-1912%2C_Deux_Femme_%28Two_Women%29%2C_plaster_lost%2C_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard%2C_Frankfurt%2C_72dpi.jpg\" width=\"220\" height=\"291\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/96/Joseph_Csaky%2C_1911-1912%2C_Deux_Femme_%28Two_Women%29%2C_plaster_lost%2C_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard%2C_Frankfurt%2C_72dpi.jpg/330px-Joseph_Csaky%2C_1911-1912%2C_Deux_Femme_%28Two_Women%29%2C_plaster_lost%2C_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard%2C_Frankfurt%2C_72dpi.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/96/Joseph_Csaky%2C_1911-1912%2C_Deux_Femme_%28Two_Women%29%2C_plaster_lost%2C_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard%2C_Frankfurt%2C_72dpi.jpg/440px-Joseph_Csaky%2C_1911-1912%2C_Deux_Femme_%28Two_Women%29%2C_plaster_lost%2C_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard%2C_Frankfurt%2C_72dpi.jpg 2x\" data-file-width=\"1244\" data-file-height=\"1644\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1911-1912,_Deux_Femme_(Two_Women),_plaster_lost,_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard,_Frankfurt,_72dpi.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Csaky, 1911-1912, <i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes (Groupe de trois femmes, Groupe de trois personnages)</a></i>, plaster lost, photo Galerie Ren\u00e9 Reichard, Frankfurt. Exhibited at the 1912 Salon d'Automne, and Salon des Ind\u00e9pendants, 1913, Paris</div></div></div>\n<p>According to <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, Frantz Jourdain (in second place after Vauxcelles) was the sworn enemy of the Cubists, so much so that in his later writing on the Salon d'Automne Jourdain makes no mention of the 1911 or 1912 exhibitions, yet the publicity generated by the Cubist polemic brought a supplement of 50,000 French Francs, due to influx of visitors that came to see <i>Les monstres</i>.<sup id=\"cite_ref-Gleizes_ca.1950_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gleizes_ca.1950-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>To appease the French, Jourdain invited the <i><a href=\"/wiki/Pontiff\" title=\"Pontiff\">pontiffs</a> des Artistes Fran\u00e7ais</i>, writes Gleizes, to an \"exposition de portraits\" specially organized at the salon.<sup id=\"cite_ref-Gleizes_ca.1950_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gleizes_ca.1950-29\">&#91;29&#93;</a></sup> 220 portraits painted during the 19th century were displayed.<sup id=\"cite_ref-Salon_d&#39;Automne_2012_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salon_d&#39;Automne_2012-28\">&#91;28&#93;</a></sup> A reversal of the situation arose, unfortunately for Jourdain, when the guests had to pass through the Cubist room in order to access the portraits. Speculation has it that the itinerary had been judiciously chosen by the hanging committee, since everyone at the Automne seems to have understood.<sup id=\"cite_ref-Gleizes_ca.1950_29-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gleizes_ca.1950-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>The Cubist room was packed full with spectators, and others waited in line to get in, explains Gleizes, while no one paid any attention to the portrait room. The consequences, were 'disastrous' for Jourdain, who, as president of the salon, was ultimately held responsible for the debacle.<sup id=\"cite_ref-Gleizes_ca.1950_29-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gleizes_ca.1950-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Jules-Louis_Breton\" title=\"Jules-Louis Breton\">Jules-Louis Breton</a>, the French socialist militant politician (nephew of the academic painter <a href=\"/wiki/Jules_Breton\" title=\"Jules Breton\">Jules Breton</a>), launched a poignant attack against the Cubists exhibiting at the Salon d'Automne. Breton, with the support of <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Benoist\" class=\"extiw\" title=\"fr:Charles Benoist\">Charles Benoist</a>, accused the French government of sponsoring the excesses of the Cubists by virtue of providing an exhibition space at the Grand Palais. Against the attacks of his colleagues, <a href=\"/wiki/Marcel_Sembat\" title=\"Marcel Sembat\">Marcel Sembat</a>, the French socialist politician, defended the principles of freedom of expression, while refusing the idea of a state-sponsored art. Sembat, closely linked to the arts, with friends including Marquet, Signac, Redon and Matisse (about whom he would write a book<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>). His wife, <a href=\"/wiki/Georgette_Agutte\" title=\"Georgette Agutte\">Georgette Agutte</a>, an artist associated with the Fauves, had exhibited from 1904 at the <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a> and participated in the founding of the Salon d'Automne (her art collection included works by Derain, Matisse, Marquet, Rouault, Vlaminck, Van Dongen, and Signac). <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Beauquier\" class=\"extiw\" title=\"fr:Charles Beauquier\">Charles Beauquier</a>, the politician and self-proclaimed free-thinker (\"libre-penseur\") sided with Breton and Benoist: \"We do not encourage garbage! There is garbage in the arts and elsewhere\".<sup id=\"cite_ref-D\u00e9bats_parlementaires_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-D\u00e9bats_parlementaires-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_l%27Homme_au_Balcon,_1912,_oil_on_canvas,_195.6_x_114.9_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/82/Albert_Gleizes%2C_l%27Homme_au_Balcon%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_195.6_x_114.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/220px-Albert_Gleizes%2C_l%27Homme_au_Balcon%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_195.6_x_114.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" width=\"220\" height=\"378\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/82/Albert_Gleizes%2C_l%27Homme_au_Balcon%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_195.6_x_114.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/330px-Albert_Gleizes%2C_l%27Homme_au_Balcon%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_195.6_x_114.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/82/Albert_Gleizes%2C_l%27Homme_au_Balcon%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_195.6_x_114.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/440px-Albert_Gleizes%2C_l%27Homme_au_Balcon%2C_1912%2C_oil_on_canvas%2C_195.6_x_114.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"1442\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Albert_Gleizes,_l%27Homme_au_Balcon,_1912,_oil_on_canvas,_195.6_x_114.9_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Albert Gleizes, 1912, <i><a href=\"/wiki/Man_on_a_Balcony_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Man on a Balcony (Gleizes)\">L'Homme au balcon (Portrait of Dr. Th\u00e9o Morinaud)</a></i>, oil on canvas, 195.6 x 114.9 cm (77 x 45 1/4 in.), <a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a>. Completed the same year that Albert Gleizes co-authored the book <i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> with Jean Metzinger</div></div></div>\n<p>Ultimately, Marcel Sembat won the debate on several fronts: the Salon d'Automne remained at the Grand Palais des Champs Elys\u00e9es for years to come; the press coverage following the Assembl\u00e9e nationale's discussions was as intense as it was widespread, publicizing Cubism still further; the reverberations caused by the Cubist scandal echoed across Europe, and elsewhere, extending far beyond what would have been predicted without such publicity. Marcel Sembat would soon become Minister of Public Works; from 1914 to 1916, under <a href=\"/wiki/List_of_Prime_Ministers_of_France\" title=\"List of Prime Ministers of France\">Prime Ministers</a> <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Viviani\" title=\"Ren\u00e9 Viviani\">Ren\u00e9 Viviani</a> and <a href=\"/wiki/Aristide_Briand\" title=\"Aristide Briand\">Aristide Briand</a>.<sup id=\"cite_ref-assembly_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-assembly-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Works_exhibited_at_the_1912_Salon_d.27Automne\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_exhibited_at_the_1912_Salon_d'Automne\">Works exhibited at the 1912 Salon d'Automne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Works exhibited at the 1912 Salon d&#039;Automne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a> entered four works: <i><a href=\"/wiki/Dancer_in_a_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer in a caf\u00e9\">Dancer in a caf\u00e9</a></i>, titled <i>Danseuse</i> (Albright-Knox Art Gallery), <i>La Plume Jaune</i> (<i>The Yellow Feather</i>), <i>Paysage</i> (<i>Landscape</i>), and <i><a href=\"/wiki/Femme_%C3%A0_l%27%C3%89ventail\" title=\"Femme \u00e0 l&#39;\u00c9ventail\">Femme \u00e0 l'\u00c9ventail (Woman with a Fan)</a></i> (Solomon R. Guggenheim Museum, New York), hung in the decorative arts section inside <i>La Maison Cubiste</i> (the <i>Cubist House</i>).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a>, 1912, <i>La Source</i> (<i>The Spring</i>) (Museum of Modern Art, New York)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a> exhibited <i>La Femme en Bleu</i> (<i>Woman in Blue</i>), 1912 (Kunstmuseum, Basel) and <i>Le passage \u00e0 niveau</i> (<i>The Level Crossing</i>), 1912 (Fondation Beyeler, Riehen, Switzerland)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a>, <i>Les Baigneuses</i> (<i>The bathers</i>) 1912 (The National Gallery, Washington) and <i>Les joueurs de cartes</i> (Card Players)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a>, <i>The Huntsman</i> (Haags Gemeentemuseum, The Hague, Netherlands) and <i>Les Montagnards attaqu\u00e9s par des ours</i> (<i>Mountaineers Attacked by Bears</i>) 1912 (Museum of Art, Rhode Island School of Design).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, <i><a href=\"/wiki/Man_on_a_Balcony_(Gleizes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Man on a Balcony (Gleizes)\">L'Homme au Balcon, Man on a Balcony (Portrait of Dr. Th\u00e9o Morinaud)</a></i>, 1912 (Philadelphia Museum of Art), also exhibited at the <a href=\"/wiki/Armory_show\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armory show\">Armory show</a>, New York, Chicago, Boston, 1913.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Andr\u00e9 Lhote</a>, <i>Le jugement de P\u00e2ris</i>, 1912 (Private collection)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a>, <i>Amorpha, Fugue \u00e0 deux couleurs</i> (<i>Fugue in Two Colors</i>), 1912 (Narodni Galerie, Prague), and <i>Amorpha Chromatique Chaude</i>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a>, <i>Family Life</i>, 1912, sculpture (destroyed)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Amedeo Modigliani</a>, exhibited four sculptures of elongated and highly stylized heads</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a> exhibited the sculptures <i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a></i>, 1911-12 (location unknown), <i>Portrait de M.S.H.</i>, no. 91 (location unknown), and <i><a href=\"/wiki/Danseuse_(Csaky)\" title=\"Danseuse (Csaky)\">Danseuse (Femme \u00e0 l'\u00e9ventail, Femme \u00e0 la cruche)</a></i>, no. 405 (location unknown)</li></ul>\n<h3><span id=\"La_Maison_Cubiste_.28Cubist_House.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"La_Maison_Cubiste_(Cubist_House)\">La Maison Cubiste (Cubist House)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: La Maison Cubiste (Cubist House)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/La_Maison_Cubiste\" title=\"La Maison Cubiste\">La Maison Cubiste</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Raymond_Duchamp-Villon,_1912,_Maquette_originale_de_La_Maison_Cubiste_(Cubist_House,_Fa%C3%A7ade_architecturale),_Document_du_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne,_Paris.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Raymond_Duchamp-Villon%2C_1912%2C_Maquette_originale_de_La_Maison_Cubiste_%28Cubist_House%2C_Fa%C3%A7ade_architecturale%29%2C_Document_du_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne%2C_Paris.jpg/260px-thumbnail.jpg\" width=\"260\" height=\"194\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Raymond_Duchamp-Villon%2C_1912%2C_Maquette_originale_de_La_Maison_Cubiste_%28Cubist_House%2C_Fa%C3%A7ade_architecturale%29%2C_Document_du_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne%2C_Paris.jpg/390px-thumbnail.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Raymond_Duchamp-Villon%2C_1912%2C_Maquette_originale_de_La_Maison_Cubiste_%28Cubist_House%2C_Fa%C3%A7ade_architecturale%29%2C_Document_du_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne%2C_Paris.jpg/520px-thumbnail.jpg 2x\" data-file-width=\"1036\" data-file-height=\"775\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Raymond_Duchamp-Villon,_1912,_Maquette_originale_de_La_Maison_Cubiste_(Cubist_House,_Fa%C3%A7ade_architecturale),_Document_du_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne,_Paris.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a>, 1912, Maquette originale de La Maison Cubiste (Cubist House, Fa\u00e7ade architecturale), Document du Mus\u00e9e National d'Art Moderne, Paris</div></div></div>\n<p>This Salon d'Automne also featured <i><a href=\"/wiki/La_Maison_Cubiste\" title=\"La Maison Cubiste\">La Maison Cubiste</a></i>. <a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a> designed facade of a 10 meter by 3 meter house, which included a hall, a living room and a bedroom. This installation was placed in the Art D\u00e9coratif section of the Salon d'Automne. The major contributors were <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Mare\" title=\"Andr\u00e9 Mare\">Andr\u00e9 Mare</a>, a decorative designer, <a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a> and <a href=\"/wiki/Marie_Laurencin\" title=\"Marie Laurencin\">Marie Laurencin</a>. In the house were hung cubist paintings by <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a>, <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a>, Roger de La Fresnaye, and Jean Metzinger (Woman with a Fan, 1912).\n</p><p>Metzinger and Gleizes in <i>Du \"Cubisme\"</i>, written during the assemblage of the \"Maison Cubiste\", wrote about the autonomous nature of art, stressing the point that decorative considerations should not govern the spirit of art. Decorative work, to them, was the \"antithesis of the picture\". \"The true picture\" wrote Metzinger and Gleizes, \"bears its <i>raison d'\u00eatre</i> within itself. It can be moved from a church to a <a href=\"/wiki/Drawing-room\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drawing-room\">drawing-room</a>, from a museum to a study. Essentially independent, necessarily complete, it need not immediately satisfy the mind: on the contrary, it should lead it, little by little, towards the fictitious depths in which the coordinative light resides. It does not harmonize with this or that ensemble; it harmonizes with things in general, with the universe: it is an organism...\".<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> \"Mare's ensembles were accepted as frames for Cubist works because they allowed paintings and sculptures their independence\", writes Christopher Green, \"creating a play of contrasts, hence the involvement not only of Gleizes and Metzinger themselves, but of Marie Laurencin, the Duchamp brothers (Raymond Duchamp-Villon designed the facade) and Mare's old friends L\u00e9ger and Roger La Fresnaye\".<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> <i>La Maison Cubiste</i> was a fully furnished house, with a staircase, wrought iron banisters, a living room\u2014the <i>Salon Bourgeois</i>, where paintings by Marcel Duchamp, Metzinger (<i>Woman with a Fan</i>), Gleizes, Laurencin and L\u00e9ger were hung\u2014and a bedroom. It was an example of <i>L'art d\u00e9coratif</i>, a home within which Cubist art could be displayed in the comfort and style of modern, bourgeois life. Spectators at the Salon d'Automne passed through the full-scale 10-by-3-meter plaster model of the ground floor of the facade, designed by Duchamp-Villon.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> This architectural installation was subsequently exhibited at the 1913 <a href=\"/wiki/Armory_Show\" title=\"Armory Show\">Armory Show</a>, New York, Chicago and Boston,<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> listed in the catalogue of the New York exhibit as Raymond Duchamp-Villon, number 609, and entitled <i>\"Facade architectural, plaster\"</i> (<i>Fa\u00e7ade architecturale</i>).<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>For the occasion, an article entitled <i>Au Salon d'Automne \"Les Ind\u00e9pendants\"</i> was published in the French newspaper <i>Excelsior</i>, 2 Octobre 1912.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Excelsior_(journal)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Excelsior (journal)\">Excelsior</a> was the first publication to privilege photographic illustrations in the treatment of news media; shooting photographs and publishing images in order to tell news stories. As such <i>L'Excelsior</i> was a pioneer of <a href=\"/wiki/Photojournalism\" title=\"Photojournalism\">photojournalism</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"1913.E2.80.931914\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1913\u20131914\">1913\u20131914</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: 1913\u20131914\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Fresnaye_conquest_of_air.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Fresnaye_conquest_of_air.jpg/220px-Fresnaye_conquest_of_air.jpg\" width=\"220\" height=\"266\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Fresnaye_conquest_of_air.jpg/330px-Fresnaye_conquest_of_air.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Fresnaye_conquest_of_air.jpg/440px-Fresnaye_conquest_of_air.jpg 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"1545\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fresnaye_conquest_of_air.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a>, 1913, <i>The Conquest of the Air</i>, <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>, New York. Exhibited at the 1913 Salon d'Automne</div></div></div>\n<p>By 1913 the predominate tendency in modern art visible at the Salon d'Automne consisted of Cubism with a clear tendency towards abstraction. The trend to use brighter colors that had already begun in 1911 continued through 1912 and 1913. This exhibition, held from 15 November to 8 January 1914, was dominated by de La Fresnaye, Gleizes and Picabia. Works by Delaunay, Duchamp and L\u00e9ger were not exhibited.<sup id=\"cite_ref-Kubisme_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kubisme-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>The preface of the catalog was written by the French Socialist politician <a href=\"/wiki/Marcel_Sembat\" title=\"Marcel Sembat\">Marcel Sembat</a> who a year earlier\u2014against the outcry of <a href=\"/wiki/Jules-Louis_Breton\" title=\"Jules-Louis Breton\">Jules-Louis Breton</a> regarding the use of public funds to provide the venue (at the Salon d'Automne) to exhibit 'barbaric' art\u2014had defended the Cubists, and freedom of artistic expression in general, in the <a href=\"/wiki/National_Assembly_(France)\" title=\"National Assembly (France)\">National Assembly of France</a>.<sup id=\"cite_ref-Brooke,_Gleizes_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brooke,_Gleizes-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-David_Cottington_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington-43\">&#91;43&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>\"I do not in the least wish... to offer a defense of the principles of the cubist movement! In whose name would I present such a defense? I am not a painter... What I do defend is the principle of the freedom of artistic experimentation... My dear friend, when a picture seems bad to you, you have the incontestable right not to look at it, to go and look at others. But one doesn't call the police!\" (Marcel Sembat)<sup id=\"cite_ref-David_Cottington_43-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-David_Cottington-43\">&#91;43&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>This exhibition too made its flashing appearance in the news, when a nude by <a href=\"/wiki/Kees_van_Dongen\" title=\"Kees van Dongen\">Kees van Dongen</a> entitled <i>The Spanish Shawl</i> (<i>Woman with Pigeons</i> or <i>The Beggar of Love</i>) was ordered by the police to be removed from the Salon d'Automne. The same would happen in Rotterdam at the <a href=\"/wiki/Museum_Boijmans_Van_Beuningen\" title=\"Museum Boijmans Van Beuningen\">Museum Boijmans Van Beuningen</a> in 1949. The painting is now on display at the <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a>, Paris.<sup id=\"cite_ref-Kubisme_15-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kubisme-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"After_1918\">After 1918</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: After 1918\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:ModiS3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/ModiS3.jpg/170px-ModiS3.jpg\" width=\"170\" height=\"342\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/ModiS3.jpg/255px-ModiS3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/ModiS3.jpg/340px-ModiS3.jpg 2x\" data-file-width=\"398\" data-file-height=\"800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:ModiS3.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Amedeo Modigliani</a>, ca. 1912, <i>Female Head</i></div></div></div>\n<p>During <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> (1914 through 1918) no Salon d'Automne exhibition was held. It wasn't until the autumn of 1919 that the Salon d'Automne once again took place, from 1 November to 10 December, at the Grand Palais in Paris. Special attention, that is, a retrospective, was given to <a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a> who died on 9 October 1918. On display were 19 works by the French sculptor dated between 1906 and 1918.<sup id=\"cite_ref-Kubisme_15-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kubisme-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>After the war, the Salon d'Automne was dominated by the works of the <a href=\"/wiki/Montparnasse\" title=\"Montparnasse\">Montparnasse</a> painters such as <a href=\"/wiki/Marc_Chagall\" title=\"Marc Chagall\">Marc Chagall</a>, <a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Amedeo Modigliani</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a> and <a href=\"/wiki/Georges_Gimel\" title=\"Georges Gimel\">Georges Gimel</a>. The Polish expressionist painter <a href=\"/wiki/Henryk_Gotlib\" title=\"Henryk Gotlib\">Henryk Gotlib</a> also exhibited. <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a>, <a href=\"/wiki/Aristide_Maillol\" title=\"Aristide Maillol\">Aristide Maillol</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Despiau\" title=\"Charles Despiau\">Charles Despiau</a>, <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Ich%C3%A9\" title=\"Ren\u00e9 Ich\u00e9\">Ren\u00e9 Ich\u00e9</a> and <a href=\"/wiki/Ossip_Zadkine\" title=\"Ossip Zadkine\">Ossip Zadkine</a> emerged as new forces in sculpture.\n</p><p>In addition to painting and sculpture, the Salon included works in the <a href=\"/wiki/Decorative_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Decorative art\">decorative arts</a> such as the glassworks of <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Lalique\" title=\"Ren\u00e9 Lalique\">Ren\u00e9 Lalique</a>, <a href=\"/wiki/Julia_Bathory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Julia Bathory\">Julia Bathory</a> as well as architectural designs by <a href=\"/wiki/Le_Corbusier\" title=\"Le Corbusier\">Le Corbusier</a>. Still an exhibition of world importance, the Salon d'Automne is now into its 2nd century.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Avant-Garde_in_Paris\">The Avant-Garde in Paris</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: The Avant-Garde in Paris\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In an exhibition entitled <i>Picasso and the Avant-Garde in Paris</i> (February 24, 2010 - May 2, 2010),<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> the <a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a> showcased a partial reconstruction of the 1912 Salon d'Automne. Many of the works exhibited, however, had not been on display at the 1912 salon, while others exhibited in 1912 were conspicuously absent. The exhibition served to highlight the importance of the Salon Cubism\u2014usually pitted against Gallery Cubism as two opposing camps\u2014in developments and innovations of 20th-century painting and sculpture.\n</p>\n<h2><span id=\"1922.2C_Braque\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1922,_Braque\">1922, Braque</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: 1922, Braque\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Fourteen years after the rejection of <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a>'s <i>L'Estaque</i> paintings by the jury of the Salon d'Automne of 1908; Matisse, Rouault, Marquet, and <a href=\"/wiki/Charles-Fran%C3%A7ois-Prosper_Gu%C3%A9rin\" title=\"Charles-Fran\u00e7ois-Prosper Gu\u00e9rin\">Charles-Fran\u00e7ois-Prosper Gu\u00e9rin</a>, Braque was given the accolade of the <i>Salle d'Honneur</i> in 1922, without incident.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"1944.2C_Picasso_at_the_Salon_d.27Automne\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1944,_Picasso_at_the_Salon_d'Automne\">1944, Picasso at the Salon d'Automne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: 1944, Picasso at the Salon d&#039;Automne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Pablo_Picasso,_1921,_Head_of_a_woman,_pastel_on_paper,_65.1_x_50.2_cm,_Metropolitan_Museum_of_Art,_New_York.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/39/Pablo_Picasso%2C_1921%2C_Head_of_a_woman%2C_pastel_on_paper%2C_65.1_x_50.2_cm%2C_Metropolitan_Museum_of_Art%2C_New_York.jpg/220px-Pablo_Picasso%2C_1921%2C_Head_of_a_woman%2C_pastel_on_paper%2C_65.1_x_50.2_cm%2C_Metropolitan_Museum_of_Art%2C_New_York.jpg\" width=\"220\" height=\"287\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/39/Pablo_Picasso%2C_1921%2C_Head_of_a_woman%2C_pastel_on_paper%2C_65.1_x_50.2_cm%2C_Metropolitan_Museum_of_Art%2C_New_York.jpg/330px-Pablo_Picasso%2C_1921%2C_Head_of_a_woman%2C_pastel_on_paper%2C_65.1_x_50.2_cm%2C_Metropolitan_Museum_of_Art%2C_New_York.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/39/Pablo_Picasso%2C_1921%2C_Head_of_a_woman%2C_pastel_on_paper%2C_65.1_x_50.2_cm%2C_Metropolitan_Museum_of_Art%2C_New_York.jpg/440px-Pablo_Picasso%2C_1921%2C_Head_of_a_woman%2C_pastel_on_paper%2C_65.1_x_50.2_cm%2C_Metropolitan_Museum_of_Art%2C_New_York.jpg 2x\" data-file-width=\"534\" data-file-height=\"696\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pablo_Picasso,_1921,_Head_of_a_woman,_pastel_on_paper,_65.1_x_50.2_cm,_Metropolitan_Museum_of_Art,_New_York.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>, 1921, <i>Head of a woman</i>, pastel on paper, 65.1 x 50.2 cm, <a href=\"/wiki/Metropolitan_Museum_of_Art\" title=\"Metropolitan Museum of Art\">Metropolitan Museum of Art</a>, New York</div></div></div>\n<p>In a dramatic case of <i>situational <a href=\"/wiki/Irony\" title=\"Irony\">irony</a></i>, a room at the Salon d'Automne was dedicated to Picasso in 1944. During the crucial years of Cubism, between 1909 and 1914, the dealer <a href=\"/wiki/Daniel-Henry_Kahnweiler\" title=\"Daniel-Henry Kahnweiler\">Daniel-Henry Kahnweiler</a> forbade Braque and Picasso from exhibiting at both the Salon d'Automne and the Salon des Ind\u00e9pendants. He thought the salons were places of humor and ribaldry, of jokes, laughter and ridicule. Fearing that Cubism would not be taken seriously in such public exhibitions where thousands of spectators would assemble to see new creations, he signed exclusivity contracts with his artists, ensuring that their works could only be shown (and sold) in the privacy of his own gallery.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Liberation_of_Paris\" title=\"Liberation of Paris\">Liberation of Paris</a>, the first post-<a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> Salon d'Automne was to be held in the fall of 1944 in the newly freed capital. Picasso was given a room of his own that he filled with examples of his wartime production. It was a triumphant return for Picasso who had remained aloof from the art scene during the war. The exhibition however, was \"marred by disturbances that have remained unattributed\" according to Mich\u00e8le C. Cone (New York-based critic and historian, author of <i>French Modernisms: Perspectives on Art before, during and after Vichy</i>, Cambridge 2001). On Nov. 16, 1944, Matisse wrote a letter to Camoin: \"Have you seen the Picasso room? It is much talked about. There were demonstrations in the street against it. What success! If there is applause, whistle.\" One can guess who the demonstrators might have been, writes Cone, \"cronies of the Fauves, still ranting against the Judeo-Marxist decadent Picasso\".<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:WPVA-khamsa.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/WPVA-khamsa.svg/22px-WPVA-khamsa.svg.png\" width=\"22\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/WPVA-khamsa.svg/32px-WPVA-khamsa.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/WPVA-khamsa.svg/43px-WPVA-khamsa.svg.png 2x\" data-file-width=\"124\" data-file-height=\"160\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Visual_arts\" title=\"Portal:Visual arts\">Visual arts portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_art_salons_and_academies\" title=\"French art salons and academies\">French art salons and academies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salon_des_Refus%C3%A9s\" title=\"Salon des Refus\u00e9s\">Salon des Refus\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salon_(gathering)\" title=\"Salon (gathering)\">Salon (gathering)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Salon_1903-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Salon_1903_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salon_1903_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salon_1903_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salon_1903_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/cataloguedesouvr1903salo\">Salon d'automne; Soci\u00e9t\u00e9 du Salon d'automne</a>, Catalogue des ouvrages de peinture, sculpture, dessin, gravure, architecture et art d\u00e9coratif. Expos\u00e9s au Petit Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es, 1903</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Clausen-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clausen_2-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jsoUAAAAIAAJ&amp;pg=PA153\">Meredith L. Clausen, <i>Frantz Jourdain and the Samaritaine, D\u00e9coration &amp; le Rationalisme Architecturaux \u00e0 l'Exposition Universelle</i>, Leiden, E.J. Brill, 1987</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/90-04-07879-7\" title=\"Special:BookSources/90-04-07879-7\">90-04-07879-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Salon_1904-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Salon_1904_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salon_1904_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salon_1904_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salon_1904_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/cataloguedesouvr1904salo\">Salon d'automne; Soci\u00e9t\u00e9 du Salon d'automne</a>, Catalogue des ouvrages de peinture, sculpture, dessin, gravure, architecture et art d\u00e9coratif. Expos\u00e9s au Grand Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es, 1904</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gil_Blas,_17_October_1905-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gil_Blas,_17_October_1905_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gil_Blas,_17_October_1905_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Vauxcelles, Louis</a> (17 October 1905). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151229053045/http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7522165g/f6.item\">\"Le Salon d'Automne\"</a> &#91;The Fall Salon&#93;. <i><a href=\"/wiki/Gil_Blas\" title=\"Gil Blas\">Gil Blas</a></i> (in French). Paris: <a href=\"/wiki/Augustin-Alexandre_Dumont\" title=\"Augustin-Alexandre Dumont\">Augustin-Alexandre Dumont</a> (9500): Supplement, 6. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1149-9397\">1149-9397</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7522165g/f6.item.r=Donatello.zoom\">the original</a> on 2015-12-29<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-12-28</span></span>. <q>La candeur de ces bustes surprend, au milieu de l'orgie des tons purs&#160;: Donatello chez les fauves</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Gil+Blas&amp;rft.atitle=Le+Salon+d%27Automne&amp;rft.issue=9500&amp;rft.pages=Supplement%2C+6&amp;rft.date=1905-10-17&amp;rft.issn=1149-9397&amp;rft.aulast=Vauxcelles&amp;rft.aufirst=Louis&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fark%3A%2F12148%2Fbpt6k7522165g%2Ff6.item.r%3DDonatello.zoom&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalon+d%27Automne\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-oup-fauvism-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-oup-fauvism_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-oup-fauvism_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-oup-fauvism_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-oup-fauvism_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Chilver, Ian (Ed.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.enotes.com/oxford-art-encyclopedia/fauvism\">\"Fauvism\"</a>, The Oxford Dictionary of Art, Oxford University Press, 2004. Retrieved from enotes.com, 26 December 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Roberta_Smith\" title=\"Roberta Smith\">Smith, Roberta</a> (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2006/07/14/arts/design/14rous.html?_r=1&amp;oref=slogin&amp;pagewanted=print\">\"Henri Rousseau: In imaginary jungles, a terrible beauty lurks\"</a> <i>The New York Times</i>, 14 July 2006. Accessed 29 December 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/John_Elderfield\" title=\"John Elderfield\">John Elderfield</a>, The <i>\"Wild Beasts\" Fauvism and Its Affinities,</i> 1976, <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-87070-638-1\" title=\"Special:BookSources/0-87070-638-1\">0-87070-638-1</a>, p. 43</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Salon_1905-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Salon_1905_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salon_1905_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/cataloguedesouvr1905salo\">Salon d'automne; Soci\u00e9t\u00e9 du Salon d'automne</a>, Catalogue des ouvrages de peinture, sculpture, dessin, gravure, architecture et art d\u00e9coratif. Expos\u00e9s au Grand Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es, 1905</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Clement-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Clement_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clement_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clement_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=VcaMyvjUZhIC&amp;pg=PR23\">Russell T. Clement, <i>Les Fauves: A sourcebook</i>, Greenwood Press</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-313-28333-8\" title=\"Special:BookSources/0-313-28333-8\">0-313-28333-8</a>, 1994</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Salon_1906-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Salon_1906_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salon_1906_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salon_1906_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salon_1906_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/cataloguedesouvr1906salo\">Salon d'automne; Soci\u00e9t\u00e9 du Salon d'automne</a>, Catalogue des ouvrages de peinture, sculpture, dessin, gravure, architecture et art d\u00e9coratif. Expos\u00e9s au Grand Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es, 1906</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fran\u00e7ois Lespinasse, <i>Robert Antoine Pinchon: 1886&#8211;1943</i>, 1990, repr. Rouen: Association Les Amis de l'\u00c9cole de Rouen, 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782906130036\" title=\"Special:BookSources/9782906130036\">9782906130036</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=iTzniDD6EwAC&amp;pg=PA51\">Alex Danchev, <i>Georges Braque: A Life</i>, Arcade Publishing, Nov 15, 2005</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Daniel_Robbins-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Daniel_Robbins_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Daniel_Robbins_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Daniel Robbins, <i>Jean Metzinger: At the Center of Cubism</i>, 1985, Jean Metzinger in Retrospect, The University of Iowa Museum of Art, J. Paul Getty Trust, University of Washington Press, pp. 9-23</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Salon_1907-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Salon_1907_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salon_1907_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/cataloguedesouvr00salo\">Salon d'automne; Soci\u00e9t\u00e9 du Salon d'automne</a>, Catalogue des ouvrages de peinture, sculpture, dessin, gravure, architecture et art d\u00e9coratif. Expos\u00e9s au Grand Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es, 1907</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kubisme-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kubisme_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kubisme_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kubisme_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kubisme_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kubisme_15-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kubisme_15-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kubisme.info/kt324.html\">Salon d'Automne, Kubisme.info</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gleizes-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gleizes_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gleizes_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gleizes_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.peterbrooke.org.uk/a%26r/gltexts/epic\">Albert Gleizes, <i>The Epic, From immobile form to mobile form</i>, translation by Peter Brooke. Originally written by Gleizes in 1925 and published in a German version in 1928, under the title <i>Kubismus</i>, in a series called <i>Bauhausb\u00fccher</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Brooke,_Gleizes-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Brooke,_Gleizes_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Brooke,_Gleizes_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.peterbrooke.org.uk/a&amp;r/chronology\">Peter Brooke, <i>Albert Gleizes, Chronology of his life, 1881-1953</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean Metzinger, <i>Note sur la peinture</i>, Pan (Paris), October\u2013November 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mark Antliff, Patricia Dee Leighten, Cubism and Culture, Thames &amp; Hudson, 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Louis Vauxcelles, review of Salon d'Automne, <i>Arts et Industrie</i>, 1912; see too Escholier, <i>Nouveau Paris</i>, 1913</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=v2r0HrOZmCMC&amp;pg=PA97\">Douglas Cooper, <i>The Cubist Epoch</i>, Los Angeles County Museum of Art, Metropolitan Museum of Art, New York, N.Y., Phaidon Press, 1971</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kubisme.info/kt324.html\">Kubisme.info <i>Salon d'Automne</i> 1911</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dl.lib.brown.edu/mjp/render.php?view=mjp_object&amp;id=1165303701968750\">Huntley Carter, <i>Letters from Abroad, The Post-Expressionists</i>, The New Age, a weekly review of Politics, Literature, and Art, New series, Vol. 9. No. 26, London: The New Age Press, Ltd., Thursday October 26, 1911. p. 617</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/newspiritindrama00cart/newspiritindrama00cart_djvu.txt\">Huntly Carter, <i>The new spirit in drama &amp; art</i>, <i>The New Spirit in Painting</i>, New York, London: M. Kennerley, 1913</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7527626n/f1.item\">Louis Vauxcelles, <i>A travers les salons: promenades aux \u00ab&#160;Ind\u00e9pendants&#160;\u00bb</i>, Gil Blas, 18 March 1910</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-B\u00e9atrice_Joyeux-Prunel_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://histoiremesure.revues.org/index2333.html\">B\u00e9atrice Joyeux-Prunel, <i>Histoire &amp; Mesure</i>, no. XXII -1 (2007), Guerre et statistiques, <i>L'art de la mesure, Le Salon d'Automne (1903-1914), l'avant-garde, ses \u00e9tranger et la nation fran\u00e7aise</i></a> (The Art of Measure: The Salon d'Automne Exhibition (1903-1914), the Avant-Garde, its Foreigners and the French Nation), electronic distribution Caim for \u00c9ditions de l'EHESS (in French)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6470818j/f8.image\">Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. D\u00e9bats parlementaires. Chambre des d\u00e9put\u00e9s, 3 D\u00e9cembre 1912, pp. 2924-2929. Gallica, Biblioth\u00e8que nationale de France. Biblioth\u00e8que et Archives de l'Assembl\u00e9e nationale, 2012-7516</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1270-5942\">1270-5942</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Salon_d&#39;Automne_2012-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Salon_d&#39;Automne_2012_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salon_d&#39;Automne_2012_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salon-automne.com/wp-content/uploads/2013/01/catalogue-SA-2012.pdf\">Salon d'Automne 2012, exhibition catalogue</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gleizes_ca.1950-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gleizes_ca.1950_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gleizes_ca.1950_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gleizes_ca.1950_29-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gleizes_ca.1950_29-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Albert Gleizes, Letter from Gleizes to <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Dorival\" class=\"extiw\" title=\"fr:Bernard Dorival\">Bernard Dorival</a> (<a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a>, Paris) in preparation of the 1953 Cubism retrospective. See too Albert Gleizes, <i>Gen\u00e8se du Cubisme</i>, in <i>France</i>, 15 October 1950. The history of Cubism at the Salon d'Automne comprises an entire chapter.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marcel Sembat, <i>Matisse et son \u0153uvre</i>, Paris, NRF, 1920: See too <i>Henri Matisse, trente reproductions de peintures et dessins, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9es d'une \u00e9tude critique par Marcel Sembat, de notices biographiques et documentaires</i>, Paris, \u00c9ditions de la Nouvelle revue fran\u00e7aise, 1920</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-D\u00e9bats_parlementaires-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-D\u00e9bats_parlementaires_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6470818j/f8.image.r=1912%20%20Salon%20d%27Automne%20%20Chambre%20des%20d%C3%A9put%C3%A9s%20%20cubiste%20Assembl%C3%A9e%20Nationale.langFR\">Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. D\u00e9bats parlementaires. Chambre des d\u00e9put\u00e9s, 3 D\u00e9cembre 1912, pp. 2924-2929. Biblioth\u00e8que et Archives de l'Assembl\u00e9e nationale, 2012-7516</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:1270-5942\">1270-5942</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.assemblee-nationale.fr/histoire/marcel__sembat_1912.asp\">Assembl\u00e9e nationale, Marcel Sembat, \u00ab&#160;La libert\u00e9 d'\u00eatre cubiste&#160;\u00bb, Discours \u00e0 la Chambre des d\u00e9put\u00e9s</a>, 3 d\u00e9cembre 1912</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.assemblee-nationale.fr/histoire/sembat-cubisme-page1.asp\">Assembl\u00e9e nationale, Brouillon du discours prononc\u00e9 pour d\u00e9fendre le Salon d'Automne \u00e0 la Chambre des d\u00e9put\u00e9s</a>, 3 d\u00e9cembre 1912 [Draft of the speech to defend the Salon d'Automne in the Chamber of Deputies, December 3, 1912\nmanuscript paper]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-assembly-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-assembly_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.assemblee-nationale.fr/sycomore/fiche.asp?num_dept=6379\">National Assembly biography</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Joel Colton, <i>Leon Blum: Humanist in Politics</i>, Duke University Press, 1987, p. 37 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=gywIQ-h-DAIC&amp;pg=PA37\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.learn.columbia.edu/monographs/picmon/pdf/art_hum_reading_46.pdf\">Albert Gleizes and Jean Metzinge, excerpt from <i>Du Cubisme</i>, 1912</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vlY6SLmg-xEC&amp;pg=PA161\">Christopher Green, <i>Art in France: 1900-1940, Chapter 8, Modern Spaces; Modern Objects; Modern People, 2000</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kubisme.info/kt324a.html\">La Maison Cubiste, 1912</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130313233214/http://www.kubisme.info/kt324a.html\">Archived</a> 2013-03-13 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kubisme.info/kt315s.html\">Kubistische werken op de Armory Show</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aaa.si.edu/collections/images/detail/detail-duchampvillons-faade-architecturale-14604\">Duchamp-Villon's <i>Fa\u00e7ade architecturale</i>, 1913</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/catnter00unse/catnter00unse_djvu.txt\">\"Catalogue of international exhibition of modern art: at the Armory of the Sixty-ninth Infantry, 1913, Duchamp-Villon, Raymond, <i>Facade Architectural</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kubisme.info/kt324.html\">Salon d'Automne 1912, page from <i>Excelsior</i> reproduced</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-David_Cottington-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-David_Cottington_43-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-David_Cottington_43-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KFGgxn7lfq0C&amp;pg=PR11\">David Cottington, 2004, Cubism and its Histories</a>, Chapter 1, Cubism, the avant-garde and the liberal Republic, p. 3, Manchester University Press</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Patrick F. Barrer: <i>Quand l'art du XXe si\u00e8cle \u00e9tait con\u00e7u par les inconnus</i>, pp. 93-101, gives an account of the debate</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.philamuseum.org/exhibitions/354.html\"><i>Picasso and the Avant-Garde in Paris</i>, Philadelphia Museum of Art, February 24, 2010 - May 2, 2010</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=iTzniDD6EwAC&amp;pg=PR123\">Alex Danchev, <i>Georges Braque: A Life</i>, Arcade Publishing, 15 nov. 2005</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=5aN9MriMKsE\">Michael Taylor, curator of the Philadelphia Museum of Art, speaks in a video about the Salon d'Automne</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artnet.com/magazineus/books/cone/cone12-19-05.asp\">Michele C. Cone, <i>Matisse and the Nationalism of Vichy, 1940-1944</i>, artnet Magazine</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Utley, Gertje R. (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=uo0aegArJgUC&amp;pg=PA50&amp;lpg=PA50&amp;dq=%22Bull%27s+head%22+picasso+%22Mus%C3%A9e+Picasso%22&amp;source=bl&amp;ots=YhxtApSeVW&amp;sig=WfN-w4qtsE1ycxEWpbbm14YuEhI&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=7I2EULu8IdCp0AW0woGoBQ&amp;ved=0CEgQ6AEwCDge#v=onepage&amp;q=%22Bull%27s%20head%22%20picasso%20%22Mus%C3%A9e%20Picasso%22&amp;f=false\"><i>Pablo Picasso: The Communist Years</i></a>. Yale University Press. pp.&#160;49\u201350. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-300-08251-7\" title=\"Special:BookSources/0-300-08251-7\">0-300-08251-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pablo+Picasso%3A+The+Communist+Years&amp;rft.pages=49-50&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=0-300-08251-7&amp;rft.aulast=Utley&amp;rft.aufirst=Gertje+R.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Duo0aegArJgUC%26pg%3DPA50%26lpg%3DPA50%26dq%3D%2522Bull%2527s%2Bhead%2522%2Bpicasso%2B%2522Mus%25C3%25A9e%2BPicasso%2522%26source%3Dbl%26ots%3DYhxtApSeVW%26sig%3DWfN-w4qtsE1ycxEWpbbm14YuEhI%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3D7I2EULu8IdCp0AW0woGoBQ%26ved%3D0CEgQ6AEwCDge%23v%3Donepage%26q%3D%2522Bull%2527s%2520head%2522%2520picasso%2520%2522Mus%25C3%25A9e%2520Picasso%2522%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalon+d%27Automne\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_d%27Automne&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/cataloguedesouvr1903salo\">1903 Salon d'automne; Soci\u00e9t\u00e9 du Salon d'automne</a>, Catalogue des ouvrages de peinture, sculpture, dessin, gravure, architecture et art d\u00e9coratif. Expos\u00e9s au Petit Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es, 1903</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/cataloguedesouvr1904salo\">1904 Salon d'automne; Soci\u00e9t\u00e9 du Salon d'automne</a>, Catalogue des ouvrages de peinture, sculpture, dessin, gravure, architecture et art d\u00e9coratif. Expos\u00e9s au Grand Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es, 1904</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/cataloguedesouvr1905salo\">1905 Salon d'automne; Soci\u00e9t\u00e9 du Salon d'automne</a>, Catalogue des ouvrages de peinture, sculpture, dessin, gravure, architecture et art d\u00e9coratif. Expos\u00e9s au Grand Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es, 1905</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/cataloguedesouvr1906salo\">1906 Salon d'automne; Soci\u00e9t\u00e9 du Salon d'automne</a>, Catalogue des ouvrages de peinture, sculpture, dessin, gravure, architecture et art d\u00e9coratif. Expos\u00e9s au Grand Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es, 1906</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/cataloguedesouvr00salo\">1907 Salon d'automne; Soci\u00e9t\u00e9 du Salon d'automne</a>, Catalogue des ouvrages de peinture, sculpture, dessin, gravure, architecture et art d\u00e9coratif. Expos\u00e9s au Petit Palais des Champs-\u00c9lys\u00e9es, 1907</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salon-automne.com/en/\">Official site of the Salon d'Automne</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nga.gov.au/Research/Salons.cfm#chron\">Timeline of the Paris salons</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aaa.si.edu/collections/viewer/salon-d-automne-8797\"><i>Salon d' Automne</i>, 1905. Catalog for the 3rd exhibition of the <i>Salon d' Automne</i> at the Grand Palais des Champs-Elys\u00e9es</a>, Paris, France. Miscellaneous art exhibition catalog collection, Archives of American Art, Smithsonian Institution</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/cb32738027f/date\">Catalogue illustr\u00e9 du Salon d'Automne, 1879 \u2013 1907</a>. Gallica, Biblioth\u00e8que nationale de France</li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Avant-garde_movements\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Avant-garde\" title=\"Template:Avant-garde\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Avant-garde\" title=\"Template talk:Avant-garde\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Avant-garde&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Avant-garde_movements\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">Avant-garde</a> movements</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Visual art</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">Abstract expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_%26_Language\" title=\"Art &amp; Language\">Art &amp; Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conceptual_art\" title=\"Conceptual art\">Conceptual art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constructivism_(art)\" title=\"Constructivism (art)\">Constructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Cubism\" title=\"Proto-Cubism\">Proto-Cubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubo-Futurism\" title=\"Cubo-Futurism\">Cubo-Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dev%C4%9Btsil\" title=\"Dev\u011btsil\">Dev\u011btsil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-impressionism\" title=\"Neo-impressionism\">Neo-Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Post-Impressionism\" title=\"Post-Impressionism\">Post-Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Color_Field\" title=\"Color Field\">Color Field</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Incoherents\" title=\"Incoherents\">Incoherents</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyrical_abstraction\" title=\"Lyrical abstraction\">Lyrical Abstraction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mail_art\" title=\"Mail art\">Mail art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minimalism_(visual_arts)\" title=\"Minimalism (visual arts)\">Minimalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mir_iskusstva\" title=\"Mir iskusstva\">Mir iskusstva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neue_Slowenische_Kunst\" title=\"Neue Slowenische Kunst\">Neue Slowenische Kunst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soviet_Nonconformist_Art\" title=\"Soviet Nonconformist Art\">Nonconformism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pop_art\" title=\"Pop art\">Pop art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rayonism\" title=\"Rayonism\">Rayonism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suprematism\" title=\"Suprematism\">Suprematism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vorticism\" title=\"Vorticism\">Vorticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nouveau_r%C3%A9alisme\" title=\"Nouveau r\u00e9alisme\">Nouveau r\u00e9alisme</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Literature and poetry</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Acmeist_poetry\" title=\"Acmeist poetry\">Acmeism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angry_Penguins\" title=\"Angry Penguins\">Angry Penguins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Asemic_writing\" title=\"Asemic writing\">Asemic writing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyberpunk\" title=\"Cyberpunk\">Cyberpunk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ego-Futurism\" title=\"Ego-Futurism\">Ego-Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Experimental_literature\" title=\"Experimental literature\">Experimental literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flarf_poetry\" title=\"Flarf poetry\">Flarf poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungry_generation\" title=\"Hungry generation\">Hungry generation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imaginism\" title=\"Imaginism\">Imaginism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_poets\" title=\"Language poets\">Language poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neoteric\" title=\"Neoteric\">Neoteric</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nouveau_roman\" title=\"Nouveau roman\">Nouveau roman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oberiu\" title=\"Oberiu\">Oberiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oulipo\" title=\"Oulipo\">Oulipo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ultraist_movement\" title=\"Ultraist movement\">Ultra\u00edsmo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visual_poetry\" title=\"Visual poetry\">Visual poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaum\" title=\"Zaum\">Zaum</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Avant-garde_music\" title=\"Avant-garde music\">Music</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By style</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Avant-garde_jazz\" title=\"Avant-garde jazz\">Jazz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avant-garde_metal\" title=\"Avant-garde metal\">Metal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avant-pop\" title=\"Avant-pop\">Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Experimental_rock\" title=\"Experimental rock\">Rock</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Avant-prog\" title=\"Avant-prog\">Prog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avant-punk\" title=\"Avant-punk\">Punk</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Others</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aleatoric_music\" title=\"Aleatoric music\">Aleatoric music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ars_subtilior\" title=\"Ars subtilior\">Ars subtilior</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atonality\" title=\"Atonality\">Atonal music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drone_music\" title=\"Drone music\">Drone music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Electroacoustic_music\" title=\"Electroacoustic music\">Electroacoustic music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Electronic_music\" title=\"Electronic music\">Electronic music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Experimental_pop\" title=\"Experimental pop\">Experimental pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Free_jazz\" title=\"Free jazz\">Free jazz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurism_(music)\" title=\"Futurism (music)\">Futurism (music)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Industrial_music\" title=\"Industrial music\">Industrial music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Microtonal_music\" title=\"Microtonal music\">Microtonal music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minimal_music\" title=\"Minimal music\">Minimal music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Musique_concr%C3%A8te\" title=\"Musique concr\u00e8te\">Musique concr\u00e8te</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Complexity\" title=\"New Complexity\">New Complexity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/No_wave\" title=\"No wave\">No wave</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noise_music\" title=\"Noise music\">Noise music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Post-rock\" title=\"Post-rock\">Post-rock</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rock_in_Opposition\" title=\"Rock in Opposition\">Rock in Opposition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Viennese_School\" title=\"Second Viennese School\">Second Viennese School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serialism\" title=\"Serialism\">Serialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spectral_music\" title=\"Spectral music\">Spectral music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stochastic#Music\" title=\"Stochastic\">Stochastic music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sound_mass\" title=\"Sound mass\">Textural music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Totalism\" title=\"Totalism\">Totalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Twelve-tone_technique\" title=\"Twelve-tone technique\">Twelve-tone technique</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Cinema and theatre</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cin%C3%A9ma_pur\" title=\"Cin\u00e9ma pur\">Cin\u00e9ma pur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dogme_95\" title=\"Dogme 95\">Dogme 95</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drop_Art\" title=\"Drop Art\">Drop Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Epic_theatre\" title=\"Epic theatre\">Epic theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remodernist_film\" title=\"Remodernist film\">Remodernist film</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Structural_film\" title=\"Structural film\">Structural film</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theatre_of_the_Absurd\" title=\"Theatre of the Absurd\">Theatre of the Absurd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theatre_of_Cruelty\" title=\"Theatre of Cruelty\">Theatre of Cruelty</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">General</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bauhaus\" title=\"Bauhaus\">Bauhaus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constructivism_(art)\" title=\"Constructivism (art)\">Constructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fluxus\" title=\"Fluxus\">Fluxus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lettrism\" title=\"Lettrism\">Lettrism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minimalism\" title=\"Minimalism\">Minimalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postminimalism\" title=\"Postminimalism\">Postminimalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-minimalism\" title=\"Neo-minimalism\">Neo-minimalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Dada\" title=\"Neo-Dada\">Neo-Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neoism\" title=\"Neoism\">Neoism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postmodernism\" title=\"Postmodernism\">Postmodernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Late_modernism\" title=\"Late modernism\">Late modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Primitivism\" title=\"Primitivism\">Primitivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_Futurism\" title=\"Russian Futurism\">Russian Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_symbolism\" title=\"Russian symbolism\">Russian symbolism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Situationist_International\" title=\"Situationist International\">Situationist International</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_realism\" title=\"Social realism\">Social realism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socialist_realism\" title=\"Socialist realism\">Socialist realism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><img alt=\"Wikipedia book\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Symbol_book_class2.svg/16px-Symbol_book_class2.svg.png\" title=\"Wikipedia book\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Symbol_book_class2.svg/23px-Symbol_book_class2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Symbol_book_class2.svg/31px-Symbol_book_class2.svg.png 2x\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"185\" /> <b><a href=\"/wiki/Book:Avant-garde\" title=\"Book:Avant-garde\">Book</a></b></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Art_movements\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Western_art_movements\" title=\"Template:Western art movements\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Western_art_movements\" title=\"Template talk:Western art movements\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Western_art_movements&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Art_movements\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Art_movement\" title=\"Art movement\">Art movements</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Medieval_art\" title=\"Medieval art\">Medieval</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Early_Christian_art_and_architecture\" title=\"Early Christian art and architecture\">Early Christian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Migration_Period_art\" title=\"Migration Period art\">Migration Period</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anglo-Saxon_art\" title=\"Anglo-Saxon art\">Anglo-Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visigothic_art_and_architecture\" title=\"Visigothic art and architecture\">Visigothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pre-Romanesque_art_and_architecture\" title=\"Pre-Romanesque art and architecture\">Pre-Romanesque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Insular_art\" title=\"Insular art\">Insular</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viking_art\" title=\"Viking art\">Viking</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Byzantine_art\" title=\"Byzantine art\">Byzantine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Merovingian_art\" title=\"Merovingian art\">Merovingian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carolingian_art\" title=\"Carolingian art\">Carolingian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottonian_art\" title=\"Ottonian art\">Ottonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanesque_art\" title=\"Romanesque art\">Romanesque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norman-Arab-Byzantine_culture\" title=\"Norman-Arab-Byzantine culture\">Norman-Sicilian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gothic_art\" title=\"Gothic art\">Gothic</a>  (<a href=\"/wiki/International_Gothic\" title=\"International Gothic\">International Gothic</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Renaissance_art\" title=\"Renaissance art\">Renaissance</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Italian_Renaissance_painting\" title=\"Italian Renaissance painting\">Italian Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Netherlandish_painting\" title=\"Early Netherlandish painting\">Early Netherlandish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Renaissance\" title=\"German Renaissance\">German Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antwerp_Mannerism\" title=\"Antwerp Mannerism\">Antwerp Mannerists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danube_school\" title=\"Danube school\">Danube school</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_Renaissance\" title=\"High Renaissance\">High Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanism_(painting)\" title=\"Romanism (painting)\">Romanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mannerism\" title=\"Mannerism\">Mannerism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/School_of_Fontainebleau\" title=\"School of Fontainebleau\">Fontainebleau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Northern_Mannerism\" title=\"Northern Mannerism\">Northern Mannerism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flemish_Baroque_painting\" title=\"Flemish Baroque painting\">Flemish Baroque</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\">17th century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caravaggisti\" title=\"Caravaggisti\">Caravaggisti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Classicism\" title=\"Classicism\">Classicism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_Golden_Age_painting\" title=\"Dutch Golden Age painting\">Dutch Golden Age</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\">18th century</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rococo\" title=\"Rococo\">Rococo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neoclassicism\" title=\"Neoclassicism\">Neoclassicism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\">19th century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Na%C3%AFve_art\" title=\"Na\u00efve art\">Na\u00efve</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazarene_movement\" title=\"Nazarene movement\">Nazarene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Realism_(arts)\" title=\"Realism (arts)\">Realism</a> / <a href=\"/wiki/Realism_(art_movement)\" title=\"Realism (art movement)\">Realism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historicism_(art)\" title=\"Historicism (art)\">Historicism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biedermeier\" title=\"Biedermeier\">Biedermeier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gr%C3%BCnderzeit\" title=\"Gr\u00fcnderzeit\">Gr\u00fcnderzeit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbizon_school\" title=\"Barbizon school\">Barbizon school</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pre-Raphaelite_Brotherhood\" title=\"Pre-Raphaelite Brotherhood\">Pre-Raphaelites</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Academic_art\" title=\"Academic art\">Academic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aestheticism\" title=\"Aestheticism\">Aestheticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Decadent_movement\" title=\"Decadent movement\">Decadent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macchiaioli\" title=\"Macchiaioli\">Macchiaioli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peredvizhniki\" title=\"Peredvizhniki\">Peredvizhniki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Post-Impressionism\" title=\"Post-Impressionism\">Post-Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-impressionism\" title=\"Neo-impressionism\">Neo-impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pointillism\" title=\"Pointillism\">Pointillism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cloisonnism\" title=\"Cloisonnism\">Cloisonnism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Nabis\" title=\"Les Nabis\">Les Nabis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Synthetism\" title=\"Synthetism\">Synthetism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalighat_painting\" title=\"Kalighat painting\">Kalighat painting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hudson_River_School\" title=\"Hudson River School\">Hudson River School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Costumbrismo\" title=\"Costumbrismo\">Costumbrismo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/20th-century_art\" title=\"20th-century art\">20th century</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arts_and_Crafts_movement\" title=\"Arts and Crafts movement\">Arts and Crafts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neue_K%C3%BCnstlervereinigung_M%C3%BCnchen\" title=\"Neue K\u00fcnstlervereinigung M\u00fcnchen\">Neue K\u00fcnstlervereinigung M\u00fcnchen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metaphysical_art\" title=\"Metaphysical art\">Metaphysical art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rayonism\" title=\"Rayonism\">Rayonism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Der_Blaue_Reiter\" title=\"Der Blaue Reiter\">Der Blaue Reiter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orphism_(art)\" title=\"Orphism (art)\">Orphism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Synchromism\" title=\"Synchromism\">Synchromism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vorticism\" title=\"Vorticism\">Vorticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suprematism\" title=\"Suprematism\">Suprematism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ashcan_School\" title=\"Ashcan School\">Ashcan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purism\" title=\"Purism\">Purism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bauhaus\" title=\"Bauhaus\">Bauhaus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kinetic_art\" title=\"Kinetic art\">Kinetic art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Objectivity\" title=\"New Objectivity\">New Objectivity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neues_Sehen\" title=\"Neues Sehen\">Neues Sehen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Fauvism\" title=\"Neo-Fauvism\">Neo-Fauvism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Precisionism\" title=\"Precisionism\">Precisionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scuola_Romana\" title=\"Scuola Romana\">Scuola Romana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Typographic_Style\" title=\"International Typographic Style\">International Typographic Style</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_realism\" title=\"Social realism\">Social realism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">Abstract expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vienna_School_of_Fantastic_Realism\" title=\"Vienna School of Fantastic Realism\">Vienna School of Fantastic Realism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Color_Field\" title=\"Color Field\">Color Field</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyrical_abstraction\" title=\"Lyrical abstraction\">Lyrical abstraction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tachisme\" title=\"Tachisme\">Tachisme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/COBRA_(avant-garde_movement)\" title=\"COBRA (avant-garde movement)\">COBRA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Action_painting\" title=\"Action painting\">Action painting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_media_art\" title=\"New media art\">New media art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Letterist_International\" title=\"Letterist International\">Letterist International</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pop_art\" title=\"Pop art\">Pop art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Situationist_International\" title=\"Situationist International\">Situationist International</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lettrism\" title=\"Lettrism\">Lettrism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Dada\" title=\"Neo-Dada\">Neo-Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Op_art\" title=\"Op art\">Op art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nouveau_r%C3%A9alisme\" title=\"Nouveau r\u00e9alisme\">Nouveau r\u00e9alisme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_%26_Language\" title=\"Art &amp; Language\">Art &amp; Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conceptual_art\" title=\"Conceptual art\">Conceptual art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Land_art\" title=\"Land art\">Land art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_art\" title=\"Systems art\">Systems art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Video_art\" title=\"Video art\">Video art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minimalism_(visual_arts)\" title=\"Minimalism (visual arts)\">Minimalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fluxus\" title=\"Fluxus\">Fluxus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Photorealism\" title=\"Photorealism\">Photorealism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Performance_art\" title=\"Performance art\">Performance art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Installation_art\" title=\"Installation art\">Installation art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Endurance_art\" title=\"Endurance art\">Endurance art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Outsider_art\" title=\"Outsider art\">Outsider art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-expressionism\" title=\"Neo-expressionism\">Neo-expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lowbrow_(art_movement)\" title=\"Lowbrow (art movement)\">Lowbrow</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Young_British_Artists\" title=\"Young British Artists\">Young British Artists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amazonian_pop_art\" title=\"Amazonian pop art\">Amazonian pop art</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\">21st century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Art_intervention\" title=\"Art intervention\">Art intervention</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hyperrealism_(visual_arts)\" title=\"Hyperrealism (visual arts)\">Hyperrealism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-futurism\" title=\"Neo-futurism\">Neo-futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stuckism\" title=\"Stuckism\">Stuckism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sound_art\" title=\"Sound art\">Sound art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Superstroke\" title=\"Superstroke\">Superstroke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Superflat\" title=\"Superflat\">Superflat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Relational_art\" title=\"Relational art\">Relational art</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\">Related articles</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_art_movements\" title=\"List of art movements\">List of art movements</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feminist_art_movement\" title=\"Feminist art movement\">Feminist art movement</a> (<a href=\"/wiki/Feminist_art_movement_in_the_United_States\" title=\"Feminist art movement in the United States\">in the US</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">Modern art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Late_modernism\" title=\"Late modernism\">Late modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postmodern_art\" title=\"Postmodern art\">Postmodern art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">Avant-garde</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Modernism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Modernism\" title=\"Template:Modernism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Modernism\" title=\"Template talk:Modernism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Modernism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Modernism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Milestones</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Le_D%C3%A9jeuner_sur_l%E2%80%99herbe\" title=\"Le D\u00e9jeuner sur l\u2019herbe\">Le D\u00e9jeuner sur l\u2019herbe</a></i> (1862-63)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Olympia_(Manet)\" title=\"Olympia (Manet)\">Olympia</a></i> (1863)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Sunday_Afternoon_on_the_Island_of_La_Grande_Jatte\" title=\"A Sunday Afternoon on the Island of La Grande Jatte\">A Sunday Afternoon on the Island of La Grande Jatte</a></i> (1886)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mont_Sainte-Victoire_(C%C3%A9zanne)\" title=\"Mont Sainte-Victoire (C\u00e9zanne)\">Mont Sainte-Victoir</a></i> (1887)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Starry_Night\" title=\"The Starry Night\">The Starry Night</a></i> (1889)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ubu_Roi\" title=\"Ubu Roi\">Ubu Roi</a></i> (1896)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Verkl%C3%A4rte_Nacht\" title=\"Verkl\u00e4rte Nacht\">Verkl\u00e4rte Nacht</a></i> (1899)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_bonheur_de_vivre\" title=\"Le bonheur de vivre\">Le bonheur de vivre</a></i> (1905-1906)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Les_Demoiselles_d%27Avignon\" title=\"Les Demoiselles d&#39;Avignon\">Les Demoiselles d'Avignon</a></i> (1907)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dance_(Matisse)\" title=\"Dance (Matisse)\">The Dance</a></i> (1909-10)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Firebird\" title=\"The Firebird\">The Firebird</a></i> (1910)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Afternoon_of_a_Faun_(Nijinsky)\" title=\"Afternoon of a Faun (Nijinsky)\">Afternoon of a Faun</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nude_Descending_a_Staircase,_No._2\" title=\"Nude Descending a Staircase, No. 2\">Nude Descending a Staircase, No. 2</a></i> (1912)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Rite_of_Spring\" title=\"The Rite of Spring\">The Rite of Spring</a></i> (1913)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/In_Search_of_Lost_Time\" title=\"In Search of Lost Time\">In Search of Lost Time</a></i> (1913\u20131927)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Metamorphosis\" title=\"The Metamorphosis\">The Metamorphosis</a></i> (1915)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Black_Square_(painting)\" title=\"Black Square (painting)\">Black Square</a></i> (1915)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fountain_(Duchamp)\" title=\"Fountain (Duchamp)\">Fountain</a></i> (1917)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cabinet_of_Dr._Caligari\" title=\"The Cabinet of Dr. Caligari\">The Cabinet of Dr. Caligari</a></i> (1920)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Six_Characters_in_Search_of_an_Author\" title=\"Six Characters in Search of an Author\">Six Characters in Search of an Author</a></i> (1921)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ulysses_(novel)\" title=\"Ulysses (novel)\">Ulysses</a></i> (1922)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Waste_Land\" title=\"The Waste Land\">The Waste Land</a></i> (1922)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Magic_Mountain\" title=\"The Magic Mountain\">The Magic Mountain</a></i> (1924)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Battleship_Potemkin\" title=\"Battleship Potemkin\">Battleship Potemkin</a></i> (1925)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Sun_Also_Rises\" title=\"The Sun Also Rises\">The Sun Also Rises</a></i> (1926)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Threepenny_Opera\" title=\"The Threepenny Opera\">The Threepenny Opera</a></i> (1928)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Sound_and_the_Fury\" title=\"The Sound and the Fury\">The Sound and the Fury</a></i> (1929)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Un_Chien_Andalou\" title=\"Un Chien Andalou\">Un Chien Andalou</a></i> (1929)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Savoye\" title=\"Villa Savoye\">Villa Savoye</a> (1931)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Blue_Lotus\" title=\"The Blue Lotus\">The Blue Lotus</a></i> (1936)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fallingwater\" title=\"Fallingwater\">Fallingwater</a> (1936)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Waiting_for_Godot\" title=\"Waiting for Godot\">Waiting for Godot</a></i> (1953)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Literary_modernism\" title=\"Literary modernism\">Literature</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Djuna_Barnes\" title=\"Djuna Barnes\">Djuna Barnes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tadeusz_Borowski\" title=\"Tadeusz Borowski\">Tadeusz Borowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mikhail_Bulgakov\" title=\"Mikhail Bulgakov\">Mikhail Bulgakov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Chekhov\" title=\"Anton Chekhov\">Anton Chekhov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Conrad\" title=\"Joseph Conrad\">Joseph Conrad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_D%C3%B6blin\" title=\"Alfred D\u00f6blin\">Alfred D\u00f6blin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/E._M._Forster\" title=\"E. M. Forster\">E. M. Forster</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Faulkner\" title=\"William Faulkner\">William Faulkner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustave_Flaubert\" title=\"Gustave Flaubert\">Gustave Flaubert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ford_Madox_Ford\" title=\"Ford Madox Ford\">Ford Madox Ford</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Gide\" title=\"Andr\u00e9 Gide\">Andr\u00e9 Gide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Knut_Hamsun\" title=\"Knut Hamsun\">Knut Hamsun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaroslav_Ha%C5%A1ek\" title=\"Jaroslav Ha\u0161ek\">Jaroslav Ha\u0161ek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernest_Hemingway\" title=\"Ernest Hemingway\">Ernest Hemingway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Hesse\" title=\"Hermann Hesse\">Hermann Hesse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Joyce\" title=\"James Joyce\">James Joyce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Kafka\" title=\"Franz Kafka\">Franz Kafka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Koestler\" title=\"Arthur Koestler\">Arthur Koestler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D._H._Lawrence\" title=\"D. H. Lawrence\">D. H. Lawrence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wyndham_Lewis\" title=\"Wyndham Lewis\">Wyndham Lewis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Mann\" title=\"Thomas Mann\">Thomas Mann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Katherine_Mansfield\" title=\"Katherine Mansfield\">Katherine Mansfield</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Filippo_Tommaso_Marinetti\" title=\"Filippo Tommaso Marinetti\">Filippo Tommaso Marinetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guy_de_Maupassant\" title=\"Guy de Maupassant\">Guy de Maupassant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Musil\" title=\"Robert Musil\">Robert Musil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Katherine_Anne_Porter\" title=\"Katherine Anne Porter\">Katherine Anne Porter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Proust\" title=\"Marcel Proust\">Marcel Proust</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gertrude_Stein\" title=\"Gertrude Stein\">Gertrude Stein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italo_Svevo\" title=\"Italo Svevo\">Italo Svevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virginia_Woolf\" title=\"Virginia Woolf\">Virginia Woolf</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Modernist_poetry\" title=\"Modernist poetry\">Poetry</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anna_Akhmatova\" title=\"Anna Akhmatova\">Anna Akhmatova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Aldington\" title=\"Richard Aldington\">Richard Aldington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W._H._Auden\" title=\"W. H. Auden\">W. H. Auden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Baudelaire\" title=\"Charles Baudelaire\">Charles Baudelaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luca_Caragiale\" title=\"Luca Caragiale\">Luca Caragiale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantine_P._Cavafy\" title=\"Constantine P. Cavafy\">Constantine P. Cavafy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blaise_Cendrars\" title=\"Blaise Cendrars\">Blaise Cendrars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hart_Crane\" title=\"Hart Crane\">Hart Crane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H.D.\" title=\"H.D.\">H.D.</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Desnos\" title=\"Robert Desnos\">Robert Desnos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T._S._Eliot\" title=\"T. S. Eliot\">T. S. Eliot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odysseas_Elytis\" title=\"Odysseas Elytis\">Odysseas Elytis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F._S._Flint\" title=\"F. S. Flint\">F. S. Flint</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_George\" title=\"Stefan George\">Stefan George</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Jacob\" title=\"Max Jacob\">Max Jacob</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amy_Lowell\" title=\"Amy Lowell\">Amy Lowell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Lowell\" title=\"Robert Lowell\">Robert Lowell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mina_Loy\" title=\"Mina Loy\">Mina Loy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St%C3%A9phane_Mallarm%C3%A9\" title=\"St\u00e9phane Mallarm\u00e9\">St\u00e9phane Mallarm\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marianne_Moore\" title=\"Marianne Moore\">Marianne Moore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilfred_Owen\" title=\"Wilfred Owen\">Wilfred Owen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Octavio_Paz\" title=\"Octavio Paz\">Octavio Paz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Pessoa\" title=\"Fernando Pessoa\">Fernando Pessoa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ezra_Pound\" title=\"Ezra Pound\">Ezra Pound</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lionel_Richard\" title=\"Lionel Richard\">Lionel Richard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rainer_Maria_Rilke\" title=\"Rainer Maria Rilke\">Rainer Maria Rilke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Rimbaud\" title=\"Arthur Rimbaud\">Arthur Rimbaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giorgos_Seferis\" title=\"Giorgos Seferis\">Giorgos Seferis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wallace_Stevens\" title=\"Wallace Stevens\">Wallace Stevens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dylan_Thomas\" title=\"Dylan Thomas\">Dylan Thomas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Val%C3%A9ry\" title=\"Paul Val\u00e9ry\">Paul Val\u00e9ry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Carlos_Williams\" title=\"William Carlos Williams\">William Carlos Williams</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W._B._Yeats\" title=\"W. B. Yeats\">W. B. Yeats</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">Visual art</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Josef_Albers\" title=\"Josef Albers\">Josef Albers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Arp\" title=\"Jean Arp\">Jean Arp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balthus\" title=\"Balthus\">Balthus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Bellows\" title=\"George Bellows\">George Bellows</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Umberto_Boccioni\" title=\"Umberto Boccioni\">Umberto Boccioni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Bonnard\" title=\"Pierre Bonnard\">Pierre Bonnard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Calder\" title=\"Alexander Calder\">Alexander Calder</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Cassatt\" title=\"Mary Cassatt\">Mary Cassatt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc_Chagall\" title=\"Marc Chagall\">Marc Chagall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giorgio_de_Chirico\" title=\"Giorgio de Chirico\">Giorgio de Chirico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camille_Claudel\" title=\"Camille Claudel\">Camille Claudel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Cornell\" title=\"Joseph Cornell\">Joseph Cornell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edgar_Degas\" title=\"Edgar Degas\">Edgar Degas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raoul_Dufy\" title=\"Raoul Dufy\">Raoul Dufy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Willem_de_Kooning\" title=\"Willem de Kooning\">Willem de Kooning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Demuth\" title=\"Charles Demuth\">Charles Demuth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Otto_Dix\" title=\"Otto Dix\">Otto Dix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theo_van_Doesburg\" title=\"Theo van Doesburg\">Theo van Doesburg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Ensor\" title=\"James Ensor\">James Ensor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacob_Epstein\" title=\"Jacob Epstein\">Jacob Epstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Gauguin\" title=\"Paul Gauguin\">Paul Gauguin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alberto_Giacometti\" title=\"Alberto Giacometti\">Alberto Giacometti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vincent_van_Gogh\" title=\"Vincent van Gogh\">Vincent van Gogh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Natalia_Goncharova\" title=\"Natalia Goncharova\">Natalia Goncharova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_Gonz%C3%A1lez_(sculptor)\" title=\"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)\">Julio Gonz\u00e1lez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Grosz\" title=\"George Grosz\">George Grosz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raoul_Hausmann\" title=\"Raoul Hausmann\">Raoul Hausmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_H%C3%A9rold\" title=\"Jacques H\u00e9rold\">Jacques H\u00e9rold</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hannah_H%C3%B6ch\" title=\"Hannah H\u00f6ch\">Hannah H\u00f6ch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edward_Hopper\" title=\"Edward Hopper\">Edward Hopper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frida_Kahlo\" title=\"Frida Kahlo\">Frida Kahlo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wassily_Kandinsky\" title=\"Wassily Kandinsky\">Wassily Kandinsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner\" title=\"Ernst Ludwig Kirchner\">Ernst Ludwig Kirchner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Klee\" title=\"Paul Klee\">Paul Klee</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oskar_Kokoschka\" title=\"Oskar Kokoschka\">Oskar Kokoschka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pyotr_Konchalovsky\" title=\"Pyotr Konchalovsky\">Pyotr Konchalovsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Andr\u00e9 Lhote</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Marc\" title=\"Franz Marc\">Franz Marc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Marque\" title=\"Albert Marque\">Albert Marque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Marchand_(painter)\" title=\"Jean Marchand (painter)\">Jean Marchand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Magritte\" title=\"Ren\u00e9 Magritte\">Ren\u00e9 Magritte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazimir_Malevich\" title=\"Kazimir Malevich\">Kazimir Malevich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89douard_Manet\" title=\"\u00c9douard Manet\">\u00c9douard Manet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Matisse\" title=\"Henri Matisse\">Henri Matisse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colin_McCahon\" title=\"Colin McCahon\">Colin McCahon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Amedeo Modigliani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piet_Mondrian\" title=\"Piet Mondrian\">Piet Mondrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Monet\" title=\"Claude Monet\">Claude Monet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Moore\" title=\"Henry Moore\">Henry Moore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edvard_Munch\" title=\"Edvard Munch\">Edvard Munch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emil_Nolde\" title=\"Emil Nolde\">Emil Nolde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgia_O%27Keeffe\" title=\"Georgia O&#39;Keeffe\">Georgia O'Keeffe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9ret_Oppenheim\" title=\"M\u00e9ret Oppenheim\">M\u00e9ret Oppenheim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camille_Pissarro\" title=\"Camille Pissarro\">Camille Pissarro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odilon_Redon\" title=\"Odilon Redon\">Odilon Redon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre-Auguste_Renoir\" title=\"Pierre-Auguste Renoir\">Pierre-Auguste Renoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auguste_Rodin\" title=\"Auguste Rodin\">Auguste Rodin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Rousseau\" title=\"Henri Rousseau\">Henri Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egon_Schiele\" title=\"Egon Schiele\">Egon Schiele</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Seurat\" title=\"Georges Seurat\">Georges Seurat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Signac\" title=\"Paul Signac\">Paul Signac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Sisley\" title=\"Alfred Sisley\">Alfred Sisley</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edward_Steichen\" title=\"Edward Steichen\">Edward Steichen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Stieglitz\" title=\"Alfred Stieglitz\">Alfred Stieglitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_de_Toulouse-Lautrec\" title=\"Henri de Toulouse-Lautrec\">Henri de Toulouse-Lautrec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89douard_Vuillard\" title=\"\u00c9douard Vuillard\">\u00c9douard Vuillard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grant_Wood\" title=\"Grant Wood\">Grant Wood</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Modernism_(music)\" title=\"Modernism (music)\">Music</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/George_Antheil\" title=\"George Antheil\">George Antheil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Babbitt\" title=\"Milton Babbitt\">Milton Babbitt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Barraqu%C3%A9\" title=\"Jean Barraqu\u00e9\">Jean Barraqu\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Bart%C3%B3k\" title=\"B\u00e9la Bart\u00f3k\">B\u00e9la Bart\u00f3k</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alban_Berg\" title=\"Alban Berg\">Alban Berg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luciano_Berio\" title=\"Luciano Berio\">Luciano Berio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nadia_Boulanger\" title=\"Nadia Boulanger\">Nadia Boulanger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Cage\" title=\"John Cage\">John Cage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elliott_Carter\" title=\"Elliott Carter\">Elliott Carter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aaron_Copland\" title=\"Aaron Copland\">Aaron Copland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Cowell\" title=\"Henry Cowell\">Henry Cowell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Dutilleux\" title=\"Henri Dutilleux\">Henri Dutilleux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morton_Feldman\" title=\"Morton Feldman\">Morton Feldman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"Henryk G\u00f3recki\">Henryk G\u00f3recki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Matthias_Hauer\" title=\"Josef Matthias Hauer\">Josef Matthias Hauer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Hindemith\" title=\"Paul Hindemith\">Paul Hindemith</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Honegger\" title=\"Arthur Honegger\">Arthur Honegger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Ives\" title=\"Charles Ives\">Charles Ives</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leo%C5%A1_Jan%C3%A1%C4%8Dek\" title=\"Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek\">Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olivier_Messiaen\" title=\"Olivier Messiaen\">Olivier Messiaen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luigi_Nono\" title=\"Luigi Nono\">Luigi Nono</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Harry_Partch\" title=\"Harry Partch\">Harry Partch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sergei_Prokofiev\" title=\"Sergei Prokofiev\">Sergei Prokofiev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luigi_Russolo\" title=\"Luigi Russolo\">Luigi Russolo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erik_Satie\" title=\"Erik Satie\">Erik Satie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Schaeffer\" title=\"Pierre Schaeffer\">Pierre Schaeffer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnold_Schoenberg\" title=\"Arnold Schoenberg\">Arnold Schoenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dmitri_Shostakovich\" title=\"Dmitri Shostakovich\">Dmitri Shostakovich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Strauss\" title=\"Richard Strauss\">Richard Strauss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Igor_Stravinsky\" title=\"Igor Stravinsky\">Igor Stravinsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karol_Szymanowski\" title=\"Karol Szymanowski\">Karol Szymanowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edgard_Var%C3%A8se\" title=\"Edgard Var\u00e8se\">Edgard Var\u00e8se</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Webern\" title=\"Anton Webern\">Anton Webern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Weill\" title=\"Kurt Weill\">Kurt Weill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iannis_Xenakis\" title=\"Iannis Xenakis\">Iannis Xenakis</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Theatre</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Edward_Albee\" title=\"Edward Albee\">Edward Albee</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maxwell_Anderson\" title=\"Maxwell Anderson\">Maxwell Anderson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Anouilh\" title=\"Jean Anouilh\">Jean Anouilh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonin_Artaud\" title=\"Antonin Artaud\">Antonin Artaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Beckett\" title=\"Samuel Beckett\">Samuel Beckett</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bertolt_Brecht\" title=\"Bertolt Brecht\">Bertolt Brecht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Chekhov\" title=\"Anton Chekhov\">Anton Chekhov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_D%C3%BCrrenmatt\" title=\"Friedrich D\u00fcrrenmatt\">Friedrich D\u00fcrrenmatt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Genet\" title=\"Jean Genet\">Jean Genet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maxim_Gorky\" title=\"Maxim Gorky\">Maxim Gorky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Hasenclever\" title=\"Walter Hasenclever\">Walter Hasenclever</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henrik_Ibsen\" title=\"Henrik Ibsen\">Henrik Ibsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Inge\" title=\"William Inge\">William Inge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Ionesco\" title=\"Eug\u00e8ne Ionesco\">Eug\u00e8ne Ionesco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Jarry\" title=\"Alfred Jarry\">Alfred Jarry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_Kaiser\" title=\"Georg Kaiser\">Georg Kaiser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Maeterlinck\" title=\"Maurice Maeterlinck\">Maurice Maeterlinck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Mayakovsky\" title=\"Vladimir Mayakovsky\">Vladimir Mayakovsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Miller\" title=\"Arthur Miller\">Arthur Miller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Se%C3%A1n_O%27Casey\" title=\"Se\u00e1n O&#39;Casey\">Se\u00e1n O'Casey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugene_O%27Neill\" title=\"Eugene O&#39;Neill\">Eugene O'Neill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Osborne\" title=\"John Osborne\">John Osborne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luigi_Pirandello\" title=\"Luigi Pirandello\">Luigi Pirandello</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erwin_Piscator\" title=\"Erwin Piscator\">Erwin Piscator</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Bernard_Shaw\" title=\"George Bernard Shaw\">George Bernard Shaw</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/August_Strindberg\" title=\"August Strindberg\">August Strindberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Millington_Synge\" title=\"John Millington Synge\">John Millington Synge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Toller\" title=\"Ernst Toller\">Ernst Toller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frank_Wedekind\" title=\"Frank Wedekind\">Frank Wedekind</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thornton_Wilder\" title=\"Thornton Wilder\">Thornton Wilder</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Ignacy_Witkiewicz\" title=\"Stanis\u0142aw Ignacy Witkiewicz\">Stanis\u0142aw Ignacy Witkiewicz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Film</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ingmar_Bergman\" title=\"Ingmar Bergman\">Ingmar Bergman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Giulio_Bragaglia\" title=\"Anton Giulio Bragaglia\">Anton Giulio Bragaglia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Carn%C3%A9\" title=\"Marcel Carn\u00e9\">Marcel Carn\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charlie_Chaplin\" title=\"Charlie Chaplin\">Charlie Chaplin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Clair\" title=\"Ren\u00e9 Clair\">Ren\u00e9 Clair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maya_Deren\" title=\"Maya Deren\">Maya Deren</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Dovzhenko\" title=\"Alexander Dovzhenko\">Alexander Dovzhenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carl_Theodor_Dreyer\" title=\"Carl Theodor Dreyer\">Carl Theodor Dreyer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viking_Eggeling\" title=\"Viking Eggeling\">Viking Eggeling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sergei_Eisenstein\" title=\"Sergei Eisenstein\">Sergei Eisenstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Epstein\" title=\"Jean Epstein\">Jean Epstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_J._Flaherty\" title=\"Robert J. Flaherty\">Robert J. Flaherty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abel_Gance\" title=\"Abel Gance\">Abel Gance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isidore_Isou\" title=\"Isidore Isou\">Isidore Isou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buster_Keaton\" title=\"Buster Keaton\">Buster Keaton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lev_Kuleshov\" title=\"Lev Kuleshov\">Lev Kuleshov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fritz_Lang\" title=\"Fritz Lang\">Fritz Lang</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_L%27Herbier\" title=\"Marcel L&#39;Herbier\">Marcel L'Herbier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_M%C3%A9li%C3%A8s\" title=\"Georges M\u00e9li\u00e8s\">Georges M\u00e9li\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F._W._Murnau\" title=\"F. W. Murnau\">F. W. Murnau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G._W._Pabst\" title=\"G. W. Pabst\">Georg Wilhelm Pabst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vsevolod_Pudovkin\" title=\"Vsevolod Pudovkin\">Vsevolod Pudovkin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Renoir\" title=\"Jean Renoir\">Jean Renoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Ruttmann\" title=\"Walter Ruttmann\">Walter Ruttmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Sj%C3%B6str%C3%B6m\" title=\"Victor Sj\u00f6str\u00f6m\">Victor Sj\u00f6str\u00f6m</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_von_Sternberg\" title=\"Josef von Sternberg\">Josef von Sternberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dziga_Vertov\" title=\"Dziga Vertov\">Dziga Vertov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Vigo\" title=\"Jean Vigo\">Jean Vigo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Wiene\" title=\"Robert Wiene\">Robert Wiene</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Modern_dance\" title=\"Modern dance\">Dance</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/George_Balanchine\" title=\"George Balanchine\">George Balanchine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Merce_Cunningham\" title=\"Merce Cunningham\">Merce Cunningham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clotilde_von_Derp\" title=\"Clotilde von Derp\">Clotilde von Derp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sergei_Diaghilev\" title=\"Sergei Diaghilev\">Sergei Diaghilev</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isadora_Duncan\" title=\"Isadora Duncan\">Isadora Duncan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Fokine\" title=\"Michel Fokine\">Michel Fokine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loie_Fuller\" title=\"Loie Fuller\">Loie Fuller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martha_Graham\" title=\"Martha Graham\">Martha Graham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hanya_Holm\" title=\"Hanya Holm\">Hanya Holm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doris_Humphrey\" title=\"Doris Humphrey\">Doris Humphrey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9onide_Massine\" title=\"L\u00e9onide Massine\">L\u00e9onide Massine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vaslav_Nijinsky\" title=\"Vaslav Nijinsky\">Vaslav Nijinsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alwin_Nikolais\" title=\"Alwin Nikolais\">Alwin Nikolais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Sakharoff\" title=\"Alexander Sakharoff\">Alexander Sakharoff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ted_Shawn\" title=\"Ted Shawn\">Ted Shawn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Sokolow\" title=\"Anna Sokolow\">Anna Sokolow</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruth_St._Denis\" title=\"Ruth St. Denis\">Ruth St. Denis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helen_Tamiris\" title=\"Helen Tamiris\">Helen Tamiris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Weidman\" title=\"Charles Weidman\">Charles Weidman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Wigman\" title=\"Mary Wigman\">Mary Wigman</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Modern_architecture\" title=\"Modern architecture\">Architecture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alvar_Aalto\" title=\"Alvar Aalto\">Alvar Aalto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Breuer\" title=\"Marcel Breuer\">Marcel Breuer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gordon_Bunshaft\" title=\"Gordon Bunshaft\">Gordon Bunshaft</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Gropius\" title=\"Walter Gropius\">Walter Gropius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hector_Guimard\" title=\"Hector Guimard\">Hector Guimard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Hood\" title=\"Raymond Hood\">Raymond Hood</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Horta\" title=\"Victor Horta\">Victor Horta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedensreich_Hundertwasser\" title=\"Friedensreich Hundertwasser\">Friedensreich Hundertwasser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_Johnson\" title=\"Philip Johnson\">Philip Johnson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Kahn\" title=\"Louis Kahn\">Louis Kahn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Corbusier\" title=\"Le Corbusier\">Le Corbusier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolf_Loos\" title=\"Adolf Loos\">Adolf Loos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konstantin_Melnikov\" title=\"Konstantin Melnikov\">Konstantin Melnikov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_Mendelsohn\" title=\"Erich Mendelsohn\">Erich Mendelsohn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pier_Luigi_Nervi\" title=\"Pier Luigi Nervi\">Pier Luigi Nervi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Neutra\" title=\"Richard Neutra\">Richard Neutra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oscar_Niemeyer\" title=\"Oscar Niemeyer\">Oscar Niemeyer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Poelzig\" title=\"Hans Poelzig\">Hans Poelzig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonin_Raymond\" title=\"Antonin Raymond\">Antonin Raymond</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerrit_Rietveld\" title=\"Gerrit Rietveld\">Gerrit Rietveld</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eero_Saarinen\" title=\"Eero Saarinen\">Eero Saarinen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_Steiner\" title=\"Rudolf Steiner\">Rudolf Steiner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edward_Durell_Stone\" title=\"Edward Durell Stone\">Edward Durell Stone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Sullivan\" title=\"Louis Sullivan\">Louis Sullivan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Tatlin\" title=\"Vladimir Tatlin\">Vladimir Tatlin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Troost\" title=\"Paul Troost\">Paul Troost</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B8rn_Utzon\" title=\"J\u00f8rn Utzon\">J\u00f8rn Utzon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludwig_Mies_van_der_Rohe\" title=\"Ludwig Mies van der Rohe\">Ludwig Mies van der Rohe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frank_Lloyd_Wright\" title=\"Frank Lloyd Wright\">Frank Lloyd Wright</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related articles</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/American_modernism\" title=\"American modernism\">American modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armory_Show\" title=\"Armory Show\">Armory Show</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ashcan_School\" title=\"Ashcan School\">Ashcan School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">Avant-garde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ballets_Russes\" title=\"Ballets Russes\">Ballets Russes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bauhaus\" title=\"Bauhaus\">Bauhaus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buddhist_modernism\" title=\"Buddhist modernism\">Buddhist modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constructivism_(art)\" title=\"Constructivism (art)\">Constructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Degenerate_art\" title=\"Degenerate art\">Degenerate art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Der_Blaue_Reiter\" title=\"Der Blaue Reiter\">Der Blaue Reiter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ecomodernism\" title=\"Ecomodernism\">Ecomodernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expressionist_music\" title=\"Expressionist music\">Expressionist music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fourth_dimension_in_art\" title=\"Fourth dimension in art\">Fourth dimension in art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fourth_dimension_in_literature\" title=\"Fourth dimension in literature\">Fourth dimension in literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hanshinkan_Modernism\" title=\"Hanshinkan Modernism\">Hanshinkan Modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_modernism\" title=\"High modernism\">High modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imagism\" title=\"Imagism\">Imagism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Style_(architecture)\" title=\"International Style (architecture)\">International Style</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Late_modernism\" title=\"Late modernism\">Late modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Late_modernity\" title=\"Late modernity\">Late modernity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lettrism\" title=\"Lettrism\">Lettrism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_art_movements\" title=\"List of art movements\">List of art movements</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_avant-garde_artists\" title=\"List of avant-garde artists\">List of avant-garde artists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_modernist_poets\" title=\"List of modernist poets\">List of modernist poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyrical_abstraction\" title=\"Lyrical abstraction\">Lyrical abstraction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minimalism\" title=\"Minimalism\">Minimalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">Modern art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modernity\" title=\"Modernity\">Modernity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Dada\" title=\"Neo-Dada\">Neo-Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-primitivism\" title=\"Neo-primitivism\">Neo-primitivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Objectivity\" title=\"New Objectivity\">New Objectivity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orphism_(art)\" title=\"Orphism (art)\">Orphism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Post-Impressionism\" title=\"Post-Impressionism\">Post-Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postminimalism\" title=\"Postminimalism\">Postminimalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postmodernism\" title=\"Postmodernism\">Postmodernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reactionary_modernism\" title=\"Reactionary modernism\">Reactionary modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metamodernism\" title=\"Metamodernism\">Metamodernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remodernism\" title=\"Remodernism\">Remodernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Viennese_School\" title=\"Second Viennese School\">Second Viennese School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Structural_film\" title=\"Structural film\">Structural film</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Synchromism\" title=\"Synchromism\">Synchromism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tonalism\" title=\"Tonalism\">Tonalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_Autumn\" title=\"Warsaw Autumn\">Warsaw Autumn</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q739989&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q739989&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q739989\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/135536860\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118781517\">cb118781517</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118781517\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/10102421-6\">10102421-6</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121631125\">0000 0001 2163 1125</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2011101562\">no2011101562</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/032302479\">032302479</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/135536860\">135536860</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2275\nCached time: 20180918011055\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.608 seconds\nReal time usage: 0.746 seconds\nPreprocessor visited node count: 3037/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 100640/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2658/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 35185/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.121/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.83 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  363.839      1 -total\n 58.63%  213.305      1 Template:Reflist\n 14.21%   51.697      4 Template:ISBN\n 13.59%   49.442      1 Template:Cite_journal\n 13.43%   48.849      1 Template:Authority_control\n 11.53%   41.954      4 Template:Navbox\n  8.02%   29.183      1 Template:Avant-garde\n  7.94%   28.871      1 Template:Fr_icon\n  7.43%   27.017      1 Template:Link_language\n  6.50%   23.646      6 Template:Catalog_lookup_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:932245-0!canonical and timestamp 20180918011054 and revision id 844748470\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B5%D8%A7%D9%84%D9%88%D9%86_%D8%AF%D9%88%D8%AA%D9%88%D9%86","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0635\u0627\u0644\u0648\u0646 \u062f\u0648\u062a\u0648\u0646"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Salon_d%27Automne","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Salon d'Automne"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Podzimn%C3%AD_salon","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Podzimn\u00ed salon"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Salon_d%E2%80%99Automne","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Soci\u00e9t\u00e9 du Salon d\u2019Automne"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sal%C3%B3n_de_Oto%C3%B1o","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Sal\u00f3n de Oto\u00f1o"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%A7%D9%84%D9%86_%D9%BE%D8%A7%DB%8C%DB%8C%D8%B2","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0633\u0627\u0644\u0646 \u067e\u0627\u06cc\u06cc\u0632"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Salon_d%27automne","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Salon d'automne"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Sal%C3%B3n_de_Outono","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Sal\u00f3n de Outono"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B1%D5%B7%D5%B6%D5%A1%D5%B6%D5%A1%D5%B5%D5%AB%D5%B6_%D5%BD%D5%A1%D5%AC%D5%B8%D5%B6","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0531\u0577\u0576\u0561\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u057d\u0561\u056c\u0578\u0576"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Salon_d%27Automne","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Salon d'Automne"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A1%D7%9C%D7%95%D7%9F_%D7%94%D7%A1%D7%AA%D7%99%D7%95","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e1\u05dc\u05d5\u05df \u05d4\u05e1\u05ea\u05d9\u05d5"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Salon_d%27Automne","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Salon d'Automne"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B5%E3%83%AD%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%83%89%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%B3%E3%83%8C","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b5\u30ed\u30f3\u30fb\u30c9\u30fc\u30c8\u30f3\u30cc"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Salon_d%27automne","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Salon d'automne"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Salon_Jesienny","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Salon Jesienny"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Salon_d%27Automne","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Salon d'Automne"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041e\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%81%D1%96%D0%BD%D0%BD%D1%96%D0%B9_%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BD","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041e\u0441\u0456\u043d\u043d\u0456\u0439 \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%A7%8B%E5%AD%A3%E6%B2%99%E9%BE%8D","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u79cb\u5b63\u6c99\u9f8d"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Salon D'automne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Salon D'automne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Salon D'automne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Salon D'automne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Salon D'automne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Salon D'automne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Salon D'automne","*":"Art_exhibitions_in_France"},{"sortkey":"Salon D'automne","*":"Annual_events_in_Paris"},{"sortkey":"Salon D'automne","*":"French_artist_groups_and_collectives"},{"sortkey":"Salon D'automne","*":"Modern_art"},{"sortkey":"Salon D'automne","*":"Painting_in_Paris"},{"sortkey":"Salon D'automne","*":"20th-century_French_artists"},{"sortkey":"Salon D'automne","*":"Festivals_established_in_1903"},{"sortkey":"Salon D'automne","*":"Recurring_events_established_in_1903"},{"sortkey":"Salon D'automne","*":"1903_establishments_in_France"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Avant-garde"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Western art movements"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Modernism"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"20th-century art"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Sunday Afternoon on the Island of La Grande Jatte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aaron Copland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abel Gance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acmeist poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Loos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aestheticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afternoon of a Faun (Nijinsky)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alban Berg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Marque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Marquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Giacometti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleatoric music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Archipenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Calder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Dovzhenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Sakharoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred D\u00f6blin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Jarry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Sisley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Stieglitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alvar Aalto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alwin Nikolais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazonian pop art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambroise Vollard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amedeo Modigliani"},{"ns":0,"exists":"","*":"American modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amy Lowell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Derain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Gide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Lhote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Mare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Salmon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Saxon art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angry Penguins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Akhmatova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Sokolow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Chekhov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Giulio Bragaglia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Webern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Gaud\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonin Artaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonin Raymond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antwerp Mannerism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristide Briand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristide Maillol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armand Guillaumin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armory Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armory show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold Schoenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ars subtilior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art & Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Deco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art intervention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Honegger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Koestler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Miller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Rimbaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arts and Crafts movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asemic writing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ashcan School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atonality"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Strindberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Renoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Rodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augustin-Alexandre Dumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde jazz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde metal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-pop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-prog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-punk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ballets Russes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balthus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbizon school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battleship Potemkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bauhaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berthe Morisot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berthe Weill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertolt Brecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biedermeier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Square (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaise Cendrars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels International (1897)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buddhist modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buster Keaton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine art"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Bart\u00f3k"},{"ns":0,"exists":"","*":"COBRA (avant-garde movement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Claudel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Mauclair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Pissarro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caravaggisti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Theodor Dreyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolingian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolus-Duran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chambre des d\u00e9put\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champs-\u00c9lys\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Fran\u00e7ois-Prosper Gu\u00e9rin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Baudelaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Camoin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Demuth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Despiau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Ives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Weidman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Chaplin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cin\u00e9ma pur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Monet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cloisonnism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clotilde von Derp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colin McCahon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Color Field"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conceptual art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine P. Cavafy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructivism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costumbrismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubo-Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyberpunk"},{"ns":0,"exists":"","*":"D. H. Lawrence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dance (Matisse)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dancer in a caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel-Henry Kahnweiler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danseuse (Csaky)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube school"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Stijl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decadent movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decorative art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decorative arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Degenerate art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Blaue Reiter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutscher Werkbund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dev\u011btsil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Br\u00fccke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divisionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Djuna Barnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dmitri Shostakovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dogme 95"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donatello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doris Humphrey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drawing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drawing-room"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drone music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drop Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du \"Cubisme\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Golden Age painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dylan Thomas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dziga Vertov"},{"ns":0,"exists":"","*":"E. M. Forster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Christian art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Netherlandish painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecomodernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Degas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgard Var\u00e8se"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Munch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Albee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Durell Stone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Hopper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Steichen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eero Saarinen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ego-Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egon Schiele"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electroacoustic music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electronic music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elliott Carter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Nolde"},{"ns":0,"exists":"","*":"En plein air"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endurance art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engraving"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epic theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Mendelsohn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erik Satie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Hemingway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Ludwig Kirchner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Toller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erwin Piscator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugene O'Neill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Carri\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Ionesco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Experimental literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Experimental pop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Experimental rock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Universelle (1900)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionist music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ezra Pound"},{"ns":0,"exists":"","*":"F. S. Flint"},{"ns":0,"exists":"","*":"F. W. Murnau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fallingwater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fauvism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Garc\u00eda Lorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminist art movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminist art movement in the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Femme \u00e0 l'\u00c9ventail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Pessoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filippo Tommaso Marinetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fine art"},{"ns":0,"exists":"","*":"First World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flarf poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flemish Baroque painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fluxus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ford Madox Ford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fountain (Duchamp)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fourth dimension in art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fourth dimension in literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank Lloyd Wright"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank Wedekind"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Kupka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frantz Jourdain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Kafka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Marc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free jazz"},{"ns":0,"exists":"","*":"French art salons and academies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frida Kahlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedensreich Hundertwasser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich D\u00fcrrenmatt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Lang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Vallotton"},{"ns":0,"exists":"","*":"G. W. Pabst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Kaiser"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Antheil"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Balanchine"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Bellows"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Bernard Shaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Grosz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Desvalli\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Gimel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges M\u00e9li\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Rouault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Seurat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgette Agutte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgia O'Keeffe"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerrit Rietveld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gertrude Stein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gil Blas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gil Blas (periodical)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giorgio de Chirico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giorgos Seferis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gordon Bunshaft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Palais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grant Wood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe de femmes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gr\u00fcnderzeit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume Apollinaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Courbet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Flaubert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Loiseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy de Maupassant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Ligeti"},{"ns":0,"exists":"","*":"H.D."},{"ns":0,"exists":"","*":"Hannah H\u00f6ch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Poelzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanshinkan Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanya Holm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harry Partch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hart Crane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hector Guimard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helen Tamiris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Dutilleux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Le Fauconnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Lebasque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Manguin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Matisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri de Toulouse-Lautrec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri le Fauconnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henrik Ibsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Cowell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Moore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Gotlib"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Hesse"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"High modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historicism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hudson River School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungry generation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hyperrealism (visual arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iannis Xenakis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor Stravinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imaginism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imagism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"In Search of Lost Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incoherents"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrial music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingmar Bergman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Installation art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insular art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Style (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Typographic Style"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isadora Duncan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isidore Isou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Renaissance painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italo Svevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Epstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques H\u00e9rold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Ensor"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Joyce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaroslav Ha\u0161ek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Auguste-Dominique Ingres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Carpeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-L\u00e9on G\u00e9r\u00f4me"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Anouilh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Barraqu\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Crotti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Epstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Genet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Marchand (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Metzinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Pierre Philippe Lampu\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Puy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Renoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Vigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Cage"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Elderfield"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Millington Synge"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Osborne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Albers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Matthias Hauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef von Sternberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Conrad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Cornell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Csaky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Gris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules-Louis Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julia Bathory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f8rn Utzon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalighat painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karol Szymanowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katherine Anne Porter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katherine Mansfield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimir Malevich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kees van Dongen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kinetic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knut Hamsun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin Melnikov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Weill"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Estaque"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Maison Cubiste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late modernity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Corbusier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le D\u00e9jeuner sur l\u2019herbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le bonheur de vivre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le go\u00fbter (Tea Time)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Stein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Demoiselles d'Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Nabis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Letterist International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lettrism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lev Kuleshov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberation of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lionel Richard"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Prime Ministers of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of art movements"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of avant-garde artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of modernist poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loie Fuller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Kahn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Sullivan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Vauxcelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lowbrow (art movement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luca Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luciano Berio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Mies van der Rohe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Nono"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Pirandello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Russolo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bu\u00f1uel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxe, Calme et Volupt\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyrical abstraction"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9onide Massine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macchiaioli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mail art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maison Jansen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man Ray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man on a Balcony (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mannerism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Chagall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Breuer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Carn\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel L'Herbier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Proust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Sembat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marianne Moore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Laurencin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martha Graham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Cassatt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Wigman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Maeterlinck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice de Vlaminck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Ernst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Jacob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maxim Gorky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maxime Maufra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maxwell Anderson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maya Deren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merce Cunningham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merovingian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metamodernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metaphysical art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Fokine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Microtonal music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Migration Period art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikhail Bulgakov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Babbitt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mina Loy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minimal music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minimalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minimalism (visual arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir iskusstva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern dance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernist poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont Sainte-Victoire (C\u00e9zanne)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montparnasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morton Feldman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum Boijmans Van Beuningen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musique concr\u00e8te"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e National d'Art Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9ret Oppenheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nadia Boulanger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natalia Goncharova"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Assembly (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazarene movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Na\u00efve art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Fauvism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-minimalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-primitivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoteric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neue K\u00fcnstlervereinigung M\u00fcnchen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neue Slowenische Kunst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neues Sehen"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Complexity"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Objectivity"},{"ns":0,"exists":"","*":"New media art"},{"ns":0,"exists":"","*":"No wave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noise music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norman-Arab-Byzantine culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Mannerism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nouveau roman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nouveau r\u00e9alisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nu \u00e0 la chemin\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nude Descending a Staircase, No. 2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oberiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octavio Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odilon Redon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odysseas Elytis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier Messiaen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olympia (Manet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Op art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orphism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Niemeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Kokoschka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ossip Zadkine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Othon Friesz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Dix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottonian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oulipo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outsider art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Salon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrick Henry Bruce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Gauguin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Hindemith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Klee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Signac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Troost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Val\u00e9ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul \u00c9luard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peredvizhniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Performance art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petit Palais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philadelphia Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Johnson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photojournalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photorealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pier Luigi Nervi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Auguste Renoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Bonnard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Boulez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Schaeffer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piet Mondrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pointillism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontiff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Jacques Nayral (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-rock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postminimalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postmodern art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postmodernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Raphaelite Brotherhood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Romanesque art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precisionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primitivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Printemps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puvis de Chavannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyotr Konchalovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rainer Maria Rilke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoul Dufy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoul Hausmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Duchamp-Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Hood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rayonism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reactionary modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (art movement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relational art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remodernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remodernist film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Clair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Ich\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Lalique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Magritte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Viviani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Aldington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Neutra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Strauss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Antoine Pinchon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Desnos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert J. Flaherty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Lowell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Musil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Wiene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberta Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rock in Opposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rococo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger de La Fresnaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanism (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rouen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Steiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian symbolism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth St. Denis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-\u00c9tienne-du-Rouvray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon (gathering)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Refus\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des artistes fran\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Beckett"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Francisco Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"School of Fontainebleau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scuola Romana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Viennese School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Section d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergei Diaghilev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergei Eisenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergei Prokofiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Se\u00e1n O'Casey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simultaneity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Situationist International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Six Characters in Search of an Author"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sound art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sound mass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Nonconformist Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spectral music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Ignacy Witkiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan George"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stochastic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structural film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stuckism"},{"ns":0,"exists":"","*":"St\u00e9phane Mallarm\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Superflat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Superstroke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suprematism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synchromism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synthetism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"T. S. Eliot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tachisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Borowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ted Shawn"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Blue Lotus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cabinet of Dr. Caligari"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Firebird"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hungry Lion Throws Itself on the Antelope"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Magic Mountain"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Metamorphosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Rite of Spring"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Sound and the Fury"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Starry Night"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Sun Also Rises"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Threepenny Opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Waste Land"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatre of Cruelty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatre of the Absurd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theo van Doesburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Mann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thornton Wilder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tonalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tristan Tzara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twelve-tone technique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubu Roi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ultraist movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulysses (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umberto Boccioni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Un Chien Andalou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaslav Nijinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verkl\u00e4rte Nacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Horta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Sj\u00f6str\u00f6m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Video art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna School of Fantastic Realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viking Eggeling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viking art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Savoye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincent van Gogh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virginia Woolf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigothic art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Mayakovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Tatlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vorticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vsevolod Pudovkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"W. B. Yeats"},{"ns":0,"exists":"","*":"W. H. Auden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waiting for Godot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallace Stevens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Gropius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Hasenclever"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Ruttmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Autumn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wassily Kandinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilfred Owen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willem de Kooning"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Carlos Williams"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Faulkner"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Inge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Lutos\u0142awski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woman with a Hat"},{"ns":0,"exists":"","*":"World's Columbian Exposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wyndham Lewis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young British Artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaum"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Manet"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Vuillard"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Avant-garde"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Modernism"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Western art movements"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Visual arts"},{"ns":108,"exists":"","*":"Book:Avant-garde"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Avant-garde"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Westernart"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Western art movements"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Modernism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/v"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Salon_d'Automne,_1903,_catalogue_cover.jpg","Salon_d'Automne,_1905,_catalogue_cover.jpg","Paul_C\u00e9zanne_220.jpg","Self-portrait_in_studio_by_Andr\u00e9_Derain.jpg","Paul_Gauguin_052.jpg","Salon_d'Automne,_1904,_Ambroise_Vollard,_Salle_C\u00e9zanne.jpg","Les_Fauves,_Exhibition_at_the_Salon_D'Automne,_from_L'Illustration,_4_November_1905.jpg","Matisse-Woman-with-a-Hat.jpg","Robert_Delaunay_L'homme_\u00e0_la_tulipe_(Portrait_de_Jean_Metzinger)_1906.jpg","Jean_Metzinger,_1910,_Nu_\u00e0_la_chemin\u00e9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg","Robert_Delaunay,_Durchblick_auf_den_Eiffelturm,_1910.jpg","Jean_Metzinger,_Le_go\u00fbter,_Tea_Time,_1911,_75.9_x_70.2_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg","Albert_Gleizes,_1911,_Portrait_de_Jacques_Nayral,_oil_on_canvas,_161.9_x_114_cm,_Tate_Modern,_London.jpg","Salon_d'Automne_1912,_Paris,_works_exhibited_by_Kupka,_Modigliani,_Csaky,_Picabia,_Metzinger,_Le_Fauconnier.jpg","Francis_Picabia,_1912,_La_Source,_The_Spring,_oil_on_canvas,_249.6_x_249.3_cm,_Museum_of_Modern_Art,_New_York._Exhibited,_1912_Salon_d'Automne,_Paris.jpg","Joseph_Csaky,_1911-1912,_Deux_Femme_(Two_Women),_plaster_lost,_photo_Galerie_Ren\u00e9_Reichard,_Frankfurt,_72dpi.jpg","Albert_Gleizes,_l'Homme_au_Balcon,_1912,_oil_on_canvas,_195.6_x_114.9_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg","Raymond_Duchamp-Villon,_1912,_Maquette_originale_de_La_Maison_Cubiste_(Cubist_House,_Fa\u00e7ade_architecturale),_Document_du_Mus\u00e9e_National_d'Art_Moderne,_Paris.jpg","Fresnaye_conquest_of_air.jpg","ModiS3.jpg","Pablo_Picasso,_1921,_Head_of_a_woman,_pastel_on_paper,_65.1_x_50.2_cm,_Metropolitan_Museum_of_Art,_New_York.jpg","WPVA-khamsa.svg","Symbol_book_class2.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://archive.org/details/cataloguedesouvr1903salo","https://books.google.com/books?id=jsoUAAAAIAAJ&pg=PA153","https://archive.org/details/cataloguedesouvr1904salo","https://web.archive.org/web/20151229053045/http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7522165g/f6.item","//www.worldcat.org/issn/1149-9397","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7522165g/f6.item.r=Donatello.zoom","http://www.enotes.com/oxford-art-encyclopedia/fauvism","https://www.nytimes.com/2006/07/14/arts/design/14rous.html?_r=1&oref=slogin&pagewanted=print","https://archive.org/details/cataloguedesouvr1905salo","https://books.google.com/books?id=VcaMyvjUZhIC&pg=PR23","https://archive.org/details/cataloguedesouvr1906salo","https://books.google.com/books?id=iTzniDD6EwAC&pg=PA51","https://archive.org/details/cataloguedesouvr00salo","http://www.kubisme.info/kt324.html","http://www.peterbrooke.org.uk/a&r/gltexts/epic","http://www.peterbrooke.org.uk/a&r/chronology","https://books.google.com/books?id=v2r0HrOZmCMC&pg=PA97","http://dl.lib.brown.edu/mjp/render.php?view=mjp_object&id=1165303701968750","https://archive.org/stream/newspiritindrama00cart/newspiritindrama00cart_djvu.txt","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k7527626n/f1.item","http://histoiremesure.revues.org/index2333.html","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6470818j/f8.image","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:1270-5942","http://www.salon-automne.com/wp-content/uploads/2013/01/catalogue-SA-2012.pdf","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6470818j/f8.image.r=1912%20%20Salon%20d'Automne%20%20Chambre%20des%20d%C3%A9put%C3%A9s%20%20cubiste%20Assembl%C3%A9e%20Nationale.langFR","http://www.assemblee-nationale.fr/histoire/marcel__sembat_1912.asp","http://www.assemblee-nationale.fr/histoire/sembat-cubisme-page1.asp","http://www.assemblee-nationale.fr/sycomore/fiche.asp?num_dept=6379","https://books.google.com/books?id=gywIQ-h-DAIC&pg=PA37","http://www.learn.columbia.edu/monographs/picmon/pdf/art_hum_reading_46.pdf","https://books.google.com/books?id=vlY6SLmg-xEC&pg=PA161","http://www.kubisme.info/kt324a.html","https://web.archive.org/web/20130313233214/http://www.kubisme.info/kt324a.html","http://www.kubisme.info/kt315s.html","http://www.aaa.si.edu/collections/images/detail/detail-duchampvillons-faade-architecturale-14604","https://archive.org/stream/catnter00unse/catnter00unse_djvu.txt","https://books.google.com/books?id=KFGgxn7lfq0C&pg=PR11","http://www.philamuseum.org/exhibitions/354.html","https://books.google.com/books?id=iTzniDD6EwAC&pg=PR123","https://www.youtube.com/watch?v=5aN9MriMKsE","http://www.artnet.com/magazineus/books/cone/cone12-19-05.asp","https://books.google.com/books?id=uo0aegArJgUC&pg=PA50&lpg=PA50&dq=%22Bull's+head%22+picasso+%22Mus%C3%A9e+Picasso%22&source=bl&ots=YhxtApSeVW&sig=WfN-w4qtsE1ycxEWpbbm14YuEhI&hl=en&sa=X&ei=7I2EULu8IdCp0AW0woGoBQ&ved=0CEgQ6AEwCDge#v=onepage&q=%22Bull's%20head%22%20picasso%20%22Mus%C3%A9e%20Picasso%22&f=false","https://www.wikidata.org/wiki/Q739989","http://www.salon-automne.com/en/","http://www.nga.gov.au/Research/Salons.cfm#chron","http://www.aaa.si.edu/collections/viewer/salon-d-automne-8797","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/cb32738027f/date","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/135536860","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118781517","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118781517","https://d-nb.info/gnd/10102421-6","http://isni.org/isni/0000000121631125","http://id.loc.gov/authorities/names/no2011101562","https://www.idref.fr/032302479","https://viaf.org/viaf/135536860"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":2265,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1903, the outset","number":"2","index":"2","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":8501,"anchor":"1903,_the_outset"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1904","number":"3","index":"3","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":9517,"anchor":"1904"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1905, Fauvism","number":"4","index":"4","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":11511,"anchor":"1905,_Fauvism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1906","number":"5","index":"5","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":16033,"anchor":"1906"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1907\u20131909","number":"6","index":"6","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":18701,"anchor":"1907\u20131909"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1910, the launch of Cubism","number":"7","index":"7","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":21139,"anchor":"1910,_the_launch_of_Cubism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1911, the rise of Cubism","number":"8","index":"8","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":27787,"anchor":"1911,_the_rise_of_Cubism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1912, political ramifications","number":"9","index":"9","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":33083,"anchor":"1912,_political_ramifications"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Works exhibited at the 1912 Salon d'Automne","number":"9.1","index":"10","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":44712,"anchor":"Works_exhibited_at_the_1912_Salon_d'Automne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"La Maison Cubiste (Cubist House)","number":"9.2","index":"11","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":46697,"anchor":"La_Maison_Cubiste_(Cubist_House)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1913\u20131914","number":"10","index":"12","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":51240,"anchor":"1913\u20131914"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"After 1918","number":"11","index":"13","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":53608,"anchor":"After_1918"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Avant-Garde in Paris","number":"12","index":"14","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":54839,"anchor":"The_Avant-Garde_in_Paris"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1922, Braque","number":"13","index":"15","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":55573,"anchor":"1922,_Braque"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1944, Picasso at the Salon d'Automne","number":"14","index":"16","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":56012,"anchor":"1944,_Picasso_at_the_Salon_d'Automne"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"15","index":"17","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":58752,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"16","index":"18","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":58875,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"17","index":"19","fromtitle":"Salon_d'Automne","byteoffset":58908,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Salon d'Automne","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Dorival","*":"fr:Bernard Dorival"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Olivier_Sains%C3%A8re","*":"fr:Olivier Sains\u00e8re"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Frantz_Jourdain","*":"fr:Frantz Jourdain"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_Louviers","*":"fr:Mus\u00e9e de Louviers"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Jean_Jouve","*":"fr:Pierre Jean Jouve"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Allard","*":"fr:Roger Allard"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Benoist","*":"fr:Charles Benoist"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Beauquier","*":"fr:Charles Beauquier"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Excelsior_(journal)","*":"fr:Excelsior (journal)"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Salon D'automne"},{"name":"wikibase_item","*":"Q739989"}]}}