{"parse":{"title":"Salon de Mai","pageid":19171009,"revid":788045110,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Salon_de_Mai&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(June 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Salon de Mai</b> (the <i><a href=\"/wiki/Salon_(gathering)\" title=\"Salon (gathering)\">May Salon</a></i>) is a group of French artists which formed in a caf\u00e9 on the Rue Dauphine in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> in 1943 during the <a href=\"/wiki/German_occupation_of_France_during_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"German occupation of France during World War II\">German occupation of France</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1943, the Salon de Mai was founded as an Association (declared in 1944) in opposition to <a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">Nazi</a> ideology and its condemnation of <a href=\"/wiki/Degenerate_art\" title=\"Degenerate art\">degenerate art</a>.  It founder members were the art critic <a href=\"/wiki/Gaston_Diehl\" title=\"Gaston Diehl\">Gaston Diehl</a> and the painters, sculptors and engravers <a href=\"/wiki/Henri-Georges_Adam\" title=\"Henri-Georges Adam\">Henri-Georges Adam</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Emmanuel_Auricoste&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emmanuel Auricoste (page does not exist)\">Emmanuel Auricoste</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lucien_Coutaud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucien Coutaud (page does not exist)\">Lucien Coutaud</a>, <a href=\"/wiki/Robert_Couturier_(sculptor)\" title=\"Robert Couturier (sculptor)\">Robert Couturier</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Despierre\" title=\"Jacques Despierre\">Jacques Despierre</a> (who suggested naming the salon after the month in which its first meetings were held), <a href=\"/w/index.php?title=Marcel_Gili&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcel Gili (page does not exist)\">Marcel Gili</a>, <a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A9on_Gischia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e9on Gischia (page does not exist)\">L\u00e9on Gischia</a>, <a href=\"/wiki/Francis_Gruber\" title=\"Francis Gruber\">Francis Gruber</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Le_Moal\" title=\"Jean Le Moal\">Jean Le Moal</a>, <a href=\"/wiki/Alfred_Manessier\" title=\"Alfred Manessier\">Alfred Manessier</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Marchand_(painter)\" title=\"Andr\u00e9 Marchand (painter)\">Andr\u00e9 Marchand</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Edouard_Pignon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edouard Pignon (page does not exist)\">Edouard Pignon</a>, <a href=\"/wiki/Gustave_Singier\" title=\"Gustave Singier\">Gustave Singier</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Claude_Venard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claude Venard (page does not exist)\">Claude Venard</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Roger_Vieillard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roger Vieillard (page does not exist)\">Roger Vieillard</a>, who together formed it direction committee. Several of them (Coutaud, Gischia, Le Moal, Manessier, Marchand, <a href=\"/wiki/ORAZI\" title=\"ORAZI\">ORAZI</a>, Pignon, Singier) participated in the 1941 exhibition <a href=\"/w/index.php?title=Vingt_jeunes_peintres_de_tradition_fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vingt jeunes peintres de tradition fran\u00e7aise (page does not exist)\">Vingt jeunes peintres de tradition fran\u00e7aise</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Vingt_jeunes_peintres_de_tradition_fran%C3%A7aise\" class=\"extiw\" title=\"fr:Vingt jeunes peintres de tradition fran\u00e7aise\">fr</a>)</span>.\n</p><p>Under its president <a href=\"/wiki/Gaston_Diehl\" title=\"Gaston Diehl\">Gaston Diehl</a> the first Salon de Mai exhibition took place in the galerie Pierre Maurs (3, avenue Matignon) from 29 May to 29 June 1945.  Its honorary committee was made up of <a href=\"/wiki/Germain_Bazin\" title=\"Germain Bazin\">Germain Bazin</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Dupont_(director)\" title=\"Jacques Dupont (director)\">Jacques Dupont</a>, <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Huyghe\" title=\"Ren\u00e9 Huyghe\">Ren\u00e9 Huyghe</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Bernard_Dorival&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard Dorival (page does not exist)\">Bernard Dorival</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Michel_Florisoone&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Florisoone (page does not exist)\">Michel Florisoone</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Ladou%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Ladou\u00e9 (page does not exist)\">Pierre Ladou\u00e9</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Marc_Thiboutet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marc Thiboutet (page does not exist)\">Marc Thiboutet</a>.  Its judging panel was headed by <a href=\"/wiki/Jean_Follain\" title=\"Jean Follain\">Jean Follain</a>.  The catalogue of this first Salon had a preface by Gaston Diehl, with texts by <a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Bertel%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ren\u00e9 Bertel\u00e9 (page does not exist)\">Ren\u00e9 Bertel\u00e9</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Rolland_de_Ren%C3%A9ville&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Rolland de Ren\u00e9ville (page does not exist)\">Andr\u00e9 Rolland de Ren\u00e9ville</a>, poems by <a href=\"/wiki/Jacques_Pr%C3%A9vert\" title=\"Jacques Pr\u00e9vert\">Jacques Pr\u00e9vert</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lucien_Becker&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucien Becker (page does not exist)\">Lucien Becker</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Fr%C3%A9naud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Fr\u00e9naud (page does not exist)\">Andr\u00e9 Fr\u00e9naud</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Follain\" title=\"Jean Follain\">Jean Follain</a> and <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Guillevic\" title=\"Eug\u00e8ne Guillevic\">Guillevic</a>.\nIt was then organised at the 'Gallery Arts' in Faubourg Saint-Honor\u00e9, and later transferred with its rooms to the <a href=\"/w/index.php?title=%27Mus%C3%A9e_d%27art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris%27&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"&#39;Mus\u00e9e d&#39;art Moderne de la Ville de Paris&#39; (page does not exist)\">'Mus\u00e9e d'art Moderne de la Ville de Paris'</a> (in the modern building of the former <a href=\"/w/index.php?title=%27Palais_des_Mus%C3%A9es_d%27Art_Moderne%27&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"&#39;Palais des Mus\u00e9es d&#39;Art Moderne&#39; (page does not exist)\">'Palais des Mus\u00e9es d'Art Moderne'</a>, then 'Palais de Tokyo'\n</p><p>Gaston Diehl was president of the Salon de Mai until 1997.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_de_Mai&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sal%C3%B3n_de_Mayo\" title=\"Sal\u00f3n de Mayo\">Sal\u00f3n de Mayo</a>, Havana, 1967</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References_and_sources\">References and sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_de_Mai&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References and sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>References</dt></dl>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ferrier, Jean-Louis. (Ed.) (1999) <i>Art of the 20th Century</i>. Paris: Chene-Hachette, p. 431. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2842772210\" title=\"Special:BookSources/2842772210\">2842772210</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<dl><dt>Sources</dt></dl>\n<ul><li>Laurence Bertrand Dorl\u00e9ac, <i>Histoire de l'art, Paris 1940-1944, Ordre national, Traditions et Modernit\u00e9s</i>, preface by Michel Winock, Publications de la Sorbonne, Paris, 1986, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85944-122-0\" title=\"Special:BookSources/2-85944-122-0\">2-85944-122-0</a>.</li>\n<li>Gaston Diehl, <i>La Peinture en France dans les ann\u00e9es noires, 1935-1945</i>, Z'\u00e9ditions, Nice, 1999.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_de_Mai&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salondemai.com/\">Salon de Mai - official site.</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1265\nCached time: 20180910063329\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.096 seconds\nReal time usage: 0.134 seconds\nPreprocessor visited node count: 726/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7315/2097152 bytes\nTemplate argument size: 997/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 507/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.027/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.17 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  115.735      1 -total\n 49.29%   57.043      1 Template:Refimprove\n 33.48%   38.753      1 Template:Reflist\n 29.53%   34.174      2 Template:ISBN\n 28.13%   32.558      1 Template:Ambox\n 12.79%   14.799      1 Template:Interlanguage_link_multi\n 11.85%   13.713      2 Template:Catalog_lookup_link\n  6.50%    7.527      1 Template:Separated_entries\n  5.42%    6.273      2 Template:Error-small\n  4.64%    5.367      6 Template:Yesno-no\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:19171009-0!canonical and timestamp 20180910063329 and revision id 788045110\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Salon_de_mai","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Salon de mai"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Salon_de_mai","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Salon de mai"}],"categories":[{"sortkey":"Salon De Mai","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_June_2013"},{"sortkey":"Salon De Mai","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Salon De Mai","*":"Modern_art"},{"sortkey":"Salon De Mai","*":"Art_exhibitions_in_France"},{"sortkey":"Salon De Mai","*":"French_art"},{"sortkey":"Salon De Mai","*":"1943_establishments_in_France"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from June 2013"},{"ns":0,"*":"Vingt jeunes peintres de tradition fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Manessier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Marchand (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Degenerate art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Guillevic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Gruber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaston Diehl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germain Bazin"},{"ns":0,"exists":"","*":"German occupation of France during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Singier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri-Georges Adam"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Despierre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Dupont (director)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Pr\u00e9vert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Follain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Le Moal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"ORAZI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Huyghe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Couturier (sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon (gathering)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sal\u00f3n de Mayo"},{"ns":0,"*":"Emmanuel Auricoste"},{"ns":0,"*":"Lucien Coutaud"},{"ns":0,"*":"Marcel Gili"},{"ns":0,"*":"L\u00e9on Gischia"},{"ns":0,"*":"Edouard Pignon"},{"ns":0,"*":"Claude Venard"},{"ns":0,"*":"Roger Vieillard"},{"ns":0,"*":"Bernard Dorival"},{"ns":0,"*":"Michel Florisoone"},{"ns":0,"*":"Pierre Ladou\u00e9"},{"ns":0,"*":"Marc Thiboutet"},{"ns":0,"*":"Ren\u00e9 Bertel\u00e9"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Rolland de Ren\u00e9ville"},{"ns":0,"*":"Lucien Becker"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Fr\u00e9naud"},{"ns":0,"*":"'Mus\u00e9e d'art Moderne de la Ville de Paris'"},{"ns":0,"*":"'Palais des Mus\u00e9es d'Art Moderne'"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Question_book-new.svg"],"externallinks":["http://www.salondemai.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Salon_de_Mai","byteoffset":2363,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References and sources","number":"2","index":"2","fromtitle":"Salon_de_Mai","byteoffset":2410,"anchor":"References_and_sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Salon_de_Mai","byteoffset":2773,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Salon de Mai","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Vingt_jeunes_peintres_de_tradition_fran%C3%A7aise","*":"fr:Vingt jeunes peintres de tradition fran\u00e7aise"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Salon De Mai"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3470127"}]}}