{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais","pageid":1753619,"revid":796226224,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Primary_sources\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Question book-new.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>relies too much on <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">references</a> to <a href=\"/wiki/Wikipedia:No_original_research#Primary,_secondary_and_tertiary_sources\" title=\"Wikipedia:No original research\">primary sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please improve this  by adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:No_original_research#Primary,_secondary_and_tertiary_sources\" title=\"Wikipedia:No original research\">secondary or tertiary sources</a>.</span>  <small><i>(August 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</b> is the <a href=\"/wiki/Professional_association\" title=\"Professional association\">association</a> of French painters and sculptors established in 1881. Its annual exhibition is called the \"Salon des artistes fran\u00e7ais\" (not to be confused with the better-known <a href=\"/wiki/Salon_(Paris)\" title=\"Salon (Paris)\">Salon</a>, established in 1667).\n</p><p>When the Soci\u00e9t\u00e9 was established, it associated all the French artists. Its president was a painter and its vice-president a sculptor. The main task of the Soci\u00e9t\u00e9 is to organize the <i>Salon</i>, since the French government ceased to do it.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Secession\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Secession</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Presidents_of_the_association_since_1881\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Presidents of the association since 1881</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Current_Days\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Current Days</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Secession\">Secession</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Secession\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In December 1890 president Bouguereau suggested that the <i>Salon</i> should be an exhibition of young, yet unrecognized, artists. <a href=\"/wiki/Ernest_Meissonier\" title=\"Ernest Meissonier\">Ernest Meissonier</a>, <a href=\"/wiki/Puvis_de_Chavannes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puvis de Chavannes\">Puvis de Chavannes</a>, <a href=\"/wiki/Auguste_Rodin\" title=\"Auguste Rodin\">Auguste Rodin</a> and others rejected this proposal and left the organization. They quickly created their own exhibition (<a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_Nationale_des_Beaux-Arts\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts\">Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts</a> in 1899) that was also named the <i>Salon</i>, officially <i>Salon de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux\u2013Arts</i>, in short <i>Salon du Champs de Mars</i>.  The original <i>Salon</i> was sometimes called <i>Salon de Champs-\u00c9lys\u00e9es</i>, or simply <i>Salon des artistes fran\u00e7ais</i>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Presidents_of_the_association_since_1881\">Presidents of the association since 1881</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Presidents of the association since 1881\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1881: <a href=\"/wiki/Antoine-Nicolas_Bailly\" title=\"Antoine-Nicolas Bailly\">Antoine-Nicolas Bailly</a>, architect</li>\n<li>1891: <a href=\"/wiki/Leon_Bonnat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leon Bonnat\">Leon Bonnat</a>, painter</li>\n<li>1896: <a href=\"/wiki/%C3%89douard_Detaille\" title=\"\u00c9douard Detaille\">\u00c9douard Detaille</a>, painter</li>\n<li>1900: <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Laurens\" title=\"Jean-Paul Laurens\">Jean-Paul Laurens</a>, painter</li>\n<li>1901: <a href=\"/wiki/William_Bouguereau\" class=\"mw-redirect\" title=\"William Bouguereau\">William Bouguereau</a>, painter</li>\n<li>1904: <a href=\"/wiki/Tony_Robert-Fleury\" title=\"Tony Robert-Fleury\">Tony Robert-Fleury</a>, painter</li>\n<li>1907: <a href=\"/wiki/Henri-Paul_N%C3%A9not\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri-Paul N\u00e9not\">Henri-Paul N\u00e9not</a>, architect</li>\n<li>1910: <a href=\"/wiki/Victor_Laloux\" title=\"Victor Laloux\">Victor Laloux</a>, architect</li>\n<li>1913: <a href=\"/wiki/Antonin_Mercie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonin Mercie\">Antonin Mercie</a>, sculptor</li>\n<li>1917: <a href=\"/wiki/Francois_Flameng\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francois Flameng\">Francois Flameng</a>, painter</li>\n<li>1920: <a href=\"/wiki/Victor_Laloux\" title=\"Victor Laloux\">Victor Laloux</a>, architect</li>\n<li>1922: <a href=\"/wiki/Jules_Coutan\" title=\"Jules Coutan\">Jules Coutan</a>, sculptor</li>\n<li>1924: <a href=\"/wiki/Henri-Paul_N%C3%A9not\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri-Paul N\u00e9not\">Henri-Paul N\u00e9not</a>, architect</li>\n<li>1926: <a href=\"/wiki/Paul_Chabas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paul Chabas\">Paul Chabas</a>, painter</li>\n<li>1936: <a href=\"/w/index.php?title=Alphonse_Defrasse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alphonse Defrasse (page does not exist)\">Alphonse Defrasse</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Alphonse_Defrasse\" class=\"extiw\" title=\"fr:Alphonse Defrasse\">fr</a>)</span>, architect</li>\n<li>1939: <a href=\"/w/index.php?title=Albert_Tournaire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert Tournaire (page does not exist)\">Albert Tournaire</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_Tournaire\" class=\"extiw\" title=\"fr:Albert Tournaire\">fr</a>)</span>, architect</li>\n<li>1941: <a href=\"/wiki/Henri_Bouchard\" title=\"Henri Bouchard\">Henri Bouchard</a>, sculptor</li>\n<li>1945: <a href=\"/w/index.php?title=Albert_Tournaire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert Tournaire (page does not exist)\">Albert Tournaire</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_Tournaire\" class=\"extiw\" title=\"fr:Albert Tournaire\">fr</a>)</span>, architect</li>\n<li>1947: <a href=\"/wiki/Jules_Formig%C3%A9\" title=\"Jules Formig\u00e9\">Jules Formig\u00e9</a>, architect</li>\n<li>1955: <a href=\"/w/index.php?title=Georges_Labro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georges Labro (page does not exist)\">Georges Labro</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Labro\" class=\"extiw\" title=\"fr:Georges Labro\">fr</a>)</span>, architect</li>\n<li>1959: <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Gabriel_Goulinat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Gabriel Goulinat (page does not exist)\">Jean-Gabriel Goulinat</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Gabriel_Goulinat\" class=\"extiw\" title=\"fr:Jean-Gabriel Goulinat\">fr</a>)</span>, painter</li>\n<li>1965: Georges Cheyssial, painter</li>\n<li>1977: Georges Muguet, sculptor</li>\n<li>1979: <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Ambille&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Ambille (page does not exist)\">Paul Ambille</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Ambille\" class=\"extiw\" title=\"fr:Paul Ambille\">fr</a>)</span>, painter</li>\n<li>1981: <a href=\"/w/index.php?title=Arnaud_d%27Hauterives&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnaud d&#39;Hauterives (page does not exist)\">Arnaud d'Hauterives</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Arnaud_d%27Hauterives\" class=\"extiw\" title=\"fr:Arnaud d&#39;Hauterives\">fr</a>)</span>, painter</li>\n<li>1991: <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Marie_Zacchi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Marie Zacchi (page does not exist)\">Jean-Marie Zacchi</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Zacchi\" class=\"extiw\" title=\"fr:Jean-Marie Zacchi\">fr</a>)</span>, painter</li>\n<li>1994: Jean Campistron, painter</li>\n<li>1997: Fran\u00e7oise Zig-Tribouilloy, engraver</li>\n<li>2000: Christian Billet, painter</li>\n<li>2010: Viviane Guybet, sculptor</li>\n<li>2013: Martine Delaleuf, architect</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Current_Days\">Current Days</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Current Days\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <b>Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</b> still exists and organizes each year the \"Salon des Artistes Fran\u00e7ais\".\nIts current President is Ms. Martine Delaleuf.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Salon_(Paris)\" title=\"Salon (Paris)\">Salon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_Nationale_des_Beaux-Arts\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts\">Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lesalon-artistesfrancais.com/\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais</a> (official website)</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1245\nCached time: 20180831182231\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.108 seconds\nPreprocessor visited node count: 819/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10773/2097152 bytes\nTemplate argument size: 452/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.023/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.34 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   82.847      1 -total\n 60.87%   50.425      1 Template:Primary\n 38.43%   31.837      8 Template:Ill\n 38.32%   31.750      1 Template:Ambox\n 17.65%   14.618      8 Template:Separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1753619-0!canonical and timestamp 20180831182231 and revision id 796226224\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_artistes_fran%C3%A7ais","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Soci\u00e9t\u00e9 des artistes fran\u00e7ais"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Fran%C3%A7ais","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais"}],"categories":[{"sortkey":"Societe des Artistes Francais","hidden":"","*":"Articles_lacking_reliable_references_from_August_2017"},{"sortkey":"Societe des Artistes Francais","hidden":"","*":"All_articles_lacking_reliable_references"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Societe des Artistes Francais","*":"French_artist_groups_and_collectives"},{"sortkey":"Societe des Artistes Francais","*":"19th-century_art_groups"},{"sortkey":"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais","*":"French_art"},{"sortkey":"Societe des Artistes Francais","*":"Modern_art"},{"sortkey":"Societe des Artistes Francais","*":"1881_establishments_in_France"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking reliable references from August 2017"},{"ns":0,"*":"Alphonse Defrasse"},{"ns":0,"*":"Albert Tournaire"},{"ns":0,"*":"Georges Labro"},{"ns":0,"*":"Jean-Gabriel Goulinat"},{"ns":0,"*":"Paul Ambille"},{"ns":0,"*":"Arnaud d'Hauterives"},{"ns":0,"*":"Jean-Marie Zacchi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine-Nicolas Bailly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonin Mercie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Rodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Meissonier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francois Flameng"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri-Paul N\u00e9not"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Bouchard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Laurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Coutan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Formig\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Bonnat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Chabas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professional association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puvis de Chavannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon (Paris)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tony Robert-Fleury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Laloux"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Bouguereau"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Detaille"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:No original research"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Primary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Primary sources"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"}],"images":["Question_book-new.svg"],"externallinks":["http://lesalon-artistesfrancais.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Secession","number":"1","index":"1","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_des_Artistes_Fran\u00e7ais","byteoffset":567,"anchor":"Secession"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Presidents of the association since 1881","number":"2","index":"2","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_des_Artistes_Fran\u00e7ais","byteoffset":1180,"anchor":"Presidents_of_the_association_since_1881"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Current Days","number":"3","index":"3","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_des_Artistes_Fran\u00e7ais","byteoffset":2456,"anchor":"Current_Days"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_des_Artistes_Fran\u00e7ais","byteoffset":2636,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_des_Artistes_Fran\u00e7ais","byteoffset":2717,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Alphonse_Defrasse","*":"fr:Alphonse Defrasse"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_Tournaire","*":"fr:Albert Tournaire"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Labro","*":"fr:Georges Labro"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Gabriel_Goulinat","*":"fr:Jean-Gabriel Goulinat"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Ambille","*":"fr:Paul Ambille"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Arnaud_d%27Hauterives","*":"fr:Arnaud d'Hauterives"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Zacchi","*":"fr:Jean-Marie Zacchi"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Societe des Artistes Francais"},{"name":"wikibase_item","*":"Q175779"}]}}