{"parse":{"title":"The Eight (painters)","pageid":26512251,"revid":846788939,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Czig%C3%A1ny,_Dezs%C5%91_-_Still-life_with_Apples_and_Plate_(1910).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Czig%C3%A1ny%2C_Dezs%C5%91_-_Still-life_with_Apples_and_Plate_%281910%29.jpg/220px-Czig%C3%A1ny%2C_Dezs%C5%91_-_Still-life_with_Apples_and_Plate_%281910%29.jpg\" width=\"220\" height=\"220\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Czig%C3%A1ny%2C_Dezs%C5%91_-_Still-life_with_Apples_and_Plate_%281910%29.jpg/330px-Czig%C3%A1ny%2C_Dezs%C5%91_-_Still-life_with_Apples_and_Plate_%281910%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Czig%C3%A1ny%2C_Dezs%C5%91_-_Still-life_with_Apples_and_Plate_%281910%29.jpg/440px-Czig%C3%A1ny%2C_Dezs%C5%91_-_Still-life_with_Apples_and_Plate_%281910%29.jpg 2x\" data-file-width=\"881\" data-file-height=\"880\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Czig%C3%A1ny,_Dezs%C5%91_-_Still-life_with_Apples_and_Plate_(1910).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Still-life with Apples and Plate</i> by <a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Czig%C3%A1ny\" title=\"Dezs\u0151 Czig\u00e1ny\">Dezs\u0151 Czig\u00e1ny</a> (c. 1915)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Tihanyi_Lajos_B%C3%B6l%C3%B6ni_Gy%C3%B6rgy_(1912).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Tihanyi_Lajos_B%C3%B6l%C3%B6ni_Gy%C3%B6rgy_%281912%29.jpg/220px-Tihanyi_Lajos_B%C3%B6l%C3%B6ni_Gy%C3%B6rgy_%281912%29.jpg\" width=\"220\" height=\"276\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Tihanyi_Lajos_B%C3%B6l%C3%B6ni_Gy%C3%B6rgy_%281912%29.jpg/330px-Tihanyi_Lajos_B%C3%B6l%C3%B6ni_Gy%C3%B6rgy_%281912%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Tihanyi_Lajos_B%C3%B6l%C3%B6ni_Gy%C3%B6rgy_%281912%29.jpg/440px-Tihanyi_Lajos_B%C3%B6l%C3%B6ni_Gy%C3%B6rgy_%281912%29.jpg 2x\" data-file-width=\"768\" data-file-height=\"963\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tihanyi_Lajos_B%C3%B6l%C3%B6ni_Gy%C3%B6rgy_(1912).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Portrait of Gy\u00f6rgy B\u00f6l\u00f6ni</i> by <a href=\"/wiki/Lajos_Tihanyi\" title=\"Lajos Tihanyi\">Lajos Tihanyi</a> (1912)</div></div></div> \n<p><b>The Eight</b> (<i><b>A Nyolcak</b></i> in <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian language</a>) was an <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> art movement of Hungarian painters active mostly in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> from 1909 to 1918. They were connected to <a href=\"/wiki/Post-Impressionism\" title=\"Post-Impressionism\">Post-Impressionism</a> and radical movements in literature and music as well, and led to the rise of modernism in art culture.\n</p><p>The members of the Eight: <a href=\"/wiki/R%C3%B3bert_Ber%C3%A9ny\" title=\"R\u00f3bert Ber\u00e9ny\">R\u00f3bert Ber\u00e9ny</a>, <a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_Czig%C3%A1ny\" title=\"Dezs\u0151 Czig\u00e1ny\">Dezs\u0151 Czig\u00e1ny</a>, <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Cz%C3%B3bel\" title=\"B\u00e9la Cz\u00f3bel\">B\u00e9la Cz\u00f3bel</a>, <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_Kernstok\" title=\"K\u00e1roly Kernstok\">K\u00e1roly Kernstok</a>, <a href=\"/wiki/%C3%96d%C3%B6n_M%C3%A1rffy\" title=\"\u00d6d\u00f6n M\u00e1rffy\">\u00d6d\u00f6n M\u00e1rffy</a>, <a href=\"/wiki/Desiderius_Orban\" title=\"Desiderius Orban\">Dezs\u0151 Orb\u00e1n</a>, <a href=\"/wiki/Bertalan_P%C3%B3r\" title=\"Bertalan P\u00f3r\">Bertalan P\u00f3r</a> and <a href=\"/wiki/Lajos_Tihanyi\" title=\"Lajos Tihanyi\">Lajos Tihanyi</a>, were primarily inspired by French painters and art movements, including <a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Matisse\" title=\"Henri Matisse\">Henri Matisse</a>, and <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a>.\n</p><p>Exhibits have been held in 2011 and 2012, in Hungary and Austria, respectively, to mark the centenary of the group's first exhibit as The Eight, in 1911 in Budapest.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Exhibits\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Exhibits</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Eight_(painters)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Eight opened their first exhibition on 30 December 1909, at the K\u00f6nyves K\u00e1lm\u00e1n Salon (Budapest), under the title <i>New Pictures.</i>  Their second exhibition, entitled <i>The Eight,</i> opened in April 1911 in the National Salon.  While The Eight as a group had only three exhibitions, their activity was of immense significance, as their influence went far beyond the visual arts. The exhibitions were accompanied by series of symposia, and by events featuring new Hungarian literature and contemporary music. \n</p><p>M\u00e1rffy was proud of this intellectual kinship throughout his life. A year before his death, he said: \n</p>\n<blockquote><p>\"It fills me with happiness to know that my youth coincided with that memorable period in intellectual development, when not only in Europe but also in Hungary, those seeking new, better  things in literature, music, painting, science, politics and social life were carried by vibrant, seething currents. It can\u2019t have been by chance that <a href=\"/wiki/Endre_Ady\" title=\"Endre Ady\">Endre Ady</a> broke in with his new songs at the time when <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Bart%C3%B3k\" title=\"B\u00e9la Bart\u00f3k\">B\u00e9la Bart\u00f3k</a> came with his new chords, when progressive intellectuals gathered round reviews like \"Nyugat\" (Occident) and \"XX. Sz\u00e1zad\" (20th century), when 'Nyolcak' (the Eight), a group that sought new ways appeared (\u2026)\"</p></blockquote><p><sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibits\">Exhibits</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Eight_(painters)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Exhibits\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>A Nyolcak (The Eight): A Centenary Exhibition,</i> Janus Pannonius Museum Modern Hungarian Gallery, <a href=\"/wiki/P%C3%A9cs\" title=\"P\u00e9cs\">P\u00e9cs</a>, 10 December 2010 - 27 March 2011<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li>2012, <i>Lajos Tihanyi - A boh\u00e8me painter in Budapest, Berlin and Paris</i>, 20 April - 20 August 2012, KOGART Haz, Budapest<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>2012, <i>The Eight. Hungary's Highway in the Modern</i> (Die Acht. Ungarns Highway in die Moderne), 12 September 2012 \u2013 2 December 2012, Bank Austria Kunstforum, <a href=\"/wiki/Wien\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wien\">Wien</a>, collaboration with Museum of Fine Arts and Magyar Nemzeti Gal\u00e9ria, Budapest.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>2013, <i>Allegro Barbaro. B\u00e9la Bart\u00f3k et la modernit\u00e9 hongroise (1905-1920).</i> Paris, Mus\u00e9e d'Orsay, 15 October 2013. - 5 January 2014.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Eight_(painters)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <i>The Eight: A Centenary Exhibition,</i> 10 December 2010 \u2013 27 March 2011, Janus Pannonius Museum- Modern Hungarian Gallery, P\u00e9cs, Catalog, P\u00e9cs: JPM, 2011. p. 544. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9639873241\" title=\"Special:BookSources/9639873241\">9639873241</a>&gt;</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kogart.hu/kogart/en/nextexhibition_content.jsp?id=75\"><i>Lajos Tihanyi - A bohemian painter in Budapest, Berlin and Paris</i>, 20 April - 20 August 2012</a>, KOGART Haz website, accessed 29 January 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bankaustria-kunstforum.at/de/austellungen/kunstforum/166/die-acht-ungarns-highway-in-die-moderne\">B\u00e9cs, Kunstforum: <i>Die Acht. Ungarns Highway in die Moderne</i> (The Eight. Hungary's Highway in the Modern)</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120908010652/http://www.bankaustria-kunstforum.at/de/austellungen/kunstforum/166/die-acht-ungarns-highway-in-die-moderne\">Archived</a> 8 September 2012 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., 12 September -2 December 2012, Bank Austria Kunstforum, accessed 29 January 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.musee-orsay.fr/en/events/exhibitions/in-the-musee-dorsay/exhibitions-in-the-musee-dorsay/article/allegro-barbaro-37122.html?tx_ttnews\">http://www.musee-orsay.fr/en/events/exhibitions/in-the-musee-dorsay/exhibitions-in-the-musee-dorsay/article/allegro-barbaro-37122.html?tx_ttnews</a>[backPid]=254&amp;cHash=89fbb7ff65 </span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Eight_(painters)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Fauves Hongrois. (1904\u20131914)</i>. Paris. Ed. Biro. 2008. (Catalog in French) <small><a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-35119-047-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-35119-047-0\">978-2-35119-047-0</a></small></li>\n<li>S. A. Mansbach: <i>Modern Art in Eastern Europe. From the Baltic to the Balkans, ca. 1890\u20131939.</i> Pratt Institute, New York. 1999. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-45695-9\" title=\"Special:BookSources/0-521-45695-9\">0-521-45695-9</a></li>\n<li>Gergely Barki,  Evelyn Benesch, <a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Rockenbauer\" title=\"Zolt\u00e1n Rockenbauer\">Zolt\u00e1n Rockenbauer</a>: <i>Die Acht. Ungarns Highway in die Moderne.</i> Wien: Deutscher Kunstverlag, 2012. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783422071575\" title=\"Special:BookSources/9783422071575\">9783422071575</a></li>\n<li>Gergely Barki, Zolt\u00e1n Rockenbauer: <i>Die Acht - Der Akt.</i> Ausstellungskatalog. Budapest: <a href=\"/wiki/Balassi_Institute\" title=\"Balassi Institute\">Balassi Institut</a>, 2012. p. 112. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789638958341\" title=\"Special:BookSources/9789638958341\">9789638958341</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Eight_(painters)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artmagazin.hu/wanted\">\"Wanted works\"</a>, <i>Art Magazin</i></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111201200626/http://neorama.hu/nyolcak/\"><i>A Nyolcak (The Eight): Commemorative exhibition,</i> 2011, Budapest Museum of Fine Arts  (virtual tour)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120908010652/http://www.bankaustria-kunstforum.at/de/austellungen/kunstforum/166/die-acht-ungarns-highway-in-die-moderne\">Vienna, Kunstforum: <i>Die Acht. Ungarns Highway in die Moderne,</i> 2012.</a></li></ul>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1323\nCached time: 20180909134204\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.148 seconds\nReal time usage: 0.201 seconds\nPreprocessor visited node count: 1493/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8490/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2710/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2477/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.042/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.66 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  167.050      1 -total\n 42.06%   70.258      1 Template:Citation_needed\n 32.51%   54.306      1 Template:Reflist\n 30.53%   50.994      5 Template:ISBN\n 28.25%   47.186      1 Template:Fix\n 18.36%   30.663      2 Template:Category_handler\n 11.74%   19.611      5 Template:Catalog_lookup_link\n 10.82%   18.069      1 Template:Use_dmy_dates\n  9.19%   15.347      1 Template:DMCA\n  7.71%   12.872      1 Template:Dated_maintenance_category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:26512251-0!canonical and timestamp 20180909134204 and revision id 846788939\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Die_Acht","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Die Acht"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Okopo_(artista_grupo)","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Okopo (artista grupo)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Huit","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Les Huit"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Nyolcak","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Nyolcak"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C_(%D1%85%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D0%B0,_%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B8%D1%8F)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c (\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Eight, The","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Eight, The","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2013"},{"sortkey":"Eight, The","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2010"},{"sortkey":"Eight, The","*":"Modern_art"},{"sortkey":"Eight, The","*":"Hungarian_art"},{"sortkey":"Eight, The","*":"20th-century_Hungarian_painters"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balassi Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertalan P\u00f3r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Bart\u00f3k"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Cz\u00f3bel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desiderius Orban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dezs\u0151 Czig\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endre Ady"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fauvism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Matisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly Kernstok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Tihanyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00f3bert Ber\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Rockenbauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6d\u00f6n M\u00e1rffy"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Czig\u00e1ny,_Dezs\u0151_-_Still-life_with_Apples_and_Plate_(1910).jpg","Tihanyi_Lajos_B\u00f6l\u00f6ni_Gy\u00f6rgy_(1912).jpg"],"externallinks":["http://kogart.hu/kogart/en/nextexhibition_content.jsp?id=75","http://www.bankaustria-kunstforum.at/de/austellungen/kunstforum/166/die-acht-ungarns-highway-in-die-moderne","https://web.archive.org/web/20120908010652/http://www.bankaustria-kunstforum.at/de/austellungen/kunstforum/166/die-acht-ungarns-highway-in-die-moderne","http://www.musee-orsay.fr/en/events/exhibitions/in-the-musee-dorsay/exhibitions-in-the-musee-dorsay/article/allegro-barbaro-37122.html?tx_ttnews","http://www.artmagazin.hu/wanted","https://web.archive.org/web/20111201200626/http://neorama.hu/nyolcak/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Eight_(painters)","byteoffset":1078,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibits","number":"2","index":"2","fromtitle":"The_Eight_(painters)","byteoffset":2393,"anchor":"Exhibits"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"The_Eight_(painters)","byteoffset":4159,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"4","index":"4","fromtitle":"The_Eight_(painters)","byteoffset":4189,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"The_Eight_(painters)","byteoffset":4818,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"The Eight (painters)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Eight, The"},{"name":"wikibase_item","*":"Q652003"}]}}