{"parse":{"title":"Draft:Terrorist attack on Jair Bolsonaro","pageid":58449529,"revid":859225626,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Bolsonaro_%C3%A9_esfaqueado.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Bolsonaro_%C3%A9_esfaqueado.jpg/220px-Bolsonaro_%C3%A9_esfaqueado.jpg\" width=\"220\" height=\"220\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Bolsonaro_%C3%A9_esfaqueado.jpg/330px-Bolsonaro_%C3%A9_esfaqueado.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Bolsonaro_%C3%A9_esfaqueado.jpg/440px-Bolsonaro_%C3%A9_esfaqueado.jpg 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bolsonaro_%C3%A9_esfaqueado.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Moment that Bolsonaro was stabbed</div></div></div>\n<p>A terrorist attack was committed against brazilian reserve officer and politician Jair Bolsonaro during his electoral campaign for the presidency of Brazil on September 6, 2018. The crime occurred in the city of Juiz de Fora, Minas Gerais; the author was Ad\u00e9lio Bispo de Oliveira, 40, a native of Minas Gerais, who delivered a knife blow on the candidate.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Stabbing\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Stabbing</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Perpetrator\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Perpetrator</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Ver_tamb\u00e9m\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Ver tamb\u00e9m</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Draft:Terrorist_attack_on_Jair_Bolsonaro&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>&#160;The presidential campaign agenda of Jair Bolsonaro predicted the arrival of the candidate to Juiz de Fora at 11 hours of September, 6. Bolsonaro would visit the Ascomcer Hospital and would attend a lunch with business leaders. Then he would make a public act in front of the City Hall, in Halfeld Park, from where he would go to the <a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_da_Esta%C3%A7%C3%A3o\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pra\u00e7a da Esta\u00e7\u00e3o\">Pra\u00e7a da Esta\u00e7\u00e3o</a> Square, where he would hold his rally. Like the other candidates, Bolsonaro was escorted by agents of the <a href=\"/wiki/Federal_Police_of_Brazil\" title=\"Federal Police of Brazil\">Federal Police</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Stabbing\">Stabbing</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Draft:Terrorist_attack_on_Jair_Bolsonaro&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Stabbing\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Jair Bolsonaro was stabbed while being carried on the shoulders by sympathizers at a campaign event on Halfeld Street, one of the most important in the central region of the city of <a href=\"/wiki/Juiz_de_Fora\" title=\"Juiz de Fora\">Juiz de Fora</a>. He was injured in the region of the abdomen, suffering an injury in an abdominal vein that irrigates the intestine, besides serious hemorrhage. The federal deputy was taken promptly to the <a href=\"/wiki/Santa_Casa_da_Miseric%C3%B3rdia\" title=\"Santa Casa da Miseric\u00f3rdia\">Santa Casa de Miseric\u00f3rdia</a>&#160;de Juiz de Fora, entering the emergency room at around 3:40 pm with a sharp material injury in the abdomen. The candidate had to undergo an exploratory <a href=\"/wiki/Laparotomy\" title=\"Laparotomy\">laparotomy</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Perpetrator\">Perpetrator</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Draft:Terrorist_attack_on_Jair_Bolsonaro&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Perpetrator\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>O autor da tentativa de homic\u00eddio foi preso em flagrante pela Pol\u00edcia Federal e identificado como Ad\u00e9lio Bispo de Oliveira (<a href=\"/wiki/Montes_Claros\" title=\"Montes Claros\">Montes Claros</a>, <a href=\"/wiki/May_6\" title=\"May 6\">6 de maio</a> de <a href=\"/wiki/1978\" title=\"1978\">1978</a>). Oliveira afirmou ter cometido o crime \"a mando de Deus\".  Em seu perfil no Facebook constam cr\u00edticas \u00e0 classe pol\u00edtica em geral, ao presidente <a href=\"/wiki/Michel_Temer\" title=\"Michel Temer\">Michel Temer</a> e teorias da conspira\u00e7\u00e3o contra a <a href=\"/wiki/Freemasonry\" title=\"Freemasonry\">Ma\u00e7onaria</a>. O autor do atentado foi filiado ao <a href=\"/wiki/Socialism_and_Liberty_Party\" title=\"Socialism and Liberty Party\">PSOL</a> entre 2007 e 2014 e j\u00e1 respondia a um processo por les\u00e3o corporal que teria sido cometida em 2013. Uma sobrinha afirmou que Ad\u00e9lio foi mission\u00e1rio evang\u00e9lico e que tinha se afastado da fam\u00edlia, dizendo tamb\u00e9m que ele \"<i>tinha ideias conturbadas</i>.\n</p>\n<h2><span id=\"Ver_tamb.C3.A9m\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Ver_tamb\u00e9m\">Ver tamb\u00e9m</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Draft:Terrorist_attack_on_Jair_Bolsonaro&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Ver tamb\u00e9m\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Atentado da rua Tonelero</li>\n<li>Assassinato de Marielle Franco</li>\n<li>Elei\u00e7\u00e3o presidencial no Brasil em 2018</li></ul>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 32em; -webkit-column-width: 32em; column-width: 32em; list-style-type: decimal;\">\n</div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2232\nCached time: 20180912162000\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.032 seconds\nReal time usage: 0.046 seconds\nPreprocessor visited node count: 96/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 595/2097152 bytes\nTemplate argument size: 32/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.003/10.000 seconds\nLua memory usage: 523 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   29.192      1 Template:Reflist\n100.00%   29.192      1 -total\n 17.12%    4.997      1 Template:Main_other\n  7.41%    2.162      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:58449529-0!canonical and timestamp 20180912162000 and revision id 859225626\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","*":"2018_in_Brazil"},{"sortkey":"","*":"Current_events"},{"sortkey":"","*":"Failed_assassination_attempts"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"1978"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Police of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freemasonry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juiz de Fora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laparotomy"},{"ns":0,"exists":"","*":"May 6"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Temer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montes Claros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a da Esta\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Casa da Miseric\u00f3rdia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism and Liberty Party"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Bolsonaro_\u00e9_esfaqueado.jpg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Draft:Terrorist_attack_on_Jair_Bolsonaro","byteoffset":434,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Stabbing","number":"2","index":"2","fromtitle":"Draft:Terrorist_attack_on_Jair_Bolsonaro","byteoffset":957,"anchor":"Stabbing"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Perpetrator","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Draft:Terrorist_attack_on_Jair_Bolsonaro","byteoffset":1588,"anchor":"Perpetrator"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Ver tamb\u00e9m","number":"3","index":"4","fromtitle":"Draft:Terrorist_attack_on_Jair_Bolsonaro","byteoffset":2327,"anchor":"Ver_tamb\u00e9m"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Draft:Terrorist attack on Jair Bolsonaro","iwlinks":[],"properties":[]}}