{"parse":{"title":"Lojze Grozde","pageid":27527437,"revid":844133549,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"n\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color:gold;\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">Blessed</a><br />Lojze Grozde</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Lojze-Grozde_MK.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Lojze-Grozde MK.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e0/Lojze-Grozde_MK.jpg\" width=\"220\" height=\"227\" data-file-width=\"194\" data-file-height=\"200\" /></a><div>Lojze Grozde as pupil</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:gold;\">Martyr</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n27 May 1923<br /><a href=\"/wiki/Zgornje_Vodale\" title=\"Zgornje Vodale\">Zgornje Vodale</a>, <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n1 January 1943<span style=\"display:none\">(1943-01-01)</span> (aged&#160;19)<br /><a href=\"/wiki/Mirna_(settlement)\" title=\"Mirna (settlement)\">Mirna</a>, Slovenia</td></tr><tr><th scope=\"row\">Venerated&#160;in</th><td>\nRoman Catholic Church</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">Beatified</a></th><td>\n13 June 2010, <a href=\"/wiki/Celje\" title=\"Celje\">Celje</a> <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a> by <a href=\"/wiki/Cardinal_(Catholicism)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal (Catholicism)\">Cardinal</a> <a href=\"/wiki/Tarcisio_Bertone\" title=\"Tarcisio Bertone\">Tarcisio Bertone</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Major <a href=\"/wiki/Shrine\" title=\"Shrine\">shrine</a></span></th><td>\nSanctuary of <a href=\"/wiki/Blessed_Virgin_Mary_(Roman_Catholic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Blessed Virgin Mary (Roman Catholic)\">Our Lady</a> at <a href=\"/wiki/Zaplaz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zaplaz\">Zaplaz</a> in Slovenia</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Calendar_of_saints\" title=\"Calendar of saints\">Feast</a></th><td>\n27 May</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Saint_symbolism\" title=\"Saint symbolism\">Attributes</a></th><td>\nbook, <a href=\"/wiki/Palm_(plant)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palm (plant)\">palm</a>, <a href=\"/wiki/Snowdrop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Snowdrop\">snowdrop</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">Patronage</a></th><td>\npupils, <a href=\"/wiki/Catholic_Action\" title=\"Catholic Action\">Catholic Action</a>, poets, students, Slovenia</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Lojze Grozde</b> (27 May 1923 \u2013 1 January 1943) was a <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenian</a> student who was murdered by <a href=\"/wiki/Yugoslav_Partisans\" title=\"Yugoslav Partisans\">Partisans</a> during <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>.  His death is recognised as <a href=\"/wiki/Martyrdom\" class=\"mw-redirect\" title=\"Martyrdom\">martyrdom</a> by the Catholic Church.  He was <a href=\"/wiki/Beatified\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beatified\">beatified</a> on 13 June 2010.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Death\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Death</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Beatification\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Beatification</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Symbol\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Symbol</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Film_and_TV\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Film and TV</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lojze_Grozde&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Grozde was born on 27 May 1923 in the village of <a href=\"/wiki/Zgornje_Vodale\" title=\"Zgornje Vodale\">Zgornje Vodale</a> near <a href=\"/wiki/Mokronog\" title=\"Mokronog\">Mokronog</a> in <a href=\"/wiki/Lower_Carniola\" title=\"Lower Carniola\">Lower Carniola</a>, Slovenia. He was an <a href=\"/wiki/Illegitimate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illegitimate\">illegitimate</a> child. When he was four years old, his mother married France Kova\u010d. His stepfather chased Grozde away whenever he wanted to see his mother. Later, because Grozde was a good pupil, the stepfather became friendlier towards him, and so he remained at the house and his aunt took care of him. She saw to his schooling and sent him to a school in <a href=\"/wiki/Ljubljana\" title=\"Ljubljana\">Ljubljana</a>, where she was working as a servant. Some benefactors helped her support her nephew. He stayed at the <a href=\"/wiki/Marianum\" title=\"Marianum\">Marijani\u0161\u010de</a> boarding school and attended the Classical Secondary School (<i>Klasi\u010dna gimnazija</i>) in Ljubljana. There he was a good student, and he also found time to write poetry and prose. He was a member of the <a href=\"/wiki/Catholic_Action\" title=\"Catholic Action\">Catholic Action</a> religious movement and a member of the <a href=\"/wiki/Congregation_of_Mary_Immaculate_Queen\" title=\"Congregation of Mary Immaculate Queen\">Marian Congregation</a>. The end of his high school years coincided with the early years of World War II. Under these strained circumstances, Grozde became increasingly religious and oriented himself toward the study of theology.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Death\">Death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lojze_Grozde&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Tomb_Lojze_Grozde_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Tomb_Lojze_Grozde_01.jpg/220px-Tomb_Lojze_Grozde_01.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Tomb_Lojze_Grozde_01.jpg/330px-Tomb_Lojze_Grozde_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Tomb_Lojze_Grozde_01.jpg/440px-Tomb_Lojze_Grozde_01.jpg 2x\" data-file-width=\"2976\" data-file-height=\"3968\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tomb_Lojze_Grozde_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Grave of Lojze Grozde was in <a href=\"/w/index.php?title=%C5%A0entrupert_na_Dolenjskem&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0160entrupert na Dolenjskem (page does not exist)\">\u0160entrupert</a></div></div></div>\n<p>During his summer vacation of 1942 he did not go home because there was a lot of violence and it was not easy to travel. It was only for New Year 1943 that he decided to visit his relatives. He asked for a permit to travel home. First he visited a friend of his at the village of <a href=\"/w/index.php?title=Pri_Cerkvi-Struge,_Slovenia_(settlement)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pri Cerkvi-Struge, Slovenia (settlement) (page does not exist)\">Struge</a>. On January 1, 1943, the <a href=\"/wiki/First_Friday_Devotions\" class=\"mw-redirect\" title=\"First Friday Devotions\">first Friday</a>, he attended mass at the monastery at <a href=\"/wiki/Sti%C4%8Dna\" title=\"Sti\u010dna\">Sti\u010dna</a>, where he received the last <a href=\"/wiki/Eucharist\" title=\"Eucharist\">communion</a> of his life; then he travelled by train from <a href=\"/wiki/Ivan%C4%8Dna_Gorica\" title=\"Ivan\u010dna Gorica\">Ivan\u010dna Gorica</a> to <a href=\"/wiki/Trebnje\" title=\"Trebnje\">Trebnje</a>, where he found he could not travel further because the rails had been destroyed. He decided to continue to <a href=\"/wiki/Mirna_(settlement)\" title=\"Mirna (settlement)\">Mirna</a> on foot, and on the way he rode in a cart. By the time the cart had reached Mirna, it was pulled over by the Slovenian partisans and he was seized and interrogated. On him they found a devotional book, <a href=\"/wiki/The_Imitation_of_Christ_(book)\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Imitation of Christ (book)\">The Imitation of Christ</a> by <a href=\"/wiki/Thomas_a_Kempis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thomas a Kempis\">Thomas a Kempis</a> and a booklet on <a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Fatima\" class=\"mw-redirect\" title=\"Our Lady of Fatima\">Our Lady of Fatima</a>. He was taken to a nearby inn and interrogated, tortured, and killed. Three hours earlier the seminarian <a href=\"/w/index.php?title=Janez_Ho%C4%8Devar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Janez Ho\u010devar (page does not exist)\">Janez Ho\u010devar</a>, who wanted to visit his relatives in nearby <a href=\"/wiki/%C5%A0entrupert\" title=\"\u0160entrupert\">\u0160entrupert</a>, had been also shot. Lojze Grozde was suspected of being an informant; the communists saw in him the mentality that they deprecated and persecuted.\n</p><p>Soon, rumors of Grozde's grisly death spread. It is spoken, that the <a href=\"/w/index.php?title=Tone_Tom%C5%A1i%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tone Tom\u0161i\u010d (page does not exist)\">Tone Tom\u0161i\u010d</a> Partisan Brigade, which had conquered Mirna, on so cruel way celebrated the New Year.\nSome others maintain today, that Grozde was not tortured. Partisan General Lado Kocijan stated that \n</p>\n<blockquote><p>\"for the partisan tribunal, Grozde was a White Guard courier, and so he was condemned to death. It is not true that they tortured him, that they cut the skin from the soles of his feet, cut out his tongue and cut off his fingers. Because the Partisans buried his body in a shallow <a href=\"/wiki/Grave_(burial)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grave (burial)\">grave</a>, these injuries were caused by the animals in the woods, which gnawed on the body. There was no torture ...\", this veteran of the Gubec Brigade stated.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Other sources state that he was tortured:\n</p>\n<blockquote><p>During the Christmas holidays of 1942 Grozde was traveling in Lower Carniola to visit his mother and relatives, but did not come home. In the village of Mirna he was seized by the communists, fearfully tortured for two hours, and then killed. It is said that he patiently endured this torment.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>On February 23, 1943 the fate of Lojze Grozde was partly revealed, indicating that he had been tortured. Schoolchildren picking snowdrops found his corpse. Although there were traces of torture on his body, the corpse itself was <a href=\"/wiki/Incorruptibility\" title=\"Incorruptibility\">uncorrupted</a>. His body was taken to nearby <a href=\"/wiki/%C5%A0entrupert\" title=\"\u0160entrupert\">\u0160entrupert</a>, where a committee made a report. The body of Lojze Grozde was buried at the cemetery in <a href=\"/wiki/%C5%A0entrupert\" title=\"\u0160entrupert\">\u0160entrupert</a> because it was impossible to take it to his home parish of Tr\u017ei\u0161\u010de under the difficult circumstances of those days. The news of the violent torture and death of this innocent student struck fear among people and shocked the students in Ljubljana.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Beatification\">Beatification</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lojze_Grozde&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Beatification\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:VidGajsek_-_Slovene_Eucharist_Congregation_2010_-_044.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/VidGajsek_-_Slovene_Eucharist_Congregation_2010_-_044.jpg/220px-VidGajsek_-_Slovene_Eucharist_Congregation_2010_-_044.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/VidGajsek_-_Slovene_Eucharist_Congregation_2010_-_044.jpg/330px-VidGajsek_-_Slovene_Eucharist_Congregation_2010_-_044.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/VidGajsek_-_Slovene_Eucharist_Congregation_2010_-_044.jpg/440px-VidGajsek_-_Slovene_Eucharist_Congregation_2010_-_044.jpg 2x\" data-file-width=\"2736\" data-file-height=\"1822\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:VidGajsek_-_Slovene_Eucharist_Congregation_2010_-_044.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Beatification of Lojze Grozde in <a href=\"/wiki/Celje\" title=\"Celje\">Celje</a> (2010)</div></div></div>\n<p>On the 50th anniversary of the Grozde's death, the <a href=\"/wiki/Archdiocese_of_Ljubljana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archdiocese of Ljubljana\">Archdiocese of Ljubljana</a> started a process to recognize his martyrdom and also his <a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">beatification</a> and <a href=\"/wiki/Canonization\" title=\"Canonization\">canonization</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> When Pope John Paul II visited Slovenia for the first time in 1996, he mentioned Grozde twice. He said, \"The servant of God Lojze Grozde is just one of innumerable innocent victims of Communism that raise the palm of martyrdom as an indelible memory and admonition. He was a disciple of Christ.\"<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>On 27 March 2010 it was announced from Rome that <a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XVI\" title=\"Pope Benedict XVI\">Pope Benedict XVI</a> had affirmed the martyrdom of Lojze Grozde. Beatification took place at the First <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenian</a> <a href=\"/wiki/Eucharistic_congress\" title=\"Eucharistic congress\">Eucharistic congress</a> in <a href=\"/wiki/Celje\" title=\"Celje\">Celje</a> on 13 June 2010, celebrated by <a href=\"/wiki/Cardinal_(Catholicism)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardinal (Catholicism)\">Cardinal</a> <a href=\"/wiki/Tarcisio_Bertone\" title=\"Tarcisio Bertone\">Tarcisio Bertone</a> in the presence of about 40,000 pilgrims.\n</p><p>Grozde's remains were <a href=\"/wiki/Translation_(relic)\" title=\"Translation (relic)\">translated</a> in 2011 to the sanctuary at <a href=\"/wiki/%C4%8Cate%C5%BE,_Trebnje#Church\" title=\"\u010cate\u017e, Trebnje\">Zaplaz</a>, where a special side altar was created on the right side of the church, decorated with a mosaic by <a href=\"/w/index.php?title=Marko_Ivan_Rupnik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marko Ivan Rupnik (page does not exist)\">Marko Ivan Rupnik</a>.\n</p><p>Relics of Lojze Grozde have been placed in the altar at St. Joseph's Church in <a href=\"/wiki/Celje\" title=\"Celje\">Celje</a><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> and in the Chapel of the Good Shepherd at <a href=\"/wiki/St._Stanislaus_Institute_(Slovenia)\" title=\"St. Stanislaus Institute (Slovenia)\">Alojzij \u0160u\u0161tar Elementary School</a> in <a href=\"/wiki/Ljubljana\" title=\"Ljubljana\">Ljubljana</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Symbol\">Symbol</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lojze_Grozde&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Symbol\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In his introduction to the biography of Lojze Grozde by <a href=\"/wiki/Anton_Strle\" title=\"Anton Strle\">Anton Strle</a>, who is also a candidate for sainthood, <a href=\"/wiki/Taras_Kermauner\" title=\"Taras Kermauner\">Taras Kermauner</a> wrote: \"Grozde combines the ardour and apostolate of <a href=\"/wiki/Friderik_Baraga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Friderik Baraga\">Friderik Baraga</a>, the asceticism and suffering of <a href=\"/wiki/Janez_Fran%C4%8Di%C5%A1ek_Gnidovec\" title=\"Janez Fran\u010di\u0161ek Gnidovec\">Janez Fran\u010di\u0161ek Gnidovec</a>, a gift for organization, and the Slovenian national consciousness of Blessed <a href=\"/wiki/Anton_Martin_Slom%C5%A1ek\" title=\"Anton Martin Slom\u0161ek\">Anton Martin Slom\u0161ek</a> ... He symbolizes the entire martyrdom suffered by Christians and Catholic Slovenians during World War II and afterwards for their affiliation to their faith ... His personality should be returned to the common Slovenian consciousness of heroes that have been praised and elevated to the first plane as the only models. Today a man like Grozde is needed as our model \u2013 a martyr, a saint. Not a man of aggressive military action thinking he will put forward God with arms and the blood of other or foreign people ... I do not fear to write that Grozde belongs among the greatest young Slovenians; that his attitude is fitting and most precious.\"<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Film_and_TV\">Film and TV</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lojze_Grozde&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Film and TV\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://tvslo.si/predvajaj/moj-glas-zliva-se-v-prosnjo-dokumentarna-oddaja/ava2.64839128//\">[1]</a> <i>Moj glas zliva se v pro\u0161njo (My voice melts together in supplication \u2013 Slovenian)</i> Documental Emission \u2013 Film on <a href=\"/wiki/RTV_Slovenija\" class=\"mw-redirect\" title=\"RTV Slovenija\">RTV</a> <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a>-1, Programm One with <a href=\"/wiki/Archbishop\" title=\"Archbishop\">Archbishop</a> and <a href=\"/wiki/Metropolite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metropolite\">Metropolite</a> from <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> <a href=\"/wiki/Stanislav_Ho%C4%8Devar\" title=\"Stanislav Ho\u010devar\">Stanislav Ho\u010devar</a>, <a href=\"/wiki/Jesuit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesuit\">Jesuit</a> <a href=\"/w/index.php?title=Miha_%C5%BDu%C5%BEek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miha \u017du\u017eek (page does not exist)\">Miha \u017du\u017eek</a> and others.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lojze_Grozde&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">MLADINA.si  internet Guardian, no. 13, Saturday 22 May 2010, \"(Ne)preverjeni mu\u010denik\" [(Un)verified martyr] \u2013 web site:  <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.mladina.si/tednik/201013/(ne)preverjeni_mucenik\">http://www.mladina.si/tednik/201013/(ne)preverjeni_mucenik</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duhovni koledar\u010dek 1944, written by Gregor Mali, Ljubljana, Knji\u017eice no. 239/240 1 December 1943, page 13.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Pust, Anton; Reven, Zdravko; Slap\u0161ak, Bo\u017eidar (1995). <i>Palme mu\u010deni\u0161tva: Ubiti in pomorjeni slovenski duhovniki, redovniki in bogoslovci in nekateri verni laiki</i> (2 ed.). Celje: Mohorjeva dru\u017eba. pp.&#160;367\u2013368. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/961-218-064-4\" title=\"Special:BookSources/961-218-064-4\">961-218-064-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Palme+mu%C4%8Deni%C5%A1tva%3A+Ubiti+in+pomorjeni+slovenski+duhovniki%2C+redovniki+in+bogoslovci+in+nekateri+verni+laiki&amp;rft.place=Celje&amp;rft.pages=367-368&amp;rft.edition=2&amp;rft.pub=Mohorjeva+dru%C5%BEba&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=961-218-064-4&amp;rft.aulast=Pust&amp;rft.aufirst=Anton&amp;rft.au=Reven%2C+Zdravko&amp;rft.au=Slap%C5%A1ak%2C+Bo%C5%BEidar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALojze+Grozde\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Luzar, Igor (May 30, 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.druzina.si/icd/spletnastran.nsf/all/9C3A87B5604A239DC1257731002B435C?OpenDocument\">\"Celjski sad Grozdetovega zrna\"</a>. <i>Dru\u017eina</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 18,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Dru%C5%BEina&amp;rft.atitle=Celjski+sad+Grozdetovega+zrna&amp;rft.date=2010-05-30&amp;rft.aulast=Luzar&amp;rft.aufirst=Igor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.druzina.si%2Ficd%2Fspletnastran.nsf%2Fall%2F9C3A87B5604A239DC1257731002B435C%3FOpenDocument&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALojze+Grozde\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Furlan, Simona. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revijazarja.si/clanek/zgodbe/55ed570743805/blazeni-lojze-grozde\">\"Bla\u017eeni Lojze Grozde\"</a>. <i>Zarja</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 18,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zarja&amp;rft.atitle=Bla%C5%BEeni+Lojze+Grozde&amp;rft.aulast=Furlan&amp;rft.aufirst=Simona&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevijazarja.si%2Fclanek%2Fzgodbe%2F55ed570743805%2Fblazeni-lojze-grozde&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALojze+Grozde\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Levart, Jure (January 19, 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://katoliska-cerkev.si/slovesen-sprejem-relikvij\">\"Slovesen sprejem relikvij\"</a>. <i>Slovenska \u0161kofovska konferenca</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 18,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Slovenska+%C5%A1kofovska+konferenca&amp;rft.atitle=Slovesen+sprejem+relikvij&amp;rft.date=2014-01-19&amp;rft.aulast=Levart&amp;rft.aufirst=Jure&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkatoliska-cerkev.si%2Fslovesen-sprejem-relikvij&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALojze+Grozde\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Jerebi\u010d, Marta (January 20, 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://radio.ognjisce.si/sl/150/slovenija/12710/\">\"\u0160kof Lipov\u0161ek: Bl. Slom\u0161ek in bl. Grozde sta lu\u010d na poti narodne sprave\"</a>. <i>Radio ognji\u0161\u010de</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 18,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Radio+ognji%C5%A1%C4%8De&amp;rft.atitle=%C5%A0kof+Lipov%C5%A1ek%3A+Bl.+Slom%C5%A1ek+in+bl.+Grozde+sta+lu%C4%8D+na+poti+narodne+sprave&amp;rft.date=2014-01-20&amp;rft.aulast=Jerebi%C4%8D&amp;rft.aufirst=Marta&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fradio.ognjisce.si%2Fsl%2F150%2Fslovenija%2F12710%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALojze+Grozde\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nadskofija-ljubljana.si/blagoslov-kapele-dobrega-pastirja-in-posvetitev-oltarja-v-os-alojzija-sustarja/\">\"Blagoslov kapele Dobrega pastirja in posvetitev oltarja v O\u0160 Alojzija \u0160u\u0161tarja\"</a>. <i>Nad\u0161kofija Ljubljana</i>. December 24, 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 18,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Nad%C5%A1kofija+Ljubljana&amp;rft.atitle=Blagoslov+kapele+Dobrega+pastirja+in+posvetitev+oltarja+v+O%C5%A0+Alojzija+%C5%A0u%C5%A1tarja&amp;rft.date=2014-12-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nadskofija-ljubljana.si%2Fblagoslov-kapele-dobrega-pastirja-in-posvetitev-oltarja-v-os-alojzija-sustarja%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALojze+Grozde\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Strle, Anton (1991). <i>Slovenski mu\u010denec Lojze Grozde</i>. Ljubljana: Katehetski center. p.&#160;134.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovenski+mu%C4%8Denec+Lojze+Grozde&amp;rft.place=Ljubljana&amp;rft.pages=134&amp;rft.pub=Katehetski+center&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Strle&amp;rft.aufirst=Anton&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALojze+Grozde\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lojze_Grozde&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Duhovni koledar\u010dek 1944</i>, Sestavil \u017eupnik <a href=\"/w/index.php?title=Gregor_Mali&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gregor Mali (page does not exist)\">Gregor Mali</a>, Ljubljana, Knji\u017eice Nr. 239/240 from December 1, 1943.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Narte_Velikonja\" title=\"Narte Velikonja\">Narte Velikonja</a>, <i>Malikovanje zlo\u010dina</i>, in: Wikivir.</li>\n<li>Anton Strle, <i>Slovenski mu\u010denec Lojze Grozde</i>, Zalo\u017eba Knji\u017eice, Ljubljana 1991, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/28129865\">28129865</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://zalozbadragar.si/?page_id=40\">Milanka Dragar</a> <i>Zvest Kri\u017eanemu</i>, Knjiga o Grozdetu, Ljubljana 2010, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://zalozbadragar.si\">Zalo\u017eba Dragar</a>, 518 pages, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-961-92879-0-3\" title=\"Special:BookSources/978-961-92879-0-3\">978-961-92879-0-3</a>.</li>\n<li>Anton Strle: <i>Un martyr des temps modernes. Alo\u00efs Grozd\u00e9, 1923\u20131943</i>, Paris 1957</li>\n<li>Miroslav Slana:<i>Slovenski sij svetosti. Mladi mu\u010denec Lojze Grozde</i>, Maribor 2001 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/961-6227-59-9\" title=\"Special:BookSources/961-6227-59-9\">961-6227-59-9</a>.</li>\n<li>Anton Pust, Zdravko Reven, Bo\u017eidar Slap\u0161ak, <i>Palme mu\u010deni\u0161tva: Ubiti in pomorjeni slovenski duhovniki, redovniki in bogoslovci in nekateri verni laiki</i>, Celje 1995. 447 sites. \u2013 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/961-218-043-1\" title=\"Special:BookSources/961-218-043-1\">961-218-043-1</a></li>\n<li><i>Pape\u017e Janez Pavel II. v Sloveniji, Bog blagoslovi predrago Slovenijo</i>, Edition Dru\u017eina, 160 pages, Ljubljana 1996, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/961-222-079-4\" title=\"Special:BookSources/961-222-079-4\">961-222-079-4</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lojze_Grozde&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://saints.sqpn.com/blessed-lojze-grozde/\">Saints-SQPN-com: Blessed Lojze Grozde</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.skofija-novomesto.si/index.php?topic=Lojzegrozde_sl\">Novo Mesto Diocese</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dnevnik.si/novice/slovenija/1042348664\">Dnevnik, Internet, liberal daily newspaper</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mladi.net/content/view/1851/88\">Internet of Christian youth</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tvslo.si/predvajaj/moj-glas-zliva-se-v-prosnjo-dokumentarna-oddaja/ava2.64839128//\">Moj glas zliva se v pro\u0161njo \u2013 Documental emission, RTV Slovenija</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.executedtoday.com/2011/01/01/1943-lojze-grozde-beatified-slovenian/\">1943 \u2013 Lojze Grozde \u2013 beatified Slovenian</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.heiligenlexikon.de/BiographienA/Alois_Grozde.html\">\u00d6kumenisches Heiligenlexikon:Alois Grozde (German)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lojze_Grozde&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Miroslav_Bule%C5%A1i%C4%87\" title=\"Miroslav Bule\u0161i\u0107\">Miroslav Bule\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_S%C3%A1ndor\" title=\"Istv\u00e1n S\u00e1ndor\">Istv\u00e1n S\u00e1ndor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Szil%C3%A1rd_Bogd%C3%A1nffy\" title=\"Szil\u00e1rd Bogd\u00e1nffy\">Szil\u00e1rd Bogd\u00e1nffy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Mindszenty\" title=\"J\u00f3zsef Mindszenty\">J\u00f3zsef Mindszenty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Scheffler\" title=\"J\u00e1nos Scheffler\">J\u00e1nos Scheffler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francesco_Bonifacio\" title=\"Francesco Bonifacio\">Francesco Bonifacio</a></li>\n<li><i> <a href=\"/wiki/List_of_saints\" title=\"List of saints\">List of saints</a> </i></li>\n<li><i> <a href=\"/wiki/The_Black_Book_of_Communism\" title=\"The Black Book of Communism\">The Black Book of Communism</a> </i></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Slovene_saints\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:gold\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Slovene_saints\" title=\"Template:Slovene saints\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Slovene_saints\" title=\"Template talk:Slovene saints\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Slovene_saints&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Slovene_saints\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Slovenes\" title=\"Slovenes\">Slovene</a> <a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">saints</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color:gold\"><div id=\"Saints_are_considered_beatified_and_canonisated_people,_others_are_considered_candidates.\">Saints are considered beatified and canonisated people, others are considered candidates.</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">Saints</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Alboin_(bishop)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alboin (bishop) (page does not exist)\">Alboin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hemma_of_Gurk\" title=\"Hemma of Gurk\">Hemma of Gurk</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Beatification\" title=\"Beatification\">Blessed</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Domitian_of_Carantania\" title=\"Domitian of Carantania\">Domitian of Carantania</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hildegard_of_Stein&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hildegard of Stein (page does not exist)\">Hildegard of Stein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Martin_Slom%C5%A1ek\" title=\"Anton Martin Slom\u0161ek\">Anton Martin Slom\u0161ek</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Lojze Grozde</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%;text-align:center;;width:12.5%\"><a href=\"/wiki/Drina_martyrs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drina martyrs\">Drina martyrs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Marija_Krizina_Bojanc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marija Krizina Bojanc (page does not exist)\">Marija Krizina Bojanc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marija_Antonija_Fabjan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marija Antonija Fabjan (page does not exist)\">Marija Antonija Fabjan</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Venerable\" class=\"mw-redirect\" title=\"Venerable\">Venerable</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Vendelin_Vo%C5%A1njak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vendelin Vo\u0161njak (page does not exist)\">Vendelin Vo\u0161njak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janez_Fran%C4%8Di%C5%A1ek_Gnidovec\" title=\"Janez Fran\u010di\u0161ek Gnidovec\">Janez Fran\u010di\u0161ek Gnidovec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frederic_Baraga\" title=\"Frederic Baraga\">Frederic Baraga</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%\"><a href=\"/wiki/Servant_of_God\" title=\"Servant of God\">Servants<br />of God</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Aleksa_Benigar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aleksa Benigar (page does not exist)\">Aleksa Benigar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Danijel_Halas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Danijel Halas (page does not exist)\">Danijel Halas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Monaldo_of_Koper&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Monaldo of Koper (page does not exist)\">Monaldo of Koper</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lojze_Kozar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lojze Kozar (page does not exist)\">Lojze Kozar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andrej_Majcen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrej Majcen (page does not exist)\">Andrej Majcen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Mahni%C4%8D\" title=\"Anton Mahni\u010d\">Anton Mahni\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cvetana_Priol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cvetana Priol (page does not exist)\">Cvetana Priol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Strle\" title=\"Anton Strle\">Anton Strle</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jakob_Ukmar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jakob Ukmar (page does not exist)\">Jakob Ukmar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Vovk\" title=\"Anton Vovk\">Anton Vovk</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:gold;width:1%;text-align:center;;width:12.5%\">Slovene martyrs<br />of the<br />20th century</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C5%BEe_Brecelj&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u017ee Brecelj (page does not exist)\">Jo\u017ee Brecelj</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alojzij_Breznik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alojzij Breznik (page does not exist)\">Alojzij Breznik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franc_Cvar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franc Cvar (page does not exist)\">Franc Cvar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Darinka_%C4%8Cebulj&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Darinka \u010cebulj (page does not exist)\">Darinka \u010cebulj</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anica_Drobni%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anica Drobni\u010d (page does not exist)\">Anica Drobni\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anton_Duhovnik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anton Duhovnik (page does not exist)\">Anton Duhovnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lambert_Ehrlich\" title=\"Lambert Ehrlich\">Lambert Ehrlich</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C5%BEe_Geoheli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u017ee Geoheli (page does not exist)\">Jo\u017ee Geoheli</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franc_Gomil%C5%A1ek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franc Gomil\u0161ek (page does not exist)\">Franc Gomil\u0161ek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Placid_Grebenc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Placid Grebenc (page does not exist)\">Placid Grebenc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mihael_Gre%C5%A1ak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihael Gre\u0161ak (page does not exist)\">Mihael Gre\u0161ak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franc_Grobler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franc Grobler (page does not exist)\">Franc Grobler</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sre%C4%8Dko_Huth&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sre\u010dko Huth (page does not exist)\">Sre\u010dko Huth</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alfonz_Jarc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfonz Jarc (page does not exist)\">Alfonz Jarc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franc_Ka%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franc Ka\u010d (page does not exist)\">Franc Ka\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vinko_Kastelic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vinko Kastelic (page does not exist)\">Vinko Kastelic</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franc_Kek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franc Kek (page does not exist)\">Franc Kek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franc_Kern&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franc Kern (page does not exist)\">Franc Kern</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emil_Kete&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Kete (page does not exist)\">Emil Kete</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jaroslav_Kikelj&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaroslav Kikelj (page does not exist)\">Jaroslav Kikelj</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Janez_Kodri%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Janez Kodri\u010d (page does not exist)\">Janez Kodri\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C5%BEef_Kofalt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u017eef Kofalt (page does not exist)\">Jo\u017eef Kofalt</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Janko_Komljanec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Janko Komljanec (page does not exist)\">Janko Komljanec</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franc_Kramari%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franc Kramari\u010d (page does not exist)\">Franc Kramari\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Peter_Kri%C5%BEaj&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peter Kri\u017eaj (page does not exist)\">Peter Kri\u017eaj</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Matej_Krof&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matej Krof (page does not exist)\">Matej Krof</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C5%A0tefan_Kuhar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0160tefan Kuhar (page does not exist)\">\u0160tefan Kuhar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=France_Kunstelj&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"France Kunstelj (page does not exist)\">France Kunstelj</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gizela_Lavren%C4%8Di%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gizela Lavren\u010di\u010d (page does not exist)\">Gizela Lavren\u010di\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vera_Lestan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vera Lestan (page does not exist)\">Vera Lestan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Melhior_Lilija&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Melhior Lilija (page does not exist)\">Melhior Lilija</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ciril_Lisjak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ciril Lisjak (page does not exist)\">Ciril Lisjak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ignacij_Nadrah&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacij Nadrah (page does not exist)\">Ignacij Nadrah</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franc_Pavelski_Nahtigal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franc Pavelski Nahtigal (page does not exist)\">Franc Pavelski Nahtigal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marica_Nartnik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marica Nartnik (page does not exist)\">Marica Nartnik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivanka_Novak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivanka Novak (page does not exist)\">Ivanka Novak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henrik_Novak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henrik Novak (page does not exist)\">Henrik Novak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Valentin_Oblak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valentin Oblak (page does not exist)\">Valentin Oblak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jakob_Omahna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jakob Omahna (page does not exist)\">Jakob Omahna</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franc_Ore%C5%A1nik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franc Ore\u0161nik (page does not exist)\">Franc Ore\u0161nik</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Janez_Pav%C4%8Di%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Janez Pav\u010di\u010d (page does not exist)\">Janez Pav\u010di\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franc_Pen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franc Pen (page does not exist)\">Franc Pen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lado_Pi%C5%A1%C4%8Danec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lado Pi\u0161\u010danec (page does not exist)\">Lado Pi\u0161\u010danec</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anzelm_Polak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anzelm Polak (page does not exist)\">Anzelm Polak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_Potokar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferdinand Potokar (page does not exist)\">Ferdinand Potokar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonija_Premrov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonija Premrov (page does not exist)\">Antonija Premrov</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Amalija_Purgar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Amalija Purgar (page does not exist)\">Amalija Purgar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alojzij_Rakar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alojzij Rakar (page does not exist)\">Alojzij Rakar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Janez_Ran%C4%8Digaj&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Janez Ran\u010digaj (page does not exist)\">Janez Ran\u010digaj</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Salmi%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Salmi\u010d (page does not exist)\">Ivan Salmi\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jakob_Sem&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jakob Sem (page does not exist)\">Jakob Sem</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ludvik_Sluga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludvik Sluga (page does not exist)\">Ludvik Sluga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Janez_Stra%C5%A1ek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Janez Stra\u0161ek (page does not exist)\">Janez Stra\u0161ek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C5%BEe_%C5%A0erjak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u017ee \u0160erjak (page does not exist)\">Jo\u017ee \u0160erjak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bernard_%C5%A0tuhec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard \u0160tuhec (page does not exist)\">Bernard \u0160tuhec</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Filip_Ter%C4%8Delj&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Filip Ter\u010delj (page does not exist)\">Filip Ter\u010delj</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Viktor_Turk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Viktor Turk (page does not exist)\">Viktor Turk</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kerubin_Tu%C5%A1ek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kerubin Tu\u0161ek (page does not exist)\">Kerubin Tu\u0161ek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Valerijan_U%C4%8Dak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valerijan U\u010dak (page does not exist)\">Valerijan U\u010dak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Narte_Velikonja\" title=\"Narte Velikonja\">Narte Velikonja</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alojz_Vrhnjak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alojz Vrhnjak (page does not exist)\">Alojz Vrhnjak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Izidor_Zavadlav&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Izidor Zavadlav (page does not exist)\">Izidor Zavadlav</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Izidor_Zavr%C5%A1nik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Izidor Zavr\u0161nik (page does not exist)\">Izidor Zavr\u0161nik</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color:gold\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:046CupolaSPietro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"046CupolaSPietro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/16px-046CupolaSPietro.jpg\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/24px-046CupolaSPietro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/046CupolaSPietro.jpg/32px-046CupolaSPietro.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Catholicism\" title=\"Portal:Catholicism\">Catholicism&#32;portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Gloriole_blur.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Gloriole blur.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/16px-Gloriole_blur.svg.png\" width=\"16\" height=\"14\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/24px-Gloriole_blur.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Gloriole_blur.svg/32px-Gloriole_blur.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Saints\" title=\"Portal:Saints\">Saints&#32;portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Slovenia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Slovenia.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Flag_of_Slovenia.svg/16px-Flag_of_Slovenia.svg.png\" width=\"16\" height=\"8\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Flag_of_Slovenia.svg/24px-Flag_of_Slovenia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Flag_of_Slovenia.svg/32px-Flag_of_Slovenia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Slovenia\" title=\"Portal:Slovenia\">Slovenia&#32;portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q965515&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q965515&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q965515\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/14342236\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1046141708\">1046141708</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000042864457\">0000 0000 4286 4457</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no93014873\">no93014873</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/14342236\">14342236</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Lojze_Grozde\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Lojze Grozde\">Lojze Grozde</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2289\nCached time: 20180922014223\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.328 seconds\nReal time usage: 0.449 seconds\nPreprocessor visited node count: 2308/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 51419/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3139/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8211/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.116/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.68 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  324.289      1 -total\n 23.67%   76.761      1 Template:Reflist\n 22.76%   73.801      1 Template:Infobox_saint\n 18.79%   60.919      1 Template:Infobox\n 13.74%   44.553      1 Template:Authority_control\n 11.48%   37.228      2 Template:Cite_book\n 10.24%   33.223      4 Template:Br_separated_entries\n 10.02%   32.497      4 Template:ISBN\n  9.39%   30.464      3 Template:Navbox\n  9.25%   30.004      1 Template:Slovene_saints\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:27527437-0!canonical and timestamp 20180922014222 and revision id 844133549\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Lojze_Grozde","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Lojze Grozde"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Lojze_Grozde","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Lojze Grozde"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Lojze_Grozde","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Lojze Grozde"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lojze_Grozde","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Lojze Grozde"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Lojze_Grozde","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Lojze Grozde"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Lojze_Grozde","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Lojze Grozde"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Alojzy_Grozde","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Alojzy Grozde"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B5,_%D0%9B%D0%BE%D0%B9%D0%B7%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0413\u0440\u043e\u0437\u0434\u0435, \u041b\u043e\u0439\u0437\u0435"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Lojze_Grozde","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Lojze Grozde"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Lojze_Grozde","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Lojze Grozde"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/Lojze_Grozde","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"Lojze Grozde"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Lojze_Grozde","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Lojze Grozde"}],"categories":[{"sortkey":"Grozde, Lojze","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_April_2012"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","*":"1923_births"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","*":"1943_deaths"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","*":"Slovenian_Catholic_poets"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","*":"20th-century_Roman_Catholic_martyrs"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","*":"Murdered_students"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","*":"Slovenian_beatified_people"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","*":"Slovenian_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","*":"Slovenian_civilians_killed_in_World_War_II"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","*":"20th-century_poets"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","*":"Beatifications_by_Pope_Benedict_XVI"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","*":"People_from_the_Municipality_of_Sevnica"},{"sortkey":"Grozde, Lojze","*":"Slovenian_murder_victims"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from April 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Slovene saints"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Mahni\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Martin Slom\u0161ek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Strle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Vovk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archdiocese of Ljubljana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatified"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blessed Virgin Mary (Roman Catholic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calendar of saints"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canonization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardinal (Catholicism)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Action"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congregation of Mary Immaculate Queen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domitian of Carantania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drina martyrs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eucharist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eucharistic congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Friday Devotions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesco Bonifacio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederic Baraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friderik Baraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grave (burial)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hemma of Gurk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illegitimate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incorruptibility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n S\u00e1ndor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan\u010dna Gorica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janez Fran\u010di\u0161ek Gnidovec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesuit"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Scheffler"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Mindszenty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lambert Ehrlich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of saints"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubljana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Carniola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marianum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martyrdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirna (settlement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Bule\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mokronog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narte Velikonja"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Our Lady of Fatima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palm (plant)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patron saint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Benedict XVI"},{"ns":0,"exists":"","*":"RTV Slovenija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint symbolism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Servant of God"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shrine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snowdrop"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Stanislaus Institute (Slovenia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislav Ho\u010devar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sti\u010dna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szil\u00e1rd Bogd\u00e1nffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taras Kermauner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarcisio Bertone"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Black Book of Communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Imitation of Christ (book)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas a Kempis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Translation (relic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trebnje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venerable"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Partisans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaplaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zgornje Vodale"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cate\u017e, Trebnje"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160entrupert"},{"ns":0,"*":"\u0160entrupert na Dolenjskem"},{"ns":0,"*":"Pri Cerkvi-Struge, Slovenia (settlement)"},{"ns":0,"*":"Janez Ho\u010devar"},{"ns":0,"*":"Tone Tom\u0161i\u010d"},{"ns":0,"*":"Marko Ivan Rupnik"},{"ns":0,"*":"Miha \u017du\u017eek"},{"ns":0,"*":"Gregor Mali"},{"ns":0,"*":"Alboin (bishop)"},{"ns":0,"*":"Hildegard of Stein"},{"ns":0,"*":"Marija Krizina Bojanc"},{"ns":0,"*":"Marija Antonija Fabjan"},{"ns":0,"*":"Vendelin Vo\u0161njak"},{"ns":0,"*":"Aleksa Benigar"},{"ns":0,"*":"Danijel Halas"},{"ns":0,"*":"Monaldo of Koper"},{"ns":0,"*":"Lojze Kozar"},{"ns":0,"*":"Andrej Majcen"},{"ns":0,"*":"Cvetana Priol"},{"ns":0,"*":"Jakob Ukmar"},{"ns":0,"*":"Jo\u017ee Brecelj"},{"ns":0,"*":"Alojzij Breznik"},{"ns":0,"*":"Franc Cvar"},{"ns":0,"*":"Darinka \u010cebulj"},{"ns":0,"*":"Anica Drobni\u010d"},{"ns":0,"*":"Anton Duhovnik"},{"ns":0,"*":"Jo\u017ee Geoheli"},{"ns":0,"*":"Franc Gomil\u0161ek"},{"ns":0,"*":"Placid Grebenc"},{"ns":0,"*":"Mihael Gre\u0161ak"},{"ns":0,"*":"Franc Grobler"},{"ns":0,"*":"Sre\u010dko Huth"},{"ns":0,"*":"Alfonz Jarc"},{"ns":0,"*":"Franc Ka\u010d"},{"ns":0,"*":"Vinko Kastelic"},{"ns":0,"*":"Franc Kek"},{"ns":0,"*":"Franc Kern"},{"ns":0,"*":"Emil Kete"},{"ns":0,"*":"Jaroslav Kikelj"},{"ns":0,"*":"Janez Kodri\u010d"},{"ns":0,"*":"Jo\u017eef Kofalt"},{"ns":0,"*":"Janko Komljanec"},{"ns":0,"*":"Franc Kramari\u010d"},{"ns":0,"*":"Peter Kri\u017eaj"},{"ns":0,"*":"Matej Krof"},{"ns":0,"*":"\u0160tefan Kuhar"},{"ns":0,"*":"France Kunstelj"},{"ns":0,"*":"Gizela Lavren\u010di\u010d"},{"ns":0,"*":"Vera Lestan"},{"ns":0,"*":"Melhior Lilija"},{"ns":0,"*":"Ciril Lisjak"},{"ns":0,"*":"Ignacij Nadrah"},{"ns":0,"*":"Franc Pavelski Nahtigal"},{"ns":0,"*":"Marica Nartnik"},{"ns":0,"*":"Ivanka Novak"},{"ns":0,"*":"Henrik Novak"},{"ns":0,"*":"Valentin Oblak"},{"ns":0,"*":"Jakob Omahna"},{"ns":0,"*":"Franc Ore\u0161nik"},{"ns":0,"*":"Janez Pav\u010di\u010d"},{"ns":0,"*":"Franc Pen"},{"ns":0,"*":"Lado Pi\u0161\u010danec"},{"ns":0,"*":"Anzelm Polak"},{"ns":0,"*":"Ferdinand Potokar"},{"ns":0,"*":"Antonija Premrov"},{"ns":0,"*":"Amalija Purgar"},{"ns":0,"*":"Alojzij Rakar"},{"ns":0,"*":"Janez Ran\u010digaj"},{"ns":0,"*":"Ivan Salmi\u010d"},{"ns":0,"*":"Jakob Sem"},{"ns":0,"*":"Ludvik Sluga"},{"ns":0,"*":"Janez Stra\u0161ek"},{"ns":0,"*":"Jo\u017ee \u0160erjak"},{"ns":0,"*":"Bernard \u0160tuhec"},{"ns":0,"*":"Filip Ter\u010delj"},{"ns":0,"*":"Viktor Turk"},{"ns":0,"*":"Kerubin Tu\u0161ek"},{"ns":0,"*":"Valerijan U\u010dak"},{"ns":0,"*":"Alojz Vrhnjak"},{"ns":0,"*":"Izidor Zavadlav"},{"ns":0,"*":"Izidor Zavr\u0161nik"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Slovene saints"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Catholicism"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Saints"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Slovenia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox saint"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Oclc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Slovene saints"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Lojze-Grozde_MK.jpg","Tomb_Lojze_Grozde_01.jpg","VidGajsek_-_Slovene_Eucharist_Congregation_2010_-_044.jpg","046CupolaSPietro.jpg","Gloriole_blur.svg","Flag_of_Slovenia.svg","Blue_pencil.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.druzina.si/icd/spletnastran.nsf/all/9C3A87B5604A239DC1257731002B435C?OpenDocument","http://revijazarja.si/clanek/zgodbe/55ed570743805/blazeni-lojze-grozde","http://katoliska-cerkev.si/slovesen-sprejem-relikvij","http://radio.ognjisce.si/sl/150/slovenija/12710/","http://www.nadskofija-ljubljana.si/blagoslov-kapele-dobrega-pastirja-in-posvetitev-oltarja-v-os-alojzija-sustarja/","http://www.mladina.si/tednik/201013/(ne)preverjeni_mucenik","https://www.wikidata.org/wiki/Q965515","http://tvslo.si/predvajaj/moj-glas-zliva-se-v-prosnjo-dokumentarna-oddaja/ava2.64839128//","https://www.worldcat.org/oclc/28129865","http://zalozbadragar.si/?page_id=40","https://zalozbadragar.si","http://saints.sqpn.com/blessed-lojze-grozde/","http://www.skofija-novomesto.si/index.php?topic=Lojzegrozde_sl","http://www.dnevnik.si/novice/slovenija/1042348664","http://www.mladi.net/content/view/1851/88","http://www.executedtoday.com/2011/01/01/1943-lojze-grozde-beatified-slovenian/","http://www.heiligenlexikon.de/BiographienA/Alois_Grozde.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/14342236","https://d-nb.info/gnd/1046141708","http://isni.org/isni/0000000042864457","http://id.loc.gov/authorities/names/no93014873","https://viaf.org/viaf/14342236"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Lojze_Grozde","byteoffset":1113,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Death","number":"2","index":"2","fromtitle":"Lojze_Grozde","byteoffset":2286,"anchor":"Death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Beatification","number":"3","index":"3","fromtitle":"Lojze_Grozde","byteoffset":5868,"anchor":"Beatification"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Symbol","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Lojze_Grozde","byteoffset":8823,"anchor":"Symbol"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Film and TV","number":"4","index":"5","fromtitle":"Lojze_Grozde","byteoffset":10006,"anchor":"Film_and_TV"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"6","fromtitle":"Lojze_Grozde","byteoffset":10405,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literature","number":"6","index":"7","fromtitle":"Lojze_Grozde","byteoffset":10447,"anchor":"Literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"8","fromtitle":"Lojze_Grozde","byteoffset":11483,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"9","fromtitle":"Lojze_Grozde","byteoffset":12249,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Lojze Grozde","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Lojze_Grozde","*":"commons:Category:Lojze Grozde"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Grozde, Lojze"},{"name":"wikibase_item","*":"Q965515"}]}}