{"parse":{"title":"Barcelona International Comic Fair","pageid":41123096,"revid":801637476,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">Barcelona International Comic Fair</th></tr><tr><th scope=\"row\">Status</th><td>\nActive</td></tr><tr><th scope=\"row\">Location(s)</th><td>\n<a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Inaugurated</th><td>\n<a href=\"/wiki/1981_in_comics\" title=\"1981 in comics\">1981</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Organized by</th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=FICOMIC&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"FICOMIC (page does not exist)\">FICOMIC</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Federaci%C3%B3_d%27Institucions_Professionals_del_C%C3%B2mic\" class=\"extiw\" title=\"ca:Federaci\u00f3 d&#39;Institucions Professionals del C\u00f2mic\">ca</a>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ficomic.com\">http://www.ficomic.com</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Barcelona International Comic Fair</b> is an annual fair and convention of authors, publishers and <a href=\"/wiki/Comic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comic\">comic</a> readers, managed by <a href=\"/w/index.php?title=FICOMIC&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"FICOMIC (page does not exist)\">FICOMIC</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Federaci%C3%B3_d%27Institucions_Professionals_del_C%C3%B2mic\" class=\"extiw\" title=\"ca:Federaci\u00f3 d&#39;Institucions Professionals del C\u00f2mic\">ca</a>)</span>.\nIt takes place in the city of <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> since 1981, and is an event of reference on the Spanish comic market.<sup id=\"cite_ref-attendancefigaro_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-attendancefigaro-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Prizes\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Prizes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Grand_Prize_of_the_Barcelona_International_Comic_Fair\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Grand Prize of the Barcelona International Comic Fair</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Best_Work\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Best Work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Best_Script\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Best Script</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Prize_&quot;Josep_Toutain&quot;_to_the_Best_New_Talent\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Prize \"Josep Toutain\" to the Best New Talent</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Best_Foreign_Work_published_in_Spain\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Best Foreign Work published in Spain</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Best_Fanzine\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Best Fanzine</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Best_Comics_Magazine\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">Best Comics Magazine</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Prize_for_Industry_Support\"><span class=\"tocnumber\">1.8</span> <span class=\"toctext\">Prize for Industry Support</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Prize_for_Best_Retailer\"><span class=\"tocnumber\">1.9</span> <span class=\"toctext\">Prize for Best Retailer</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Prize_to_the_best_comic-based_film\"><span class=\"tocnumber\">1.10</span> <span class=\"toctext\">Prize to the best comic-based film</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Prizes\">Prizes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_International_Comic_Fair&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Prizes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Prizes are awarded to the best works published on the year preceding the Convention. An exception is the <b>Gran Premi del Sal\u00f3</b> (Grand Prize of the Barcelona International Comics Convention), which is awarded to an author based on his entire career.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The most relevant prizes are:\n</p>\n<ul><li>Prize to the <i>Best Work</i>, for comics published in Spanish on the last year.</li>\n<li>Prize to the <i>Best Script</i>, awarded since 1995.</li>\n<li>Prize \"<a href=\"/w/index.php?title=Josep_Toutain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Toutain (page does not exist)\">Josep Toutain</a>\" to the <i>Best New Talent</i>.</li>\n<li><i>Best Foreign Work</i> published in Spain.</li>\n<li>Prize to the <i>Best fanzine</i>.</li>\n<li>Prize to the <i>Best Comics Magazine</i>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Grand_Prize_of_the_Barcelona_International_Comic_Fair\">Grand Prize of the Barcelona International Comic Fair</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_International_Comic_Fair&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Grand Prize of the Barcelona International Comic Fair\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1988 - <a href=\"/wiki/Alfons_Figueras\" title=\"Alfons Figueras\">Alfons Figueras</a></li>\n<li>1989 - <a href=\"/wiki/Ambr%C3%B3s\" title=\"Ambr\u00f3s\">Ambr\u00f3s</a></li>\n<li>1990 - <a href=\"/wiki/Manuel_V%C3%A1zquez_Gallego\" title=\"Manuel V\u00e1zquez Gallego\">Manuel V\u00e1zquez</a></li>\n<li>1991 - <a href=\"/wiki/Jordi_Bernet\" title=\"Jordi Bernet\">Jordi Bernet</a></li>\n<li>1992 - <a href=\"/w/index.php?title=Joan_Rafart_i_Rold%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Rafart i Rold\u00e1n (page does not exist)\">Raf</a></li>\n<li>1993 - <a href=\"/wiki/Alfonso_Font\" title=\"Alfonso Font\">Alfonso Font</a></li>\n<li>1994 - <a href=\"/wiki/Francisco_Ib%C3%A1%C3%B1ez_Talavera\" title=\"Francisco Ib\u00e1\u00f1ez Talavera\">Francisco Ib\u00e1\u00f1ez</a></li>\n<li>1995 - <a href=\"/w/index.php?title=Kim_(comics)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kim (comics) (page does not exist)\">Kim</a></li>\n<li>1996 - <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sanchis_Grau\" title=\"Jos\u00e9 Sanchis Grau\">Josep Sanchis</a></li>\n<li>1997 - <a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Ventura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Ventura (page does not exist)\">Enrique Ventura</a></li>\n<li>1998 - <a href=\"/wiki/V%C3%ADctor_Mora_(comics)\" title=\"V\u00edctor Mora (comics)\">V\u00edctor Mora</a></li>\n<li>1999 - <a href=\"/wiki/Miguel_Quesada\" title=\"Miguel Quesada\">Miguel</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Quesada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Quesada (page does not exist)\">Pedro Quesada</a></li>\n<li>2000 - <a href=\"/wiki/Max_(Spanish_cartoonist)\" title=\"Max (Spanish cartoonist)\">Max</a></li>\n<li>2001 - <a href=\"/w/index.php?title=Nazario_(comics)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nazario (comics) (page does not exist)\">Nazario</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Nazario_Luque\" class=\"extiw\" title=\"es:Nazario Luque\">es</a>)</span></li>\n<li>2002 - <a href=\"/wiki/Jan_(comics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jan (comics)\">Jan</a></li>\n<li>2003 - <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Be%C3%A1\" title=\"Jos\u00e9 Be\u00e1\">Josep Mar\u00eda Be\u00e0</a></li>\n<li>2004 - <a href=\"/wiki/Horacio_Altuna\" title=\"Horacio Altuna\">Horacio Altuna</a></li>\n<li>2005 - <a href=\"/wiki/Carlos_Gim%C3%A9nez_(comics)\" title=\"Carlos Gim\u00e9nez (comics)\">Carlos Gim\u00e9nez</a></li>\n<li>2006 - <a href=\"/wiki/V%C3%ADctor_de_la_Fuente\" title=\"V\u00edctor de la Fuente\">V\u00edctor de la Fuente</a></li>\n<li>2007 - <a href=\"/wiki/Miguelanxo_Prado\" title=\"Miguelanxo Prado\">Miguelanxo Prado</a></li>\n<li>2008 - <a href=\"/wiki/Pasqual_Ferry\" title=\"Pasqual Ferry\">Pasqual Ferry</a></li>\n<li>2009 - <a href=\"/wiki/Ana_Miralles\" title=\"Ana Miralles\">Ana Miralles</a></li>\n<li>2010 - <a href=\"/w/index.php?title=Rub%C3%A9n_Pellejero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rub\u00e9n Pellejero (page does not exist)\">Rub\u00e9n Pellejero</a></li>\n<li>2011 - <a href=\"/wiki/Jorge_Longar%C3%B3n\" title=\"Jorge Longar\u00f3n\">Jordi Longar\u00f3n</a></li>\n<li>2012 - <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ortiz_(comics)\" title=\"Jos\u00e9 Ortiz (comics)\">Jos\u00e9 Ortiz</a></li>\n<li>2013 - <a href=\"/wiki/Purita_Campos\" title=\"Purita Campos\">Purita Campos</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Best_Work\">Best Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_International_Comic_Fair&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Best Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1988 - <i><a href=\"/wiki/Peter_Pank\" title=\"Peter Pank\">El licantropunk</a></i> (Max)</li>\n<li>1989 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Quotidiania_Delirante&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Quotidiania Delirante (page does not exist)\">Quotidiania Delirante</a></i> (<a href=\"/wiki/Miguelanxo_Prado\" title=\"Miguelanxo Prado\">Miguelanxo Prado</a>)</li>\n<li>1990 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Doctor_V%C3%A9rtigo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Doctor V\u00e9rtigo (page does not exist)\">Doctor V\u00e9rtigo</a></i> (<a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%AD_(dibuixant)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mart\u00ed (dibuixant) (page does not exist)\">Mart\u00ed</a>)</li>\n<li>1991 - <i>Mi cabeza bajo el mar</i> (<a href=\"/wiki/Pere_Joan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pere Joan\">Pere Joan</a>)</li>\n<li>1992 - <i>Perro Nick</i> (<a href=\"/w/index.php?title=Miguel_%C3%81ngel_Gallardo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel \u00c1ngel Gallardo (page does not exist)\">Miguel \u00c1ngel Gallardo</a>)</li>\n<li>1993 - <i>El octavo d\u00eda</i> (<a href=\"/wiki/Daniel_Torres_(comics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Daniel Torres (comics)\">Daniel Torres</a>)</li>\n<li>1994 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Trazo_de_tiza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Trazo de tiza (page does not exist)\">Trazo de tiza</a></i> (<a href=\"/wiki/Miguelanxo_Prado\" title=\"Miguelanxo Prado\">Miguelanxo Prado</a>)</li>\n<li>1995 - <i>Museum</i> (<a href=\"/w/index.php?title=Fernando_De_Felipe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando De Felipe (page does not exist)\">Fernando De Felipe</a>)</li>\n<li>1996 - <i>Como perros</i> (Max)</li>\n<li>1997 - <i>El artefacto perverso</i> (<a href=\"/w/index.php?title=Felipe_Hern%C3%A1ndez_Cava&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Felipe Hern\u00e1ndez Cava (page does not exist)\">Felipe Hern\u00e1ndez Cava</a> / <a href=\"/w/index.php?title=Federico_del_Barrio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Federico del Barrio (page does not exist)\">Federico del Barrio</a>)</li>\n<li>1998 - <i>El pie frito</i> (<a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Calatayud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Calatayud (page does not exist)\">Miguel Calatayud</a>)</li>\n<li>1999 - <i>Lope de Aguirre. La expiaci\u00f3n</i> (<a href=\"/w/index.php?title=Ricard_Castells&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricard Castells (page does not exist)\">Ricard Castells</a> / Felipe Hern\u00e1ndez Cava)</li>\n<li>2000 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Paracuellos_(comics)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paracuellos (comics) (page does not exist)\">Paracuellos</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Paracuellos_(historieta)\" class=\"extiw\" title=\"es:Paracuellos (historieta)\">es</a>; <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paracuellos\" class=\"extiw\" title=\"fr:Paracuellos\">fr</a>)</span></i> (<a href=\"/wiki/Carlos_Gim%C3%A9nez_(comics)\" title=\"Carlos Gim\u00e9nez (comics)\">Carlos Gim\u00e9nez</a>)</li>\n<li>2001 - <i><a href=\"/wiki/Blacksad\" title=\"Blacksad\">Blacksad</a>: un lugar entre las sombras</i> (<a href=\"/wiki/Juan_D%C3%ADaz_Canales\" title=\"Juan D\u00edaz Canales\">Juan D\u00edaz</a> / <a href=\"/wiki/Juanjo_Guarnido\" title=\"Juanjo Guarnido\">Juanjo Guarnido</a>)</li>\n<li>2002 - <i>Cosecha Rosa</i> (<a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Luis_%C3%81greda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Luis \u00c1greda (page does not exist)\">Jos\u00e9 Luis \u00c1greda</a>)</li>\n<li>2003 - <i>4 botas</i> (<a href=\"/w/index.php?title=Keko_(comics)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Keko (comics) (page does not exist)\">Keko</a>)</li>\n<li>2004 - <i>Mantecatos</i> (<a href=\"/wiki/Manel_Fontdevila\" title=\"Manel Fontdevila\">Manel Fontdevila</a>)</li>\n<li>2005 - <i>La mansi\u00f3n de los Pamp\u00edn</i> (<a href=\"/wiki/Miguelanxo_Prado\" title=\"Miguelanxo Prado\">Miguelanxo Prado</a>)</li>\n<li>2006 - <i>Blacksad 3. Alma Roja</i> (Juan D\u00edaz / Juanjo Guarnido)</li>\n<li>2007 - <i>Bard\u00edn el superrealista</i> (Max)</li>\n<li>2008 - <i><a href=\"/wiki/Arrugas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arrugas\">Arrugas</a></i> (<a href=\"/wiki/Paco_Roca\" title=\"Paco Roca\">Paco Roca</a>)</li>\n<li>2009 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Las_serpientes_ciegas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Las serpientes ciegas (page does not exist)\">Las serpientes ciegas</a></i> (Felipe Hern\u00e1ndez Cava/<a href=\"/w/index.php?title=Bartolom%C3%A9_Segu%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bartolom\u00e9 Segu\u00ed (page does not exist)\">Bartolom\u00e9 Segu\u00ed</a>)</li>\n<li>2010 - <i><a href=\"/w/index.php?title=El_arte_de_volar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El arte de volar (page does not exist)\">El arte de volar</a></i> (<a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Altarriba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Altarriba (page does not exist)\">Antonio Altarriba</a>/Kim)</li>\n<li>2011 - <i><a href=\"/w/index.php?title=El_invierno_del_dibujante&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El invierno del dibujante (page does not exist)\">El invierno del dibujante</a></i> (<a href=\"/wiki/Paco_Roca\" title=\"Paco Roca\">Paco Roca</a>)</li>\n<li>2012 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Aventuras_de_un_oficinista_japon%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aventuras de un oficinista japon\u00e9s (page does not exist)\">Aventuras de un oficinista japon\u00e9s</a></i> (<a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Domingo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Domingo\">Jos\u00e9 Domingo</a>)</li>\n<li>2013 - <i>Ardal\u00e9n</i> (<a href=\"/wiki/Miguelanxo_Prado\" title=\"Miguelanxo Prado\">Miguelanxo Prado</a>)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Best_Script\">Best Script</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_International_Comic_Fair&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Best Script\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1995 - <i>Perico Carambola</i>, de <a href=\"/wiki/Ignacio_Vidal-Folch\" title=\"Ignacio Vidal-Folch\">Ignacio Vidal-Folch</a>.</li>\n<li>1996 - <i><a href=\"/w/index.php?title=La_parejita&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La parejita (page does not exist)\">La parejita</a></i>, de Manel Fontdevila.</li>\n<li>1997 - <i>El artefacto perverso</i>, de Felipe Hern\u00e1ndez Cava.</li>\n<li>1998 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Nosotros_somos_los_muertos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nosotros somos los muertos (page does not exist)\">Nosotros somos los muertos</a></i>, de Max.</li>\n<li>1999 - <i>Lope de Aguirre. La expiaci\u00f3n</i>, de Felipe Hern\u00e1ndez Cava.</li>\n<li>2000 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Paracuellos_(comics)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paracuellos (comics) (page does not exist)\">Paracuellos</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Paracuellos_(historieta)\" class=\"extiw\" title=\"es:Paracuellos (historieta)\">es</a>; <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paracuellos\" class=\"extiw\" title=\"fr:Paracuellos\">fr</a>)</span></i>, de <a href=\"/wiki/Carlos_Gim%C3%A9nez_(comics)\" title=\"Carlos Gim\u00e9nez (comics)\">Carlos Gim\u00e9nez</a>.</li>\n<li>2001 - <i>Tab\u00fa</i>, de <a href=\"/wiki/Jorge_Zentner\" title=\"Jorge Zentner\">Jorge Zentner</a>.</li>\n<li>2002 - <i>El hombre con miedo</i>, de <a href=\"/w/index.php?title=Hern%C3%A1n_Migoya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hern\u00e1n Migoya (page does not exist)\">Hern\u00e1n Migoya</a>.</li>\n<li>2003 - <i>Atravesado por la flecha</i>, de <a href=\"/wiki/Luis_Dur%C3%A1n\" title=\"Luis Dur\u00e1n\">Luis Dur\u00e1n</a>.</li>\n<li>2004 - <i>Antoine de las tormentas</i>, de Luis Dur\u00e1n.</li>\n<li>2005 - <i>La mansi\u00f3n de los Pamp\u00edn</i>, de <a href=\"/wiki/Miguelanxo_Prado\" title=\"Miguelanxo Prado\">Miguelanxo Prado</a>.</li>\n<li>2006 - <i>Carlitos Fax</i>, d'<a href=\"/wiki/Albert_Monteys\" title=\"Albert Monteys\">Albert Monteys</a>.</li>\n<li>2007 - <i>Bard\u00edn el superrealista</i>, de Max.</li>\n<li>2008 - <i>Arrugas</i>, de <a href=\"/wiki/Paco_Roca\" title=\"Paco Roca\">Paco Roca</a>.</li>\n<li>2009 - <i>Las serpientes ciegas</i>, de Felipe Hern\u00e1ndez Cava.</li>\n<li>2010 - <i>El arte de volar</i>, de Antonio Altarriba.</li>\n<li>2011 - <i>El invierno del dibujante</i>, de <a href=\"/wiki/Paco_Roca\" title=\"Paco Roca\">Paco Roca</a>.</li></ul>\n<h3><span id=\"Prize_.22Josep_Toutain.22_to_the_Best_New_Talent\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Prize_&quot;Josep_Toutain&quot;_to_the_Best_New_Talent\">Prize \"<a href=\"/w/index.php?title=Josep_Toutain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Toutain (page does not exist)\">Josep Toutain</a>\" to the Best New Talent</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_International_Comic_Fair&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Prize &quot;Josep Toutain&quot; to the Best New Talent\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1988 - <a href=\"/w/index.php?title=Josep_M%C2%AA_Beroy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep M\u00aa Beroy (page does not exist)\">Josep M\u00aa Beroy</a></li>\n<li>1989 - <a href=\"/wiki/Pasqual_Ferry\" title=\"Pasqual Ferry\">Pasqual Ferry</a></li>\n<li>1990 - <a href=\"/wiki/Jaime_Mart%C3%ADn\" title=\"Jaime Mart\u00edn\">Jaime Mart\u00edn</a></li>\n<li>1991 - <a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_L%C3%B3pez_Cruces&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn L\u00f3pez Cruces (page does not exist)\">Joaqu\u00edn L\u00f3pez Cruces</a></li>\n<li>1992 - <a href=\"/wiki/Miguel_%C3%81ngel_Mart%C3%ADn_(comics)\" title=\"Miguel \u00c1ngel Mart\u00edn (comics)\">Miguel \u00c1ngel Mart\u00edn</a></li>\n<li>1993 - <a href=\"/w/index.php?title=Calpurnio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Calpurnio (page does not exist)\">Calpurnio</a></li>\n<li>1994 - <a href=\"/w/index.php?title=Mauro_Entrialgo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mauro Entrialgo (page does not exist)\">Mauro Entrialgo</a></li>\n<li>1995 - <a href=\"/w/index.php?title=Pep_Brocal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pep Brocal (page does not exist)\">Pep Brocal</a></li>\n<li>1996 - <a href=\"/w/index.php?title=Santiago_Sequeiros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Santiago Sequeiros (page does not exist)\">Santiago Sequeiros</a></li>\n<li>1997 - <a href=\"/wiki/Albert_Monteys\" title=\"Albert Monteys\">Albert Monteys</a></li>\n<li>1998 - <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Colino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda Colino (page does not exist)\">Mar\u00eda Colino</a></li>\n<li>1999 - <a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_F._Bachs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n F. Bachs (page does not exist)\">Ram\u00f3n F. Bachs</a> i <a href=\"/w/index.php?title=Sergio_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergio C\u00f3rdoba (page does not exist)\">Sergio C\u00f3rdoba</a> (<i>ex aequo</i>)</li>\n<li>2000 - <a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lex_Fito&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lex Fito (page does not exist)\">\u00c1lex Fito</a></li>\n<li>2001 - <a href=\"/wiki/Juanjo_Guarnido\" title=\"Juanjo Guarnido\">Juanjo Guarnido</a></li>\n<li>2002 - Luis Dur\u00e1n</li>\n<li>2003 - <a href=\"/w/index.php?title=V%C3%ADctor_Santos_(comics)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00edctor Santos (comics) (page does not exist)\">V\u00edctor Santos</a></li>\n<li>2004 - <a href=\"/wiki/Ferm%C3%ADn_Sol%C3%ADs\" title=\"Ferm\u00edn Sol\u00eds\">Ferm\u00edn Sol\u00eds</a></li>\n<li>2005 - <a href=\"/w/index.php?title=Raquel_Alzate&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raquel Alzate (page does not exist)\">Raquel Alzate</a></li>\n<li>2006 - <a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Auladell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pablo Auladell (page does not exist)\">Pablo Auladell</a></li>\n<li>2007 - <a href=\"/w/index.php?title=David_Rub%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"David Rub\u00edn (page does not exist)\">David Rub\u00edn</a></li>\n<li>2008 - <a href=\"/wiki/Carlos_Areces\" title=\"Carlos Areces\">Carlos Areces</a></li>\n<li>2009 - <a href=\"/w/index.php?title=Pere_Mejan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Mejan (page does not exist)\">Pere Mejan</a></li>\n<li>2010 - <a href=\"/w/index.php?title=Alfonso_Zapico&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfonso Zapico (page does not exist)\">Alfonso Zapico</a></li>\n<li>2011 - <a href=\"/w/index.php?title=David_S%C3%A1nchez_(comics)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"David S\u00e1nchez (comics) (page does not exist)\">David S\u00e1nchez</a></li>\n<li>2012 - <a href=\"/w/index.php?title=Lola_Lorente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lola Lorente (page does not exist)\">Lola Lorente</a></li>\n<li>2013 - Oriol Hern\u00e1ndez S\u00e1nchez</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Best_Foreign_Work_published_in_Spain\">Best Foreign Work published in Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_International_Comic_Fair&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Best Foreign Work published in Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1989 - <i>Fuegos</i> (<a href=\"/wiki/Lorenzo_Mattotti\" title=\"Lorenzo Mattotti\">Lorenzo Mattotti</a>)</li>\n<li>1990 - <i><a href=\"/wiki/Maus\" title=\"Maus\">Maus</a></i> (<a href=\"/wiki/Art_Spiegelman\" title=\"Art Spiegelman\">Art Spiegelman</a>)</li>\n<li>1991 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Calvin_y_Hobbes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Calvin y Hobbes (page does not exist)\">Calvin y Hobbes</a></i> (<a href=\"/wiki/Bill_Watterson\" title=\"Bill Watterson\">Bill Watterson</a>)</li>\n<li>1992 - <i>El cond\u00f3n asesino</i> (<a href=\"/wiki/Ralf_K%C3%B6nig\" title=\"Ralf K\u00f6nig\">Ralf K\u00f6nig</a>)</li>\n<li>1993 - <i>Las mujeres perdidas</i> (<a href=\"/wiki/Jaime_Hern%C3%A1ndez\" title=\"Jaime Hern\u00e1ndez\">Jaime Hern\u00e1ndez</a>)</li>\n<li>1994 - <i>Informe sobre ciegos</i> (<a href=\"/wiki/Alberto_Breccia\" title=\"Alberto Breccia\">Alberto Breccia</a>)</li>\n<li>1995 - <i>Magnor el poderoso</i> (<a href=\"/wiki/Sergio_Aragon%C3%A9s\" title=\"Sergio Aragon\u00e9s\">Sergio Aragon\u00e9s</a>)</li>\n<li>1996 - <i>Odio</i> (<a href=\"/wiki/Peter_Bagge\" title=\"Peter Bagge\">Peter Bagge</a>)</li>\n<li>1997]- <i>R\u00edo Veneno</i> (<a href=\"/w/index.php?title=Beto_Hern%C3%A1ndez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beto Hern\u00e1ndez (page does not exist)\">Beto Hern\u00e1ndez</a>)</li>\n<li>1998 - <i>El Club de la Sangre</i> (<a href=\"/wiki/Charles_Burns_(cartoonist)\" title=\"Charles Burns (cartoonist)\">Charles Burns</a>)</li>\n<li>1999 - <i>La ciudad de cristal</i> (<a href=\"/wiki/David_Mazzucchelli\" title=\"David Mazzucchelli\">David Mazzucchelli</a> / Paul Karasik)</li>\n<li>2000 - <i><a href=\"/w/index.php?title=300_(c%C3%B3mic)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"300 (c\u00f3mic) (page does not exist)\">300</a></i> (<a href=\"/wiki/Frank_Miller_(comics)\" title=\"Frank Miller (comics)\">Frank Miller</a>)</li>\n<li>2001 - <i>Ghost World</i> (<a href=\"/wiki/Daniel_Clowes\" title=\"Daniel Clowes\">Daniel Clowes</a>)</li>\n<li>2002 - <i>Maus</i> (<a href=\"/wiki/Art_Spiegelman\" title=\"Art Spiegelman\">Art Spiegelman</a>)</li>\n<li>2003 - <i>David Boring</i> (<a href=\"/wiki/Daniel_Clowes\" title=\"Daniel Clowes\">Daniel Clowes</a>)</li>\n<li>2004 - <i>Barrio Lejano</i> (<a href=\"/wiki/Jiro_Taniguchi\" title=\"Jiro Taniguchi\">Jiro Taniguchi</a>)</li>\n<li>2005 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Jimmy_Corrigan,_el_chico_m%C3%A1s_listo_del_mundo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jimmy Corrigan, el chico m\u00e1s listo del mundo (page does not exist)\">Jimmy Corrigan, el chico m\u00e1s listo del mundo</a></i> (<a href=\"/wiki/Chris_Ware\" title=\"Chris Ware\">Chris Ware</a>)</li>\n<li>2006 - <i>20th Century Boys</i> (<a href=\"/wiki/Naoki_Urasawa\" title=\"Naoki Urasawa\">Naoki Urasawa</a>)</li>\n<li>2007 - <i>Ice Haven</i> (Daniel Clowes)</li>\n<li>2008 - <i>S</i> (<a href=\"/wiki/Gipi\" title=\"Gipi\">Gipi</a>)</li>\n<li>2009 - <i>La educaci\u00f3n de Hopey Glass</i> (<a href=\"/wiki/Jaime_Hern%C3%A1ndez\" title=\"Jaime Hern\u00e1ndez\">Jaime Hern\u00e1ndez</a>)</li>\n<li>2010 - <i>Gen\u00e9sis</i> de <a href=\"/wiki/Robert_Crumb\" title=\"Robert Crumb\">Robert Crumb</a></li>\n<li>2011 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Los_muertos_vivientes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Los muertos vivientes (page does not exist)\">Los muertos vivientes</a></i> (<a href=\"/wiki/Robert_Kirkman\" title=\"Robert Kirkman\">Robert Kirkman</a>/<a href=\"/wiki/Charlie_Adlard\" title=\"Charlie Adlard\">Charlie Adlard</a>)</li>\n<li>2012 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Arzak_el_vigilante&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arzak el vigilante (page does not exist)\">Arzak el vigilante</a></i> (<a href=\"/wiki/Jean_Giraud\" title=\"Jean Giraud\">M\u0153bius</a>)</li>\n<li>2013 - <i>Portugal</i> (<a href=\"/wiki/Cyril_Pedrosa\" title=\"Cyril Pedrosa\">Cyril Pedrosa</a>)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Best_Fanzine\">Best Fanzine</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_International_Comic_Fair&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Best Fanzine\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1989 - <i>S\u00f3lo para Locos</i></li>\n<li>1990 - <i><a href=\"/w/index.php?title=TMEO&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"TMEO (page does not exist)\">TMEO</a></i></li>\n<li>1991 - <i>Urich</i> / <i>Pogo</i></li>\n<li>1992 - <i>El Maquinista</i></li>\n<li>1993 - <i>El Nuevo Maquinista</i></li>\n<li>1994 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Mondo_Lirondo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mondo Lirondo (page does not exist)\">Mondo Lirondo</a></i></li>\n<li>1995 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Pat%C3%A9_de_Marrano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pat\u00e9 de Marrano (page does not exist)\">Pat\u00e9 de Marrano</a></i></li>\n<li>1996 - <i>Annabel Lee</i></li>\n<li>1997 - <i><a href=\"/w/index.php?title=RAu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"RAu (page does not exist)\">rAu</a></i> / <i><a href=\"/wiki/Kovalski_Fly\" title=\"Kovalski Fly\">Kovalski Fly</a></i></li>\n<li>1998 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Idiota_y_Diminuto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Idiota y Diminuto (page does not exist)\">Idiota y Diminuto</a></i></li>\n<li>1999 - <i>Como Vacas Mirando el Tren</i></li>\n<li>2000 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Aman%C3%ADaco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aman\u00edaco (page does not exist)\">Aman\u00edaco</a></i></li>\n<li>2001 - <i>TMEO</i></li>\n<li>2002 - <i>Aman\u00edaco</i></li>\n<li>2003 - <i>El Naufraguito</i></li>\n<li>2004 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Cretino_(fanzine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cretino (fanzine) (page does not exist)\">Cretino</a></i></li>\n<li>2005 - <i>BD Banda</i></li>\n<li>2006 - <i>Cabezabajo</i></li>\n<li>2007 - <i>Barsowia</i></li>\n<li>2008 - <i>Fanzine enfermo</i></li>\n<li>2009 - <i>Rantifuso</i></li>\n<li>2010 - <i>Gato Negro</i></li>\n<li>2011 - <i>El Naufraguito</i></li>\n<li>2012 - <i>Usted</i></li>\n<li>2013 - <i>Adobo</i></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Best_Comics_Magazine\">Best Comics Magazine</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_International_Comic_Fair&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Best Comics Magazine\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>2003 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Urich_(magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Urich (magazine) (page does not exist)\">U</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Urich\" class=\"extiw\" title=\"es:Urich\">es</a>)</span></i></li>\n<li>2004 - <i><a href=\"/wiki/El_V%C3%ADbora\" title=\"El V\u00edbora\">El V\u00edbora</a></i></li>\n<li>2005 - <i><a href=\"/wiki/Mister_K\" title=\"Mister K\">Mister K</a></i></li>\n<li>2006 - <i><a href=\"/wiki/El_Jueves\" title=\"El Jueves\">El Jueves</a></i></li>\n<li>2007 - <i><a href=\"/w/index.php?title=NSLM&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"NSLM (page does not exist)\">NSLM</a></i></li>\n<li>2008 - <i><a href=\"/w/index.php?title=El_Manglar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El Manglar (page does not exist)\">El Manglar</a></i></li>\n<li>2009 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Amaniaco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Amaniaco (page does not exist)\">Amaniaco</a></i></li>\n<li>2010 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Dos_veces_breve&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dos veces breve (page does not exist)\">Dos veces breve</a></i></li>\n<li>2011 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Dolmen_(revista)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dolmen (revista) (page does not exist)\">Dolmen</a></i></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Prize_for_Industry_Support\">Prize for Industry Support</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_International_Comic_Fair&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Prize for Industry Support\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>2007 - <a href=\"/w/index.php?title=Toni_Guiral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Toni Guiral (page does not exist)\">Toni Guiral</a></li>\n<li>2008 - <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Darias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Darias (page does not exist)\">Manuel Darias</a></li>\n<li>2009 - <a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Pons&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Pons (page does not exist)\">\u00c1lvaro Pons</a></li>\n<li>2010 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Entrecomics&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Entrecomics (page does not exist)\">Entrecomics</a></i></li>\n<li>2011 - <a href=\"/w/index.php?title=Santiago_Garc%C3%ADa_(comics)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Santiago Garc\u00eda (comics) (page does not exist)\">Santiago Garc\u00eda</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Prize_for_Best_Retailer\">Prize for Best Retailer</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_International_Comic_Fair&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Prize for Best Retailer\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>2009 - <a href=\"/w/index.php?title=Continuar%C3%A0_Comics&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Continuar\u00e0 Comics (page does not exist)\">Continuar\u00e0 Comics</a></li>\n<li>2010 - <a href=\"/w/index.php?title=Espacio_Sins_Entido&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Espacio Sins Entido (page does not exist)\">Espacio Sins Entido</a></li>\n<li>2011 - <a href=\"/w/index.php?title=Madrid_Comics&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Madrid Comics (page does not exist)\">Madrid Comics</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Prize_to_the_best_comic-based_film\">Prize to the best comic-based film</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_International_Comic_Fair&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Prize to the best comic-based film\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>2011 - <i><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_y_yo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda y yo (page does not exist)\">Mar\u00eda y yo</a></i> de <a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_Fern%C3%A1ndez_de_Castro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"F\u00e9lix Fern\u00e1ndez de Castro (page does not exist)\">F\u00e9lix Fern\u00e1ndez de Castro</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_International_Comic_Fair&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-attendancefigaro-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-attendancefigaro_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Gonz\u00e1lez, Luc\u00eda (2009-12-09). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/elmundo/2009/12/09/cultura/1260359570.html\">\"El c\u00f3mic sale del 'gueto<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Mundo_(Spain)\" title=\"El Mundo (Spain)\">El Mundo</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 December</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mundo&amp;rft.atitle=El+c%C3%B3mic+sale+del+%27gueto%27&amp;rft.date=2009-12-09&amp;rft.aulast=Gonz%C3%A1lez&amp;rft.aufirst=Luc%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmundo.es%2Felmundo%2F2009%2F12%2F09%2Fcultura%2F1260359570.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABarcelona+International+Comic+Fair\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">YEXUS (2012-05-07). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eldiariomontanes.es/v/20120507/cultura/comic/salon-internacional-comic-barcelona-20120507.html\">\"El Sal\u00f3n Internacional del C\u00f3mic de Barcelona cumpli\u00f3 30 a\u00f1os\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Diario_Monta%C3%B1%C3%A9s\" title=\"El Diario Monta\u00f1\u00e9s\">El Diario Monta\u00f1\u00e9s</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Diario+Monta%C3%B1%C3%A9s&amp;rft.atitle=El+Sal%C3%B3n+Internacional+del+C%C3%B3mic+de+Barcelona+cumpli%C3%B3+30+a%C3%B1os&amp;rft.date=2012-05-07&amp;rft.au=YEXUS&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eldiariomontanes.es%2Fv%2F20120507%2Fcultura%2Fcomic%2Fsalon-internacional-comic-barcelona-20120507.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABarcelona+International+Comic+Fair\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Barcelona_International_Comic_Fair&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ficomic.com\">Official website</a></span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rtve.es/noticias/salon-comic/barcelona/\">Barcelona International Comics Convention news coverage</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2208\nCached time: 20180918224214\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.176 seconds\nReal time usage: 0.233 seconds\nPreprocessor visited node count: 1284/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14071/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1776/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2420/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.062/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.01 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  165.216      1 -total\n 44.64%   73.758      1 Template:Infobox_Convention\n 37.38%   61.750      1 Template:Infobox\n 28.75%   47.507      1 Template:Reflist\n 24.34%   40.219      2 Template:Cite_news\n 14.99%   24.774      1 Template:Official\n 12.89%   21.301      4 Template:Ill\n  5.83%    9.634      6 Template:Separated_entries\n  5.08%    8.399      1 Template:Br_separated_entries\n  4.55%    7.513      2 Template:Illm\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:41123096-0!canonical and timestamp 20180918224213 and revision id 801637476\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Sal%C3%B3_Internacional_del_C%C3%B2mic_de_Barcelona","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Sal\u00f3 Internacional del C\u00f2mic de Barcelona"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sal%C3%B3n_Internacional_del_C%C3%B3mic_de_Barcelona","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Sal\u00f3n Internacional del C\u00f3mic de Barcelona"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Bartzelonako_Komiki_Azoka","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Bartzelonako Komiki Azoka"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Sal%C3%B3n_Internacional_de_Banda_Dese%C3%B1ada_de_Barcelona","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Sal\u00f3n Internacional de Banda Dese\u00f1ada de Barcelona"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","*":"Comics_awards"},{"sortkey":"","*":"Comics_conventions"},{"sortkey":"","*":"Comics-related_lists"},{"sortkey":"","*":"Lists_of_award_winners"}],"links":[{"ns":0,"*":"FICOMIC"},{"ns":0,"*":"Nazario (comics)"},{"ns":0,"*":"Paracuellos (comics)"},{"ns":0,"*":"Urich (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"1981 in comics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Monteys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Breccia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfons Figueras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Font"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambr\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Miralles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrugas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Spiegelman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill Watterson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blacksad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Areces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Gim\u00e9nez (comics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Burns (cartoonist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Adlard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chris Ware"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyril Pedrosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Clowes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Torres (comics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Mazzucchelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Diario Monta\u00f1\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Jueves"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Mundo (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"El V\u00edbora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferm\u00edn Sol\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Ib\u00e1\u00f1ez Talavera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank Miller (comics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gipi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horacio Altuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacio Vidal-Folch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Hern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Mart\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan (comics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Giraud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jiro Taniguchi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Bernet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Longar\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Zentner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Be\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ortiz (comics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Sanchis Grau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan D\u00edaz Canales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juanjo Guarnido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kovalski Fly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorenzo Mattotti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Dur\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manel Fontdevila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel V\u00e1zquez Gallego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max (Spanish cartoonist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Quesada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel \u00c1ngel Mart\u00edn (comics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguelanxo Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mister K"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naoki Urasawa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paco Roca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pasqual Ferry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pere Joan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Bagge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Pank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purita Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ralf K\u00f6nig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Crumb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Kirkman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergio Aragon\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edctor Mora (comics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edctor de la Fuente"},{"ns":0,"*":"Josep Toutain"},{"ns":0,"*":"Joan Rafart i Rold\u00e1n"},{"ns":0,"*":"Kim (comics)"},{"ns":0,"*":"Enrique Ventura"},{"ns":0,"*":"Pedro Quesada"},{"ns":0,"*":"Rub\u00e9n Pellejero"},{"ns":0,"*":"Quotidiania Delirante"},{"ns":0,"*":"Doctor V\u00e9rtigo"},{"ns":0,"*":"Mart\u00ed (dibuixant)"},{"ns":0,"*":"Miguel \u00c1ngel Gallardo"},{"ns":0,"*":"Trazo de tiza"},{"ns":0,"*":"Fernando De Felipe"},{"ns":0,"*":"Felipe Hern\u00e1ndez Cava"},{"ns":0,"*":"Federico del Barrio"},{"ns":0,"*":"Miguel Calatayud"},{"ns":0,"*":"Ricard Castells"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Luis \u00c1greda"},{"ns":0,"*":"Keko (comics)"},{"ns":0,"*":"Las serpientes ciegas"},{"ns":0,"*":"Bartolom\u00e9 Segu\u00ed"},{"ns":0,"*":"El arte de volar"},{"ns":0,"*":"Antonio Altarriba"},{"ns":0,"*":"El invierno del dibujante"},{"ns":0,"*":"Aventuras de un oficinista japon\u00e9s"},{"ns":0,"*":"La parejita"},{"ns":0,"*":"Nosotros somos los muertos"},{"ns":0,"*":"Hern\u00e1n Migoya"},{"ns":0,"*":"Josep M\u00aa Beroy"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn L\u00f3pez Cruces"},{"ns":0,"*":"Calpurnio"},{"ns":0,"*":"Mauro Entrialgo"},{"ns":0,"*":"Pep Brocal"},{"ns":0,"*":"Santiago Sequeiros"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda Colino"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n F. Bachs"},{"ns":0,"*":"Sergio C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"*":"\u00c1lex Fito"},{"ns":0,"*":"V\u00edctor Santos (comics)"},{"ns":0,"*":"Raquel Alzate"},{"ns":0,"*":"Pablo Auladell"},{"ns":0,"*":"David Rub\u00edn"},{"ns":0,"*":"Pere Mejan"},{"ns":0,"*":"Alfonso Zapico"},{"ns":0,"*":"David S\u00e1nchez (comics)"},{"ns":0,"*":"Lola Lorente"},{"ns":0,"*":"Calvin y Hobbes"},{"ns":0,"*":"Beto Hern\u00e1ndez"},{"ns":0,"*":"300 (c\u00f3mic)"},{"ns":0,"*":"Jimmy Corrigan, el chico m\u00e1s listo del mundo"},{"ns":0,"*":"Los muertos vivientes"},{"ns":0,"*":"Arzak el vigilante"},{"ns":0,"*":"TMEO"},{"ns":0,"*":"Mondo Lirondo"},{"ns":0,"*":"Pat\u00e9 de Marrano"},{"ns":0,"*":"RAu"},{"ns":0,"*":"Idiota y Diminuto"},{"ns":0,"*":"Aman\u00edaco"},{"ns":0,"*":"Cretino (fanzine)"},{"ns":0,"*":"NSLM"},{"ns":0,"*":"El Manglar"},{"ns":0,"*":"Amaniaco"},{"ns":0,"*":"Dos veces breve"},{"ns":0,"*":"Dolmen (revista)"},{"ns":0,"*":"Toni Guiral"},{"ns":0,"*":"Manuel Darias"},{"ns":0,"*":"\u00c1lvaro Pons"},{"ns":0,"*":"Entrecomics"},{"ns":0,"*":"Santiago Garc\u00eda (comics)"},{"ns":0,"*":"Continuar\u00e0 Comics"},{"ns":0,"*":"Espacio Sins Entido"},{"ns":0,"*":"Madrid Comics"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda y yo"},{"ns":0,"*":"F\u00e9lix Fern\u00e1ndez de Castro"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Convention"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox recurring event"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Illm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"}],"images":[],"externallinks":["http://www.elmundo.es/elmundo/2009/12/09/cultura/1260359570.html","http://www.eldiariomontanes.es/v/20120507/cultura/comic/salon-internacional-comic-barcelona-20120507.html","http://www.ficomic.com","http://www.rtve.es/noticias/salon-comic/barcelona/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Prizes","number":"1","index":"1","fromtitle":"Barcelona_International_Comic_Fair","byteoffset":905,"anchor":"Prizes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Grand Prize of the Barcelona International Comic Fair","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Barcelona_International_Comic_Fair","byteoffset":1790,"anchor":"Grand_Prize_of_the_Barcelona_International_Comic_Fair"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Best Work","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Barcelona_International_Comic_Fair","byteoffset":2790,"anchor":"Best_Work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Best Script","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Barcelona_International_Comic_Fair","byteoffset":4412,"anchor":"Best_Script"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Prize \"Josep Toutain\" to the Best New Talent","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Barcelona_International_Comic_Fair","byteoffset":5444,"anchor":"Prize_\"Josep_Toutain\"_to_the_Best_New_Talent"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Best Foreign Work published in Spain","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Barcelona_International_Comic_Fair","byteoffset":6293,"anchor":"Best_Foreign_Work_published_in_Spain"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Best Fanzine","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Barcelona_International_Comic_Fair","byteoffset":7637,"anchor":"Best_Fanzine"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Best Comics Magazine","number":"1.7","index":"8","fromtitle":"Barcelona_International_Comic_Fair","byteoffset":8329,"anchor":"Best_Comics_Magazine"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Prize for Industry Support","number":"1.8","index":"9","fromtitle":"Barcelona_International_Comic_Fair","byteoffset":8630,"anchor":"Prize_for_Industry_Support"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Prize for Best Retailer","number":"1.9","index":"10","fromtitle":"Barcelona_International_Comic_Fair","byteoffset":8819,"anchor":"Prize_for_Best_Retailer"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Prize to the best comic-based film","number":"1.10","index":"11","fromtitle":"Barcelona_International_Comic_Fair","byteoffset":8940,"anchor":"Prize_to_the_best_comic-based_film"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"12","fromtitle":"Barcelona_International_Comic_Fair","byteoffset":9042,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"13","fromtitle":"Barcelona_International_Comic_Fair","byteoffset":9070,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Barcelona International Comic Fair","iwlinks":[{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Federaci%C3%B3_d%27Institucions_Professionals_del_C%C3%B2mic","*":"ca:Federaci\u00f3 d'Institucions Professionals del C\u00f2mic"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Nazario_Luque","*":"es:Nazario Luque"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Paracuellos_(historieta)","*":"es:Paracuellos (historieta)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Urich","*":"es:Urich"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paracuellos","*":"fr:Paracuellos"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3325889"}]}}