{"parse":{"title":"Timeline of Treblinka extermination camp","pageid":31299317,"revid":848368730,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>This article presents the <b>timeline of events at <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a></b> during the most deadly phase of <a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">the Holocaust</a> in World War II.<sup id=\"cite_ref-heart_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-heart-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>  All <a href=\"/wiki/Deportation#Deportation_in_the_Holocaust\" title=\"Deportation\">deportations</a> were from <a href=\"/wiki/Nazi_occupation_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi occupation of Poland\">German occupied Poland</a>, except where noted.  In most cases the number of deportees are not exact figures, but rather approximations.\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Grossaktion_Warsaw_(1942)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grossaktion Warsaw (1942)\">Timeline of the Grossaktion Warsaw</a></div>\n<p>Days are listed in chronological order, nevertheless, a number of dates are missing from the below tables which means only that no way bills survived for those particular dates. It does not mean that transports were not arriving or have not been processed from layover yards, when applicable.<sup id=\"cite_ref-heart_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-heart-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Day-by-day\">Day-by-day</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Treblinka_extermination_camp&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Day-by-day\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Day #\n</th>\n<th>Day of week\n</th>\n<th>Date <sup><sup id=\"cite_ref-heart_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-heart-1\">&#91;1&#93;</a></sup></sup>\n</th>\n<th>Number of <br /> Deportees\n</th>\n<th>Deported from\n</th>\n<th>Cumulative total deportees\n</th>\n<th>Known deportees\n</th>\n<th>Major Events\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-07-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 7, 1942</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Commandant <a href=\"/wiki/Irmfried_Eberl\" title=\"Irmfried Eberl\">Irmfried Eberl</a> writes to <a href=\"/wiki/Heinz_Auerswald\" title=\"Heinz Auerswald\">Heinz Auerswald</a> that Treblinka will be ready to start operations on <span data-sort-value=\"000000001942-07-11-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 11, 1942</span>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 22, 1942</span>\n</td>\n<td>6,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw Ghetto</a>\n</td>\n<td>6,500\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>First deportation from <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw Ghetto</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-23-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 23, 1942</span>\n</td>\n<td>7,300\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>13,800\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Finkelstein, Leon\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/w/index.php?title=Leon_Finkelstein&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leon Finkelstein (page does not exist)\">Leon Finkelstein</a></span></span></span>\n</td>\n<td>Treblinka becomes fully operational.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-24-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 24, 1942</span>\n</td>\n<td>7,400\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>21,200\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-25-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 25, 1942</span>\n</td>\n<td>7,530\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>28,730\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-26-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 26, 1942</span>\n</td>\n<td>6,400\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>35,130\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-27-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 27, 1942</span>\n</td>\n<td>6,320\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>41,450\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-28-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 28, 1942</span>\n</td>\n<td>5,020\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>46,470\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-29-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 29, 1942</span>\n</td>\n<td>5,480\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>51,950\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-30-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 30, 1942</span>\n</td>\n<td>6,430\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>58,380\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 31, 1942</span>\n</td>\n<td>6,756\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>65,136\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 1, 1942</span>\n</td>\n<td>6,220\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>71,356\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-02-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 2, 1942</span>\n</td>\n<td>6,276\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>77,632\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-03-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 3, 1942</span>\n</td>\n<td>6,458\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>84,090\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-04-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 4, 1942</span>\n</td>\n<td>6,568\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>90,658\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-05-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 5, 1942</span>\n</td>\n<td>6,623\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>97,281\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Zeitlin, Hillel\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Hillel_Zeitlin\" title=\"Hillel Zeitlin\">Hillel Zeitlin</a></span></span></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-05-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 5, 1942</span>\n</td>\n<td>30,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Radom_Ghetto\" title=\"Radom Ghetto\">Radom Ghetto</a>\n</td>\n<td>127,281\n</td>\n<td colspan=\"2\">First train of ghetto liquidation action lasting for two weeks with cumulative number of victims.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-06-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 6, 1942</span>\n</td>\n<td>10,085\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>137,366\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Korczak, Janusz\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Janusz_Korczak\" title=\"Janusz Korczak\">Janusz Korczak</a></span></span></span> and 200 <a href=\"/wiki/Orphan\" title=\"Orphan\">orphans</a>\n</td>\n<td rowspan=\"4\" valign=\"Top\"><i>Fahrplananordnung</i> Nr. 548; Warsaw \u2013 Treblinka.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> One of many:\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-07-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 7, 1942</span>\n</td>\n<td>10,672\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>148,038\n</td>\n<td colspan=\"4\" rowspan=\"4\" valign=\"Top\">The German food giveaway creates backlog at the unloading ramp. Four transports in two days can not accommodate people lining up at the <a href=\"/wiki/Umschlagplatz_(Warsaw_Ghetto)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Umschlagplatz (Warsaw Ghetto)\"><i>Umschlagplatz</i></a> for several days to be \"deported\" as first, in order to obtain bread.<sup id=\"cite_ref-Edelman_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edelman-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-08-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 8, 1942</span>\n</td>\n<td>7,304\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>155,342\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-09-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 9, 1942</span>\n</td>\n<td>6,292\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>161,634\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 10, 1942</span>\n</td>\n<td>2,158\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>163,792\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-11-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 11, 1942</span>\n</td>\n<td>7,725\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>171,517\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-12-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 12, 1942</span>\n</td>\n<td>4,688\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>176,205\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Lewin, Luba\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/w/index.php?title=Luba_Lewin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luba Lewin (page does not exist)\">Luba Lewin</a></span></span></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-13-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 13, 1942</span>\n</td>\n<td>4,313\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>180,518\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-14-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 14, 1942</span>\n</td>\n<td>5,168\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>185,686\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Katznelson, Hanna\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/w/index.php?title=Hanna_Katznelson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hanna Katznelson (page does not exist)\">Hanna Katznelson</a></span></span></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 15, 1942</span>\n</td>\n<td>3,633\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>189,319\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-16-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 16, 1942</span>\n</td>\n<td>4,095\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>193,414\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-17-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 17, 1942</span>\n</td>\n<td>4,160\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>197,574\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-18-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 18, 1942</span>\n</td>\n<td>3,926\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>201,500\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 19, 1942</span>\n</td>\n<td>4,000\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>205,500\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 19, 1942</span>\n</td>\n<td>6,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Falenica\" title=\"Falenica\">Falenica</a>\n</td>\n<td>212,000\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 19, 1942</span>\n</td>\n<td>7,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Otwock\" title=\"Otwock\">Otwock</a>\n</td>\n<td>219,000\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 19, 1942</span>\n</td>\n<td>1,800\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rembert%C3%B3w,_Masovian_Voivodeship\" title=\"Rembert\u00f3w, Masovian Voivodeship\">Rembert\u00f3w</a>\n</td>\n<td>220,800\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 19, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jadwisin,_Legionowo_County\" title=\"Jadwisin, Legionowo County\">Jadwisin</a>\n</td>\n<td>223,800\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 19, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Radzymin\" title=\"Radzymin\">Radzymin</a>\n</td>\n<td>226,800\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 19, 1942</span>\n</td>\n<td>2,200\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Wo%C5%82omin\" title=\"Wo\u0142omin\">Wo\u0142omin</a>\n</td>\n<td>229,000\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 19, 1942</span>\n</td>\n<td>700\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jad%C3%B3w\" title=\"Jad\u00f3w\">Jad\u00f3w</a>\n</td>\n<td>229,700\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 19, 1942</span>\n</td>\n<td>5,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parczew\" title=\"Parczew\">Parczew</a>\n</td>\n<td>235,200\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-20-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 20, 1942</span>\n</td>\n<td>4,000\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>239,200\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-20-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 20, 1942</span>\n</td>\n<td>21,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kielce\" title=\"Kielce\">Kielce</a>\n</td>\n<td>260,200\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-21-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 21, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>263,200\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-21-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 21, 1942</span>\n</td>\n<td>6,120\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mi%C5%84sk_Mazowiecki_Ghetto\" title=\"Mi\u0144sk Mazowiecki Ghetto\">Mi\u0144sk Mazowiecki Ghetto</a> closure\n</td>\n<td>269,320\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>32\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 22, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>272,320\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>32\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 22, 1942</span>\n</td>\n<td>5,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Siedlce\" title=\"Siedlce\">Siedlce</a>\n</td>\n<td>277,320\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>32\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 22, 1942</span>\n</td>\n<td>3,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%81osice\" title=\"\u0141osice\">\u0141osice</a>\n</td>\n<td>280,820\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>32\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 22, 1942</span>\n</td>\n<td>3,800\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mordy\" title=\"Mordy\">Mordy</a>\n</td>\n<td>284,620\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>33\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-23-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 23, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>287,620\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Wiernik, Jankiel\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Jankiel_Wiernik\" title=\"Jankiel Wiernik\">Jankiel Wiernik</a></span></span></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>34\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-24-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 24, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>290,620\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>35\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-25-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 25, 1942</span>\n</td>\n<td>3,002\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>293,622\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Krzepicki, Abraham\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/w/index.php?title=Abraham_Krzepicki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abraham Krzepicki (page does not exist)\">Abraham Krzepicki</a></span></span></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>35\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-25-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 25, 1942</span>\n</td>\n<td>11,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mi%C4%99dzyrzec_Podlaski_Ghetto\" title=\"Mi\u0119dzyrzec Podlaski Ghetto\">Mi\u0119dzyrzec Podlaski Ghetto</a>\n</td>\n<td>304,622\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Goldfarb, Abraham\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/w/index.php?title=Abraham_Goldfarb&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abraham Goldfarb (page does not exist)\">Abraham Goldfarb</a></span></span></span>\n</td>\n<td><i>Fahrplananordnung</i> Nr. 562; Mi\u0119dzyrzec \u2013 Treblinka\n</td></tr>\n<tr>\n<td>36\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-26-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 26, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>307,622\n</td>\n<td colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Odilo_Globocnik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Odilo Globocnik\">Odilo Globocnik</a>, <a href=\"/wiki/Christian_Wirth\" title=\"Christian Wirth\">Christian Wirth</a> and <a href=\"/wiki/Josef_Oberhauser\" title=\"Josef Oberhauser\">Josef Oberhauser</a> visit Treblinka.  <a href=\"/wiki/Irmfried_Eberl\" title=\"Irmfried Eberl\">Irmfried Eberl</a> is relieved of command.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>37\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-27-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 27, 1942</span>\n</td>\n<td>2,454\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>310,076\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>53,750 Warsaw Jews have been deported in the past 15 days.<sup id=\"cite_ref-JVL_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JVL-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>38\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-28-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 28, 1942</span>\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%81uk%C3%B3w\" title=\"\u0141uk\u00f3w\">\u0141uk\u00f3w</a>\n</td>\n<td colspan=\"3\"><i>Fahrplananordnung</i> Nr. 565; \u0141uk\u00f3w \u2013 Treblinka.  <a href=\"/wiki/Odilo_Globocnik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Odilo Globocnik\">Odilo Globocnik</a> temporarily suspends deportations to Treblinka.  The gas chambers have continually broken down and the burial pits are overflowing with bodies. The SS resorts to shooting incoming Jews in the arrival area of the camp and piling bodies throughout the camp. In August, Globocnik orders <a href=\"/wiki/Franz_Stangl\" title=\"Franz Stangl\">Franz Stangl</a>, commandant of Sobibor, to replace Dr. Irmfried Eberl as commandant of Treblinka. Stangl restores order in the camp and supervises the building of new gas chambers, which are operational in early autumn 1942. Transports of Warsaw and Radom Jews begin to arrive again in September 1942.<sup id=\"cite_ref-USHMM_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-USHMM-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>41\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 31, 1942</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Commandant <a href=\"/wiki/Irmfried_Eberl\" title=\"Irmfried Eberl\">Irmfried Eberl</a> leaves Treblinka.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>42\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 1, 1942</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td colspan=\"4\"><a href=\"/wiki/Franz_Stangl\" title=\"Franz Stangl\">Franz Stangl</a> becomes Commandant of Treblinka II.  New, larger <a href=\"/wiki/Gas_chamber\" title=\"Gas chamber\">gas chambers</a> have been erected to augment older chambers, and commence use.  The new chambers are able to kill 12,000 to 15,000 victims every day,<sup id=\"cite_ref-Ounsdale_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ounsdale-11\">&#91;11&#93;</a></sup> with the maximum capacity of 22,000 executions in 24 hours.<sup id=\"cite_ref-Sumler_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sumler-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>44\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-03-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 3, 1942</span>\n</td>\n<td>4,609\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>314,685\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Weinberg, Boris\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/w/index.php?title=Boris_Weinberg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boris Weinberg (page does not exist)\">Boris Weinberg</a></span></span></span>\n</td>\n<td>Warsaw deportations are restarted. New arrivals are processed the next morning.<sup id=\"cite_ref-Arad-97_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Arad-97-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>45\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-04-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 4, 1942</span>\n</td>\n<td>1,669\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>316,354\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Taigman, Kalman and Tema\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Kalman_Taigman\" title=\"Kalman Taigman\">Kalman and Tema Taigman</a></span></span></span><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>47\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-06-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 6, 1942</span>\n</td>\n<td>3,634\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>319,988\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>48\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-07-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 7, 1942</span>\n</td>\n<td>6,840\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>326,828\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>49\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-08-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 8, 1942</span>\n</td>\n<td>13,596\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>340,424\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>50\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-09-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 9, 1942</span>\n</td>\n<td>6,616\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>347,040\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>50\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-09-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 9, 1942</span>\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto\">Cz\u0119stochowa Ghetto</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Epstein, Pinchas\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/w/index.php?title=Pinchas_Epstein&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pinchas Epstein (page does not exist)\">Pinchas Epstein</a></span></span></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>51\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 10, 1942</span>\n</td>\n<td>5,199\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>352,239\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>52\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-11-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 11, 1942</span>\n</td>\n<td>5,000\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>357,239\n</td>\n<td colspan=\"2\">Jewish-Argentinean inmate <a href=\"/w/index.php?title=Meir_Berliner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Meir Berliner (page does not exist)\">Meir Berliner</a> stabs <i><a href=\"/wiki/Oberscharf%C3%BChrer\" title=\"Oberscharf\u00fchrer\">SS-Oberscharf\u00fchrer</a></i> <a href=\"/w/index.php?title=Max_Biala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Max Biala (page does not exist)\">Max Biala</a> to death in a planned attack.  Berliner is then executed by camp officers.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>53\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-12-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 12, 1942</span>\n</td>\n<td>4,806\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>362,045\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Abraham_Krzepicki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abraham Krzepicki (page does not exist)\">Abraham Krzepicki</a> escapes.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>56\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 15, 1942</span>\n</td>\n<td>6,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ka%C5%82uszyn\" title=\"Ka\u0142uszyn\">Ka\u0142uszyn</a>\n</td>\n<td>368,045\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>56\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 15, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ko%C5%82biel\" title=\"Ko\u0142biel\">Ko\u0142biel</a>\n</td>\n<td>369,045\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>56\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 15, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mrozy,_Mi%C5%84sk_County\" title=\"Mrozy, Mi\u0144sk County\">Mrozy</a>/<a href=\"/wiki/Kuflew\" title=\"Kuflew\">Kuflew</a>\n</td>\n<td>370,045\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>56\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 15, 1942</span>\n</td>\n<td>700\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Siennica,_Mi%C5%84sk_County\" title=\"Siennica, Mi\u0144sk County\">Siennica</a>\n</td>\n<td>370,745\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>56\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 15, 1942</span>\n</td>\n<td>700\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw%C3%B3w,_Mi%C5%84sk_County\" title=\"Stanis\u0142aw\u00f3w, Mi\u0144sk County\">Stanis\u0142aw\u00f3w</a>\n</td>\n<td>371,445\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>56\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 15, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000?\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gniewosz%C3%B3w,_Masovian_Voivodeship\" title=\"Gniewosz\u00f3w, Masovian Voivodeship\">Gniewosz\u00f3w</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=iitQhYsM-dMC&amp;pg=PA224&amp;lpg=PA224&amp;dq=September+1942+Gniewoszow+Jews&amp;source=bl&amp;ots=mMwSMQbDJE&amp;sig=jtMWyY6q8j9AE6pRfUxL5kKYXbM&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=Wb2KT8eNCMPtggfJ-qnxCQ&amp;ved=0CCcQ6AEwAQ#v=onepage&amp;q=GNIEWOSZ%C3%93W&amp;f=false\">HMM</a>\n</td>\n<td>372,445\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>57\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-16-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 16, 1942</span>\n</td>\n<td>6,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/J%C4%99drzej%C3%B3w\" title=\"J\u0119drzej\u00f3w\">J\u0119drzej\u00f3w</a>\n</td>\n<td>378,445\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>57\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-16-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 16, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/S%C4%99dzisz%C3%B3w\" title=\"S\u0119dzisz\u00f3w\">S\u0119dzisz\u00f3w</a>\n</td>\n<td>379,445\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><i>Fahrplananordnung</i> Nr. 587; S\u0119dzisz\u00f3w \u2013 Treblinka\n</td></tr>\n<tr>\n<td>57\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-16-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 16, 1942</span>\n</td>\n<td>1,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Szczekociny\" title=\"Szczekociny\">Szczekociny</a>\n</td>\n<td>380,945\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>57\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-16-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 16, 1942</span>\n</td>\n<td>5,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/W%C5%82oszczowa\" title=\"W\u0142oszczowa\">W\u0142oszczowa</a>\n</td>\n<td>385,945\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>57\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-16-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 16, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Wodzis%C5%82aw,_%C5%9Awi%C4%99tokrzyskie_Voivodeship\" title=\"Wodzis\u0142aw, \u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\">Wodzis\u0142aw</a>\n</td>\n<td>388,945\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>62\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-21-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 21, 1942</span>\n</td>\n<td>2,196\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>391,141\n</td>\n<td colspan=\"2\">The last transport from the Polish capital.  It includes Jewish police forced to help with deportations throughout <a href=\"/wiki/Grossaktion_Warsaw_(1942)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grossaktion Warsaw (1942)\">Grossaktion Warsaw</a>, and their families.<sup id=\"cite_ref-Arad-97_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Arad-97-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>62\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-21-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 21, 1942</span>\n</td>\n<td>2,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Skar%C5%BCysko-Kamienna\" title=\"Skar\u017cysko-Kamienna\">Skar\u017cysko-Kamienna</a>\n</td>\n<td>393,641\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>62\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-21-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 21, 1942</span>\n</td>\n<td>4,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Suchedni%C3%B3w\" title=\"Suchedni\u00f3w\">Suchedni\u00f3w</a>\n</td>\n<td>397,641\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#f9f0d6;\">\n<td>62\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-21-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 21, 1942</span>\n</td>\n<td>sums to 40,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto\">Cz\u0119stochowa Ghetto</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td rowspan=\"6\" valign=\"top\"><i>Fahrplananordnung</i> Nr. 594; Cz\u0119stochowa \u2013 Treblinka (one of many consecutive transports). <a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto\">The Ghetto</a> clearing took place in three weeks between September 21, 1942 and October 8, 1942. Some 7,000 Jews were deported to Treblinka on this day. Members of the <a href=\"/wiki/Judenrat\" title=\"Judenrat\">Judenrat</a> were sent from <a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto\">Cz\u0119stochowa</a> on October 4, 1942 (see below).<sup id=\"cite_ref-holocaustresearchproject-czest_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-holocaustresearchproject-czest-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>63\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 22, 1942</span>\n</td>\n<td>5,800\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Soko%C5%82%C3%B3w_Podlaski\" title=\"Soko\u0142\u00f3w Podlaski\">Soko\u0142\u00f3w Podlaski</a>\n</td>\n<td>403,441\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Wlos, Itka\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/w/index.php?title=Itka_Wlos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Itka Wlos (page does not exist)\">Itka Wlos</a></span></span></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>63\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 22, 1942</span>\n</td>\n<td>8,300\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/W%C4%99gr%C3%B3w\" title=\"W\u0119gr\u00f3w\">W\u0119gr\u00f3w</a>\n</td>\n<td>411,741\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>63\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 22, 1942</span>\n</td>\n<td>1,100\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kos%C3%B3w_Lacki\" title=\"Kos\u00f3w Lacki\">Kos\u00f3w Lacki</a>\n</td>\n<td>412,841\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>63\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 22, 1942</span>\n</td>\n<td>1,100\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sterdy%C5%84\" title=\"Sterdy\u0144\">Sterdy\u0144</a>\n</td>\n<td>413,941\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>63\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 22, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stoczek,_W%C4%99gr%C3%B3w_County\" title=\"Stoczek, W\u0119gr\u00f3w County\">Stoczek</a>\n</td>\n<td>415,941\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>64\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-23-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 23, 1942</span>\n</td>\n<td>10,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Szyd%C5%82owiec\" title=\"Szyd\u0142owiec\">Szyd\u0142owiec</a>\n</td>\n<td>425,941\n</td>\n<td colspan=\"2\"><i>Fahrplananordnung</i> Nr. 587 (one of many)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>67\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-26-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 26, 1942</span>\n</td>\n<td>5,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Siedlce\" title=\"Siedlce\">Siedlce</a>\n</td>\n<td>430,941\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>67\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-26-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 26, 1942</span>\n</td>\n<td>4,800\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bia%C5%82a_Podlaska\" title=\"Bia\u0142a Podlaska\">Bia\u0142a Podlaska</a>\n</td>\n<td>435,741\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>68\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-27-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 27, 1942</span>\n</td>\n<td>1,240\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%81askarzew\" title=\"\u0141askarzew\">\u0141askarzew</a>\n</td>\n<td>436,981\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><i>Fahrplananordnung</i> Nr. 587\n</td></tr>\n<tr>\n<td>68\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-27-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 27, 1942</span>\n</td>\n<td>13,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kozienice\" title=\"Kozienice\">Kozienice</a>\n</td>\n<td>449,981\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><i>Fahrplananordnung</i> Nr. 587\n</td></tr>\n<tr>\n<td>70\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-29-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 29, 1942</span>\n</td>\n<td>10,000?\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Zwole%C5%84\" title=\"Zwole\u0144\">Zwole\u0144</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=iitQhYsM-dMC&amp;pg=PA356&amp;dq=%22Estimates+of+the+number+of+Jews+gathered%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=BFWhT_y4F_LdiAKB3o2yAg&amp;ved=0CDAQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=%22Estimates%20of%20the%20number%20of%20Jews%20gathered%22&amp;f=false\">HMM</a>\n</td>\n<td>459,981\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>72\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 1, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Busko-Zdr%C3%B3j\" title=\"Busko-Zdr\u00f3j\">Busko-Zdr\u00f3j</a>\n</td>\n<td>461,981\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>72\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 1, 1942</span>\n</td>\n<td>8,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Chmielnik\" title=\"Chmielnik\">Chmielnik</a>\n</td>\n<td>469,981\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>72\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 1, 1942</span>\n</td>\n<td>4,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nowy_Korczyn\" title=\"Nowy Korczyn\">Nowy Korczyn</a>\n</td>\n<td>473,981\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>72\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 1, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pacan%C3%B3w\" title=\"Pacan\u00f3w\">Pacan\u00f3w</a>\n</td>\n<td>476,981\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>72\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 1, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pi%C5%84cz%C3%B3w\" title=\"Pi\u0144cz\u00f3w\">Pi\u0144cz\u00f3w</a>\n</td>\n<td>479,981\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>72\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 1, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Radzy%C5%84_Podlaski\" title=\"Radzy\u0144 Podlaski\">Radzy\u0144</a>\n</td>\n<td>481,981\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>73\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-02-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 2, 1942</span>\n</td>\n<td>3,440\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Parys%C3%B3w\" title=\"Parys\u00f3w\">Parys\u00f3w</a>\n</td>\n<td>485,421\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>73\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-02-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 2, 1942</span>\n</td>\n<td>3,680\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sobienie-Jeziory\" title=\"Sobienie-Jeziory\">Sobienie-Jeziory</a>\n</td>\n<td>489,101\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>73\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-02-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 2, 1942</span>\n</td>\n<td>1,640\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sobolew,_Masovian_Voivodeship\" title=\"Sobolew, Masovian Voivodeship\">Sobolew</a>\n</td>\n<td>490,741\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>73\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-02-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 2, 1942</span>\n</td>\n<td>10,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%BBelech%C3%B3w\" title=\"\u017belech\u00f3w\">\u017belech\u00f3w</a>\n</td>\n<td>500,741\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>75\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-04-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 4, 1942</span>\n</td>\n<td>continuing\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto\">Cz\u0119stochowa Ghetto</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>76\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-05-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 5, 1942</span>\n</td>\n<td>7,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%81uk%C3%B3w\" title=\"\u0141uk\u00f3w\">\u0141uk\u00f3w</a>\n</td>\n<td>507,741\n</td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"3\" valign=\"top\"><i>Transports unnumbered</i>. Brothers Zygmunt &amp; <span data-sort-value=\"Strawczy\u0144ski, Oskar\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/w/index.php?title=Oskar_Strawczy%C5%84ski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oskar Strawczy\u0144ski (page does not exist)\">Oskar Strawczy\u0144ski</a></span></span></span> arrive from the <a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a Ghetto</a>. Both escape successfully during the uprising; Oskar wrote down his groundbreaking <i>Ten Months in Treblinka</i> in 1943 while in hiding with the <a href=\"/wiki/Rescue_of_Jews_by_Poles_during_the_Holocaust\" title=\"Rescue of Jews by Poles during the Holocaust\">Polish rescuers</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>76\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-05-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 5, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Terez%C3%ADn_Ghetto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Terez\u00edn Ghetto\">Terez\u00edn Ghetto</a>, Czechoslovakia\n</td>\n<td>508,741\n</td></tr>\n<tr>\n<td>76\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-05-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 5, 1942</span>\n</td>\n<td>continuing\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto\">Cz\u0119stochowa Ghetto</a>\n</td>\n<td>548,741\n</td></tr>\n<tr>\n<td>77\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-06-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 6, 1942</span>\n</td>\n<td>800\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%BBarki\" title=\"\u017barki\">\u017barki</a>\n</td>\n<td>549,541\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>77\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-06-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 6, 1942</span>\n</td>\n<td>Unknown\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mi%C4%99dzyrzec_Podlaski_Ghetto\" title=\"Mi\u0119dzyrzec Podlaski Ghetto\">Mi\u0119dzyrzec Podlaski Ghetto</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>78\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-07-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 7, 1942</span>\n</td>\n<td>1,600\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Koniecpol\" title=\"Koniecpol\">Koniecpol</a>\n</td>\n<td>551,141\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>78\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-07-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 7, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%81ag%C3%B3w,_%C5%9Awi%C4%99tokrzyskie_Voivodeship\" title=\"\u0141ag\u00f3w, \u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\">\u0141ag\u00f3w</a>\n</td>\n<td>553,141\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>79\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-08-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 8, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Terez%C3%ADn_Ghetto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Terez\u00edn Ghetto\">Terez\u00edn Ghetto</a>, Czechoslovakia\n</td>\n<td>554,141\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Glazar, Richard\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Richard_Glazar\" title=\"Richard Glazar\">Richard Glazar</a></span></span></span>, <span data-sort-value=\"Unger, Karl\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Unger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karl Unger (page does not exist)\">Karl Unger</a></span></span></span>, <span data-sort-value=\"Masarek, Rudolf\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Rudolf_Masarek\" title=\"Rudolf Masarek\">Rudolf Masarek</a></span></span></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>81\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 10, 1942</span>\n</td>\n<td>14,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Radomsko\" title=\"Radomsko\">Radomsko</a>\n</td>\n<td>568,141\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>82\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-11-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 11, 1942</span>\n</td>\n<td>11,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ostrowiec_%C5%9Awi%C4%99tokrzyski\" title=\"Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski\">Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski</a>\n</td>\n<td>579,141\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#e9f0f5;\">\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>22,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Piotrk%C3%B3w_Trybunalski_Ghetto\" title=\"Piotrk\u00f3w Trybunalski Ghetto\">Piotrk\u00f3w Ghetto</a>\n</td>\n<td>601,141\n</td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"8\">The \"Aktion\" at Piotrk\u00f3w lasted for eight days beginning October 14, 1942. The total of 22,000 prisoners were split into four transports which included Jews expelled to Piotrk\u00f3w from Kamie\u0144sk, Przyg\u0142\u00f3w, Sulej\u00f3w, Srock, Tuszyn, Wolborz and Rozprza. They did not arrive at Treblinka in one day. Among them were Jews from Be\u0142chat\u00f3w, Kalisz, Gniezno and P\u0142ock also deported to Piotrk\u00f3w.<sup id=\"cite_ref-heart07_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-heart07-19\">&#91;19&#93;</a></sup><br /><br />Old gas chambers cease operation and are replaced with new. Meanwhile, mass deportations from <a href=\"/wiki/Bezirk_Bialystok\" title=\"Bezirk Bialystok\">Bezirk Bialystok</a> had just begun, and continue until February 19, 1943. In the next four months over 110,000 Jews from Bialystok General District (which includes Nazi counties of Bialystok Land, <a href=\"/wiki/Bielsk_Podlaski\" title=\"Bielsk Podlaski\">Bielsk</a>, <a href=\"/wiki/Grajewo\" title=\"Grajewo\">Grajewo</a>, <a href=\"/wiki/Grodno\" title=\"Grodno\">Grodno</a>, <a href=\"/wiki/%C5%81om%C5%BCa\" title=\"\u0141om\u017ca\">\u0141om\u017ca</a>, <a href=\"/wiki/Sok%C3%B3%C5%82ka\" title=\"Sok\u00f3\u0142ka\">Sok\u00f3\u0142ka</a>, and <a href=\"/wiki/Wolkowysk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wolkowysk\">Wolkowysk</a>) are deported to Treblinka and annihilated.<sup id=\"cite_ref-Arad_134_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Arad_134-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>1,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gozdowice\" title=\"Gozdowice\">Gozdowice</a>, German Reich\n</td>\n<td>602,641\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kamie%C5%84sk\" title=\"Kamie\u0144sk\">Kamie\u0144sk</a>\n</td>\n<td>603,141\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Przyg%C5%82%C3%B3w\" title=\"Przyg\u0142\u00f3w\">Przyg\u0142\u00f3w</a>\n</td>\n<td>605,141\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>1,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sulej%C3%B3w\" title=\"Sulej\u00f3w\">Sulej\u00f3w</a>\n</td>\n<td>606,641\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>4,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Starachowice\" title=\"Starachowice\">Starachowice</a>\n</td>\n<td>611,141\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>4,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Chotcza\" title=\"Chotcza\">Chotcza Nowa</a>\n</td>\n<td>615,141\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>600\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ciepiel%C3%B3w,_Masovian_Voivodeship\" title=\"Ciepiel\u00f3w, Masovian Voivodeship\">Ciepiel\u00f3w</a>\n</td>\n<td>615,741\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/I%C5%82%C5%BCa\" title=\"I\u0142\u017ca\">I\u0142\u017ca</a>\n</td>\n<td>617,741\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lipsko\" title=\"Lipsko\">Lipsko</a>\n</td>\n<td>620,741\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sienno,_Masovian_Voivodeship\" title=\"Sienno, Masovian Voivodeship\">Sienno</a>\n</td>\n<td>622,741\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>7,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tar%C5%82%C3%B3w\" title=\"Tar\u0142\u00f3w\">Tar\u0142\u00f3w</a>\n</td>\n<td>629,741\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>4,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Wierzbnik,_Opole_Voivodeship\" title=\"Wierzbnik, Opole Voivodeship\">Wierzbnik</a>, German Reich\n</td>\n<td>633,741\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>1,600\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Iwaniska\" title=\"Iwaniska\">Iwaniska</a>\n</td>\n<td>635,341\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>3,300\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ciechanowice\" title=\"Ciechanowice\">Ciechanowice</a>, German Reich\n</td>\n<td>638,641\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 15, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Terez%C3%ADn_Ghetto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Terez\u00edn Ghetto\">Terez\u00edn Ghetto</a>, Czechoslovakia\n</td>\n<td>640,641\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>90\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 19, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Terez%C3%ADn_Ghetto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Terez\u00edn Ghetto\">Terez\u00edn Ghetto</a>, Czechoslovakia\n</td>\n<td>642,641\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>91\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-20-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 20, 1942</span>\n</td>\n<td>6,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Opat%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Opat\u00f3w Ghetto\">Opat\u00f3w Ghetto</a>\n</td>\n<td>649,141\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"Willenberg, Samuel\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Samuel_Willenberg\" title=\"Samuel Willenberg\">Samuel Willenberg</a></span></span></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>92\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-21-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 21, 1942</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Aron_Gelbard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aron Gelbard (page does not exist)\">Aron Gelbard</a> escapes.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>93\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 22, 1942</span>\n</td>\n<td>15,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tomasz%C3%B3w_Mazowiecki\" title=\"Tomasz\u00f3w Mazowiecki\">Tomasz\u00f3w Mazowiecki</a>\n</td>\n<td>664,141\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>93\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 22, 1942</span>\n</td>\n<td>4,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bia%C5%82a_Rawska\" title=\"Bia\u0142a Rawska\">Bia\u0142a Rawska</a>\n</td>\n<td>668,141\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>93\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 22, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Orszewice\" title=\"Orszewice\">Orszewice</a>\n</td>\n<td>670,141\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>93\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 22, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Koluszki\" title=\"Koluszki\">Koluszki</a>\n</td>\n<td>673,141\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>93\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 22, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nowe_Miasto_nad_Pilic%C4%85\" title=\"Nowe Miasto nad Pilic\u0105\">Nowe Miasto nad Pilic\u0105</a>\n</td>\n<td>676,141\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>93\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 22, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Opoczno\" title=\"Opoczno\">Opoczno</a>\n</td>\n<td>679,141\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>93\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 22, 1942</span>\n</td>\n<td>4,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Przysucha\" title=\"Przysucha\">Przysucha</a>\n</td>\n<td>683,141\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>93\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 22, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Terez%C3%ADn_Ghetto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Terez\u00edn Ghetto\">Terez\u00edn Ghetto</a>, Czechoslovakia\n</td>\n<td>685,141\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>96\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-25-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 25, 1942</span>\n</td>\n<td>500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Osiek,_%C5%9Awi%C4%99tokrzyskie_Voivodeship\" title=\"Osiek, \u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\">Osiek</a>\n</td>\n<td>685,641\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>102\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 31, 1942</span>\n</td>\n<td>4,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rawa_Mazowiecka\" title=\"Rawa Mazowiecka\">Rawa Mazowiecka</a>\n</td>\n<td>689,641\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>102\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 31, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%BBarn%C3%B3w\" title=\"\u017barn\u00f3w\">\u017barn\u00f3w</a>\n</td>\n<td>691,641\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>102\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 31, 1942</span>\n</td>\n<td>800\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ujazd\" title=\"Ujazd\">Ujazd</a>, German Reich\n</td>\n<td>692,441\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>102\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 31, 1942</span>\n</td>\n<td>900\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C4%86miel%C3%B3w\" title=\"\u0106miel\u00f3w\">\u0106miel\u00f3w</a>\n</td>\n<td>693,341\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>102\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 31, 1942</span>\n</td>\n<td>500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kun%C3%B3w\" title=\"Kun\u00f3w\">Kun\u00f3w</a>\n</td>\n<td>693,841\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>102\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 31, 1942</span>\n</td>\n<td>1,600\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Koprzywnica\" title=\"Koprzywnica\">Koprzywnica</a>\n</td>\n<td>695,441\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>102\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-10-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 31, 1942</span>\n</td>\n<td>4,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/O%C5%BCar%C3%B3w\" title=\"O\u017car\u00f3w\">O\u017car\u00f3w</a>\n</td>\n<td>699,941\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>104\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-02-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 2, 1942</span>\n</td>\n<td>4,330\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Siemiatycze\" title=\"Siemiatycze\">Siemiatycze</a>\n</td>\n<td>704,271\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>105\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-03-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 3, 1942</span>\n</td>\n<td>9,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ko%C5%84skie\" title=\"Ko\u0144skie\">Ko\u0144skie</a>\n</td>\n<td>713,271\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>105\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-03-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 3, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gowarcz%C3%B3w\" title=\"Gowarcz\u00f3w\">Gowarcz\u00f3w</a>\n</td>\n<td>714,271\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>105\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-03-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 3, 1942</span>\n</td>\n<td>4,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Radoszyce,_Podkarpackie_Voivodeship\" title=\"Radoszyce, Podkarpackie Voivodeship\">Radoszyce</a>\n</td>\n<td>718,271\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>107\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-05-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 5, 1942</span>\n</td>\n<td>5,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stopnica\" title=\"Stopnica\">Stopnica</a>\n</td>\n<td>723,271\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>109\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-07-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 7, 1942</span>\n</td>\n<td>6,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stasz%C3%B3w\" title=\"Stasz\u00f3w\">Stasz\u00f3w</a>\n</td>\n<td>729,271\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>109\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-07-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 7, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%81uk%C3%B3w\" title=\"\u0141uk\u00f3w\">\u0141uk\u00f3w</a>\n</td>\n<td>732,271\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#e9f0f5;\">\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>1,300\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Goni%C4%85dz\" title=\"Goni\u0105dz\">Goni\u0105dz</a>\n</td>\n<td>733,571\n</td>\n<td>\n</td>\n<td rowspan=\"24\" valign=\"top\">Liquidation of Kielbasin <i>Sammellagger</i> transit camp outside Grodno in the <i><a href=\"/wiki/Bezirk_Bialystok\" title=\"Bezirk Bialystok\">Bezirk Bialystok</a></i> District, commencing deportation action of up to 28,000 Jews expelled and imprisoned at Kielbasin from 22 surrounding cities and towns of the two sub-districts including <i>Sokolka</i>. The transports arriving at Treblinka started on November 10, 1942 and continued until December 15 for over a month (they did not arrive in one day). The Jews brought for gassing in trains from Kielbasin originated from the following settlements: Goni\u0105dz, Trzcianne, August\u00f3w, Grajewo, Rajgr\u00f3d, Szczuczyn, <a href=\"/wiki/Druskininkai\" title=\"Druskininkai\">Druskieniki</a>, Jeziory, Lunna, Ostryna, Porzecze, Skidel, <a href=\"/wiki/Sapotskin\" title=\"Sapotskin\">Sopockinie</a>, <a href=\"/wiki/D%C4%85browa_Bia%C5%82ostocka\" title=\"D\u0105browa Bia\u0142ostocka\">D\u0105browa</a>, Indura, Janow, Krynki, <a href=\"/wiki/Ku%C5%BAnica,_Podlaskie_Voivodeship\" title=\"Ku\u017anica, Podlaskie Voivodeship\">Ku\u017anica</a>, Korycin, Odelsk, <a href=\"/wiki/Sidra,_Sok%C3%B3%C5%82ka_County\" title=\"Sidra, Sok\u00f3\u0142ka County\">Sidra</a>, Sok\u00f3\u0142ka, Suchowola, and the <a href=\"/wiki/Grodno_Ghetto\" title=\"Grodno Ghetto\">Grodno Ghetto</a>. Some 9,100 victims among them came from the Borgusze transit camp nearby.<sup id=\"cite_ref-geni.com_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-geni.com-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-jewishgen-deportations_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jewishgen-deportations-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>1,200\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Trzcianne\" title=\"Trzcianne\">Trzcianne</a>\n</td>\n<td>734,771\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/August%C3%B3w\" title=\"August\u00f3w\">August\u00f3w</a>\n</td>\n<td>736,771\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>2,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Grajewo\" title=\"Grajewo\">Grajewo</a>\n</td>\n<td>739,271\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>600\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rajgr%C3%B3d\" title=\"Rajgr\u00f3d\">Rajgr\u00f3d</a>\n</td>\n<td>739,871\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>1,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Szczuczyn\" title=\"Szczuczyn\">Szczuczyn</a>\n</td>\n<td>741,371\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Druskininkai\" title=\"Druskininkai\">Druskininkai</a>, now Lithuania\n</td>\n<td>741,871\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Aziory&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aziory (page does not exist)\">Jeziory</a>\n</td>\n<td>743,871\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>1,500\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Lunna_(town)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lunna (town) (page does not exist)\">Lunna</a>\n</td>\n<td>745,371\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ostrynka\" title=\"Ostrynka\">Ostrynka</a>\n</td>\n<td>747,371\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pare%C4%8D%C4%8Da&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pare\u010d\u010da (page does not exist)\">Porzecze</a>\n</td>\n<td>748,371\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Skidal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skidal\">Skidal</a>\n</td>\n<td>751,371\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>2,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sapotskin\" title=\"Sapotskin\">Sapotskin</a>, now Belarus\n</td>\n<td>753,371\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/D%C4%85browa_Bia%C5%82ostocka\" title=\"D\u0105browa Bia\u0142ostocka\">D\u0105browa Bia\u0142ostocka</a>\n</td>\n<td>754,371\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>2,500\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Indura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Indura (page does not exist)\">Indura</a>\n</td>\n<td>756,871\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>950\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jan%C3%B3w,_Podlaskie_Voivodeship\" title=\"Jan\u00f3w, Podlaskie Voivodeship\">Jan\u00f3w</a>\n</td>\n<td>757,821\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>5,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Krynki\" title=\"Krynki\">Krynki</a>\n</td>\n<td>762,821\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ku%C5%BAnica,_Podlaskie_Voivodeship\" title=\"Ku\u017anica, Podlaskie Voivodeship\">Ku\u017anica</a>\n</td>\n<td>763,821\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Korycin\" title=\"Korycin\">Korycin</a>\n</td>\n<td>764,821\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>500\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Odelsk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Odelsk (page does not exist)\">Odelsk</a>\n</td>\n<td>765,321\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>350\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sidra,_Sok%C3%B3%C5%82ka_County\" title=\"Sidra, Sok\u00f3\u0142ka County\">Sidra</a>\n</td>\n<td>765,671\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>8,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sok%C3%B3%C5%82ka\" title=\"Sok\u00f3\u0142ka\">Sok\u00f3\u0142ka</a>\n</td>\n<td>773,671\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>5,100\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Suchowola\" title=\"Suchowola\">Suchowola</a>\n</td>\n<td>778,771\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#e1e9ee;\">\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>1,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Grodno_Ghetto\" title=\"Grodno Ghetto\">Grodno Ghetto</a>, now Belarus\n</td>\n<td>780,271\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#f5eccf;\">\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>850\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ja%C5%82%C3%B3wka,_Gmina_Micha%C5%82owo\" title=\"Ja\u0142\u00f3wka, Gmina Micha\u0142owo\">Ja\u0142\u00f3wka</a>\n</td>\n<td>781,121\n</td>\n<td>\n</td>\n<td rowspan=\"9\" valign=\"top\">Liquidation of Volkovysk transit camp. Deportation of up to 16,300 Jews imprisoned temporarily. Similar to the <i>Sammellagger</i> in Kielbasin, the transports began on November 10, 1942 and continued until December 15, 1942 for over a month (none of them arrived in one day). The Jews brought to Treblinka from Volkovysk camp originated from the ghettos in the following settlements: Ja\u0142\u00f3wka, Lyskow, Mosty, Porozow, Ro\u015b, R\u00f3\u017cana, Swislocz, Wolkovysk, and Wolpa.<sup id=\"cite_ref-geni.com_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-geni.com-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-jewishgen-deportations_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jewishgen-deportations-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-grodnoonline4_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grodnoonline4-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>600\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Lyskow&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lyskow (page does not exist)\">Lyskow</a>\n</td>\n<td>781,721\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>350\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Masty,_Belarus\" title=\"Masty, Belarus\">Mosty</a>\n</td>\n<td>782,071\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Porozow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Porozow\">Porozow</a>\n</td>\n<td>783,071\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lake_Ro%C5%9B\" title=\"Lake Ro\u015b\">Ros</a>\n</td>\n<td>784,071\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ruzhany\" title=\"Ruzhany\">R\u00f3\u017cana</a>\n</td>\n<td>787,071\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>3,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Svislach\" title=\"Svislach\">Svislach</a>, now Belarus\n</td>\n<td>790,071\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>7,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vawkavysk\" title=\"Vawkavysk\">Vawkavysk</a>, now Belarus\n</td>\n<td>797,071\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>112\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 10, 1942</span>\n</td>\n<td>1,500\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Wolfa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wolfa (page does not exist)\">Wolfa</a>\n</td>\n<td>798,571\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>117\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 15, 1942</span>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gniewosz%C3%B3w,_Masovian_Voivodeship\" title=\"Gniewosz\u00f3w, Masovian Voivodeship\">Gniewosz\u00f3w</a>\n</td>\n<td>799,571\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>122\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-20-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 20, 1942</span>\n</td>\n<td>40 cars\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Biala_Podlaska\" class=\"mw-redirect\" title=\"Biala Podlaska\">Biala Podlaska</a>\n</td>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;</span>?\n</td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"4\">From the <a href=\"/wiki/Communiqu%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communiqu\u00e9\">communiqu\u00e9</a> published in January 1943 by the Office of Information of the underground <a href=\"/wiki/Armia_Krajowa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armia Krajowa\">Armia Krajowa</a>, based on the observation of locked freight trains passing through with prisoners destined for Treblinka. Meanwhile, 35 cars with goods were sent to the Third Reich on the way back in five days.<sup id=\"cite_ref-Arad-356_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Arad-356-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>123\n</td>\n<td>Saturday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-21-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 21, 1942</span>\n</td>\n<td>40 cars\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bialystok\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bialystok\">Bialystok</a>\n</td>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;</span>?\n</td></tr>\n<tr>\n<td>124\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 22, 1942</span>\n</td>\n<td>40 cars\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bialystok\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bialystok\">Bialystok</a>\n</td>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;</span>?\n</td></tr>\n<tr>\n<td>126\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-24-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 24, 1942</span>\n</td>\n<td>40 cars\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Grodno\" title=\"Grodno\">Grodno</a>\n</td>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;</span>?\n</td></tr>\n<tr>\n<td>132\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-30-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 30, 1942</span>\n</td>\n<td>1,700\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Siedlce\" title=\"Siedlce\">Siedlce</a>\n</td>\n<td>801,271\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>163\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-12-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">December 31, 1942</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td colspan=\"4\">According to the <a href=\"/wiki/H%C3%B6fle_Telegram\" title=\"H\u00f6fle Telegram\">H\u00f6fle Telegram</a>, the cumulative total of deportees to this date was 713,555, and 10,335 had been deported during the two weeks previous to this date. Substantial quantity of November deportations is not in the report.<sup id=\"cite_ref-Arad-356_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Arad-356-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>163\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-12-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">December 31, 1942</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Escape from the <i>Totenlager</i> (extermination area) via a tunnel.  Only <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_Sharson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lazar Sharson (page does not exist)\">Lazar Sharson</a> successfully escapes.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>169\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-06-0000\" style=\"white-space:nowrap\">January 6, 1943</span>\n</td>\n<td>4,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Radomsko\" title=\"Radomsko\">Radomsko</a>\n</td>\n<td>805,271\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>173\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">January 10, 1943</span>\n</td>\n<td>6,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sandomierz\" title=\"Sandomierz\">Sandomierz</a>\n</td>\n<td>811,271\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>176\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-13-0000\" style=\"white-space:nowrap\">January 13, 1943</span>\n</td>\n<td>1,500\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Radom_Ghetto\" title=\"Radom Ghetto\">Radom Ghetto</a>\n</td>\n<td>812,771\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>176\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-13-0000\" style=\"white-space:nowrap\">January 13, 1943</span>\n</td>\n<td>5,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Szyd%C5%82owiec\" title=\"Szyd\u0142owiec\">Szyd\u0142owiec</a>\n</td>\n<td>817,771\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>181\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-18-0000\" style=\"white-space:nowrap\">January 18, 1943</span>\n</td>\n<td>1,200\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>818,971\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>181\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-18-0000\" style=\"white-space:nowrap\">January 18, 1943</span>\n</td>\n<td>1,600\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Grodno_Ghetto\" title=\"Grodno Ghetto\">Grodno Ghetto</a>, now Belarus\n</td>\n<td>820,571\n</td>\n<td colspan=\"2\">First stage of <a href=\"/wiki/Grodno\" title=\"Grodno\">Grodno</a> Ghetto liquidation under <i>Kriminalkommissar</i> <a href=\"/w/index.php?title=Heinz_Errelis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heinz Errelis (page does not exist)\">Heinz Errelis</a> who personally shoots at least 100. Over the course of 5 days, dubbed by the Jews \"Operation 10,000\" results in a total of some 10,000 Jews sent mostly to <a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a> through Kielbasin <i>Sammellagger</i> transit camp nearby.<sup id=\"cite_ref-grodnoonline-1_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grodnoonline-1-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>182\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">January 19, 1943</span>\n</td>\n<td>1,200\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>821,771\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>183\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-20-0000\" style=\"white-space:nowrap\">January 20, 1943</span>\n</td>\n<td>1,200\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>822,971\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>184\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-21-0000\" style=\"white-space:nowrap\">January 21, 1943</span>\n</td>\n<td>1,200\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>824,171\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>185\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">January 22, 1943</span>\n</td>\n<td>1,200\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>825,371\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>188\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-01-25-0000\" style=\"white-space:nowrap\">January 25, 1943</span>\n</td>\n<td>2,120\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jasion%C3%B3wka,_Mo%C5%84ki_County\" title=\"Jasion\u00f3wka, Mo\u0144ki County\">Jasion\u00f3wka</a>\n</td>\n<td>827,491\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>203\n</td>\n<td>Tuesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-02-09-0000\" style=\"white-space:nowrap\">February 9, 1943</span>\n</td>\n<td>10,000\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto\">Bia\u0142ystok Ghetto</a>\n</td>\n<td>837,491\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><i>Fahrplananordnung</i> Nr. 552; Bialystok \u2013 Treblinka\n</td></tr>\n<tr>\n<td>208\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-02-14-0000\" style=\"white-space:nowrap\">February 14, 1943</span>\n</td>\n<td>4,400\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Grodno_Ghetto\" title=\"Grodno Ghetto\">Grodno Ghetto</a>, Belarus\n</td>\n<td>841,891\n</td>\n<td colspan=\"2\"><i>Fahrplananordnung</i> Nr. 552; Grodno \u2013 Treblinka. Final liquidation of the Ghetto, dubbed \"Operation 5,000.\" Victims are sent in three trains agreed on January 15, 1943 by Berlin. An additional train, Pj 165, leaves Grodno for Treblinka on February 16.<sup id=\"cite_ref-grodnoonline-2_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grodnoonline-2-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>244\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-03-11-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 11, 1943</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td colspan=\"4\">Bulgarian military and police authorities transfer 11,343 Jews from the Bulgarian-occupied Thrace, Macedonia and (Serbian) Pirot to German custody pursuant to a February agreement between the <i>SS</i> and representatives of the Bulgarian government. German <i>SS</i> and police officials deport these Jews to Treblinka, where almost all are gassed or shot upon arrival.<sup id=\"cite_ref-USHMM_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-USHMM-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>244\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-03-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 22, 1943</span>\n</td>\n<td>2,338\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Skopje\" title=\"Skopje\">Skopje</a>, Bulgaria\n</td>\n<td>844,229\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>247\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-03-25-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 25, 1943</span>\n</td>\n<td>2,402\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Skopje\" title=\"Skopje\">Skopje</a>, Bulgaria\n</td>\n<td>846,631\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>248\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-03-26-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 26, 1943</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><i>Fahrplananordnung</i> Nr. 567; Transport from the Reich\n</td></tr>\n<tr>\n<td>250\n</td>\n<td>Sunday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-03-28-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 28, 1943</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Telegramm; Transports from Bulgaria and Greece to Treblinka\n</td></tr>\n<tr>\n<td>251\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-03-29-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 29, 1943</span>\n</td>\n<td>2,404\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Skopje\" title=\"Skopje\">Skopje</a>, Bulgaria\n</td>\n<td>849,035\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>272\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-04-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">April 19, 1943</span>\n</td>\n<td>7,000\n</td>\n<td>Warsaw\n</td>\n<td>856,035\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Result of the <a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto_Uprising\" title=\"Warsaw Ghetto Uprising\">Warsaw Ghetto Uprising</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>283\n</td>\n<td>Friday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-05-01-0000\" style=\"white-space:nowrap\">May 1, 1943</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Wegr%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wegr\u00f3w\">Wegr\u00f3w</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Berek_Lajcher\" title=\"Berek Lajcher\">Berek Lajcher</a>, Treblinka revolt leader\n</td>\n<td>Final Wegr\u00f3w Ghetto liquidation\n</td></tr>\n<tr>\n<td>377\n</td>\n<td>Monday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-08-02-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 2, 1943</span>\n</td>\n<td colspan=\"5\">Treblinka revolt erupts. Some 300 prisoners performing forced labor \u2013 aware that the <i>SS</i> will soon kill them \u2013 stage an uprising after the initial date of the revolt set for June 15 was postponed due to grenade detonation at the undressing area. Prisoners quietly seize weapons from the camp armory, set fire to barracks, and storm the main gate. Hundreds attempt to climb the barbed-wire fence, but the <i>SS</i> with <a href=\"/wiki/Trawnikis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trawnikis\"><i>Trawniki</i> guards</a> kill two-thirds of them with machine-gun fire. Less than a hundred escape successfully, chased in cars and on horses.  Camp deportations and gassing operations halt the following month.<sup id=\"cite_ref-USHMM_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-USHMM-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>393\n</td>\n<td>Wednesday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-08-18-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 18, 1943</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto\">Bia\u0142ystok Ghetto</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Result of the <a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto Uprising\">Bia\u0142ystok Ghetto Uprising</a>.<sup id=\"cite_ref-USHMM_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-USHMM-10\">&#91;10&#93;</a></sup>  <i>Fahrplananordnung</i> Nr. 290; Bialystok \u2013 Treblinka.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>394\n</td>\n<td>Thursday\n</td>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-08-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 19, 1943</span>\n</td>\n<td>7,600\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto\">Bia\u0142ystok Ghetto</a>\n</td>\n<td>863,635+\n</td>\n<td>7,600 over the two days.\n</td>\n<td>Last Jewish transport to Treblinka.  All of the deportees on the transport are killed upon arrival.<sup id=\"cite_ref-USHMM_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-USHMM-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Treblinka_extermination_camp&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jewish_ghettos_in_German-occupied_Poland\" title=\"Jewish ghettos in German-occupied Poland\">Jewish ghettos in German-occupied Poland</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Treblinka_extermination_camp&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-heart-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-heart_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-heart_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-heart_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Clancy Young, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130522164956/http://www.holocaustresearchproject.net/ar/treblinkadaytoday.html\">\"Treblinka Death Camp Day-by-Day\" H.E.A.R.T - Holocaust Education &amp; Archive Research Team. Tables with record of daily deportations.</a> Retrieved 5 November 2015 via Internet Archive</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Yitzhak_Arad\" title=\"Yitzhak Arad\">Arad, Yitzhak</a>. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=QpAgHYTPRz0C&amp;lpg=PP1&amp;dq=Arad%2C%20Yitzhak%20(1987).%20Belzec%2C%20Sobibor%2C%20Treblinka&amp;pg=PA356#v=onepage&amp;q=Appendix%20A&amp;f=false\">Belzec, Sobibor, Treblinka</a></i>  Indiana University Press, Bloomington and Indianapolis, 1987.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Israel_Gutman\" title=\"Israel Gutman\">Gutman, Israel</a>, <i>The Jews of Warsaw 1939\u201343</i>.  The Harvester Press, Brighton, 1982.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Biuletyn Glownej Komisji Badania Zbrodni Hitlerowskich W Polsce \u2013 Wydawnictwo Prawnicze, 1960.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Alexander_Donat\" title=\"Alexander Donat\">Donat, Alexander</a>, <i>The Death Camp Treblinka</i>.  Holocaust Library, New York, 1979.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Saul_Friedl%C3%A4nder\" title=\"Saul Friedl\u00e4nder\">Friedl\u00e4nder, Saul</a>. <a href=\"/wiki/The_Years_of_Extermination:_Nazi_Germany_and_the_Jews,_1939-1945\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Years of Extermination: Nazi Germany and the Jews, 1939-1945\">The Years of Extermination: Nazi Germany and the Jews, 1939-1945</a> (2007).  Page 430.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Abraham Lewin. <i>A Cup of Tears: A Diary of the Warsaw Ghetto</i>, ed. Antony Polonsky (Oxford, 1988), p. 148.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Edelman-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Edelman_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.writing.upenn.edu/~afilreis/Holocaust/warsaw-uprising.html\">The Warsaw Ghetto Uprising</a> by <a href=\"/wiki/Marek_Edelman\" title=\"Marek Edelman\">Marek Edelman</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JVL-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-JVL_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jewish Virtual Library, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jewishvirtuallibrary.org/jsource/Holocaust/Chronology_1942.html\">Chronology of Jewish Persecution: 1942</a> West Bloomfield, MI. Source: Holocaust Memorial Center</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-USHMM-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-USHMM_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-USHMM_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-USHMM_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-USHMM_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-USHMM_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ushmm.org/wlc/en/article.php?ModuleId=10007257\">Treblinka: Chronology</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ounsdale-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ounsdale_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ounsdale.staffs.sch.uk/auschwitz/Links/Treblinka.pdf\">Treblinka Death Camp, with photographs</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120322024523/http://www.ounsdale.staffs.sch.uk/auschwitz/Links/Treblinka.pdf\">Archived</a> 2012-03-22 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Ounsdale, PDF (2.2 MB)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sumler-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Sumler_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">David E. Sumler, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=e-Y7AAAAMAAJ&amp;q=%22The+maximum+capacity+of+the+camp+was+probably+the+22000+executions+in+twenty-+four+hours%22&amp;dq=%22The+maximum+capacity+of+the+camp+was+probably+the+22000+executions+in+twenty-+four+hours%22&amp;hl=en&amp;ei=XD2TTcmXN5HEsAPrusyrCw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CCcQ6AEwAA\"><i>A history of Europe in the twentieth century.</i></a> Dorsey Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-256-01421-3\" title=\"Special:BookSources/0-256-01421-3\">0-256-01421-3</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Arad-97-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Arad-97_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Arad-97_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=QpAgHYTPRz0C&amp;pg=PA96&amp;dq=%22renewed+on+September+3,+and+the+first+transport+arrived%22+%22the+following+morning.%22&amp;hl=en&amp;ei=db-dTbS2J5SjtgfYlOnEBA&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CCkQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=%22renewed%20on%20September%203%2C%20and%20the%20first%20transport%20arrived%22%20%22the%20following%20morning.%22&amp;f=false\">Arad, Yitzhak. <i>Ibidem.</i> Page 97.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">BBC History of World War II.  Auschwitz; Inside the Nazi State.  Part 3, Factories of Death.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-holocaustresearchproject-czest-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-holocaustresearchproject-czest_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Robert Kuwalek and Carmelo Lisciotto (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearchproject.org/ghettos/czest.html\">\"Czestochowa\"</a>. <i>H.E.A.R.T</i>. HolocaustResearchProject.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 May</span> 2014</span>. <q>By June 1942 the ghetto\u2019s population had increased to around 40-50,000.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=H.E.A.R.T&amp;rft.atitle=Czestochowa&amp;rft.date=2007&amp;rft.au=Robert+Kuwalek+and+Carmelo+Lisciotto&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.holocaustresearchproject.org%2Fghettos%2Fczest.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Treblinka+extermination+camp\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Emil Kerenji (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=gXDYBAAAQBAJ&amp;q=%22Oskar+Strawczynski%22#v=onepage&amp;q=%22Oskar%20Strawczy%C5%84ski%22&amp;f=false\"><i>Jewish Responses to Persecution: 1942\u20131943</i></a>. Rowman &amp; Littlefield. pp.&#160;46, 53, 76/77. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1442236272\" title=\"Special:BookSources/1442236272\">1442236272</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Jewish+Responses+to+Persecution%3A+1942%E2%80%931943&amp;rft.pages=46%2C+53%2C+76%2F77&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=1442236272&amp;rft.au=Emil+Kerenji&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DgXDYBAAAQBAJ%26q%3D%2522Oskar%2BStrawczynski%2522%23v%3Donepage%26q%3D%2522Oskar%2520Strawczy%25C5%2584ski%2522%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Treblinka+extermination+camp\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">ARC (22 April 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.deathcamps.org/treblinka/roll%20of%20remembrance.html\">\"Strawczynski / Strawczynski, Oscar, Zygmunt, Guta and Abus\"</a>. <i>Treblinka Roll of Remembrance</i>. DeathCamps.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Treblinka+Roll+of+Remembrance&amp;rft.atitle=Strawczynski+%2F+Strawczynski%2C+Oscar%2C+Zygmunt%2C+Guta+and+Abus&amp;rft.date=2006-04-22&amp;rft.au=ARC&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.deathcamps.org%2Ftreblinka%2Froll%2520of%2520remembrance.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Treblinka+extermination+camp\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Oscar Strawczynski (1943). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://heart.sys-con.com/node/919438/mobile\">\"Ten Months in Treblinka! The Oscar Strawczynski Story\"</a>. <i>H.E.A.R.T 2009</i>. HolocaustResearchProject.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=H.E.A.R.T+2009&amp;rft.atitle=Ten+Months+in+Treblinka%21+The+Oscar+Strawczynski+Story&amp;rft.date=1943&amp;rft.au=Oscar+Strawczynski&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fheart.sys-con.com%2Fnode%2F919438%2Fmobile&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Treblinka+extermination+camp\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-heart07-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-heart07_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">H.E.A.R.T (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.holocaustresearchproject.org/nazioccupation/piotrkow.html\">\"Piotrkow Trybunalski: The First Ghetto in Occupied Poland\"</a>. HolocaustResearchProject.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">May 10,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Piotrkow+Trybunalski%3A+The+First+Ghetto+in+Occupied+Poland&amp;rft.pub=HolocaustResearchProject.org&amp;rft.date=2007&amp;rft.au=H.E.A.R.T&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.holocaustresearchproject.org%2Fnazioccupation%2Fpiotrkow.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Treblinka+extermination+camp\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Arad_134-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Arad_134_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Yitzhak_Arad\" title=\"Yitzhak Arad\">Yitzhak Arad</a> (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=QpAgHYTPRz0C&amp;pg=PA134&amp;dq=%22The+deportations+from+Bialystok+General+District+to+Treblinka%22&amp;hl=en&amp;ei=cS0TTu_8F5C2tweB6_XWDQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CCkQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=%22The%20deportations%20from%20Bialystok%20General%20District%20to%20Treblinka%22&amp;f=false\"><i>Belzec, Sobibor, Treblinka: The Operation Reinhard Death Camps</i></a>. <a href=\"/wiki/Indiana_University_Press\" title=\"Indiana University Press\">Indiana University Press</a>. p.&#160;134. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-253-21305-3\" title=\"Special:BookSources/0-253-21305-3\">0-253-21305-3</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 5,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Belzec%2C+Sobibor%2C+Treblinka%3A+The+Operation+Reinhard+Death+Camps&amp;rft.pages=134&amp;rft.pub=Indiana+University+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=0-253-21305-3&amp;rft.au=Yitzhak+Arad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DQpAgHYTPRz0C%26pg%3DPA134%26dq%3D%2522The%2Bdeportations%2Bfrom%2BBialystok%2BGeneral%2BDistrict%2Bto%2BTreblinka%2522%26hl%3Den%26ei%3DcS0TTu_8F5C2tweB6_XWDQ%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dresult%26resnum%3D1%26ved%3D0CCkQ6AEwAA%23v%3Donepage%26q%3D%2522The%2520deportations%2520from%2520Bialystok%2520General%2520District%2520to%2520Treblinka%2522%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Treblinka+extermination+camp\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-geni.com-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-geni.com_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-geni.com_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geni.com/projects/Kielbasin-Transit-Camp/11018\">\"Kielbasin Transit Camp\"</a>. <i>Cities and Towns Where Those in Kielbasin Came From</i>. 2014 Geni.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Cities+and+Towns+Where+Those+in+Kielbasin+Came+From&amp;rft.atitle=Kielbasin+Transit+Camp&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.geni.com%2Fprojects%2FKielbasin-Transit-Camp%2F11018&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Treblinka+extermination+camp\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-jewishgen-deportations-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-jewishgen-deportations_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jewishgen-deportations_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Arad, pp. 392-395. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kehilalinks.jewishgen.org/Svisloch/treblinka_deportations.htm\">\"Kelbasin: November 10 - December 15, 1942 (38,900 victims)\"</a>. <i>Deportatitions to Treblinka From The Generalgouvernement and Bialystok General District</i>. KehilaLinks.JewishGen.org - Information about the Deportation Statistics<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Deportatitions+to+Treblinka+From+The+Generalgouvernement+and+Bialystok+General+District&amp;rft.atitle=Kelbasin%3A+November+10+-+December+15%2C+1942+%2838%2C900+victims%29&amp;rft.au=Arad%2C+pp.+392-395&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkehilalinks.jewishgen.org%2FSvisloch%2Ftreblinka_deportations.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Treblinka+extermination+camp\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-grodnoonline4-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-grodnoonline4_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.grodnoonline.org/lost_worlds/section_4d_test.html\">\"The German occupation - 4: temporary camp outside the city of Wolkowysk\"</a>. <i>Liquidation of the Ghettos and the Deportations to the Camps (November 2, 1942\u2014March 12, 1942)</i>. Lost Jewish Worlds<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Liquidation+of+the+Ghettos+and+the+Deportations+to+the+Camps+%28November+2%2C+1942%E2%80%94March+12%2C+1942%29&amp;rft.atitle=The+German+occupation+-+4%3A+temporary+camp+outside+the+city+of+Wolkowysk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.grodnoonline.org%2Flost_worlds%2Fsection_4d_test.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Treblinka+extermination+camp\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Arad-356-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Arad-356_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Arad-356_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=QpAgHYTPRz0C&amp;lpg=PP1&amp;dq=Arad%2C%20Yitzhak%20(1987).%20Belzec%2C%20Sobibor%2C%20Treblinka&amp;pg=PA356#v=onepage&amp;q=Appendix%20A&amp;f=false\">Yitzhak Arad (1999), p.356.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-grodnoonline-1-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-grodnoonline-1_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.grodnoonline.org/P1-110.htm\">The People vs. Kurt Wiese and Heinz Errelis Accused of Murder. Verdict and Judgment.</a> Cologne District Court, <a href=\"/wiki/Federal_Republic_of_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federal Republic of Germany\">Federal Republic of Germany</a>, June 27, 1968. See: \"Operation 10,000\" in chapter \"Deportation of Jews from Grodno.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-grodnoonline-2-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-grodnoonline-2_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.grodnoonline.org/P111-END.htm\">Excerpts from the Bielefelf Trial. Final Verdict.</a> Cologne District Court, <a href=\"/wiki/Federal_Republic_of_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federal Republic of Germany\">Federal Republic of Germany</a>, 1968. See: \"Operation 5,000\" in chapter \"The Final Liquidation and Removal, February 1943.\"</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Treblinka_extermination_camp\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Treblinka_extermination_camp\" title=\"Template:Treblinka extermination camp\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Treblinka_extermination_camp\" title=\"Template talk:Treblinka extermination camp\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Treblinka_extermination_camp&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Treblinka_extermination_camp\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka extermination camp</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Timeline_and_List_of_individuals_responsible\"><a href=\"/wiki/Timeline_of_Treblinka\" class=\"mw-redirect\" title=\"Timeline of Treblinka\">Timeline</a> and <a href=\"/wiki/List_of_individuals_responsible_for_Treblinka_extermination_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of individuals responsible for Treblinka extermination camp\">List of individuals responsible</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Camp organizers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Odilo_Globocnik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Odilo Globocnik\">Odilo Lotario Globocnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_H%C3%B6fle\" title=\"Hermann H\u00f6fle\">Hermann Julius H\u00f6fle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erwin_Lambert\" title=\"Erwin Lambert\">Erwin Hermann Lambert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Thomalla\" title=\"Richard Thomalla\">Richard Wolfgang Thomalla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Wirth\" title=\"Christian Wirth\">Christian Wirth</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Commandant</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Irmfried_Eberl\" title=\"Irmfried Eberl\">Irmfried Eberl</a>\n<ul><li>11 July to 26 August 1942</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Stangl\" title=\"Franz Stangl\">Franz Paul Stangl</a>\n<ul><li>1 September 1942 to August 1943</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Franz\" title=\"Kurt Franz\">Kurt Hubert Franz</a>\n<ul><li>August to November 1943</li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Deputies</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Theodor_van_Eupen\" title=\"Theodor van Eupen\">Theodor van Eupen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_Matthes\" title=\"Heinrich Matthes\">Heinrich Arthur Matthes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_P%C3%B6tzinger\" title=\"Karl P\u00f6tzinger\">Karl P\u00f6tzinger</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Gas chamber<br />executioners</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gustav_M%C3%BCnzberger\" title=\"Gustav M\u00fcnzberger\">Gustav M\u00fcnzberger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fritz_Schmidt_(SS_officer)\" title=\"Fritz Schmidt (SS officer)\">Fritz Schmidt</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other officers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Max_Biala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Max Biala (page does not exist)\">Max Biala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Bredow\" title=\"Paul Bredow\">Paul Bredow</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Floss\" title=\"Herbert Floss\">Herbert Floss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_Fuchs\" title=\"Erich Fuchs\">Erich Fritz Erhard Fuchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lorenz_Hackenholt\" title=\"Lorenz Hackenholt\">Lorenz Hackenholt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Hingst\" title=\"Hans Hingst\">Hans Hingst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Hirtreiter\" title=\"Josef Hirtreiter\">Josef Hirtreiter</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Otto_Horn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Otto Horn (page does not exist)\">Otto Richard Horn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_K%C3%BCttner\" title=\"Kurt K\u00fcttner\">Kurt K\u00fcttner</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Ludwig_(Nazi)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karl Ludwig (Nazi) (page does not exist)\">Karl Emil Ludwig</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Willy_M%C3%A4tzig&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Willy M\u00e4tzig (page does not exist)\">Willy M\u00e4tzig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Willi_Mentz\" title=\"Willi Mentz\">Willi Mentz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/August_Miete\" title=\"August Miete\">August Wilhelm Miete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_M%C3%B6ller_(SS_officer)\" title=\"Max M\u00f6ller (SS officer)\">Max M\u00f6ller</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Willi_Post&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Willi Post (page does not exist)\">Willi Post</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Albert_Rum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert Rum (page does not exist)\">Albert Franz Rum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Schiffer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karl Schiffer (page does not exist)\">Karl Schiffer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Otto_Stadie\" title=\"Otto Stadie\">Otto Stadie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Stengelin\" title=\"Ernst Stengelin\">Ernst Stengelin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Suchomel\" title=\"Franz Suchomel\">Franz Suchomel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Guards</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\"<a href=\"/wiki/Ivan_the_Terrible_(Treblinka_guard)\" title=\"Ivan the Terrible (Treblinka guard)\">Ivan the Terrible</a>\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Demjanjuk\" title=\"John Demjanjuk\">John Demjanjuk</a>&#160;<sup>a</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feodor_Fedorenko\" title=\"Feodor Fedorenko\">Feodor Fedorenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolay_Shalayev\" title=\"Nikolay Shalayev\">Nikolay Yegorovich Shalayev</a></li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Trawnikis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trawnikis\">Trawnikis</a>\"&#160;<sup>a</sup></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Treblinka_extermination_camp\" title=\"Category:People who died in Treblinka extermination camp\">Prominent victims</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ernst_Arndt_(actor)\" title=\"Ernst Arndt (actor)\">Ernst Arndt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yitzchok_Breiter\" title=\"Yitzchok Breiter\">Yitzchok Breiter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amalia_Carneri\" title=\"Amalia Carneri\">Amalia Carneri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julian_Chor%C4%85%C5%BCycki\" title=\"Julian Chor\u0105\u017cycki\">Julian Chor\u0105\u017cycki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Finkelstein\" title=\"Samuel Finkelstein\">Samuel Finkelstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Artur_Gold\" title=\"Artur Gold\">Artur Gold</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludwik_Holcman\" title=\"Ludwik Holcman\">Ludwik Holcman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janusz_Korczak\" title=\"Janusz Korczak\">Janusz Korczak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Berek_Lajcher\" title=\"Berek Lajcher\">Berek Lajcher</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryka_%C5%81azowert%C3%B3wna\" title=\"Henryka \u0141azowert\u00f3wna\">Henryka \u0141azowert\u00f3wna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yechiel_Lerer\" title=\"Yechiel Lerer\">Yechiel Lerer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yitzchak_Lowy\" title=\"Yitzchak Lowy\">Yitzchak Lowy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simon_Pullman\" title=\"Simon Pullman\">Simon Pullman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Natan_Spigel\" title=\"Natan Spigel\">Natan Spigel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symche_Trachter\" title=\"Symche Trachter\">Symche Trachter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zygmunt_Zalcwasser\" title=\"Zygmunt Zalcwasser\">Zygmunt Zalcwasser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lidia_Zamenhof\" title=\"Lidia Zamenhof\">Lidia Zamenhof</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>Resistance</li><li>Survivors</li></ul></div></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Richard_Glazar\" title=\"Richard Glazar\">Richard Glazar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chil_Rajchman\" title=\"Chil Rajchman\">Chil Rajchman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sol_Rosenberg\" title=\"Sol Rosenberg\">Sol Rosenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalman_Taigman\" title=\"Kalman Taigman\">Kalman Taigman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jankiel_Wiernik\" title=\"Jankiel Wiernik\">Jankiel Wiernik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Willenberg\" title=\"Samuel Willenberg\">Samuel Willenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franciszek_Z%C4%85becki\" title=\"Franciszek Z\u0105becki\">Franciszek Z\u0105becki</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Nazi organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/General_Government\" title=\"General Government\">General Government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SS-Totenkopfverb%C3%A4nde\" title=\"SS-Totenkopfverb\u00e4nde\">SS-<i>Totenkopfverb\u00e4nde</i></a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>Aftermath</li><li>Memorials</li></ul></div></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Treblinka_trials\" title=\"Treblinka trials\">Treblinka trials</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><div class=\"navbox-abovebelow\" style=\"padding:0.3em;line-height:1.3em;\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><sup>a</sup> Alleged</li>\n<li><sup>b</sup> Numbering 90 to 120</li></ul>\n</div></div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><span style=\"padding-right:0.15em;\">Death camps:</span>  <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz-Birkenau</a></li><li><a href=\"/wiki/Be%C5%82%C5%BCec_extermination_camp\" title=\"Be\u0142\u017cec extermination camp\">Be\u0142\u017cec</a></li><li><a href=\"/wiki/Che%C5%82mno_extermination_camp\" title=\"Che\u0142mno extermination camp\">Che\u0142mno</a></li><li><a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac</a></li><li><a href=\"/wiki/Majdanek_concentration_camp\" title=\"Majdanek concentration camp\">Majdanek</a></li><li><a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets</a></li><li><a href=\"/wiki/Sajmi%C5%A1te_concentration_camp\" title=\"Sajmi\u0161te concentration camp\">Sajmi\u0161te</a></li><li><a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></li><li><b>Treblinka</b></li></ul></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_Holocaust_in_Poland\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Holocaust_Poland\" title=\"Template:Holocaust Poland\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Holocaust_Poland\" title=\"Template talk:Holocaust Poland\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Holocaust_Poland&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_Holocaust_in_Poland\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Poland\" title=\"The Holocaust in Poland\">The Holocaust in Poland</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\";_Main_article&amp;#10;:_The_Holocaust&amp;#10;;_Related_articles_by_country&amp;#10;:_Belarus&amp;#10;:_Belgium&amp;#10;:_Croatia&amp;#10;:_Denmark&amp;#10;:_Estonia&amp;#10;:_France&amp;#10;:_Latvia&amp;#10;:_Lithuania&amp;#10;:_Norway&amp;#10;:_Russia&amp;#10;:_Ukraine\">\n<dl><dt>Main article</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">The Holocaust</a></dd>\n<dt>Related articles by country</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Belarus\" title=\"The Holocaust in Belarus\">Belarus</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Belgium\" title=\"The Holocaust in Belgium\">Belgium</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"The Holocaust in the Independent State of Croatia\">Croatia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Rescue_of_the_Danish_Jews\" title=\"Rescue of the Danish Jews\">Denmark</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Estonia\" title=\"The Holocaust in Estonia\">Estonia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_France\" title=\"The Holocaust in France\">France</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Latvia\" title=\"The Holocaust in Latvia\">Latvia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Lithuania\" title=\"The Holocaust in Lithuania\">Lithuania</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Norway\" title=\"The Holocaust in Norway\">Norway</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Russia\" title=\"The Holocaust in Russia\">Russia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Ukraine\" title=\"The Holocaust in Ukraine\">Ukraine</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Holocaust_Poland_Camps\" title=\"Template:Holocaust Poland Camps\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Holocaust_Poland_Camps\" title=\"Template talk:Holocaust Poland Camps\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Holocaust_Poland_Camps&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Camps,_ghettos_and_attacks\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Camps, ghettos and attacks</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">Camps</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">Extermination</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz-Birkenau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Che%C5%82mno_extermination_camp\" title=\"Che\u0142mno extermination camp\">Che\u0142mno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Majdanek_concentration_camp\" title=\"Majdanek concentration camp\">Majdanek</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Operation_Reinhard\" title=\"Operation Reinhard\">Operation Reinhard</a></i> <a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">death camps</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Be%C5%82%C5%BCec_extermination_camp\" title=\"Be\u0142\u017cec extermination camp\">Be\u0142\u017cec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">Concentration</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w-P%C5%82asz%C3%B3w_concentration_camp\" title=\"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp\">Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Potulice_concentration_camp\" title=\"Potulice concentration camp\">Potulice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soldau_concentration_camp\" title=\"Soldau concentration camp\">Soldau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stutthof_concentration_camp\" title=\"Stutthof concentration camp\">Stutthof</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Szebnie_concentration_camp\" title=\"Szebnie concentration camp\">Szebnie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trawniki_concentration_camp\" title=\"Trawniki concentration camp\">Trawniki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_concentration_camp\" title=\"Warsaw concentration camp\">Warsaw</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Nazi mass shootings</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/German_AB-Aktion_in_Poland\" title=\"German AB-Aktion in Poland\">AB Action</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bronna_G%C3%B3ra\" title=\"Bronna G\u00f3ra\">Bronna G\u00f3ra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_Erntefest\" title=\"Aktion Erntefest\">Erntefest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kielce_cemetery_massacre\" title=\"Kielce cemetery massacre\">Kielce cemetery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Reinhard_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Operation Reinhard in Krak\u00f3w\">Aktion Krakau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lviv_pogroms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lviv pogroms\">Lviv</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacre_of_Lw%C3%B3w_professors\" title=\"Massacre of Lw\u00f3w professors\">Lw\u00f3w professors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palmiry_massacre\" title=\"Palmiry massacre\">Palmiry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonderaktion_Krakau\" title=\"Sonderaktion Krakau\">Sonderaktion Krakau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Tannenberg\" title=\"Operation Tannenberg\">Tannenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tykocin_pogrom\" title=\"Tykocin pogrom\">Tykocin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valley_of_Death_(Bydgoszcz)\" title=\"Valley of Death (Bydgoszcz)\">Bydgoszcz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw%C3%B3w_Ghetto#Bloody_Sunday_massacre\" title=\"Stanis\u0142aw\u00f3w Ghetto\">Bloody Sunday</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other pogroms</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jedwabne_pogrom\" title=\"Jedwabne pogrom\">Jedwabne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Szczuczyn_pogrom\" title=\"Szczuczyn pogrom\">Szczuczyn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W%C4%85sosz_pogrom\" title=\"W\u0105sosz pogrom\">W\u0105sosz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kielce_pogrom\" title=\"Kielce pogrom\">Kielce</a> (1946)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ghettos_in_Nazi-occupied_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ghettos in Nazi-occupied Europe\">Ghettos</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jewish_ghettos_in_German-occupied_Poland\" title=\"Jewish ghettos in German-occupied Poland\">Jewish ghettos in German-occupied Poland</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/B%C4%99dzin_Ghetto\" title=\"B\u0119dzin Ghetto\">B\u0119dzin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto\">Bia\u0142ystok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brze%C5%9B%C4%87_Ghetto\" title=\"Brze\u015b\u0107 Ghetto\">Brest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto\">Cz\u0119stochowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grodno_Ghetto\" title=\"Grodno Ghetto\">Grodno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kielce_Ghetto\" title=\"Kielce Ghetto\">Kielce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Lw\u00f3w Ghetto\">Lw\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lubart%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Lubart\u00f3w Ghetto\">Lubart\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lublin_Ghetto\" title=\"Lublin Ghetto\">Lublin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mi%C4%99dzyrzec_Podlaski_Ghetto\" title=\"Mi\u0119dzyrzec Podlaski Ghetto\">Mi\u0119dzyrzec Podlaski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mizocz_Ghetto\" title=\"Mizocz Ghetto\">Mizocz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nowy_S%C4%85cz_Ghetto\" title=\"Nowy S\u0105cz Ghetto\">Nowy S\u0105cz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pi%C5%84sk_Ghetto\" title=\"Pi\u0144sk Ghetto\">Pi\u0144sk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radom_Ghetto\" title=\"Radom Ghetto\">Radom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siedlce_Ghetto\" title=\"Siedlce Ghetto\">Siedlce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sambor_Ghetto\" title=\"Sambor Ghetto\">Sambor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C5%82onim_Ghetto\" title=\"S\u0142onim Ghetto\">S\u0142onim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sosnowiec_Ghetto\" title=\"Sosnowiec Ghetto\">Sosnowiec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Stanis\u0142aw\u00f3w Ghetto\">Stanis\u0142aw\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarnopol_Ghetto\" title=\"Tarnopol Ghetto\">Tarnopol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilna_Ghetto\" title=\"Vilna Ghetto\">Wilno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other atrocities</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aktion_T4\" title=\"Aktion T4\">Action T4</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grossaktion_Warsaw_(1942)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grossaktion Warsaw (1942)\">Grossaktion Warsaw</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_human_experimentation\" title=\"Nazi human experimentation\">Human medical experiments</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Perpetrators_of_the_Holocaust_in_Poland\" title=\"Template:Perpetrators of the Holocaust in Poland\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Perpetrators_of_the_Holocaust_in_Poland\" title=\"Template talk:Perpetrators of the Holocaust in Poland\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Perpetrators_of_the_Holocaust_in_Poland&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Perpetrators,_participants,_organizations,_and_collaborators\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Perpetrators, participants, organizations, and collaborators</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Major perpetrators</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organizers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Josef_B%C3%BChler\" title=\"Josef B\u00fchler\">Josef B\u00fchler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolf_Eichmann\" title=\"Adolf Eichmann\">Eichmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodor_Eicke\" title=\"Theodor Eicke\">Eicke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludwig_Fischer\" title=\"Ludwig Fischer\">Ludwig Fischer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Frank\" title=\"Hans Frank\">Hans Frank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odilo_Globocnik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Odilo Globocnik\">Globocnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Gl%C3%BCcks\" title=\"Richard Gl\u00fccks\">Gl\u00fccks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Greiser\" title=\"Arthur Greiser\">Greiser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_Himmler\" title=\"Heinrich Himmler\">Himmler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_H%C3%B6fle\" title=\"Hermann H\u00f6fle\">Hermann H\u00f6fle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fritz_Katzmann\" title=\"Fritz Katzmann\">Fritz Katzmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilhelm_Koppe\" title=\"Wilhelm Koppe\">Wilhelm Koppe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich-Wilhelm_Kr%C3%BCger\" title=\"Friedrich-Wilhelm Kr\u00fcger\">Friedrich-Wilhelm Kr\u00fcger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Kutschera\" title=\"Franz Kutschera\">Kutschera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erwin_Lambert\" title=\"Erwin Lambert\">Erwin Lambert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Lerch\" title=\"Ernst Lerch\">Ernst Lerch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oswald_Pohl\" title=\"Oswald Pohl\">Oswald Pohl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinz_Reinefarth\" title=\"Heinz Reinefarth\">Reinefarth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julian_Scherner\" title=\"Julian Scherner\">Scherner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Seyss-Inquart\" title=\"Arthur Seyss-Inquart\">Seyss-Inquart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jakob_Sporrenberg\" title=\"Jakob Sporrenberg\">Sporrenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruno_Streckenbach\" title=\"Bruno Streckenbach\">Streckenbach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Thomalla\" title=\"Richard Thomalla\">Thomalla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Otto_W%C3%A4chter\" title=\"Otto W\u00e4chter\">Otto W\u00e4chter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dieter_Wisliceny\" title=\"Dieter Wisliceny\">Wisliceny</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Camp command</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hans_Aumeier\" title=\"Hans Aumeier\">Aumeier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Baer\" title=\"Richard Baer\">Baer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilhelm_Boger\" title=\"Wilhelm Boger\">Boger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermine_Braunsteiner\" title=\"Hermine Braunsteiner\">Braunsteiner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irmfried_Eberl\" title=\"Irmfried Eberl\">Eberl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodor_van_Eupen\" title=\"Theodor van Eupen\">Eupen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Franz\" title=\"Kurt Franz\">Kurt Franz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Frenzel\" title=\"Karl Frenzel\">Karl Frenzel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Fritzsch\" title=\"Karl Fritzsch\">Karl Fritzsch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amon_G%C3%B6th\" title=\"Amon G\u00f6th\">G\u00f6th</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_Grabner\" title=\"Maximilian Grabner\">Grabner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fritz_Hartjenstein\" title=\"Fritz Hartjenstein\">Hartjenstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gottlieb_Hering\" title=\"Gottlieb Hering\">Hering</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_H%C3%B6ss\" title=\"Rudolf H\u00f6ss\">H\u00f6ss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_H%C3%B6ssler\" title=\"Franz H\u00f6ssler\">H\u00f6ssler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Kramer\" title=\"Josef Kramer\">Josef Kramer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Liebehenschel\" title=\"Arthur Liebehenschel\">Liebehenschel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Mandl\" title=\"Maria Mandl\">Mandel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_Matthes\" title=\"Heinrich Matthes\">Matthes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Michel\" title=\"Hermann Michel\">Michel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_M%C3%B6ckel\" title=\"Karl M\u00f6ckel\">M\u00f6ckel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Mulka\" title=\"Robert Mulka\">Mulka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Niemann\" title=\"Johann Niemann\">Johann Niemann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Oberhauser\" title=\"Josef Oberhauser\">Oberhauser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Reichleitner\" title=\"Franz Reichleitner\">Reichleitner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_Schwarz\" title=\"Heinrich Schwarz\">Heinrich Schwarz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Stangl\" title=\"Franz Stangl\">Stangl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustav_Wagner\" title=\"Gustav Wagner\">Gustav Wagner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Wirth\" title=\"Christian Wirth\">Christian Wirth</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Gas chamber executioners</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Erich_Bauer\" title=\"Erich Bauer\">Erich Bauer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Bolender\" title=\"Kurt Bolender\">Bolender</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lorenz_Hackenholt\" title=\"Lorenz Hackenholt\">Hackenholt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Klehr\" title=\"Josef Klehr\">Klehr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Koch_(SS_man)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hans Koch (SS man)\">Hans Koch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Lange\" title=\"Herbert Lange\">Herbert Lange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolf_Theuer\" title=\"Adolf Theuer\">Theuer</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nazi_human_experimentation\" title=\"Nazi human experimentation\">Physicians</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Franz_von_Bodmann\" title=\"Franz von Bodmann\">von Bodmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carl_Clauberg\" title=\"Carl Clauberg\">Clauberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Gebhardt\" title=\"Karl Gebhardt\">Gebhardt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fritz_Klein\" title=\"Fritz Klein\">Fritz Klein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Mengele\" title=\"Josef Mengele\">Mengele</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Horst_Schumann\" title=\"Horst Schumann\">Horst Schumann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Trzebinski\" title=\"Alfred Trzebinski\">Trzebinski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduard_Wirths\" title=\"Eduard Wirths\">Eduard Wirths</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ghetto command</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Heinz_Auerswald\" title=\"Heinz Auerswald\">Auerswald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Biebow\" title=\"Hans Biebow\">Biebow</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Bl%C3%B6sche\" title=\"Josef Bl\u00f6sche\">Bl\u00f6sche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_B%C3%BCrkl\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franz B\u00fcrkl\">B\u00fcrkl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Konrad_(SS_officer)\" title=\"Franz Konrad (SS officer)\">Konrad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Palfinger\" title=\"Alexander Palfinger\">Palfinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferdinand_von_Sammern-Frankenegg\" title=\"Ferdinand von Sammern-Frankenegg\">von Sammern-Frankenegg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Stroop\" title=\"J\u00fcrgen Stroop\">Stroop</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wolfgang_Birkner\" title=\"Wolfgang Birkner\">Wolfgang Birkner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Blobel\" title=\"Paul Blobel\">Blobel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Felix_Landau\" title=\"Felix Landau\">Felix Landau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Schaper\" title=\"Hermann Schaper\">Schaper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Eberhard_Sch%C3%B6ngarth\" title=\"Karl Eberhard Sch\u00f6ngarth\">Sch\u00f6ngarth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Udo_von_Woyrsch\" title=\"Udo von Woyrsch\">von Woyrsch</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Personnel</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Camp guards</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Juana_Bormann\" title=\"Juana Bormann\">Juana Bormann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luise_Danz\" title=\"Luise Danz\">Danz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Demjanjuk\" title=\"John Demjanjuk\">Demjanjuk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Margot_Dreschel\" title=\"Margot Dreschel\">Margot Dreschel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Gerstein\" title=\"Kurt Gerstein\">Kurt Gerstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irma_Grese\" title=\"Irma Grese\">Grese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl-Friedrich_H%C3%B6cker\" title=\"Karl-Friedrich H\u00f6cker\">H\u00f6cker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oswald_Kaduk\" title=\"Oswald Kaduk\">Kaduk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Kollmer\" title=\"Josef Kollmer\">Kollmer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_Muhsfeldt\" title=\"Erich Muhsfeldt\">Muhsfeldt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alice_Orlowski\" title=\"Alice Orlowski\">Orlowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elisabeth_Volkenrath\" title=\"Elisabeth Volkenrath\">Volkenrath</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By camp</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Template:Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Template:Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:Treblinka_extermination_camp\" title=\"Template:Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></i> (<a href=\"/wiki/SS\" class=\"mw-redirect\" title=\"SS\">SS</a>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ordnungspolizei\" title=\"Ordnungspolizei\">Ordnungspolizei</a></i> (<a href=\"/wiki/Orpo_battalions\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orpo battalions\">Orpo battalions</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/SS_Main_Economic_and_Administrative_Office\" title=\"SS Main Economic and Administrative Office\">WVHA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reich_Commissioner_for_the_Consolidation_of_German_Nationhood\" title=\"Reich Commissioner for the Consolidation of German Nationhood\">RKFDV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Volksdeutsche_Mittelstelle\" title=\"Volksdeutsche Mittelstelle\">VoMi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Government\" title=\"General Government\">General Government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hotel_Polski\" title=\"Hotel Polski\">Hotel Polski</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Collaboration_with_the_Axis_Powers_during_World_War_II#Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Collaboration with the Axis Powers during World War II\">Collaboration</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Byelorussian_collaboration_with_the_Axis_powers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byelorussian collaboration with the Axis powers\">Belarusian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Belarusian_Auxiliary_Police\" class=\"mw-redirect\" title=\"Belarusian Auxiliary Police\">Belarusian Auxiliary Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Byelorussian_Home_Defence\" title=\"Byelorussian Home Defence\">BKA battalions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Schutzmannschaft-Brigade_Siegling\" title=\"Schutzmannschaft-Brigade Siegling\">Brigade Siegling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_Black_Cats\" class=\"mw-redirect\" title=\"Belarusian Black Cats\">Black Cats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_Central_Council\" title=\"Belarusian Central Council\">Central Rada</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Jewish</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jewish_Ghetto_Police\" title=\"Jewish Ghetto Police\">Jewish Ghetto Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BBagiew\" title=\"\u017bagiew\">\u017bagiew</a> (\"Torch Guard\")</li>\n<li><a href=\"/wiki/Group_13\" title=\"Group 13\">Group 13</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kapo_(concentration_camp)\" title=\"Kapo (concentration camp)\">Kapos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judenr%C3%A4te\" class=\"mw-redirect\" title=\"Judenr\u00e4te\">Judenr\u00e4te</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Russian_collaborationism_with_the_Axis_powers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russian collaborationism with the Axis powers\">Russian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/S.S._Sturmbrigade_R.O.N.A.\" title=\"S.S. Sturmbrigade R.O.N.A.\">Waffen-SS \"RONA\"</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/30th_Waffen_Grenadier_Division_of_the_SS\" title=\"30th Waffen Grenadier Division of the SS\">Waffen-SS \"Russland\"</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ostlegionen\" title=\"Ostlegionen\">Ostlegionen, Bataillone</a> (<a href=\"/wiki/1st_Cossack_Cavalry_Division\" title=\"1st Cossack Cavalry Division\">Cossack Division</a>, <a href=\"/wiki/Russian_Liberation_Army\" title=\"Russian Liberation Army\">Russian \"ROA\"</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ukrainian_collaborationism_with_the_Axis_powers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ukrainian collaborationism with the Axis powers\">Ukrainian</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ukrainian_Auxiliary_Police\" title=\"Ukrainian Auxiliary Police\">Ukrainian Auxiliary Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/14th_Waffen_Grenadier_Division_of_the_SS_(1st_Galician)\" title=\"14th Waffen Grenadier Division of the SS (1st Galician)\">SS Galizien</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_Liberation_Army\" title=\"Ukrainian Liberation Army\">Ukrainian Liberation Army</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Schutzmannschaft\" title=\"Schutzmannschaft\">Schutzmannschaft</a> (<a href=\"/wiki/Schutzmannschaft_Battalion_118\" title=\"Schutzmannschaft Battalion 118\">Battalion 118</a>, <a href=\"/wiki/Schutzmannschaft-Brigade_Siegling\" title=\"Schutzmannschaft-Brigade Siegling\">Brigade Siegling</a>, <a href=\"/wiki/30th_Waffen_Grenadier_Division_of_the_SS\" title=\"30th Waffen Grenadier Division of the SS\">30. Waffen SS Grenadier Division</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Trawniki_men\" title=\"Trawniki men\">Trawniki men</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other nationalities</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Estonian_Auxiliary_Police\" title=\"Estonian Auxiliary Police\">Estonian Auxiliary Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latvian_Auxiliary_Police\" title=\"Latvian Auxiliary Police\">Latvian Auxiliary Police</a> (<a href=\"/wiki/Arajs_Kommando\" title=\"Arajs Kommando\">Arajs Kommando</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_Auxiliary_Police_Battalions\" title=\"Lithuanian Auxiliary Police Battalions\">Lithuanian Auxiliary Police Battalions</a> (<a href=\"/wiki/Schutzmannschaft\" title=\"Schutzmannschaft\">Schutzmannschaft</a>, <a href=\"/wiki/Ypatingasis_b%C5%ABrys\" title=\"Ypatingasis b\u016brys\">Ypatingasis b\u016brys</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pieter_Menten\" title=\"Pieter Menten\">Pieter Menten</a> (<a href=\"/wiki/Nederlandsche_SS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nederlandsche SS\">Nederlandsche SS</a>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Holocaust_Poland_Resistance\" title=\"Template:Holocaust Poland Resistance\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Holocaust_Poland_Resistance\" title=\"Template talk:Holocaust Poland Resistance\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Holocaust_Poland_Resistance&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Resistance:_Judenrat,_victims,_documentation_and_technical\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Resistance: Judenrat, victims, documentation and technical</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Home_Army\" title=\"Home Army\">AK</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Fascist_Military_Organisation\" title=\"Anti-Fascist Military Organisation\">AOB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Jewish_Labour_Bund_in_Poland\" title=\"General Jewish Labour Bund in Poland\">Bund</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gwardia_Ludowa\" title=\"Gwardia Ludowa\">GL</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Security_Corps\" title=\"National Security Corps\">PKB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jewish_Combat_Organization\" title=\"Jewish Combat Organization\">\u017bOB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jewish_Military_Union\" title=\"Jewish Military Union\">\u017bZA</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Uprisings</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ghetto_uprising\" title=\"Ghetto uprising\">Ghetto uprisings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto_uprising\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto uprising\">Bia\u0142ystok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto_uprising\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto uprising\">Cz\u0119stochowa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp#The_uprising\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto_Uprising\" title=\"Warsaw Ghetto Uprising\">Warsaw Ghetto Uprising</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Leaders</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mordechai_Anielewicz\" title=\"Mordechai Anielewicz\">Mordechai Anielewicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yitzhak_Zuckerman\" title=\"Yitzhak Zuckerman\">Icchak Cukierman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mordechai_Tenenbaum\" title=\"Mordechai Tenenbaum\">Mordechai Tenenbaum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marek_Edelman\" title=\"Marek Edelman\">Marek Edelman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leon_Feldhendler\" title=\"Leon Feldhendler\">Leon Feldhendler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pawe%C5%82_Frenkiel\" title=\"Pawe\u0142 Frenkiel\">Pawe\u0142 Frenkiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henryk_Iwa%C5%84ski\" title=\"Henryk Iwa\u0144ski\">Henryk Iwa\u0144ski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Itzhak_Katzenelson\" title=\"Itzhak Katzenelson\">Itzhak Katzenelson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Micha%C5%82_Klepfisz\" title=\"Micha\u0142 Klepfisz\">Micha\u0142 Klepfisz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miles_Lerman\" title=\"Miles Lerman\">Miles Lerman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Pechersky\" title=\"Alexander Pechersky\">Alexander Pechersky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold_Pilecki\" title=\"Witold Pilecki\">Witold Pilecki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frumka_P%C5%82otnicka\" title=\"Frumka P\u0142otnicka\">Frumka P\u0142otnicka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roza_Robota\" title=\"Roza Robota\">Roza Robota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Szmul_Zygielbojm\" title=\"Szmul Zygielbojm\">Szmul Zygielbojm</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Judenrat\" title=\"Judenrat\">Judenrat</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jewish_Ghetto_Police\" title=\"Jewish Ghetto Police\">Jewish Ghetto Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adam_Czerniak%C3%B3w\" title=\"Adam Czerniak\u00f3w\">Adam Czerniak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chaim_Rumkowski\" title=\"Chaim Rumkowski\">Mordechai Chaim Rumkowski</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Victim lists</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ghettos</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_the_Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Category:People who died in the Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_the_%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"Category:People who died in the \u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_the_Lw%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Category:People who died in the Lw\u00f3w Ghetto\">Lvov (Lw\u00f3w)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_the_Warsaw_Ghetto\" title=\"Category:People who died in the Warsaw Ghetto\">Warsaw</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Camps</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Be%C5%82%C5%BCec_extermination_camp\" title=\"Category:People who died in Be\u0142\u017cec extermination camp\">Be\u0142\u017cec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Gross-Rosen_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Gross-Rosen concentration camp\">Gross-Rosen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Izbica_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Izbica concentration camp\">Izbica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Majdanek_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Majdanek concentration camp\">Majdanek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Category:People who died in Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Soldau_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Soldau concentration camp\">Soldau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Stutthof_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Stutthof concentration camp\">Stutthof</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Trawniki_concentration_camp\" title=\"Category:People who died in Trawniki concentration camp\">Trawniki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_who_died_in_Treblinka_extermination_camp\" title=\"Category:People who died in Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Documentation</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Nazi sources</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_Album\" title=\"Auschwitz Album\">Auschwitz Album</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/August_Frank_memorandum\" title=\"August Frank memorandum\">Frank Memorandum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B6cker_Album\" title=\"H\u00f6cker Album\">H\u00f6cker Album</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B6fle_Telegram\" title=\"H\u00f6fle Telegram\">H\u00f6fle Telegram</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Katzmann_Report\" title=\"Katzmann Report\">Katzmann Report</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korherr_Report\" title=\"Korherr Report\">Korherr Report</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lublin_Reservation\" title=\"Lublin Reservation\">Nisko Plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Posen_speeches\" title=\"Posen speeches\">Posen speeches</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Special_Prosecution_Book-Poland\" title=\"Special Prosecution Book-Poland\">Special Prosecution Book-Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stroop_Report\" title=\"Stroop Report\">Stroop Report</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wannsee_Conference\" title=\"Wannsee Conference\">Wannsee Conference</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Witness accounts</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hermann_Friedrich_Graebe\" title=\"Hermann Friedrich Graebe\">Graebe affidavit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerstein_Report\" title=\"Gerstein Report\">Gerstein Report</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vrba%E2%80%93Wetzler_report\" title=\"Vrba\u2013Wetzler report\">Vrba\u2013Wetzler report</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witold%27s_Report\" title=\"Witold&#39;s Report\">Witold's Report</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonderkommando_photographs\" title=\"Sonderkommando photographs\"><i>Sonderkommando</i> photographs</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Concealment</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sonderaktion_1005\" title=\"Sonderaktion 1005\">Sonderaktion 1005</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Technical and logistics</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camp_badge\" title=\"Nazi concentration camp badge\">Identification in camps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gas_chamber#Nazi_Germany\" title=\"Gas chamber\">Gas chamber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gas_van\" title=\"Gas van\">Gas van</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_train\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust train\">Holocaust train</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_human_experimentation\" title=\"Nazi human experimentation\">Human medical experimentation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zyklon_B\" title=\"Zyklon B\">Zyklon B</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Holocaust_Poland_Aftermath\" title=\"Template:Holocaust Poland Aftermath\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Holocaust_Poland_Aftermath\" title=\"Template talk:Holocaust Poland Aftermath\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Holocaust_Poland_Aftermath&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Aftermath,_trials_and_commemoration\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Aftermath, trials and commemoration</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Aftermath_of_the_Holocaust\" title=\"Aftermath of the Holocaust\">Aftermath</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sh%27erit_ha-Pletah\" title=\"Sh&#39;erit ha-Pletah\">Holocaust survivors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_population_transfers_(1944%E2%80%931946)\" title=\"Polish population transfers (1944\u20131946)\">Polish population transfers (1944\u20131946)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bricha\" title=\"Bricha\">Bricha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kielce_pogrom\" title=\"Kielce pogrom\">Kielce pogrom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Jewish_violence_in_Poland,_1944%E2%80%9346\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-Jewish violence in Poland, 1944\u201346\">Anti-Jewish violence, 1944\u201346</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Security_(Poland)\" title=\"Ministry of Public Security (Poland)\">Ministry of Public Security</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Holocaust_trials\" title=\"Category:Holocaust trials\">Trials</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">West German trials</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Frankfurt_Auschwitz_trials\" title=\"Frankfurt Auschwitz trials\">Frankfurt Auschwitz trials</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treblinka_trials\" title=\"Treblinka trials\">Treblinka trials</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Polish, East German, and Soviet trials</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_trial\" title=\"Auschwitz trial\">Auschwitz trial (Poland)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stutthof_trials\" title=\"Stutthof trials\">Stutthof trials</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Extraordinary_State_Commission\" title=\"Extraordinary State Commission\">Extraordinary (Soviet) State Commission</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_memorials_and_museums\" title=\"List of Holocaust memorials and museums\">Memorials</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/POLIN_Museum_of_the_History_of_Polish_Jews\" title=\"POLIN Museum of the History of Polish Jews\">Museum of the History of Polish Jews</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auschwitz-Birkenau_Memorial_and_Museum\" title=\"Auschwitz-Birkenau Memorial and Museum\">Auschwitz-Birkenau Memorial and Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Majdanek_State_Museum\" title=\"Majdanek State Museum\">Majdanek State Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_Museum\" title=\"Sobib\u00f3r Museum\">Sobib\u00f3r Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Youth_Meeting_Center_in_O%C5%9Bwi%C4%99cim/Auschwitz\" title=\"International Youth Meeting Center in O\u015bwi\u0119cim/Auschwitz\">International Youth Meeting Center in O\u015bwi\u0119cim/Auschwitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/March_of_the_Living\" title=\"March of the Living\">March of the Living</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Righteous_Among_the_Nations\" title=\"Righteous Among the Nations\">Righteous Among the Nations</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Polish_Righteous_Among_the_Nations\" title=\"Polish Righteous Among the Nations\">Polish Righteous Among the Nations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rescue_of_Jews_by_Poles_during_the_Holocaust\" title=\"Rescue of Jews by Poles during the Holocaust\">Rescue of Jews by Poles during the Holocaust</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garden_of_the_Righteous_Among_the_Nations\" title=\"Garden of the Righteous Among the Nations\">Garden of the Righteous</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_Holocaust\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:The_Holocaust\" title=\"Template:The Holocaust\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:The_Holocaust\" title=\"Template talk:The Holocaust\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:The_Holocaust&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_Holocaust\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">The Holocaust</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">By territory</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Albania\" title=\"The Holocaust in Albania\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Austria#The_Holocaust_in_Austria\" title=\"History of the Jews in Austria\">Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Belarus\" title=\"The Holocaust in Belarus\">Belarus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Belgium\" title=\"The Holocaust in Belgium\">Belgium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"The Holocaust in the Independent State of Croatia\">Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_the_Czech_Republic\" title=\"History of the Jews in the Czech Republic\">Czechia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Estonia\" title=\"The Holocaust in Estonia\">Estonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_France\" title=\"The Holocaust in France\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Greece\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Greece\">Greece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_in_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust in Hungary\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_the_Netherlands#Implementation_of_the_Final_Solution_in_the_Netherlands\" title=\"History of the Jews in the Netherlands\">The Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Norway\" title=\"The Holocaust in Norway\">Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Latvia\" title=\"The Holocaust in Latvia\">Latvia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Jews_of_Libya_during_the_Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Jews of Libya during the Holocaust\">Libya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Lithuania\" title=\"The Holocaust in Lithuania\">Lithuania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Luxembourg\" title=\"The Holocaust in Luxembourg\">Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Poland\" title=\"The Holocaust in Poland\">Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Russia\" title=\"The Holocaust in Russia\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Serbia\" title=\"The Holocaust in Serbia\">Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Slovakia\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Slovakia\">Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Ukraine\" title=\"The Holocaust in Ukraine\">Ukraine</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Lists and<br />timelines</div></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_victims_of_Nazism\" title=\"List of victims of Nazism\">Victims of Nazism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_survivors\" title=\"List of Holocaust survivors\">Holocaust survivors</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_survivors_of_Sobib%C3%B3r\" title=\"List of survivors of Sobib\u00f3r\">Sobib\u00f3r</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_victims_and_survivors_of_Auschwitz\" title=\"List of victims and survivors of Auschwitz\">Victims and survivors of Auschwitz</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bibliography_of_The_Holocaust\" title=\"Bibliography of The Holocaust\">Books and other resources</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_films\" title=\"List of Holocaust films\">Films</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_villages_and_towns_depopulated_of_Jews_during_the_Holocaust\" title=\"List of villages and towns depopulated of Jews during the Holocaust\">Depopulated shtetls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_concentration_camps\" title=\"List of Nazi concentration camps\">Nazi concentration camps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_ideologues\" title=\"List of Nazi ideologues\">Nazi ideologues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_ghettos\" title=\"List of Nazi ghettos\">Nazi ghettos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Individuals_and_groups_assisting_Jews_during_the_Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Individuals and groups assisting Jews during the Holocaust\">Rescuers of Jews</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_the_Holocaust\" title=\"Timeline of the Holocaust\">Timeline</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_deportations_of_French_Jews_to_death_camps\" title=\"Timeline of deportations of French Jews to death camps\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_the_Holocaust_in_Norway\" title=\"Timeline of the Holocaust in Norway\">Norway</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Treblinka</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Camps\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_concentration_camps\" title=\"List of Nazi concentration camps\">Camps</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">Concentration</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bergen-Belsen_concentration_camp\" title=\"Bergen-Belsen concentration camp\">Bergen-Belsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdanovka\" title=\"Bogdanovka\">Bogdanovka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borgo_San_Dalmazzo_concentration_camp\" title=\"Borgo San Dalmazzo concentration camp\">Borgo San Dalmazzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buchenwald_concentration_camp\" title=\"Buchenwald concentration camp\">Buchenwald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dachau_concentration_camp\" title=\"Dachau concentration camp\">Dachau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danica_concentration_camp\" title=\"Danica concentration camp\">Danica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mittelbau-Dora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mittelbau-Dora\">Dora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90akovo_concentration_camp\" title=\"\u0110akovo concentration camp\">\u0110akovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esterwegen_concentration_camp\" title=\"Esterwegen concentration camp\">Esterwegen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flossenb%C3%BCrg_concentration_camp\" title=\"Flossenb\u00fcrg concentration camp\">Flossenb\u00fcrg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonars_concentration_camp\" title=\"Gonars concentration camp\">Gonars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gospi%C4%87_concentration_camp\" title=\"Gospi\u0107 concentration camp\">Gospi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gross-Rosen_concentration_camp\" title=\"Gross-Rosen concentration camp\">Gross-Rosen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herzogenbusch_concentration_camp\" title=\"Herzogenbusch concentration camp\">Herzogenbusch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jadovno_concentration_camp\" title=\"Jadovno concentration camp\">Jadovno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janowska_concentration_camp\" title=\"Janowska concentration camp\">Janowska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaiserwald_concentration_camp\" title=\"Kaiserwald concentration camp\">Kaiserwald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w-P%C5%82asz%C3%B3w_concentration_camp\" title=\"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp\">Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kru%C5%A1%C4%8Dica_concentration_camp\" title=\"Kru\u0161\u010dica concentration camp\">Kru\u0161\u010dica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lobor_concentration_camp\" title=\"Lobor concentration camp\">Lobor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mauthausen-Gusen_concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauthausen-Gusen concentration camp\">Mauthausen-Gusen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neuengamme_concentration_camp\" title=\"Neuengamme concentration camp\">Neuengamme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rab_concentration_camp\" title=\"Rab concentration camp\">Rab</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ravensbr%C3%BCck_concentration_camp\" title=\"Ravensbr\u00fcck concentration camp\">Ravensbr\u00fcck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salaspils_concentration_camp\" title=\"Salaspils concentration camp\">Salaspils</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sere%C4%8F_concentration_camp\" title=\"Sere\u010f concentration camp\">Sere\u010f</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sisak_children%27s_concentration_camp\" title=\"Sisak children&#39;s concentration camp\">Sisak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stutthof_concentration_camp\" title=\"Stutthof concentration camp\">Stutthof</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tenja_concentration_camp\" title=\"Tenja concentration camp\">Tenja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theresienstadt_concentration_camp\" title=\"Theresienstadt concentration camp\">Theresienstadt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Topovske_%C5%A0upe_concentration_camp\" title=\"Topovske \u0160upe concentration camp\">Topovske \u0160upe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uckermark_concentration_camp\" title=\"Uckermark concentration camp\">Uckermark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_concentration_camp\" title=\"Warsaw concentration camp\">Warsaw</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">Extermination</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz-Birkenau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Be%C5%82%C5%BCec_extermination_camp\" title=\"Be\u0142\u017cec extermination camp\">Be\u0142\u017cec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Che%C5%82mno_extermination_camp\" title=\"Che\u0142mno extermination camp\">Che\u0142mno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Majdanek_concentration_camp\" title=\"Majdanek concentration camp\">Majdanek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maly_Trostenets_extermination_camp\" title=\"Maly Trostenets extermination camp\">Maly Trostenets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sajmi%C5%A1te_concentration_camp\" title=\"Sajmi\u0161te concentration camp\">Sajmi\u0161te</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slana_concentration_camp\" title=\"Slana concentration camp\">Slana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Transit</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">be</span></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fort_Breendonk\" title=\"Fort Breendonk\">Breendonk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mechelen_transit_camp\" title=\"Mechelen transit camp\">Mechelen</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Concentration_camps_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concentration camps in France\"><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">fr</span></a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gurs_internment_camp\" title=\"Gurs internment camp\">Gurs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/List_of_Italian_concentration_camps#World_War_II\" title=\"List of Italian concentration camps\"><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">it</span></a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolzano_Transit_Camp\" title=\"Bolzano Transit Camp\">Bolzano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borgo_San_Dalmazzo_concentration_camp\" title=\"Borgo San Dalmazzo concentration camp\">Borgo San Dalmazzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Risiera_di_San_Sabba\" title=\"Risiera di San Sabba\">Risiera di San Sabba</a></li>\n<li><b><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">nl</span></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amersfoort_concentration_camp\" title=\"Amersfoort concentration camp\">Amersfoort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamp_Schoorl\" title=\"Kamp Schoorl\">Schoorl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westerbork_transit_camp\" title=\"Westerbork transit camp\">Westerbork</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Methods</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gas_van\" title=\"Gas van\">Gas van</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gas_chamber\" title=\"Gas chamber\">Gas chamber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Extermination_through_labour\" title=\"Extermination through labour\">Extermination through labour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_human_experimentation\" title=\"Nazi human experimentation\">Human medical experimentation</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Nazi units</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/SS-Totenkopfverb%C3%A4nde\" title=\"SS-Totenkopfverb\u00e4nde\">SS-<i>Totenkopfverb\u00e4nde</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Concentration_Camps_Inspectorate\" title=\"Concentration Camps Inspectorate\">Concentration Camps Inspectorate</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Politische_Abteilung\" title=\"Politische Abteilung\">Politische Abteilung</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sanit%C3%A4tswesen\" title=\"Sanit\u00e4tswesen\">Sanit\u00e4tswesen</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Victims\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Victims</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\"><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_during_World_War_II\" title=\"History of the Jews during World War II\">Jews</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Roundup_(history)\" title=\"Roundup (history)\">Roundups</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">fr</span></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Izieu\" title=\"Izieu\">Izieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Round_up_of_Marseille\" title=\"Round up of Marseille\">Marseille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vel%27_d%27Hiv_Roundup\" title=\"Vel&#39; d&#39;Hiv Roundup\">Vel' d'Hiv</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Pogrom#During_the_Holocaust\" title=\"Pogrom\">Pogroms</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Kristallnacht\" title=\"Kristallnacht\">Kristallnacht</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legionnaires%27_rebellion_and_Bucharest_pogrom\" title=\"Legionnaires&#39; rebellion and Bucharest pogrom\">Bucharest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorohoi_pogrom\" title=\"Dorohoi pogrom\">Dorohoi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ia%C8%99i_pogrom\" title=\"Ia\u0219i pogrom\">Ia\u015fi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jedwabne_pogrom\" title=\"Jedwabne pogrom\">Jedwabne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kaunas_pogrom\" title=\"Kaunas pogrom\">Kaunas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lviv_pogroms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lviv pogroms\">Lviv</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1941_Odessa_massacre\" title=\"1941 Odessa massacre\">Odessa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tykocin_pogrom\" title=\"Tykocin pogrom\">Tykocin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W%C4%85sosz_pogrom\" title=\"W\u0105sosz pogrom\">W\u0105sosz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Ghettos_in_Nazi-occupied_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ghettos in Nazi-occupied Europe\">Ghettos</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#eef;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Jewish_ghettos_in_German-occupied_Poland\" title=\"Jewish ghettos in German-occupied Poland\">Poland</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto\">Bia\u0142ystok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%81%C3%B3d%C5%BA_Ghetto\" title=\"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto\">\u0141\u00f3d\u017a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lublin_Ghetto\" title=\"Lublin Ghetto\">Lublin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Lw\u00f3w Ghetto\">Lw\u00f3w</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radom_Ghetto\" title=\"Radom Ghetto\">Radom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto\" title=\"Warsaw Ghetto\">Warsaw</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#eef;font-weight:normal;\">Elsewhere</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Budapest_Ghetto\" title=\"Budapest Ghetto\">Budapest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kovno_Ghetto\" title=\"Kovno Ghetto\">Kovno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minsk_Ghetto\" title=\"Minsk Ghetto\">Minsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riga_Ghetto\" title=\"Riga Ghetto\">Riga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilna_Ghetto\" title=\"Vilna Ghetto\">Vilna</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">\"<a href=\"/wiki/Final_Solution\" title=\"Final Solution\">Final Solution</a>\"</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wannsee_Conference\" title=\"Wannsee Conference\">Wannsee Conference</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Reinhard\" title=\"Operation Reinhard\">Operation Reinhard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_train\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust train\">Holocaust trains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Extermination_camp\" title=\"Extermination camp\">Extermination camps</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><i><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Babi_Yar\" title=\"Babi Yar\">Babi Yar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valley_of_Death_(Bydgoszcz)\" title=\"Valley of Death (Bydgoszcz)\">Bydgoszcz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamianets-Podilskyi_massacre\" title=\"Kamianets-Podilskyi massacre\">Kamianets-Podilskyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ninth_Fort\" title=\"Ninth Fort\">Ninth Fort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massacres_in_Pia%C5%9Bnica\" title=\"Massacres in Pia\u015bnica\">Pia\u015bnica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ponary_massacre\" title=\"Ponary massacre\">Ponary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rumbula_massacre\" title=\"Rumbula massacre\">Rumbula</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_Erntefest\" title=\"Aktion Erntefest\">Erntefest</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Jewish_resistance_in_German-occupied_Europe\" title=\"Jewish resistance in German-occupied Europe\">Resistance</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jewish_partisans\" title=\"Jewish partisans\">Jewish partisans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ghetto_uprising\" title=\"Ghetto uprising\">Ghetto uprisings</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Warsaw_Ghetto_Uprising\" title=\"Warsaw Ghetto Uprising\">Warsaw</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bia%C5%82ystok_Ghetto_uprising\" title=\"Bia\u0142ystok Ghetto uprising\">Bia\u0142ystok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cz%C4%99stochowa_Ghetto_uprising\" title=\"Cz\u0119stochowa Ghetto uprising\">Cz\u0119stochowa</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/End_of_World_War_II_in_Europe\" title=\"End of World War II in Europe\">End of World War II</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Death_marches_(Holocaust)\" title=\"Death marches (Holocaust)\">Death marches</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wola_massacre\" title=\"Wola massacre\">Wola massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\"><a href=\"/wiki/Holocaust_victims\" title=\"Holocaust victims\">Others</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Porajmos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Porajmos\">Romani people <span style=\"font-size:90%;\">(gypsies)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_crimes_against_the_Polish_nation\" title=\"Nazi crimes against the Polish nation\">Poles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_mistreatment_of_Soviet_prisoners_of_war\" title=\"German mistreatment of Soviet prisoners of war\">Soviet POWs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generalplan_Ost\" title=\"Generalplan Ost\">Slavs in Eastern Europe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_homosexuals_in_Nazi_Germany_and_the_Holocaust\" title=\"Persecution of homosexuals in Nazi Germany and the Holocaust\">Homosexuals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_T4\" title=\"Aktion T4\">People with disabilities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/World_War_II_persecution_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"World War II persecution of Serbs\">Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suppression_of_Freemasonry#Nazi_Germany_and_occupied_Europe\" title=\"Suppression of Freemasonry\">Freemasons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Jehovah%27s_Witnesses_in_Nazi_Germany\" title=\"Persecution of Jehovah&#39;s Witnesses in Nazi Germany\">Jehovah's Witnesses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_black_people_in_Nazi_Germany\" title=\"Persecution of black people in Nazi Germany\">Black people</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Responsibility\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Responsibility_for_the_Holocaust\" title=\"Responsibility for the Holocaust\">Responsibility</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nazi_Party\" title=\"Nazi Party\">Nazi Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Schutzstaffel\" title=\"Schutzstaffel\"><i>Schutzstaffel</i> (SS)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reich_Main_Security_Office\" title=\"Reich Main Security Office\">Reich Security Main Office</a> (RSHA)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sicherheitsdienst\" title=\"Sicherheitsdienst\">Sicherheitsdienst</a> (SD)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Waffen-SS\" title=\"Waffen-SS\">Waffen-SS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_crimes_of_the_Wehrmacht\" title=\"War crimes of the Wehrmacht\">Wehrmacht</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Units</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Police_Regiment_Centre\" title=\"Police Regiment Centre\">Police Regiments</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ordnungspolizei#Police_Battalions\" title=\"Ordnungspolizei\">Orpo Police Battalions</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\"><a href=\"/wiki/Collaboration_with_the_Axis_Powers_during_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Collaboration with the Axis Powers during World War II\">Collaborators</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ypatingasis_b%C5%ABrys\" title=\"Ypatingasis b\u016brys\">Ypatingasis b\u016brys</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_Security_Police\" title=\"Lithuanian Security Police\">Lithuanian Security Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rollkommando_Hamann\" title=\"Rollkommando Hamann\">Rollkommando Hamann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arajs_Kommando\" title=\"Arajs Kommando\">Arajs Kommando</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_Auxiliary_Police\" title=\"Ukrainian Auxiliary Police\">Ukrainian Auxiliary Police</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trawniki_concentration_camp\" title=\"Trawniki concentration camp\">Trawnikis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nederlandsche_SS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nederlandsche SS\">Nederlandsche SS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Special_Brigades\" title=\"Special Brigades\">Special Brigades</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Individuals</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_major_perpetrators_of_the_Holocaust\" title=\"List of major perpetrators of the Holocaust\">Major perpetrators</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_ideologues\" title=\"List of Nazi ideologues\">Nazi ideologues</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Early_elementsAftermathRemembrance\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li>Early elements</li><li>Aftermath</li><li>Remembrance</li></ul></div></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Early elements</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Racial_policy_of_Nazi_Germany\" title=\"Racial policy of Nazi Germany\">Nazi racial policy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_eugenics\" title=\"Nazi eugenics\">Nazi eugenics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuremberg_Laws\" title=\"Nuremberg Laws\">Nuremberg Laws</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haavara_Agreement\" title=\"Haavara Agreement\">Haavara Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madagascar_Plan\" title=\"Madagascar Plan\">Madagascar Plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aktion_T4\" title=\"Aktion T4\">Forced euthanasia <span style=\"font-size:90%;\">(Action T4)</span></a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\"><a href=\"/wiki/Category:Aftermath_of_the_Holocaust\" title=\"Category:Aftermath of the Holocaust\">Aftermath</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sh%27erit_ha-Pletah\" title=\"Sh&#39;erit ha-Pletah\">Holocaust survivors</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bricha\" title=\"Bricha\">Bricha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Survivor_guilt\" title=\"Survivor guilt\">Survivor guilt</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Secondary_antisemitism\" title=\"Secondary antisemitism\">Secondary antisemitism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Jewish_violence_in_Central_and_Eastern_Europe,_1944%E2%80%9346\" title=\"Anti-Jewish violence in Central and Eastern Europe, 1944\u201346\">Postwar violence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuremberg_trials\" title=\"Nuremberg trials\">Nuremberg trials</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denazification\" title=\"Denazification\">Denazification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reparations_Agreement_between_Israel_and_West_Germany\" title=\"Reparations Agreement between Israel and West Germany\">Reparations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_denial\" title=\"Holocaust denial\">Holocaust denial</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Holocaust_trivialization\" title=\"Holocaust trivialization\">trivialization</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:7.5em\">Remembrance</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Holocaust_Memorial_Days\" title=\"Holocaust Memorial Days\">Days of remembrance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_memorials_and_museums\" title=\"List of Holocaust memorials and museums\">Memorials and museums</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holocaust_studies\" title=\"Holocaust studies\">Academia</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2214\nCached time: 20180922102853\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.008 seconds\nReal time usage: 1.106 seconds\nPreprocessor visited node count: 5759/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 478234/2097152 bytes\nTemplate argument size: 20901/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 21808/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.324/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.43 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  615.838      1 -total\n 36.73%  226.219    221 Template:Dts\n 31.42%  193.527     21 Template:Navbox\n 22.25%  137.042      1 Template:Reflist\n  9.36%   57.632      1 Template:The_Holocaust\n  9.25%   56.985      7 Template:Cite_web\n  8.81%   54.243      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n  8.44%   51.950      1 Template:Holocaust_Poland\n  7.94%   48.913      1 Template:Treblinka_extermination_camp\n  7.29%   44.886      1 Template:Nazi_death_camp\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31299317-0!canonical and timestamp 20180922102852 and revision id 848368730\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Timeline of Treblinka","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":" ","*":"Treblinka_extermination_camp"},{"sortkey":"Timeline of Treblinka","*":"Warsaw_Ghetto"},{"sortkey":"Timeline of Treblinka","*":"Bia\u0142ystok_Ghetto"},{"sortkey":"Timeline of Treblinka","*":"Cz\u0119stochowa_Ghetto"},{"sortkey":"Timeline of Treblinka","*":"Theresienstadt_concentration_camp"},{"sortkey":"Timeline of Treblinka","*":"1942_in_Poland"},{"sortkey":"Timeline of Treblinka","*":"1943_in_Poland"},{"sortkey":"Treblinka","*":"Crime-related_timelines"},{"sortkey":"Treblinka","*":"Modern_history_timelines"},{"sortkey":"Treblinka","*":"The_Holocaust-related_lists"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Treblinka extermination camp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland Camps"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Perpetrators of the Holocaust in Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland Resistance"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland Aftermath"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Holocaust"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sobib\u00f3r extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"14th Waffen Grenadier Division of the SS (1st Galician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"1941 Odessa massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"1st Cossack Cavalry Division"},{"ns":0,"exists":"","*":"30th Waffen Grenadier Division of the SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Czerniak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Eichmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Theuer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aftermath of the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aktion Erntefest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aktion T4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Donat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Palfinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Pechersky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Trzebinski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alice Orlowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amalia Carneri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amersfoort concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amon G\u00f6th"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Fascist Military Organisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Jewish violence in Central and Eastern Europe, 1944\u201346"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Jewish violence in Poland, 1944\u201346"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arajs Kommando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armia Krajowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Greiser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Liebehenschel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Seyss-Inquart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur Gold"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Frank memorandum"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Miete"},{"ns":0,"exists":"","*":"August\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz-Birkenau Memorial and Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz Album"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz trial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babi Yar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian Auxiliary Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian Black Cats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian Central Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berek Lajcher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergen-Belsen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bezirk Bialystok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Be\u0142\u017cec extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biala Podlaska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bialystok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142a Podlaska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142a Rawska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142ystok Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142ystok Ghetto Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bia\u0142ystok Ghetto uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibliography of The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bielsk Podlaski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdanovka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolzano Transit Camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borgo San Dalmazzo concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bricha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronna G\u00f3ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Streckenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brze\u015b\u0107 Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buchenwald concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Busko-Zdr\u00f3j"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byelorussian Home Defence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byelorussian collaboration with the Axis powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0119dzin Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Clauberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaim Rumkowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Che\u0142mno extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chil Rajchman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chmielnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chotcza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Wirth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciechanowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciepiel\u00f3w, Masovian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collaboration with the Axis Powers during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communiqu\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concentration Camps Inspectorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concentration camps in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cz\u0119stochowa Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cz\u0119stochowa Ghetto uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dachau concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danica concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death marches (Holocaust)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denazification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deportation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dieter Wisliceny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorohoi pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drancy internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Druskininkai"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u0105browa Bia\u0142ostocka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduard Wirths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einsatzgruppen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth Volkenrath"},{"ns":0,"exists":"","*":"End of World War II in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Bauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Fuchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Muhsfeldt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Arndt (actor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Lerch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Stengelin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erwin Lambert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esterwegen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian Auxiliary Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extermination through labour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extraordinary State Commission"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falenica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Republic of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Landau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feodor Fedorenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand von Sammern-Frankenegg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Final Solution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flossenb\u00fcrg concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort Breendonk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciszek Z\u0105becki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt Auschwitz trials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz B\u00fcrkl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz H\u00f6ssler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Konrad (SS officer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Kutschera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Reichleitner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Stangl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Suchomel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz von Bodmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich-Wilhelm Kr\u00fcger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Hartjenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Katzmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Klein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Schmidt (SS officer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frumka P\u0142otnicka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garden of the Righteous Among the Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gas chamber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gas van"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Jewish Labour Bund in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalplan Ost"},{"ns":0,"exists":"","*":"German AB-Aktion in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"German mistreatment of Soviet prisoners of war"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerstein Report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghetto uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghettos in Nazi-occupied Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gniewosz\u00f3w, Masovian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonars concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goni\u0105dz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gospi\u0107 concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottlieb Hering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gowarcz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gozdowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grajewo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grodno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grodno Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gross-Rosen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grossaktion Warsaw (1942)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Group 13"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gurs internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav M\u00fcnzberger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Wagner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gwardia Ludowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haavara Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Aumeier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Biebow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Frank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Hingst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Koch (SS man)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Himmler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Matthes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Schwarz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz Auerswald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz Reinefarth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Iwa\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryka \u0141azowert\u00f3wna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Floss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Lange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Friedrich Graebe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann H\u00f6fle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Michel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Schaper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermine Braunsteiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herzogenbusch concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hillel Zeitlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in the Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust Memorial Days"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust denial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust train"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust trivialization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust victims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Home Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horst Schumann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hotel Polski"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f6cker Album"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f6fle Telegram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indiana University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Individuals and groups assisting Jews during the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Youth Meeting Center in O\u015bwi\u0119cim/Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irma Grese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irmfried Eberl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israel Gutman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Itzhak Katzenelson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan the Terrible (Treblinka guard)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iwaniska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"I\u0142\u017ca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jadovno concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jadwisin, Legionowo County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jad\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakob Sporrenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jankiel Wiernik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janowska concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janusz Korczak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan\u00f3w, Podlaskie Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasenovac concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasion\u00f3wka, Mo\u0144ki County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ja\u0142\u00f3wka, Gmina Micha\u0142owo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jedwabne pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Combat Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Ghetto Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Military Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish ghettos in German-occupied Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish partisans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish resistance in German-occupied Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Niemann"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Demjanjuk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Bl\u00f6sche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef B\u00fchler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Hirtreiter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Klehr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Kollmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Kramer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Mengele"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Oberhauser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juana Bormann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judenrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judenr\u00e4te"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Chor\u0105\u017cycki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Scherner"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcrgen Stroop"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u0119drzej\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaiserwald concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalman Taigman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamianets-Podilskyi massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamie\u0144sk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamp Schoorl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kapo (concentration camp)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl-Friedrich H\u00f6cker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Eberhard Sch\u00f6ngarth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Frenzel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Fritzsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Gebhardt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl M\u00f6ckel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl P\u00f6tzinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katzmann Report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaunas pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ka\u0142uszyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce cemetery massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kielce pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koluszki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koniecpol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koprzywnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korherr Report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korycin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kos\u00f3w Lacki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kovno Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kozienice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u0142biel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u0144skie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w-P\u0142asz\u00f3w concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristallnacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kru\u0161\u010dica concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krynki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuflew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kun\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Bolender"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Franz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Gerstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt K\u00fcttner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ku\u017anica, Podlaskie Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Ro\u015b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian Auxiliary Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legionnaires' rebellion and Bucharest pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Feldhendler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lidia Zamenhof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipsko"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Holocaust films"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Holocaust memorials and museums"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Holocaust survivors"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Italian concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nazi concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nazi ghettos"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nazi ideologues"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of individuals responsible for Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of major perpetrators of the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of survivors of Sobib\u00f3r"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of victims and survivors of Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of victims of Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of villages and towns depopulated of Jews during the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian Auxiliary Police Battalions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian Security Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lobor concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorenz Hackenholt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lubart\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin Reservation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Fischer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwik Holcman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luise Danz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lviv pogroms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lw\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madagascar Plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majdanek State Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majdanek concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maly Trostenets extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"March of the Living"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marek Edelman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margot Dreschel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Mandl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massacre of Lw\u00f3w professors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massacres in Pia\u015bnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masty, Belarus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauthausen-Gusen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max M\u00f6ller (SS officer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian Grabner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mechelen transit camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Micha\u0142 Klepfisz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miles Lerman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Public Security (Poland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minsk Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mittelbau-Dora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mizocz Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mi\u0119dzyrzec Podlaski Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mi\u0144sk Mazowiecki Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mordechai Anielewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mordechai Tenenbaum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mordy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mrozy, Mi\u0144sk County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natan Spigel"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Security Corps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi concentration camp badge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi crimes against the Polish nation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi eugenics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi human experimentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi occupation of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nederlandsche SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neuengamme concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolay Shalayev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ninth Fort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowe Miasto nad Pilic\u0105"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowy Korczyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowy S\u0105cz Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuremberg Laws"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuremberg trials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oberscharf\u00fchrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odilo Globocnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opat\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Reinhard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Reinhard in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Tannenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opoczno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordnungspolizei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orphan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orpo battalions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orszewice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osiek, \u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostlegionen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostrynka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswald Kaduk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswald Pohl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Stadie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto W\u00e4chter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otwock"},{"ns":0,"exists":"","*":"O\u017car\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"POLIN Museum of the History of Polish Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacan\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palmiry massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parczew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parys\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Blobel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Bredow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pawe\u0142 Frenkiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persecution of Jehovah's Witnesses in Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persecution of black people in Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persecution of homosexuals in Nazi Germany and the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pieter Menten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piotrk\u00f3w Trybunalski Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pi\u0144cz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pi\u0144sk Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Police Regiment Centre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Righteous Among the Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish population transfers (1944\u20131946)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politische Abteilung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponary massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porajmos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porozow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Posen speeches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potulice concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Przyg\u0142\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Przysucha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rab concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racial policy of Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radom Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radomsko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radoszyce, Podkarpackie Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radzymin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radzy\u0144 Podlaski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rajgr\u00f3d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ravensbr\u00fcck concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rawa Mazowiecka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reich Commissioner for the Consolidation of German Nationhood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reich Main Security Office"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rembert\u00f3w, Masovian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reparations Agreement between Israel and West Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rescue of Jews by Poles during the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rescue of the Danish Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Responsibility for the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Baer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Glazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Gl\u00fccks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Thomalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Righteous Among the Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Risiera di San Sabba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Mulka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rollkommando Hamann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Round up of Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roundup (history)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roza Robota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf H\u00f6ss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Masarek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rumbula massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Liberation Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian collaborationism with the Axis powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruzhany"},{"ns":0,"exists":"","*":"S.S. Sturmbrigade R.O.N.A."},{"ns":0,"exists":"","*":"SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS-Totenkopfverb\u00e4nde"},{"ns":0,"exists":"","*":"SS Main Economic and Administrative Office"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sachsenhausen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sajmi\u0161te concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salaspils concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sambor Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Finkelstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Willenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandomierz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanit\u00e4tswesen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sapotskin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saul Friedl\u00e4nder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schutzmannschaft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schutzmannschaft-Brigade Siegling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schutzmannschaft Battalion 118"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schutzstaffel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secondary antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sere\u010f concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sh'erit ha-Pletah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sicherheitsdienst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sidra, Sok\u00f3\u0142ka County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siedlce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siedlce Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siemiatycze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siennica, Mi\u0144sk County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sienno, Masovian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Pullman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sisak children's concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skar\u017cysko-Kamienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skidal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skopje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slana concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobib\u00f3r Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobib\u00f3r extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobienie-Jeziory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobolew, Masovian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soko\u0142\u00f3w Podlaski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sok\u00f3\u0142ka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sol Rosenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soldau concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonderaktion 1005"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonderaktion Krakau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonderkommando photographs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sosnowiec Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Special Brigades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Special Prosecution Book-Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw\u00f3w, Mi\u0144sk County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Starachowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stasz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sterdy\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stoczek, W\u0119gr\u00f3w County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stopnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stroop Report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stutthof concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stutthof trials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suchedni\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suchowola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sulej\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suppression of Freemasonry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Survivor guilt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svislach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symche Trachter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szczekociny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szczuczyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szczuczyn pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szebnie concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szmul Zygielbojm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szyd\u0142owiec"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0119dzisz\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0142onim Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarnopol Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tar\u0142\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenja concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terez\u00edn Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Belarus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in the Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jews of Libya during the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Years of Extermination: Nazi Germany and the Jews, 1939-1945"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Eicke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor van Eupen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresienstadt concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Treblinka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of deportations of French Jews to death camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of the Holocaust in Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomasz\u00f3w Mazowiecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topovske \u0160upe concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trawniki concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trawniki men"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trawnikis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka trials"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trzcianne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tykocin pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uckermark concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Udo von Woyrsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ujazd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian Auxiliary Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian Liberation Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian collaborationism with the Axis powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umschlagplatz (Warsaw Ghetto)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valley of Death (Bydgoszcz)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vawkavysk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vel' d'Hiv Roundup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilna Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volksdeutsche Mittelstelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrba\u2013Wetzler report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waffen-SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wannsee Conference"},{"ns":0,"exists":"","*":"War crimes of the Wehrmacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Ghetto Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wegr\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westerbork transit camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wierzbnik, Opole Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Boger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Koppe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willi Mentz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold's Report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Pilecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wodzis\u0142aw, \u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wola massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Birkner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolkowysk"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II persecution of Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wo\u0142omin"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0105sosz pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0119gr\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142oszczowa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yechiel Lerer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yitzchak Lowy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yitzchok Breiter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yitzhak Arad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yitzhak Zuckerman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ypatingasis b\u016brys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zwole\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zygmunt Zalcwasser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zyklon B"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0106miel\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110akovo concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141ag\u00f3w, \u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141askarzew"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141om\u017ca"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141osice"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141uk\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141\u00f3d\u017a Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017bagiew"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017barki"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017barn\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017belech\u00f3w"},{"ns":0,"*":"Leon Finkelstein"},{"ns":0,"*":"Luba Lewin"},{"ns":0,"*":"Hanna Katznelson"},{"ns":0,"*":"Abraham Krzepicki"},{"ns":0,"*":"Abraham Goldfarb"},{"ns":0,"*":"Boris Weinberg"},{"ns":0,"*":"Pinchas Epstein"},{"ns":0,"*":"Meir Berliner"},{"ns":0,"*":"Max Biala"},{"ns":0,"*":"Itka Wlos"},{"ns":0,"*":"Oskar Strawczy\u0144ski"},{"ns":0,"*":"Karl Unger"},{"ns":0,"*":"Aron Gelbard"},{"ns":0,"*":"Aziory"},{"ns":0,"*":"Lunna (town)"},{"ns":0,"*":"Pare\u010d\u010da"},{"ns":0,"*":"Indura"},{"ns":0,"*":"Odelsk"},{"ns":0,"*":"Lyskow"},{"ns":0,"*":"Wolfa"},{"ns":0,"*":"Lazar Sharson"},{"ns":0,"*":"Heinz Errelis"},{"ns":0,"*":"Otto Horn"},{"ns":0,"*":"Karl Ludwig (Nazi)"},{"ns":0,"*":"Willy M\u00e4tzig"},{"ns":0,"*":"Willi Post"},{"ns":0,"*":"Albert Rum"},{"ns":0,"*":"Karl Schiffer"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Holocaust Poland"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Holocaust Poland Aftermath"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Holocaust Poland Camps"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Holocaust Poland Resistance"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Perpetrators of the Holocaust in Poland"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:The Holocaust"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Treblinka extermination camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Aftermath of the Holocaust"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Holocaust trials"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Auschwitz concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Be\u0142\u017cec extermination camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Gross-Rosen concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Izbica concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Majdanek concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Sobib\u00f3r extermination camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Soldau concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Stutthof concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Trawniki concentration camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in Treblinka extermination camp"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in the Krak\u00f3w Ghetto"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in the Lw\u00f3w Ghetto"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in the Warsaw Ghetto"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People who died in the \u0141\u00f3d\u017a Ghetto"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dts"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sortname"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Space"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaces"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Treblinka extermination camp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nazi death camp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nazi concentration or death camp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sup"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist Nazi death camps"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Startflatlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flatlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Endflatlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland Camps"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Perpetrators of the Holocaust in Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland Resistance"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust Poland Aftermath"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Holocaust"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallcaps"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smaller"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Resize"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Dts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sortkey"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"}],"images":[],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20130522164956/http://www.holocaustresearchproject.net/ar/treblinkadaytoday.html","https://books.google.ca/books?id=QpAgHYTPRz0C&lpg=PP1&dq=Arad,%20Yitzhak%20(1987).%20Belzec,%20Sobibor,%20Treblinka&pg=PA356#v=onepage&q=Appendix%20A&f=false","http://www.writing.upenn.edu/~afilreis/Holocaust/warsaw-uprising.html","https://www.jewishvirtuallibrary.org/jsource/Holocaust/Chronology_1942.html","http://www.ushmm.org/wlc/en/article.php?ModuleId=10007257","http://www.ounsdale.staffs.sch.uk/auschwitz/Links/Treblinka.pdf","https://web.archive.org/web/20120322024523/http://www.ounsdale.staffs.sch.uk/auschwitz/Links/Treblinka.pdf","https://books.google.com/books?id=e-Y7AAAAMAAJ&q=%22The+maximum+capacity+of+the+camp+was+probably+the+22000+executions+in+twenty-+four+hours%22&dq=%22The+maximum+capacity+of+the+camp+was+probably+the+22000+executions+in+twenty-+four+hours%22&hl=en&ei=XD2TTcmXN5HEsAPrusyrCw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCcQ6AEwAA","https://books.google.ca/books?id=QpAgHYTPRz0C&pg=PA96&dq=%22renewed+on+September+3,+and+the+first+transport+arrived%22+%22the+following+morning.%22&hl=en&ei=db-dTbS2J5SjtgfYlOnEBA&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCkQ6AEwAA#v=onepage&q=%22renewed%20on%20September%203,%20and%20the%20first%20transport%20arrived%22%20%22the%20following%20morning.%22&f=false","http://www.holocaustresearchproject.org/ghettos/czest.html","https://books.google.ca/books?id=gXDYBAAAQBAJ&q=%22Oskar+Strawczynski%22#v=onepage&q=%22Oskar%20Strawczy%C5%84ski%22&f=false","http://www.deathcamps.org/treblinka/roll%20of%20remembrance.html","http://heart.sys-con.com/node/919438/mobile","http://www.holocaustresearchproject.org/nazioccupation/piotrkow.html","https://books.google.ca/books?id=QpAgHYTPRz0C&pg=PA134&dq=%22The+deportations+from+Bialystok+General+District+to+Treblinka%22&hl=en&ei=cS0TTu_8F5C2tweB6_XWDQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCkQ6AEwAA#v=onepage&q=%22The%20deportations%20from%20Bialystok%20General%20District%20to%20Treblinka%22&f=false","http://www.geni.com/projects/Kielbasin-Transit-Camp/11018","http://kehilalinks.jewishgen.org/Svisloch/treblinka_deportations.htm","http://www.grodnoonline.org/lost_worlds/section_4d_test.html","http://www.grodnoonline.org/P1-110.htm","http://www.grodnoonline.org/P111-END.htm","https://books.google.ca/books?id=iitQhYsM-dMC&pg=PA224&lpg=PA224&dq=September+1942+Gniewoszow+Jews&source=bl&ots=mMwSMQbDJE&sig=jtMWyY6q8j9AE6pRfUxL5kKYXbM&hl=en&sa=X&ei=Wb2KT8eNCMPtggfJ-qnxCQ&ved=0CCcQ6AEwAQ#v=onepage&q=GNIEWOSZ%C3%93W&f=false","https://books.google.ca/books?id=iitQhYsM-dMC&pg=PA356&dq=%22Estimates+of+the+number+of+Jews+gathered%22&hl=en&sa=X&ei=BFWhT_y4F_LdiAKB3o2yAg&ved=0CDAQ6AEwAA#v=onepage&q=%22Estimates%20of%20the%20number%20of%20Jews%20gathered%22&f=false"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Day-by-day","number":"1","index":"1","fromtitle":"Timeline_of_Treblinka_extermination_camp","byteoffset":1745,"anchor":"Day-by-day"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Timeline_of_Treblinka_extermination_camp","byteoffset":35451,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Timeline_of_Treblinka_extermination_camp","byteoffset":35511,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Timeline of Treblinka extermination camp","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Timeline of Treblinka"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7805950"}]}}