{"parse":{"title":"Timeline of deportations of French Jews to death camps","pageid":35323955,"revid":820230191,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>This is a <b>timeline of deportations of <a href=\"/wiki/French_Jews\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Jews\">French Jews</a> to Nazi extermination camps</b> in German-occupied Europe during <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>. The overall total of Jews deported from France is a minimum of 75,721.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable\" width=\"100%\" cellpadding=\"5\" cellspacing=\"0\" style=\"font-size: 90%; border: gray solid 1px; border-collapse: collapse; text-align: middle;\">\n\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">Date of <br /> departure\n</th>\n<th rowspan=\"2\">Convoy #\n</th>\n<th rowspan=\"2\">Place of <br /> departure\n</th>\n<th rowspan=\"2\">Destination\n</th>\n<th rowspan=\"2\">Number of <br /> deportees\n</th>\n<th rowspan=\"2\">Number gassed <br /> upon arrival\n</th>\n<th style=\"background:#89CFF0\">Male\n</th>\n<th style=\"background:#F4C2C2\">Female\n</th>\n<th style=\"background:#89CFF0\">Male\n</th>\n<th style=\"background:#F4C2C2\">Female\n</th></tr>\n<tr class=\"unsortable\">\n<th colspan=\"2\">Selected to work <br /> at Auschwitz\n</th>\n<th colspan=\"2\">Surviving <br /> in 1945\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-03-27-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 27, 1942</span>\n</td>\n<td>1\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>/<a href=\"/wiki/Compi%C3%A8gne_internment_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Compi\u00e8gne internment camp\">Compi\u00e8gne</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,112\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>1,112\n</td>\n<td>0\n</td>\n<td>22\n</td>\n<td>0\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-06-05-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 5, 1942</span>\n</td>\n<td>2\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Compi%C3%A8gne_internment_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Compi\u00e8gne internment camp\">Compi\u00e8gne</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>0\n</td>\n<td>41\n</td>\n<td>0\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-06-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 22, 1942</span>\n</td>\n<td>3\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>933\n</td>\n<td>66\n</td>\n<td>29\n</td>\n<td>5\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-06-25-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 25, 1942</span>\n</td>\n<td>4\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pithiviers_internment_camp\" title=\"Pithiviers internment camp\">Pithiviers</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>999\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>0\n</td>\n<td>59\n</td>\n<td>0\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-06-28-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 28, 1942</span>\n</td>\n<td>5\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Beaune-la-Rolande_internment_camp\" title=\"Beaune-la-Rolande internment camp\">Beaune-la-Rolande</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,038\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>1,004\n</td>\n<td>34\n</td>\n<td>55\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-17-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 17, 1942</span>\n</td>\n<td>6\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pithiviers_internment_camp\" title=\"Pithiviers internment camp\">Pithiviers</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>928\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>809\n</td>\n<td>119\n</td>\n<td>45\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 19, 1942</span>\n</td>\n<td>7\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>999\n</td>\n<td>375\n</td>\n<td>504\n</td>\n<td>121\n</td>\n<td>17\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-20-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 20, 1942</span>\n</td>\n<td>8\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Angers\" title=\"Angers\">Angers</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>827\n</td>\n<td>23\n</td>\n<td>411\n</td>\n<td>390\n</td>\n<td>19\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-22-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 22, 1942</span>\n</td>\n<td>9\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>996\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>615\n</td>\n<td>385\n</td>\n<td>7\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-24-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 24, 1942</span>\n</td>\n<td>10\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>370\n</td>\n<td>630\n</td>\n<td>5\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-27-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 27, 1942</span>\n</td>\n<td>11\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>248\n</td>\n<td>742\n</td>\n<td>12\n</td>\n<td>1\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-29-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 29, 1942</span>\n</td>\n<td>12\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,001\n</td>\n<td>216\n</td>\n<td>270\n</td>\n<td>514\n</td>\n<td>5\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-07-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 31, 1942</span>\n</td>\n<td>13\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pithiviers_internment_camp\" title=\"Pithiviers internment camp\">Pithiviers</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,049\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>693\n</td>\n<td>359\n</td>\n<td>15\n</td>\n<td>1\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-03-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 3, 1942</span>\n</td>\n<td>14\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pithiviers_internment_camp\" title=\"Pithiviers internment camp\">Pithiviers</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,034\n</td>\n<td>482\n</td>\n<td>22\n</td>\n<td>542\n</td>\n<td>3\n</td>\n<td>3\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-05-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 5, 1942</span>\n</td>\n<td>15\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Beaune-la-Rolande_internment_camp\" title=\"Beaune-la-Rolande internment camp\">Beaune-la-Rolande</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,014\n</td>\n<td>704\n</td>\n<td>214\n</td>\n<td>96\n</td>\n<td>5\n</td>\n<td>1\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-07-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 7, 1942</span>\n</td>\n<td>16\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pithiviers_internment_camp\" title=\"Pithiviers internment camp\">Pithiviers</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,069\n</td>\n<td>794\n</td>\n<td>63\n</td>\n<td>211\n</td>\n<td>5\n</td>\n<td>2\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 10, 1942</span>\n</td>\n<td>17\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,006\n</td>\n<td>766\n</td>\n<td>140\n</td>\n<td>100\n</td>\n<td>1\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-12-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 12, 1942</span>\n</td>\n<td>18\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,007\n</td>\n<td>705\n</td>\n<td>233\n</td>\n<td>62\n</td>\n<td>11\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-14-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 14, 1942</span>\n</td>\n<td>19\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>991\n</td>\n<td>875\n</td>\n<td>115\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>1\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-17-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 17, 1942</span>\n</td>\n<td>20\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>878\n</td>\n<td>65\n</td>\n<td>34\n</td>\n<td>3\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-19-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 19, 1942</span>\n</td>\n<td>21\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>817\n</td>\n<td>138\n</td>\n<td>45\n</td>\n<td>5\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-21-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 21, 1942</span>\n</td>\n<td>22\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>892\n</td>\n<td>90\n</td>\n<td>18\n</td>\n<td>7\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-24-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 24, 1942</span>\n</td>\n<td>23\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>908\n</td>\n<td>92\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>3\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-26-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 26, 1942</span>\n</td>\n<td>24\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,002\n</td>\n<td>937<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>27\n</td>\n<td>36\n</td>\n<td>24\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-28-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 28, 1942</span>\n</td>\n<td>25\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>929<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>71\n</td>\n<td>8\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-08-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 31, 1942</span>\n</td>\n<td>26\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>961<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>12\n</td>\n<td>27\n</td>\n<td>16\n</td>\n<td>1\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-02-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 2, 1942</span>\n</td>\n<td>27\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>877<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>10\n</td>\n<td>113\n</td>\n<td>30\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-04-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 4, 1942</span>\n</td>\n<td>28\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,013\n</td>\n<td>959<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>16\n</td>\n<td>38\n</td>\n<td>25\n</td>\n<td>2\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-07-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 7, 1942</span>\n</td>\n<td>29\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>889<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>59\n</td>\n<td>52\n</td>\n<td>34\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-09-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 9, 1942</span>\n</td>\n<td>30\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>909<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>23\n</td>\n<td>68\n</td>\n<td>43\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-11-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 11, 1942</span>\n</td>\n<td>31\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>920<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>2\n</td>\n<td>78\n</td>\n<td>13\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-14-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 14, 1942</span>\n</td>\n<td>32\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>893<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>58\n</td>\n<td>49\n</td>\n<td>45\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-16-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 16, 1942</span>\n</td>\n<td>33\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,003\n</td>\n<td>856<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>147\n</td>\n<td>37\n</td>\n<td>1\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-18-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 18, 1942</span>\n</td>\n<td>34\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>859<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>31\n</td>\n<td>110\n</td>\n<td>22\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-21-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 21, 1942</span>\n</td>\n<td>35\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pithiviers_internment_camp\" title=\"Pithiviers internment camp\">Pithiviers</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>791<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>65\n</td>\n<td>144\n</td>\n<td>29\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-23-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 23, 1942</span>\n</td>\n<td>36\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>475\n</td>\n<td>399\n</td>\n<td>126\n</td>\n<td>22\n</td>\n<td>4\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-25-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 25, 1942</span>\n</td>\n<td>37\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,004\n</td>\n<td>873<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>40\n</td>\n<td>91\n</td>\n<td>15\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-28-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 28, 1942</span>\n</td>\n<td>38\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>904\n</td>\n<td>733<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>123\n</td>\n<td>48\n</td>\n<td>20\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-09-30-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 30, 1942</span>\n</td>\n<td>39\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>210\n</td>\n<td>154\n</td>\n<td>34\n</td>\n<td>22\n</td>\n<td>0\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-04-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 4, 1942</span>\n</td>\n<td>40 (41)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>639\n</td>\n<td>269\n</td>\n<td>92\n</td>\n<td>4\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-06-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 6, 1942</span>\n</td>\n<td>42\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>773\n</td>\n<td>145\n</td>\n<td>82\n</td>\n<td>4\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-09-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 9, 1942</span>\n</td>\n<td>44\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>900<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note1a\"><a href=\"#endnote_Note1a\">[a]</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>100\n</td>\n<td>16\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001942-11-11-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 11, 1942</span>\n</td>\n<td>(43) 45\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>745\n</td>\n<td>599\n</td>\n<td>112\n</td>\n<td>34\n</td>\n<td>2\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-02-09-0000\" style=\"white-space:nowrap\">February 9, 1943</span>\n</td>\n<td>46\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>816\n</td>\n<td>77\n</td>\n<td>92\n</td>\n<td>15\n</td>\n<td>7\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-02-11-0000\" style=\"white-space:nowrap\">February 11, 1943</span>\n</td>\n<td>47\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>998\n</td>\n<td>802\n</td>\n<td>143\n</td>\n<td>53\n</td>\n<td>13\n</td>\n<td>1\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-02-13-0000\" style=\"white-space:nowrap\">February 13, 1943</span>\n</td>\n<td>48\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>689\n</td>\n<td>144\n</td>\n<td>165\n</td>\n<td>16\n</td>\n<td>1\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-03-02-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 2, 1943</span>\n</td>\n<td>49\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>881\n</td>\n<td>100\n</td>\n<td>19\n</td>\n<td>4\n</td>\n<td>2\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-03-04-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 4, 1943</span>\n</td>\n<td>50\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Majdanek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Majdanek\">Majdanek</a>/<a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sobib\u00f3r\">Sobib\u00f3r</a>\n</td>\n<td>1,003\n</td>\n<td>950 min.\n</td>\n<td>?\n</td>\n<td>?\n</td>\n<td>3\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-03-06-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 6, 1943</span>\n</td>\n<td>51\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Majdanek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Majdanek\">Majdanek</a>/<a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sobib\u00f3r\">Sobib\u00f3r</a>\n</td>\n<td>998\n</td>\n<td>950 min.\n</td>\n<td>?\n</td>\n<td>?\n</td>\n<td>5\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-03-23-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 23, 1943</span>\n</td>\n<td>52\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sobib\u00f3r\">Sobib\u00f3r</a>\n</td>\n<td>994\n</td>\n<td>950 min.\n</td>\n<td>?\n</td>\n<td>?\n</td>\n<td>0\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-03-25-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 25, 1943</span>\n</td>\n<td>53\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sobib\u00f3r\">Sobib\u00f3r</a>\n</td>\n<td>1,008\n</td>\n<td>970\n</td>\n<td>15\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>5\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-06-23-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 23, 1943</span>\n</td>\n<td>55\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,018\n</td>\n<td>518\n</td>\n<td>383\n</td>\n<td>217\n</td>\n<td>42\n</td>\n<td>44\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-07-18-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 18, 1943</span>\n</td>\n<td>57\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>440\n</td>\n<td>369\n</td>\n<td>191\n</td>\n<td>30\n</td>\n<td>22\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-07-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 31, 1943</span>\n</td>\n<td>58\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>727\n</td>\n<td>218\n</td>\n<td>55\n</td>\n<td>16\n</td>\n<td>28\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-09-02-0000\" style=\"white-space:nowrap\">September 2, 1943</span>\n</td>\n<td>59\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>662\n</td>\n<td>232\n</td>\n<td>106\n</td>\n<td>17\n</td>\n<td>4\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-10-07-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 7, 1943</span>\n</td>\n<td>60\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>491\n</td>\n<td>340\n</td>\n<td>169\n</td>\n<td>35\n</td>\n<td>4\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-10-28-0000\" style=\"white-space:nowrap\">October 28, 1943</span>\n</td>\n<td>61\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>613\n</td>\n<td>284\n</td>\n<td>103\n</td>\n<td>39\n</td>\n<td>3\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-11-20-0000\" style=\"white-space:nowrap\">November 20, 1943</span>\n</td>\n<td>62\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,200\n</td>\n<td>914\n</td>\n<td>241\n</td>\n<td>45\n</td>\n<td>27\n</td>\n<td>2\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-12-07-0000\" style=\"white-space:nowrap\">December 7, 1943</span>\n</td>\n<td>64<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note2b\"><a href=\"#endnote_Note2b\">[b]</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>661\n</td>\n<td>267\n</td>\n<td>72\n</td>\n<td>48\n</td>\n<td>2\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001943-12-17-0000\" style=\"white-space:nowrap\">December 17, 1943</span>\n</td>\n<td>63<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note2b\"><a href=\"#endnote_Note2b\">[b]</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>850\n</td>\n<td>505\n</td>\n<td>233\n</td>\n<td>112\n</td>\n<td>25\n</td>\n<td>6\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-01-20-0000\" style=\"white-space:nowrap\">January 20, 1944</span>\n</td>\n<td>66\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,155\n</td>\n<td>864\n</td>\n<td>236\n</td>\n<td>55\n</td>\n<td>42\n</td>\n<td>30\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-02-03-0000\" style=\"white-space:nowrap\">February 3, 1944</span>\n</td>\n<td>67\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,214\n</td>\n<td>985\n</td>\n<td>166\n</td>\n<td>49\n</td>\n<td>20\n</td>\n<td>23\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-02-10-0000\" style=\"white-space:nowrap\">February 10, 1944</span>\n</td>\n<td>68\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,500\n</td>\n<td>1,229\n</td>\n<td>210\n</td>\n<td>61\n</td>\n<td>27\n</td>\n<td>32\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-03-07-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 7, 1944</span>\n</td>\n<td>69\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,501\n</td>\n<td>1,311\n</td>\n<td>110\n</td>\n<td>80\n</td>\n<td>20\n</td>\n<td>14\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-03-27-0000\" style=\"white-space:nowrap\">March 27, 1944</span>\n</td>\n<td>70\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>480\n</td>\n<td>380\n</td>\n<td>100\n</td>\n<td>79\n</td>\n<td>73\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-04-13-0000\" style=\"white-space:nowrap\">April 13, 1944</span>\n</td>\n<td>71\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,500\n</td>\n<td>1,265 max.\n</td>\n<td>165 min.\n</td>\n<td>91\n</td>\n<td>39\n</td>\n<td>91\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-04-29-0000\" style=\"white-space:nowrap\">April 29, 1944</span>\n</td>\n<td>72\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,004\n</td>\n<td>904\n</td>\n<td>48\n</td>\n<td>52\n</td>\n<td>12\n</td>\n<td>38\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-05-15-0000\" style=\"white-space:nowrap\">May 15, 1944</span>\n</td>\n<td>73\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kovno_Ghetto\" title=\"Kovno Ghetto\">Kaunas</a>/<a href=\"/wiki/Reval\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reval\">Reval</a>\n</td>\n<td>878\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>17\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-05-20-0000\" style=\"white-space:nowrap\">May 20, 1944</span>\n</td>\n<td>74\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,200\n</td>\n<td>904 max.\n</td>\n<td>188 min.\n</td>\n<td>117\n</td>\n<td>49\n</td>\n<td>117\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-05-30-0000\" style=\"white-space:nowrap\">May 30, 1944</span>\n</td>\n<td>75\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,000\n</td>\n<td>627\n</td>\n<td>239\n</td>\n<td>134\n</td>\n<td>35\n</td>\n<td>64\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-06-30-0000\" style=\"white-space:nowrap\">June 30, 1944</span>\n</td>\n<td>76\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,100\n</td>\n<td>479\n</td>\n<td>398\n</td>\n<td>223\n</td>\n<td>67\n</td>\n<td>115\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-07-31-0000\" style=\"white-space:nowrap\">July 31, 1944</span>\n</td>\n<td>77\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>1,300\n</td>\n<td>726\n</td>\n<td>291\n</td>\n<td>283\n</td>\n<td>68\n</td>\n<td>146\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-08-11-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 11, 1944</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>\n</td>\n<td>430\n</td>\n<td>128 min.\n</td>\n<td>117\n</td>\n<td>63\n</td>\n<td>17\n</td>\n<td>19\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"000000001944-08-17-0000\" style=\"white-space:nowrap\">August 17, 1944</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Buchenwald\" class=\"mw-redirect\" title=\"Buchenwald\">Buchenwald</a>\n</td>\n<td>51\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>31\n</td>\n<td>4\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"4\">Total\n</th>\n<th>73,853<sup class=\"reference\" id=\"ref_Note3c\"><a href=\"#endnote_Note3c\">[c]</a></sup>\n</th>\n<th>46,802\n</th>\n<th>17,160\n</th>\n<th>8,703\n</th>\n<th>1,647\n</th>\n<th>913\n</th></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_deportations_of_French_Jews_to_death_camps&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_France\" title=\"The Holocaust in France\">The Holocaust in France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy internment camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jewish_ghettos_in_German-occupied_Poland\" title=\"Jewish ghettos in German-occupied Poland\">Jewish ghettos in German-occupied Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Treblinka\" class=\"mw-redirect\" title=\"Timeline of Treblinka\">Timeline of Treblinka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vichy_Holocaust_collaboration_timeline\" title=\"Vichy Holocaust collaboration timeline\">Vichy Holocaust collaboration timeline</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_deportations_of_French_Jews_to_death_camps&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"citation wikicite\" id=\"endnote_Note1a\"><a href=\"#ref_Note1a\"><b><sup>a</sup></b></a></span>  From August 26 to November 9, 1942, 15 convoys from <a href=\"/wiki/Occupied_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occupied France\">France</a> and a few from <a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgium</a> underwent a selection for a work detail at Kosel before arrival at <a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>; about 3,000 healthy men were taken, of whom about 2,000 were still alive on April 1, 1944, the day they were registered at Auschwitz.  Only 377 were still alive in 1945, constituting the largest group of survivors from those deported in 1942, not including 256 survivors from the first six convoys, which arrived in Auschwitz before gas chambers operations were begun in July 1942.</li>\n<li><span class=\"citation wikicite\" id=\"endnote_Note2b\"><a href=\"#ref_Note2b\"><b><sup>b</sup></b></a></span>  The numbers of the convoys of December 7 and 17, 1943 were inverted by the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a>; we have maintained that order.</li>\n<li><span class=\"citation wikicite\" id=\"endnote_Note3c\"><a href=\"#ref_Note3c\"><b><sup>c</sup></b></a></span>  In addition to the 73,853 total, the following are added:</li></ul>\n<dl><dd><ul><li>Jews deported to Auschwitz from <a href=\"/wiki/Nord_(French_department)\" title=\"Nord (French department)\">Nord</a> and <a href=\"/wiki/Pas-de-Calais\" title=\"Pas-de-Calais\">Pas-de-Calais</a> (in France) through Belgium (about 1,000)</li>\n<li>Jews married to prisoners of war and deported to <a href=\"/wiki/Bergen-Belsen_concentration_camp\" title=\"Bergen-Belsen concentration camp\">Bergen-Belsen</a> with their children (257)</li>\n<li>Jews deported from <a href=\"/wiki/No%C3%A9,_Haute-Garonne\" title=\"No\u00e9, Haute-Garonne\">No\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Saint-Sulpice-la-Pointe\" title=\"Saint-Sulpice-la-Pointe\">Saint-Sulpice-la-Pointe</a>, and <a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a> to <a href=\"/wiki/Buchenwald\" class=\"mw-redirect\" title=\"Buchenwald\">Buchenwald</a> on July 30, 1944 (at least 350) <sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>Jews deported to Auschwitz from <a href=\"/wiki/Clermont-Ferrand\" title=\"Clermont-Ferrand\">Clermont-Ferrand</a> on August 22, 1944 (at least 68)</li>\n<li>Jews deported to Auschwitz in convoys of \"aryans\" on July 8, 1942 and April 30, 1944 (at least 100)</li>\n<li>Jews deported individually (at least 100)</li>\n<li>Jews deported in resistance convoys (unknown)</li></ul></dd></dl>\n<p>The overall total of Jews deported from France is a minimum of 75,721.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_deportations_of_French_Jews_to_death_camps&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ren\u00e9e Poznanski, 'Reflections on Jewish Resistance and Jewish Resistants in France', <i>Jewish Social Studies</i>, 2:1 (Autumn 1995), pp. 124-158 (127)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Serge_Klarsfeld\" title=\"Serge Klarsfeld\">Serge Klarsfeld</a> (1996).  <i>French Children of the Holocaust: A Memorial</i>, pp. 418-419.  New York: <a href=\"/wiki/New_York_University_Press\" title=\"New York University Press\">New York University Press</a>.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8147-2662-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-8147-2662-4\">978-0-8147-2662-4</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ushmm.org/online/hsv/source_view.php?SourceId=30550\">\"Four name lists collected from various sources pertaining to the July 30, 1944 deportation from Toulouse, France to the Buchenwald (ID: 30550)\"</a>. <i><a href=\"/wiki/United_States_Holocaust_Memorial_Museum\" title=\"United States Holocaust Memorial Museum\">United States Holocaust Memorial Museum</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">April 14,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=United+States+Holocaust+Memorial+Museum&amp;rft.atitle=Four+name+lists+collected+from+various+sources+pertaining+to+the+July+30%2C+1944+deportation+from+Toulouse%2C+France+to+the+Buchenwald+%28ID%3A+30550%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ushmm.org%2Fonline%2Fhsv%2Fsource_view.php%3FSourceId%3D30550&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+deportations+of+French+Jews+to+death+camps\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_Holocaust_in_France\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Holocaust_France\" title=\"Template:Holocaust France\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Holocaust_France\" title=\"Template talk:Holocaust France\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Holocaust_France&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_Holocaust_in_France\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_France\" title=\"The Holocaust in France\">The Holocaust in France</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\";_Main_article&amp;#10;:_The_Holocaust&amp;#10;;_Related_articles_by_country&amp;#10;:_Albania&amp;#10;:_Austria&amp;#10;:_Belarus&amp;#10;:_Belgium&amp;#10;:_Bulgaria_&amp;#10;:_Croatia&amp;#10;:_Estonia&amp;#10;:_France&amp;#10;:_Hungary&amp;#10;:_Italy&amp;#10;:_Latvia&amp;#10;:_Libya&amp;#10;:_Lithuania&amp;#10;:_Luxembourg&amp;#10;:_Netherlands&amp;#10;:_Norway&amp;#10;:_Poland&amp;#10;:_Romania&amp;#10;:_Russia&amp;#10;:_Serbia&amp;#10;:_Ukraine\">\n<dl><dt><span style=\"font-weight:normal;\">Main article</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">The Holocaust</a></dd>\n<dt><span style=\"font-weight:normal;\">Related articles by country</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Albania\" title=\"The Holocaust in Albania\">Albania</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Austria\">Austria</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Belarus\" title=\"The Holocaust in Belarus\">Belarus</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Belgium\" title=\"The Holocaust in Belgium\">Belgium</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Holocaust_in_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust in Bulgaria\">Bulgaria</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_the_Independent_State_of_Croatia\" title=\"The Holocaust in the Independent State of Croatia\">Croatia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Estonia\" title=\"The Holocaust in Estonia\">Estonia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_France\" title=\"The Holocaust in France\">France</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Hungary\">Hungary</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Italy\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Italy\">Italy</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Latvia\" title=\"The Holocaust in Latvia\">Latvia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Jews_of_Libya_during_the_Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Jews of Libya during the Holocaust\">Libya</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Lithuania\" title=\"The Holocaust in Lithuania\">Lithuania</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Luxembourg\" title=\"The Holocaust in Luxembourg\">Luxembourg</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_the_Netherlands\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in the Netherlands\">Netherlands</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Norway\" title=\"The Holocaust in Norway\">Norway</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Poland\" title=\"The Holocaust in Poland\">Poland</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Holocaust in Romania\">Romania</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Russia\" title=\"The Holocaust in Russia\">Russia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Serbia\" title=\"The Holocaust in Serbia\">Serbia</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Ukraine\" title=\"The Holocaust in Ukraine\">Ukraine</a></dd></dl>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Roundup_(history)\" title=\"Roundup (history)\">Roundups</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Billet_vert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Billet vert (page does not exist)\">Billet vert</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rafle_du_billet_vert\" class=\"extiw\" title=\"fr:Rafle du billet vert\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Clermont-Ferrand_Roundup&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clermont-Ferrand Roundup (page does not exist)\">Clermont-Ferrand</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rafle_du_25_novembre_1943\" class=\"extiw\" title=\"fr:Rafle du 25 novembre 1943\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Izieu\" title=\"Izieu\">Izieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Round_up_of_Marseille\" title=\"Round up of Marseille\">Marseille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vel%27_d%27Hiv_Roundup\" title=\"Vel&#39; d&#39;Hiv Roundup\">Vel' d'Hiv</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Villeurbanne_Roundup&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Villeurbanne Roundup (page does not exist)\">Villeurbanne</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rafle_des_Villeurbannais\" class=\"extiw\" title=\"fr:Rafle des Villeurbannais\">fr</a>)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Concentration_camps_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concentration camps in France\">Camps</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Beaune-la-Rolande_internment_camp\" title=\"Beaune-la-Rolande internment camp\">Beaune-la-Rolande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gurs_internment_camp\" title=\"Gurs internment camp\">Gurs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camp_des_Milles\" title=\"Camp des Milles\">Milles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Natzweiler-Struthof\" title=\"Natzweiler-Struthof\">Natzweiler-Struthof</a> (<a href=\"/wiki/List_of_subcamps_of_Natzweiler-Struthof\" title=\"List of subcamps of Natzweiler-Struthof\">subcamps</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pithiviers_internment_camp\" title=\"Pithiviers internment camp\">Pithiviers</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A9c%C3%A9b%C3%A9dou_internment_Camp&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"R\u00e9c\u00e9b\u00e9dou internment Camp (page does not exist)\">R\u00e9c\u00e9b\u00e9dou</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Camp_du_R%C3%A9c%C3%A9b%C3%A9dou\" class=\"extiw\" title=\"fr:Camp du R\u00e9c\u00e9b\u00e9dou\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royallieu-Compi%C3%A8gne_internment_camp\" title=\"Royallieu-Compi\u00e8gne internment camp\">Royallieu-Compi\u00e8gne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camp_de_Rivesaltes\" title=\"Camp de Rivesaltes\">Rivesaltes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camp_Vernet\" title=\"Camp Vernet\">Vernet</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span title=\"Archives, statutes, trial testimony, convoy records\" style=\"border-bottom:1px dotted\">Documentation</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Center_of_Contemporary_Jewish_Documentation\" title=\"Center of Contemporary Jewish Documentation\">Center of Contemporary Jewish Documentation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vichy_laws_on_the_status_of_Jews\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vichy laws on the status of Jews\">Vichy laws on the status of Jews</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Timeline of deportations to death camps</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span title=\"Perpetrators of crimes against victims of the Holocaust in France\" style=\"border-bottom:1px dotted\">Perpetrators</span></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Otto_Abetz\" title=\"Otto Abetz\">Otto Abetz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Achenbach\" title=\"Ernst Achenbach\">Ernst Achenbach</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Horst_Ahnert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Horst Ahnert (page does not exist)\">Horst Ahnert</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Horst_Ahnert\" class=\"extiw\" title=\"es:Horst Ahnert\">es</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Klaus_Barbie\" title=\"Klaus Barbie\">Klaus Barbie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Werner_Best\" title=\"Werner Best\">Werner Best</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kurt_Blanke&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kurt Blanke (page does not exist)\">Kurt Blanke</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Kurt_Blanke\" class=\"extiw\" title=\"de:Kurt Blanke\">de</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_B%C3%B6melburg\" title=\"Karl B\u00f6melburg\">Karl B\u00f6melburg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinz_R%C3%B6thke\" title=\"Heinz R\u00f6thke\">Heinz R\u00f6thke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alois_Brunner\" title=\"Alois Brunner\">Alois Brunner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodor_Dannecker\" title=\"Theodor Dannecker\">Theodor Dannecker</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hans-Dietrich_Ernst&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hans-Dietrich Ernst (page does not exist)\">Hans-Dietrich Ernst</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Hans-Dietrich_Ernst\" class=\"extiw\" title=\"de:Hans-Dietrich Ernst\">de</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Hagen\" title=\"Herbert Hagen\">Herbert Hagen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Heinrichsohn\" title=\"Ernst Heinrichsohn\">Ernst Heinrichsohn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helmut_Knochen\" title=\"Helmut Knochen\">Helmut Knochen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Lischka\" title=\"Kurt Lischka\">Kurt Lischka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carl_Oberg\" title=\"Carl Oberg\">Carl Oberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carltheo_Zeitschel\" title=\"Carltheo Zeitschel\">Carltheo Zeitschel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Nazi occupation and organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Devisenschutzkommando\" title=\"Devisenschutzkommando\">Devisenschutzkommando</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Popular_Party\" title=\"French Popular Party\">Parti Populaire Fran\u00e7ais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeunesse_Populaire_Fran%C3%A7aise\" title=\"Jeunesse Populaire Fran\u00e7aise\">Jeunesse Populaire Fran\u00e7aise</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Vichy_France\" title=\"Vichy France\">Vichy France</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Bousquet\" title=\"Ren\u00e9 Bousquet\">Ren\u00e9 Bousquet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Darlan\" title=\"Fran\u00e7ois Darlan\">Fran\u00e7ois Darlan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Darquier_de_Pellepoix\" title=\"Louis Darquier de Pellepoix\">Louis Darquier de Pellepoix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Laval\" title=\"Pierre Laval\">Pierre Laval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_P%C3%A9tain\" title=\"Philippe P\u00e9tain\">Philippe P\u00e9tain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Tulard\" title=\"Andr\u00e9 Tulard\">Andr\u00e9 Tulard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vichy_Holocaust_collaboration_timeline\" title=\"Vichy Holocaust collaboration timeline\">Vichy Holocaust collaboration timeline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A9volution_nationale\" title=\"R\u00e9volution nationale\">R\u00e9volution nationale</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Police_collaboration_in_Vichy_France&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Police collaboration in Vichy France (page does not exist)\">Vichy Police</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Collaboration_polici%C3%A8re_sous_le_r%C3%A9gime_de_Vichy\" class=\"extiw\" title=\"fr:Collaboration polici\u00e8re sous le r\u00e9gime de Vichy\">fr</a>)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Collaboration_with_the_Axis_Powers_during_World_War_II#France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Collaboration with the Axis Powers during World War II\">Collaborators</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Maurice_Papon\" title=\"Maurice Papon\">Maurice Papon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Touvier\" title=\"Paul Touvier\">Paul Touvier</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span title=\"French and non-French citizens arrested, deported, or otherwise victims of the Holocaust in France\" style=\"border-bottom:1px dotted\">Victims</span></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Henri_Abraham\" title=\"Henri Abraham\">Henri Abraham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Basch\" title=\"Victor Basch\">Victor Basch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%A9l%C3%A8ne_Berr\" title=\"H\u00e9l\u00e8ne Berr\">H\u00e9l\u00e8ne Berr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Blum_(ballet)\" title=\"Ren\u00e9 Blum (ballet)\">Ren\u00e9 Blum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kadmi_Cohen\" title=\"Kadmi Cohen\">Kadmi Cohen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marianne_Cohn\" title=\"Marianne Cohn\">Marianne Cohn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Messaoud_El_Mediouni\" title=\"Messaoud El Mediouni\">Messaoud El Mediouni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Feldbau\" title=\"Jacques Feldbau\">Jacques Feldbau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_Fondane\" title=\"Benjamin Fondane\">Benjamin Fondane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Otto_Freundlich\" title=\"Otto Freundlich\">Otto Freundlich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salomon_Gluck\" title=\"Salomon Gluck\">Salomon Gluck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Halbwachs\" title=\"Maurice Halbwachs\">Maurice Halbwachs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Hermann_(composer)\" title=\"Paul Hermann (composer)\">Paul Hermann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Jacob\" title=\"Max Jacob\">Max Jacob</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bereck_Kofman\" title=\"Bereck Kofman\">Bereck Kofman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Mandel\" title=\"Georges Mandel\">Georges Mandel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%A9l%C3%A8ne_Metzger\" title=\"H\u00e9l\u00e8ne Metzger\">H\u00e9l\u00e8ne Metzger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard_Natan\" title=\"Bernard Natan\">Bernard Natan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ir%C3%A8ne_N%C3%A9mirovsky\" title=\"Ir\u00e8ne N\u00e9mirovsky\">Ir\u00e8ne N\u00e9mirovsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casimir_Oberfeld\" title=\"Casimir Oberfeld\">Casimir Oberfeld</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonia_Olschanezky\" title=\"Sonia Olschanezky\">Sonia Olschanezky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Perez\" title=\"Victor Perez\">Victor Perez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9atrice_Reinach\" title=\"B\u00e9atrice Reinach\">B\u00e9atrice Reinach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Rodier\" title=\"Claude Rodier\">Claude Rodier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alma_Ros%C3%A9\" title=\"Alma Ros\u00e9\">Alma Ros\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charlotte_Salomon\" title=\"Charlotte Salomon\">Charlotte Salomon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sascha_Schapiro\" title=\"Sascha Schapiro\">Sascha Schapiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Vogel_(author)\" title=\"David Vogel (author)\">David Vogel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span title=\"Victims of the Holocaust in France who escaped or who survived arrest, deportation, or the camps until liberation\" style=\"border-bottom:1px dotted\">Survivors</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antoinette_Feuerwerker\" title=\"Antoinette Feuerwerker\">Antoinette Feuerwerker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Feuerwerker\" title=\"David Feuerwerker\">David Feuerwerker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Ol%C3%A8re\" title=\"David Ol\u00e8re\">David Ol\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Elleinstein\" title=\"Jean Elleinstein\">Jean Elleinstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simone_Veil\" title=\"Simone Veil\">Simone Veil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rose_Warfman\" title=\"Rose Warfman\">Rose Warfman</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span title=\"Anyone (victim or not) with first-hand knowledge of the Holocaust in France who testified or spoke out publicly about it\" style=\"border-bottom:1px dotted\">Witness testimony</span></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Louise_Alcan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Louise Alcan (page does not exist)\">Louise Alcan</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Louise_Alcan\" class=\"extiw\" title=\"fr:Louise Alcan\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Bialot&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joseph Bialot (page does not exist)\">Joseph Bialot</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Joseph_Bialot\" class=\"extiw\" title=\"fr:Joseph Bialot\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Borlant&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Borlant (page does not exist)\">Henri Borlant</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Borlant\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henri Borlant\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henry_Bulawko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry Bulawko (page does not exist)\">Henry Bulawko</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Bulawko\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henry Bulawko\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nadine_Heftler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nadine Heftler (page does not exist)\">Nadine Heftler</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nadine_Heftler\" class=\"extiw\" title=\"fr:Nadine Heftler\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Denise_Holstein&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Denise Holstein (page does not exist)\">Denise Holstein</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Denise_Holstein\" class=\"extiw\" title=\"fr:Denise Holstein\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Kapel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ren\u00e9 Kapel (page does not exist)\">Ren\u00e9 Kapel</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Kapel\" class=\"extiw\" title=\"fr:Ren\u00e9 Kapel\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sarah_Kofman\" title=\"Sarah Kofman\">Sarah Kofman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Rogerie\" title=\"Andr\u00e9 Rogerie\">Andr\u00e9 Rogerie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie-Claude_Vaillant-Couturier\" title=\"Marie-Claude Vaillant-Couturier\">Marie-Claude Vaillant-Couturier</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A9on_Zyguel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e9on Zyguel (page does not exist)\">L\u00e9on Zyguel</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Zyguel\" class=\"extiw\" title=\"fr:L\u00e9on Zyguel\">fr</a>)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Righteous_Among_the_Nations\" title=\"Righteous Among the Nations\">Righteous Among the Nations</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albert_Bedane\" title=\"Albert Bedane\">Albert Bedane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc_Boegner\" title=\"Marc Boegner\">Marc Boegner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Chambon-sur-Lignon\" title=\"Le Chambon-sur-Lignon\">Le Chambon-sur-Lignon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Chabannes\" title=\"Ch\u00e2teau de Chabannes\">Ch\u00e2teau de Chabannes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Ellul\" title=\"Jacques Ellul\">Jacques Ellul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre-Marie_Gerlier\" title=\"Pierre-Marie Gerlier\">Pierre-Marie Gerlier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justin_Godart\" title=\"Justin Godart\">Justin Godart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A8re_Jacques\" title=\"P\u00e8re Jacques\">P\u00e8re Jacques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A8re_Marie-Beno%C3%AEt\" title=\"P\u00e8re Marie-Beno\u00eet\">P\u00e8re Marie-Beno\u00eet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_de_Naurois\" title=\"Ren\u00e9 de Naurois\">Ren\u00e9 de Naurois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Ramadier\" title=\"Paul Ramadier\">Paul Ramadier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germaine_Ribi%C3%A8re\" title=\"Germaine Ribi\u00e8re\">Germaine Ribi\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jules-G%C3%A9raud_Sali%C3%A8ge\" title=\"Jules-G\u00e9raud Sali\u00e8ge\">Jules-G\u00e9raud Sali\u00e8ge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre-Marie_Th%C3%A9as\" title=\"Pierre-Marie Th\u00e9as\">Pierre-Marie Th\u00e9as</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_and_Magda_Trocm%C3%A9\" title=\"Andr\u00e9 and Magda Trocm\u00e9\">Andr\u00e9 and Magda Trocm\u00e9</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span title=\"Museums, commemorations, memorials, any institution preserving the memory of the Holocaust in France\" style=\"border-bottom:1px dotted\">Memorials</span></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fondation_pour_la_M%C3%A9moire_de_la_D%C3%A9portation\" title=\"Fondation pour la M\u00e9moire de la D\u00e9portation\">Fondation pour la M\u00e9moire de la D\u00e9portation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sons_and_Daughters_of_Jewish_Deportees_from_France\" title=\"Sons and Daughters of Jewish Deportees from France\">Sons and Daughters of Jewish Deportees from France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9morial_de_la_Shoah\" title=\"M\u00e9morial de la Shoah\">M\u00e9morial de la Shoah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9morial_des_Martyrs_de_la_D%C3%A9portation\" title=\"M\u00e9morial des Martyrs de la D\u00e9portation\">M\u00e9morial des Martyrs de la D\u00e9portation</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9morial_national_de_la_d%C3%A9portation&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e9morial national de la d\u00e9portation (page does not exist)\">M\u00e9morial national de la d\u00e9portation</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9morial_national_de_la_d%C3%A9portation\" class=\"extiw\" title=\"fr:M\u00e9morial national de la d\u00e9portation\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camp_de_Rivesaltes\" title=\"Camp de Rivesaltes\">Rivesaltes Memorial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Holocaust_memorials_and_museums#France\" title=\"List of Holocaust memorials and museums\">List of Holocaust memorials and museums</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<dl><dt><span style=\"font-weight:normal;\">See also</span></dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Antisemitism_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antisemitism in France\">Antisemitism in France</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Arm%C3%A9e_Juive\" title=\"Arm\u00e9e Juive\">Arm\u00e9e Juive</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Fall_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fall of France\">Fall of France</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_France\" title=\"History of the Jews in France\">History of the Jews in France</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Occupied_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occupied France\">Occupied France</a></dd>\n<dd><a href=\"/wiki/Statutes_on_Jews\" class=\"mw-redirect\" title=\"Statutes on Jews\">Statutes on Jews</a></dd></dl>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2204\nCached time: 20180913112727\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.388 seconds\nReal time usage: 0.453 seconds\nPreprocessor visited node count: 3210/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 77154/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2783/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 17/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2149/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.116/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.63 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  285.667      1 -total\n 34.08%   97.346     74 Template:Dts\n 30.36%   86.716      1 Template:Reflist\n 30.09%   85.949      1 Template:Holocaust_France\n 28.69%   81.949      1 Template:Navbox\n 16.77%   47.905     13 Template:Interlanguage_link_multi\n 13.49%   38.526      1 Template:Cite_web\n 12.18%   34.801      1 Template:ISBN\n 10.00%   28.563     17 Template:Separated_entries\n  4.64%   13.265      4 Template:Ill\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:35323955-0!canonical and timestamp 20180913112727 and revision id 820230191\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","*":"The_Holocaust_in_France"},{"sortkey":"","*":"Nazi_concentration_camps_in_France"},{"sortkey":"","*":"Auschwitz_concentration_camp"},{"sortkey":"","*":"Sobib\u00f3r_extermination_camp"},{"sortkey":"","*":"Majdanek_concentration_camp"},{"sortkey":"","*":"Buchenwald_concentration_camp"},{"sortkey":"","*":"Kovno_Ghetto"},{"sortkey":"","*":"1942_in_France"},{"sortkey":"","*":"1943_in_France"},{"sortkey":"","*":"1944_in_France"},{"sortkey":"Deportations of French Jews to death camps","*":"Crime-related_timelines"},{"sortkey":"Deportations of French Jews to death camps","*":"Modern_history_timelines"},{"sortkey":"","*":"The_Holocaust-related_lists"}],"links":[{"ns":0,"*":"Billet vert"},{"ns":0,"*":"Clermont-Ferrand Roundup"},{"ns":0,"*":"Villeurbanne Roundup"},{"ns":0,"*":"R\u00e9c\u00e9b\u00e9dou internment Camp"},{"ns":0,"*":"Horst Ahnert"},{"ns":0,"*":"Kurt Blanke"},{"ns":0,"*":"Hans-Dietrich Ernst"},{"ns":0,"*":"Police collaboration in Vichy France"},{"ns":0,"*":"Louise Alcan"},{"ns":0,"*":"Joseph Bialot"},{"ns":0,"*":"Henri Borlant"},{"ns":0,"*":"Henry Bulawko"},{"ns":0,"*":"Nadine Heftler"},{"ns":0,"*":"Denise Holstein"},{"ns":0,"*":"Ren\u00e9 Kapel"},{"ns":0,"*":"L\u00e9on Zyguel"},{"ns":0,"*":"M\u00e9morial national de la d\u00e9portation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Bedane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma Ros\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alois Brunner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Rogerie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Tulard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 and Magda Trocm\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antisemitism in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoinette Feuerwerker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arm\u00e9e Juive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beaune-la-Rolande internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Fondane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bereck Kofman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergen-Belsen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Natan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buchenwald"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9atrice Reinach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camp Vernet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camp de Rivesaltes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camp des Milles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Oberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carltheo Zeitschel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casimir Oberfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Center of Contemporary Jewish Documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlotte Salomon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Chabannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Rodier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clermont-Ferrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collaboration with the Axis Powers during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compi\u00e8gne internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concentration camps in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Feuerwerker"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Ol\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Vogel (author)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Devisenschutzkommando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drancy internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Achenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Heinrichsohn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondation pour la M\u00e9moire de la D\u00e9portation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Darlan"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Popular Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Mandel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germaine Ribi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gurs internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz R\u00f6thke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmut Knochen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Abraham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Hagen"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust in Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9l\u00e8ne Berr"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9l\u00e8ne Metzger"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ir\u00e8ne N\u00e9mirovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Ellul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Feldbau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Elleinstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeunesse Populaire Fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish ghettos in German-occupied Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules-G\u00e9raud Sali\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justin Godart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kadmi Cohen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl B\u00f6melburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Barbie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kovno Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Lischka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Chambon-sur-Lignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Holocaust memorials and museums"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of subcamps of Natzweiler-Struthof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Darquier de Pellepoix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majdanek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Boegner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marianne Cohn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie-Claude Vaillant-Couturier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Halbwachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Papon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Jacob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Messaoud El Mediouni"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9morial de la Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9morial des Martyrs de la D\u00e9portation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natzweiler-Struthof"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nord (French department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"No\u00e9, Haute-Garonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occupied France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Abetz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Freundlich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pas-de-Calais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Hermann (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Ramadier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Touvier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe P\u00e9tain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Marie Gerlier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Marie Th\u00e9as"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Laval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pithiviers internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e8re Jacques"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e8re Marie-Beno\u00eet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Blum (ballet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Bousquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 de Naurois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Righteous Among the Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rose Warfman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Round up of Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roundup (history)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royallieu-Compi\u00e8gne internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9volution nationale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Sulpice-la-Pointe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salomon Gluck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarah Kofman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sascha Schapiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serge Klarsfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simone Veil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobib\u00f3r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonia Olschanezky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sons and Daughters of Jewish Deportees from France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statutes on Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Belarus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in the Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in the Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jews of Libya during the Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Dannecker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Treblinka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States Holocaust Memorial Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vel' d'Hiv Roundup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy Holocaust collaboration timeline"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy laws on the status of Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Basch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Perez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werner Best"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust France"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Holocaust France"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dts"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ref label"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Note label"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Holocaust France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:H:title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hover title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Dts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"}],"images":[],"externallinks":["https://www.ushmm.org/online/hsv/source_view.php?SourceId=30550"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Timeline_of_deportations_of_French_Jews_to_death_camps","byteoffset":10135,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"2","fromtitle":"Timeline_of_deportations_of_French_Jews_to_death_camps","byteoffset":10323,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Timeline_of_deportations_of_French_Jews_to_death_camps","byteoffset":12242,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Timeline of deportations of French Jews to death camps","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rafle_du_billet_vert","*":"fr:Rafle du billet vert"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rafle_du_25_novembre_1943","*":"fr:Rafle du 25 novembre 1943"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rafle_des_Villeurbannais","*":"fr:Rafle des Villeurbannais"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Camp_du_R%C3%A9c%C3%A9b%C3%A9dou","*":"fr:Camp du R\u00e9c\u00e9b\u00e9dou"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Collaboration_polici%C3%A8re_sous_le_r%C3%A9gime_de_Vichy","*":"fr:Collaboration polici\u00e8re sous le r\u00e9gime de Vichy"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Louise_Alcan","*":"fr:Louise Alcan"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Joseph_Bialot","*":"fr:Joseph Bialot"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Borlant","*":"fr:Henri Borlant"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Bulawko","*":"fr:Henry Bulawko"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nadine_Heftler","*":"fr:Nadine Heftler"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Denise_Holstein","*":"fr:Denise Holstein"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Kapel","*":"fr:Ren\u00e9 Kapel"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Zyguel","*":"fr:L\u00e9on Zyguel"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9morial_national_de_la_d%C3%A9portation","*":"fr:M\u00e9morial national de la d\u00e9portation"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Horst_Ahnert","*":"es:Horst Ahnert"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kurt_Blanke","*":"de:Kurt Blanke"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Hans-Dietrich_Ernst","*":"de:Hans-Dietrich Ernst"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q7806042"}]}}