{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas","pageid":14552003,"revid":857221239,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas</b> (<i>National Indigenous Languages Institute</i>, better known by its acronym <b>INALI</b>) is a <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexican</a> federal public agency, created 13 March 2003 by the enactment of the <a href=\"/wiki/Ley_General_de_Derechos_Ling%C3%BC%C3%ADsticos_de_los_Pueblos_Ind%C3%ADgenas\" title=\"Ley General de Derechos Ling\u00fc\u00edsticos de los Pueblos Ind\u00edgenas\">Ley General de Derechos Ling\u00fc\u00edsticos de los Pueblos Ind\u00edgenas</a> (<i>General Law of Indigenous Peoples' Linguistic Rights</i>) by the administration of <a href=\"/wiki/President_of_Mexico\" title=\"President of Mexico\">President</a> <a href=\"/wiki/Vicente_Fox_Quesada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vicente Fox Quesada\">Vicente Fox Quesada</a>.\n</p><p>It is a decentralized agency of the <a href=\"/wiki/Government_of_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Government of Mexico\">Federal Public Administration</a>, attached to the <a href=\"/wiki/Secretariat_of_Public_Education\" class=\"mw-redirect\" title=\"Secretariat of Public Education\">Secretariat of Public Education</a> (<i>Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica</i>, or SEP). Its supreme organ is the National Council, of which the <a href=\"/wiki/Secretary_of_Public_Education\" class=\"mw-redirect\" title=\"Secretary of Public Education\">Secretary of Public Education</a> serves as president, with a Director General in charge of its day-to-day activities.\n</p><p>INALI works to promote and protect the use of <a href=\"/wiki/Languages_of_Mexico\" title=\"Languages of Mexico\">Mexico's indigenous languages</a>, which it divides into 68 <a href=\"/wiki/Mother_tongue\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mother tongue\">living</a> \"linguistic groups\" and <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Languages/INALI_names_for_Mexican_languages\" title=\"Wikipedia:WikiProject Languages/INALI names for Mexican languages\">hundreds of \"linguistic varieties\"</a>. While many of the \"groups\" have traditionally been considered single languages, INALI recommends that the \"varieties\" be considered as separate languages in all matters of justice, education, health, and civil administration or information. One of INALI's main tasks is to prevent the disappearance and extinction of indigenous languages that have survived from pre-Hispanic times.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Nacional_de_Lenguas_Ind%C3%ADgenas&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin refbegin-hanging-indents\" style=\"\"> \n<dl><dd><cite class=\"citation journal\">INALI [Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas] (14 January 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.inali.gob.mx/pdf/CLIN_completo.pdf\">\"Cat\u00e1logo de las lenguas ind\u00edgenas nacionales: Variantes ling\u00fc\u00edsticas de M\u00e9xico con sus autodenominaciones y referencias geoestad\u00edsticas\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Portable_Document_Format\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portable Document Format\">PDF</a> online facsimile)</span>. <i><a href=\"/wiki/Diario_Oficial_de_la_Federaci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diario Oficial de la Federaci\u00f3n\">Diario Oficial de la Federaci\u00f3n</a></i> (in Spanish). M\u00e9xico, D.F.: <a href=\"/wiki/Government_of_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Government of Mexico\">Imprenta del Gobierno Federal</a>, <a href=\"/wiki/Secretar%C3%ADa_de_Gobernaci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n\">SEGOB</a>. <b>652</b> (9). <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/46461036\">46461036</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diario+Oficial+de+la+Federaci%C3%B3n&amp;rft.atitle=Cat%C3%A1logo+de+las+lenguas+ind%C3%ADgenas+nacionales%3A+Variantes+ling%C3%BC%C3%ADsticas+de+M%C3%A9xico+con+sus+autodenominaciones+y+referencias+geoestad%C3%ADsticas&amp;rft.volume=652&amp;rft.issue=9&amp;rft.date=2008-01-14&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F46461036&amp;rft.au=INALI+%5BInstituto+Nacional+de+Lenguas+Ind%C3%ADgenas%5D&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.inali.gob.mx%2Fpdf%2FCLIN_completo.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInstituto+Nacional+de+Lenguas+Ind%C3%ADgenas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd>\n<dd><cite class=\"citation book\">Pellicer, Dora; B\u00e1bara Cifuentes; Carmen Herrera (2006). \"Legislating diversity in twenty-first century Mexico\".  In Margarita G. Hidalgo. <i>Mexican Indigenous Languages at the Dawn of the Twenty-first Century</i>. Contributions to the Sociology of Language, no. 91. Berlin: <a href=\"/wiki/Mouton_de_Gruyter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mouton de Gruyter\">Mouton de Gruyter</a>. pp.&#160;127\u2013168. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-11-018597-3\" title=\"Special:BookSources/978-3-11-018597-3\">978-3-11-018597-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/62090844\">62090844</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Legislating+diversity+in+twenty-first+century+Mexico&amp;rft.btitle=Mexican+Indigenous+Languages+at+the+Dawn+of+the+Twenty-first+Century&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.series=Contributions+to+the+Sociology+of+Language%2C+no.+91&amp;rft.pages=127-168&amp;rft.pub=Mouton+de+Gruyter&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F62090844&amp;rft.isbn=978-3-11-018597-3&amp;rft.au=Pellicer%2C+Dora&amp;rft.au=B%C3%A1bara+Cifuentes&amp;rft.au=Carmen+Herrera&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInstituto+Nacional+de+Lenguas+Ind%C3%ADgenas\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></dd></dl>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Nacional_de_Lenguas_Ind%C3%ADgenas&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.inali.gob.mx/\">Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas</a> official website <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.inali.gob.mx/pdf/CLIN_completo.pdf\">INALI\u2019s Catalogue of Indigenous Languages</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2141\nCached time: 20180921184951\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.155 seconds\nPreprocessor visited node count: 152/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5749/2097152 bytes\nTemplate argument size: 11/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 464/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.043/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.76 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  125.639      1 -total\n 42.53%   53.435      1 Template:Cite_journal\n 32.69%   41.067      1 Template:Es_icon\n 31.09%   39.064      1 Template:Link_language\n 26.07%   32.748      1 Template:Category_handler\n 16.00%   20.097      1 Template:Refbegin\n  7.11%    8.938      1 Template:Cite_book\n  1.23%    1.542      1 Template:Refend\n  0.91%    1.143      2 Template:ISO_639_name_es\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:14552003-0!canonical and timestamp 20180921184951 and revision id 857221239\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Institutu_Nacional_de_Lling%C3%BCes_Ind%C3%ADxenes","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Institutu Nacional de Lling\u00fces Ind\u00edxenes"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Instituto_Nacional_de_Lenguas_Ind%C3%ADgenas","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituto_Nacional_de_Lenguas_Ind%C3%ADgenas","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Instituto_Nacional_de_Lenguas_Ind%C3%ADgenas","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%86%D8%AC%D9%85%D9%86_%D9%85%D9%84%DB%8C_%D8%B2%D8%A8%D8%A7%D9%86%E2%80%8C%D9%87%D8%A7%DB%8C_%D8%A8%D9%88%D9%85%DB%8C_%D9%85%DA%A9%D8%B2%DB%8C%DA%A9","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0627\u0646\u062c\u0645\u0646 \u0645\u0644\u06cc \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0628\u0648\u0645\u06cc \u0645\u06a9\u0632\u06cc\u06a9"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Instituto_Nacional_de_Lenguas_Ind%C3%ADgenas","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Instituto_Nacional_de_L%C3%ADnguas_Ind%C3%ADgenas","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Instituto Nacional de L\u00ednguas Ind\u00edgenas"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Instituto_Nacional_de_Lenguas_Ind%C3%ADgenas","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas"}],"categories":[{"sortkey":"Instituto Nacional De Lenguas Indigenas","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Instituto Nacional De Lenguas Indigenas","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Instituto Nacional De Lenguas Indigenas","*":"Government_of_Mexico"},{"sortkey":"Instituto Nacional De Lenguas Indigenas","*":"Languages_of_Mexico"},{"sortkey":"Instituto Nacional De Lenguas Indigenas","*":"2003_in_Mexico"},{"sortkey":"Instituto Nacional De Lenguas Indigenas","*":"Mesoamerican_studies"},{"sortkey":"Instituto Nacional De Lenguas Indigenas","*":"Bilingual_education"},{"sortkey":"Instituto Nacional De Lenguas Indigenas","*":"Bilingualism"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diario Oficial de la Federaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ley General de Derechos Ling\u00fc\u00edsticos de los Pueblos Ind\u00edgenas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mother tongue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mouton de Gruyter"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portable Document Format"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretariat of Public Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretary of Public Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Fox Quesada"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Languages/INALI names for Mexican languages"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":[],"externallinks":["http://www.inali.gob.mx/pdf/CLIN_completo.pdf","//www.worldcat.org/oclc/46461036","//www.worldcat.org/oclc/62090844","http://www.inali.gob.mx/","https://www.inali.gob.mx/pdf/CLIN_completo.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Instituto_Nacional_de_Lenguas_Ind\u00edgenas","byteoffset":1471,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Instituto_Nacional_de_Lenguas_Ind\u00edgenas","byteoffset":2699,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00edgenas","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Instituto Nacional De Lenguas Indigenas"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3300362"}]}}