{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Dieudonn\u00e9 M'bala M'bala","pageid":3441472,"revid":860007396,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Dieudonn\u00e9 M'bala M'bala</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Dieudonn%C3%A9,_humoriste_(2009).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Dieudonn\u00e9, humoriste (2009).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Dieudonn%C3%A9%2C_humoriste_%282009%29.jpg/220px-Dieudonn%C3%A9%2C_humoriste_%282009%29.jpg\" width=\"220\" height=\"294\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Dieudonn%C3%A9%2C_humoriste_%282009%29.jpg/330px-Dieudonn%C3%A9%2C_humoriste_%282009%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Dieudonn%C3%A9%2C_humoriste_%282009%29.jpg/440px-Dieudonn%C3%A9%2C_humoriste_%282009%29.jpg 2x\" data-file-width=\"813\" data-file-height=\"1085\" /></a><div>Dieudonn\u00e9 in 2009</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1966-02-11</span>) </span>11 February 1966<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;52)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Fontenay-aux-Roses\" title=\"Fontenay-aux-Roses\">Fontenay-aux-Roses</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nFrench</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nComedian, actor, activist</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.DieudoSphere.com\">www<wbr />.dieudosphere<wbr />.com</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Dieudonn\u00e9 M'bala M'bala</b> (born 11 February 1966), generally known by his stage name <b>Dieudonn\u00e9</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[dj\u00f8.d\u0254.ne]</a></span>), is a French comedian, actor and political activist. His father is from <a href=\"/wiki/Cameroon\" title=\"Cameroon\">Cameroon</a>, his mother from France.  He has been accused of and convicted for hate speech,<sup id=\"cite_ref-video.lefigaro.fr_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-video.lefigaro.fr-1\">&#91;1&#93;</a></sup> advocating terrorism <sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and slander<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> in Belgium and in France.\n</p><p>Dieudonn\u00e9 initially achieved success working with comedian <a href=\"/wiki/%C3%89lie_Semoun\" title=\"\u00c9lie Semoun\">\u00c9lie Semoun</a>, humorously exploiting racial stereotypes. He campaigned against <a href=\"/wiki/Racism\" title=\"Racism\">racism</a> and was a candidate in the 1997 and 2001 legislative elections in <a href=\"/wiki/Dreux\" title=\"Dreux\">Dreux</a> against the <a href=\"/wiki/National_Front_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Front (France)\">National Front</a>, the French far-right political party that he perceived as racist.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> On 1 December 2003, Dieudonn\u00e9 performed a sketch on a TV show about an <a href=\"/wiki/Israeli_settlement\" title=\"Israeli settlement\">Israeli settler</a> whom he depicted as a <a href=\"/wiki/Nazi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi\">Nazi</a>. Some critics argued that he had \"crossed the limits of <a href=\"/wiki/Antisemitism\" title=\"Antisemitism\">antisemitism</a>\" and several organizations sued him for incitement to racial hatred. Dieudonn\u00e9 refused to apologize and denounced <a href=\"/wiki/Zionism\" title=\"Zionism\">Zionism</a> and the <a href=\"/wiki/Jewish_lobby\" title=\"Jewish lobby\">Jewish lobby</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Dieudonn\u00e9 approached <a href=\"/wiki/Jean-Marie_Le_Pen\" title=\"Jean-Marie Le Pen\">Jean-Marie Le Pen</a>, leader of the National Front political party that he had fought earlier, and the men became political allies and friends.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Holocaust_denial\" title=\"Holocaust denial\">Holocaust denier</a> <a href=\"/wiki/Robert_Faurisson\" title=\"Robert Faurisson\">Robert Faurisson</a> appeared in one of his shows in 2008.<sup id=\"cite_ref-ReferenceB_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceB-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Dieudonn\u00e9 described Holocaust remembrance as \"memorial pornography\".<sup id=\"cite_ref-NYT2012/06/24_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT2012/06/24-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Dieudonn\u00e9 has been convicted in court eight times on antisemitism charges.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-france24.com_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-france24.com-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Dieudonn\u00e9 subsequently found himself with increasing frequency banned from mainstream media, and many of his shows were cancelled by local authorities.<sup id=\"cite_ref-ReferenceB_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceB-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Banned-in-Bordeaux-2014Jan_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Banned-in-Bordeaux-2014Jan-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6cities-ban-2014Jan_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6cities-ban-2014Jan-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Banned-in-Paris_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Banned-in-Paris-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Active on the internet and in his Paris theater, Dieudonn\u00e9 has continued to have a following.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> His <a href=\"/wiki/Quenelle_(gesture)\" title=\"Quenelle (gesture)\">quenelle</a> signature gesture became notorious in 2013, particularly after <a href=\"/wiki/Association_football\" title=\"Association football\">footballer</a> <a href=\"/wiki/Nicolas_Anelka\" title=\"Nicolas Anelka\">Nicolas Anelka</a> used the gesture during a match in December 2013. Alexander Stille, writing for <i><a href=\"/wiki/The_New_Yorker\" title=\"The New Yorker\">The New Yorker</a></i>, characterized his recent appearances and videos as \"unfunny\", \"tasteless\" rants in which the \"Jewish lobby\" and \"Israel lobby\" are characterized as controlling world affairs.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>After Dieudonn\u00e9 was recorded during a performance mocking a Jewish journalist, suggesting it was a pity that he was not sent to the <a href=\"/wiki/Gas_chamber#Nazi_Germany\" title=\"Gas chamber\">gas chambers</a>,<sup id=\"cite_ref-attacks-cohen_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-attacks-cohen-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Interior Minister <a href=\"/wiki/Manuel_Valls\" title=\"Manuel Valls\">Manuel Valls</a> stated that Dieudonn\u00e9 was \"no longer a comedian\" but was rather an \"anti-Semite and racist\" and that he would seek to ban all Dieudonn\u00e9's public gatherings as a public safety risk.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> His shows were banned and <a href=\"/wiki/Aur%C3%A9lie_Filippetti\" title=\"Aur\u00e9lie Filippetti\">Aur\u00e9lie Filippetti</a> even spoke about an effort to get Daily Motion and YouTube to take his videos offline.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Dieudonn\u00e9 changed the name of his show (to Asu Zoa) and was packing the house a few months later.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> On 20 January 2017, the <a href=\"/wiki/Court_of_Appeal_(Belgium)\" title=\"Court of Appeal (Belgium)\">Court of Appeals</a> of <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge\" title=\"Li\u00e8ge\">Li\u00e8ge</a> confirmed a first instance sentence of two months of jail time and a 9.000 euros fine for Dieudonn\u00e9's anti-Semitic remarks in a performance on <a href=\"/wiki/Herstal\" title=\"Herstal\">Herstal</a> in 14 March 2012.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>Dieudonn\u00e9 has also been known to associate with <a href=\"/wiki/Mahmoud_Ahmadinejad\" title=\"Mahmoud Ahmadinejad\">Mahmoud Ahmadinejad</a>, President of Iran from 2005 to 2013, who has himself been accused of <a href=\"/wiki/Holocaust_denial\" title=\"Holocaust denial\">describing the Holocaust as a myth</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> On 25 February 2015, Ahmadinejad tweeted \"Visiting an old friend, a great artist.\"<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> The tweet included photographs of himself and Dieudonn\u00e9, arms around each other, smiling. The two also met in 2009 during a visit by Dieudonn\u00e9 to the <a href=\"/wiki/Iran\" title=\"Iran\">Islamic Republic of Iran</a> where they reportedly discussed their shared anti-Zionist views.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Personal_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Personal life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Performing_career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Performing career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Th\u00e9\u00e2tre_de_la_Main_d&#39;Or\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Th\u00e9\u00e2tre de la Main d'Or</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Political_activities_and_views\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Political activities and views</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Beginnings\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Beginnings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#2002\u20132006\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">2002\u20132006</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#2007\u20132009\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">2007\u20132009</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#2010\u20132012\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">2010\u20132012</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#2013\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">2013</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#2014\"><span class=\"tocnumber\">4.6</span> <span class=\"toctext\">2014</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#2015\"><span class=\"tocnumber\">4.7</span> <span class=\"toctext\">2015</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#The_quenelle_gesture\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">The quenelle gesture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Court_actions\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Court actions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Refused_entry_into_Canada,_May_2016\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Refused entry into Canada, May 2016</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Personal_life\">Personal life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Personal life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dieudonn\u00e9 M'bala M'bala was born in <a href=\"/wiki/Fontenay-aux-Roses\" title=\"Fontenay-aux-Roses\">Fontenay-aux-Roses</a>, <a href=\"/wiki/Hauts-de-Seine\" title=\"Hauts-de-Seine\">Hauts-de-Seine</a>, France.  He is the son of a retired <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociologist</a> from Brittany, who is also a painter and exhibits under the name Josiane Gru\u00e9, and an accountant from <a href=\"/w/index.php?title=Ekoudendi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ekoudendi (page does not exist)\">Ekoudendi</a>, <a href=\"/wiki/Cameroon\" title=\"Cameroon\">Cameroon</a>.<sup id=\"cite_ref-NYT2012/06/24_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT2012/06/24-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> His parents divorced when he was one year old, and he was brought up by his mother. He attended Catholic school, though his mother was a <a href=\"/wiki/New_Age\" title=\"New Age\">New Age</a> <a href=\"/wiki/Buddhist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Buddhist\">Buddhist</a>.<sup id=\"cite_ref-NewYorker_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NewYorker-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Dieudonn\u00e9 lives with No\u00e9mie Montagne, his producer,<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> and has five children with her.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Performing_career\">Performing career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Performing career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After getting his baccalaureate in computer science, Dieudonn\u00e9 began writing and practicing routines with his childhood friend, Jewish comedian and actor <a href=\"/wiki/%C3%89lie_Semoun\" title=\"\u00c9lie Semoun\">\u00c9lie Semoun</a>. They formed a comedic duo, <a href=\"/wiki/%C3%89lie_and_Dieudonn%C3%A9\" title=\"\u00c9lie and Dieudonn\u00e9\">\u00c9lie et Dieudonn\u00e9</a> (\u00c9lie and Dieudonn\u00e9), and performed in local caf\u00e9s and bars while Dieudonn\u00e9 worked as a salesman, selling cars, telephones, and photocopy machines. In 1992, a Paris comedian spotted them and helped them stage their first professional show.<sup id=\"cite_ref-NewYorker_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NewYorker-29\">&#91;29&#93;</a></sup> In the 1990s, they appeared on stage and on television together as \"\u00c9lie et Dieudonn\u00e9\". In 1997 they split and each went on to a solo theater career. In 1998, they reunited in a screen comedy, <i>Le Clone</i>,<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> which was a failure critically and financially. From the mid-1990s Dieudonn\u00e9 appeared in several French film comedies, primarily in supporting roles. His most successful screen appearance to date was in <a href=\"/wiki/Alain_Chabat\" title=\"Alain Chabat\">Alain Chabat</a>'s box-office hit <i><a href=\"/wiki/Asterix_%26_Obelix:_Mission_Cleopatra\" title=\"Asterix &amp; Obelix: Mission Cleopatra\">Asterix &amp; Obelix: Mission Cleopatra</a></i> in 2002; in 2004 he appeared in <a href=\"/w/index.php?title=Maurice_Barth%C3%A9l%C3%A9my&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maurice Barth\u00e9l\u00e9my (page does not exist)\">Maurice Barth\u00e9l\u00e9my</a>'s <a href=\"/wiki/Box_office_bomb\" title=\"Box office bomb\">box office bomb</a> <i>Casablanca Driver</i>.\n</p><p>Dieudonn\u00e9's successful one-man shows include <i>Pardon Judas</i> (2000), <i>Le divorce de Patrick</i> (2003), and <i>1905</i> (2005). Other one-man shows were <i>Mes Excuses</i> (2004), <i>D\u00e9p\u00f4t de bilan</i> (2006) and <i>J'ai fait l'con</i> (2008), all understood as attacks on political and social opponents and defences of his own positions. Anti-Semitic statements made within and around these productions led to intense controversy and numerous lawsuits.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Following the <a href=\"/wiki/2005_civil_unrest_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"2005 civil unrest in France\">2005 civil unrest in France</a>, Dieudonn\u00e9 also penned a play called <i>\u00c9meutes en banlieue</i> (Riots in the Suburbs, February 2006). In 2009, surrounded by scandals (see below, \"Political activities\"), Dieudonn\u00e9 launched two one-man shows: <i>Libert\u00e9 d\u2019expression</i> (<i>Freedom of expression</i>)  and <i>Sandrine</i>. While the latter was a follow-up to <i>Le divorce de Patrick</i>, the former was conceived as a series of itinerant \"conferences\" on \"<a href=\"/wiki/Free_speech\" class=\"mw-redirect\" title=\"Free speech\">free speech</a>\".<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Started on 18 June 2010 in his theater, Dieudonn\u00e9's most recent show to date, <i>Mahmoud</i> (standing for <a href=\"/wiki/Mahmoud_Ahmadinejad\" title=\"Mahmoud Ahmadinejad\">Mahmoud Ahmadinejad</a>) has an openly antisemitic tone,<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> caricaturing Jews, slavery and \"official\" versions of history.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>Dieudonn\u00e9's production company first acted under the name Bonnie Productions and now under the name Les productions de la Plume.\n</p><p>In 2012, Dieudonn\u00e9 made his directorial debut in a film called <i>L\u2019Antis\u00e9mite</i> (<i>The Anti-Semite</i>),<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> in which he starred as a violent and alcoholic character who dresses as a Nazi officer at a party, and also features the Holocaust denier <a href=\"/wiki/Robert_Faurisson\" title=\"Robert Faurisson\">Robert Faurisson</a>, as well as imagery that mocks Auschwitz concentration camp prisoners.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> The movie, which was produced by the Iranian Documentary and Experimental Film Center, is also known by the title \"Yahod Setiz\". Its scheduled screening at the <a href=\"/wiki/Cannes_Film_Festival\" title=\"Cannes Film Festival\">Cannes Film Festival</a>'s March\u00e9 du Film (the parallel film market event) was canceled.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> The film is to be commercialized on the internet and sold to subscribers of Dieudonn\u00e9's activities.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Th.C3.A9.C3.A2tre_de_la_Main_d.27Or\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Th\u00e9\u00e2tre_de_la_Main_d'Or\">Th\u00e9\u00e2tre de la Main d'Or</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Th\u00e9\u00e2tre de la Main d&#039;Or\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dieudonn\u00e9 is the lessee of the <i>Th\u00e9\u00e2tre de la Main d'Or</i> in the <a href=\"/wiki/11th_arrondissement_of_Paris\" title=\"11th arrondissement of Paris\">11th arrondissement of Paris</a>, which is used for both stand-up comedy and political events by himself and friends.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_activities_and_views\">Political activities and views</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Political activities and views\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Beginnings\">Beginnings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Beginnings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Dieudonn\u00e9 was initially active on the anti-racist left. In the <a href=\"/wiki/French_legislative_election,_1997\" title=\"French legislative election, 1997\">1997 French legislative election</a>, he worked with his party, \"Les Utopistes\", in <a href=\"/wiki/Dreux\" title=\"Dreux\">Dreux</a> against National Front candidate <a href=\"/wiki/Marie-France_Stirbois\" title=\"Marie-France Stirbois\">Marie-France Stirbois</a> and received 8 percent of the vote.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Verbally and in demonstrations, he also supported migrants without a residence permit (the so-called \"sans papiers\") and the <a href=\"/wiki/Palestinians\" title=\"Palestinians\">Palestinians</a>.\n</p>\n<h3><span id=\"2002.E2.80.932006\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"2002\u20132006\">2002\u20132006</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 2002\u20132006\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dieudonn%C3%A9_M%E2%80%99bala_M%E2%80%99bala.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Dieudonn%C3%A9_M%E2%80%99bala_M%E2%80%99bala.jpg/220px-Dieudonn%C3%A9_M%E2%80%99bala_M%E2%80%99bala.jpg\" width=\"220\" height=\"330\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Dieudonn%C3%A9_M%E2%80%99bala_M%E2%80%99bala.jpg/330px-Dieudonn%C3%A9_M%E2%80%99bala_M%E2%80%99bala.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Dieudonn%C3%A9_M%E2%80%99bala_M%E2%80%99bala.jpg/440px-Dieudonn%C3%A9_M%E2%80%99bala_M%E2%80%99bala.jpg 2x\" data-file-width=\"2336\" data-file-height=\"3504\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dieudonn%C3%A9_M%E2%80%99bala_M%E2%80%99bala.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Dieudonn\u00e9 in 2006</div></div></div>\n<p>Since 2002, Dieudonn\u00e9 has attracted attention by making increasingly polemical statements. In an interview for the magazine <i><a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a> Capitale</i> in January 2002, he described \"the <a href=\"/wiki/Jew\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jew\">Jews</a>\" as \"a sect, a fraud, which is the worst of all, because it was the first\" and said he preferred \"the charisma of <a href=\"/wiki/Osama_bin_Laden\" title=\"Osama bin Laden\">bin Laden</a> to that of <a href=\"/wiki/George_W._Bush\" title=\"George W. Bush\">Bush</a>\".<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> He subsequently tried to run for president in the <a href=\"/wiki/French_presidential_election,_2002\" title=\"French presidential election, 2002\">2002 presidential election</a>, but failed to get in the race.\n</p><p>On 1 December 2003, he appeared live on a television show disguised as a parody of an Israeli settler wearing military fatigues and a <a href=\"/wiki/Haredi_Judaism\" title=\"Haredi Judaism\">Haredi</a> (Orthodox) Jewish hat. The sketch climaxed with a <a href=\"/wiki/Hitler_salute\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hitler salute\">Hitler salute</a>, after which Dieudonn\u00e9 shouts out a word. According to Dieudonn\u00e9, he shouted \"Isra\u00ebl\" in the persona of the Haredi. In the following days, some news agencies stated that he shouted \"Isra \u2013 Heil\" or \"Heil Israel\".<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> He was cleared of charges of antisemitism in a Paris court after the judge said this was not an attack against Jews in general but against a type of person \"distinguished by their political views\".<sup id=\"cite_ref-bbc_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc-45\">&#91;45&#93;</a></sup> At the <a href=\"/wiki/European_Parliament_election,_2004_(France)\" title=\"European Parliament election, 2004 (France)\">2004 European Parliament election</a>, Dieudonn\u00e9 was candidate for the extreme left-wing party \"Euro-Palestine\", but left a few months after the election because of disagreements with its leaders.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>Dieudonn\u00e9 is the director of the Les Ogres website, where he makes plain his denial of the official version of the <a href=\"/wiki/9/11\" class=\"mw-redirect\" title=\"9/11\">9/11</a> events.\nFollowing this television appearance, a Dieudonn\u00e9 show in Lyon (at La Bourse du Travail) on 5 February 2004 was picketed and a bottle containing a corrosive product was thrown in the venue, injuring a spectator.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> On 11 November, Dieudonn\u00e9 organized a debate with four rabbis of <a href=\"/wiki/Naturei_Karta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Naturei Karta\">Naturei Karta</a> in the Th\u00e9\u00e2tre de la Main d'Or in Paris.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>On 16 February 2005, he declared during a press conference in <a href=\"/wiki/Algiers\" title=\"Algiers\">Algiers</a> that the Central Council of French Jews CRIF (<i>Conseil repr\u00e9sentatif des institutions juives de France</i>) was a \"mafia\" that had \"total control over French policy exercise\", called the commemoration of <a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">the Holocaust</a> \"memorial pornography\"<sup id=\"cite_ref-NYT2012/06/24_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT2012/06/24-10\">&#91;10&#93;</a></sup> (\"<i>pornographie m\u00e9morielle</i>\"), and claimed that the \"Zionists of the <a href=\"/wiki/Centre_National_de_la_Cin%C3%A9matographie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Centre National de la Cin\u00e9matographie\">Centre National de la Cin\u00e9matographie</a>,\" which \"control French cinema\" prevented him from making a film about the <a href=\"/wiki/Slave_trade\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slave trade\">slave trade</a>.<sup id=\"cite_ref-lefigaro.fr_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lefigaro.fr-50\">&#91;50&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> Dieudonn\u00e9 was also trying to appear as a spokesman for French blacks, but, after some initial sympathy, notably from the novelist <a href=\"/wiki/Calixthe_Beyala\" title=\"Calixthe Beyala\">Calixthe Beyala</a>, the journalists <a href=\"/w/index.php?title=Antoine_Garnier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antoine Garnier (page does not exist)\">Antoine Garnier</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Claudy_Siar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claudy Siar (page does not exist)\">Claudy Siar</a>, as well as the founding members of the <i>Conseil repr\u00e9sentatif des associations noires</i> (CRAN), he increasingly met with their rejection.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>Throughout 2005 and 2006, Dieudonn\u00e9 was often in the company of senior National Front members <a href=\"/wiki/Bruno_Gollnisch\" title=\"Bruno Gollnisch\">Bruno Gollnisch</a>,<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Chatillon\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Chatillon\">Fr\u00e9d\u00e9ric Chatillon</a>,<sup id=\"cite_ref-bakchich2006_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bakchich2006-54\">&#91;54&#93;</a></sup> and Marc George (also known as Marc Robert), the man who went on to conduct his electoral campaigns in 2007 and 2009.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Dieudonn\u00e9 also frequently appeared together with the <a href=\"/wiki/Conspiracy_theory\" title=\"Conspiracy theory\">conspiracy theorist</a> <a href=\"/wiki/Thierry_Meyssan\" title=\"Thierry Meyssan\">Thierry Meyssan</a> and the former <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxist</a> and current right-wing radical <a href=\"/wiki/Alain_Soral\" title=\"Alain Soral\">Alain Soral</a>, a confidant of <a href=\"/wiki/Marine_Le_Pen\" title=\"Marine Le Pen\">Marine</a> and Jean-Marie Le Pen.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> Under the influence of Soral's writings and <a href=\"/wiki/Polemic\" title=\"Polemic\">polemics</a>, Dieudonn\u00e9 was acquainted with his militant antisemitism of French nationalist inspiration.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> In May 2006, he gave a lengthy interview to the far-right monthly <i>Le Choc du mois</i>.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Demonstrating shoulder to shoulder with <a href=\"/wiki/Islamism\" title=\"Islamism\">Islamists</a>, he also traveled at the end of August 2006 with Ch\u00e2tillon, Meyssan and Soral in <a href=\"/wiki/Lebanon\" title=\"Lebanon\">Lebanon</a>, to meet MPs and fighters of the <a href=\"/wiki/Hezbollah\" title=\"Hezbollah\">Hezbollah</a>.<sup id=\"cite_ref-bakchich2006_54-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bakchich2006-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Some Jews reacted angrily to his comments on this tour. In April 2005, Dieudonn\u00e9 went to Auschwitz.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> In May 2006 he was involved in a fight with two teenage Jews in Paris, one of whom he sprayed with <a href=\"/wiki/Tear_gas\" title=\"Tear gas\">tear gas</a>. Dieudonn\u00e9 claimed that the teenagers attacked him first; both parties pressed charges,<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> but the lawsuits were not pursued. In France and abroad, Dieudonn\u00e9 became increasingly perceived as an extremist of a type until then uncommon in Europe: in the introduction to a March 2006 interview, <i><a href=\"/wiki/The_Sunday_Independent_(South_Africa)\" title=\"The Sunday Independent (South Africa)\">The Sunday Independent</a></i> of <a href=\"/wiki/South_Africa\" title=\"South Africa\">South Africa</a> called him a \"French <a href=\"/wiki/Louis_Farrakhan\" title=\"Louis Farrakhan\">Louis Farrakhan</a>... obsessed with Jews\".<sup id=\"cite_ref-ind_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ind-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"2007.E2.80.932009\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"2007\u20132009\">2007\u20132009</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 2007\u20132009\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Dieudonn\u00e9 wanted to finally represent politically these ever-radicalized positions in the <a href=\"/wiki/French_presidential_elections,_2007\" class=\"mw-redirect\" title=\"French presidential elections, 2007\">2007 presidential election</a>, but for logistical reasons he could not maintain his candidacy, which was organized by Marc Robert (a.k.a. Marc George).<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> The convicted <a href=\"/wiki/Holocaust_denial\" title=\"Holocaust denial\">Holocaust denier</a> <a href=\"/wiki/Serge_Thion\" title=\"Serge Thion\">Serge Thion</a> wrote for his campaign web site under the pseudonym \"Serge Noith\", as did also the longtime secretary of the Holocaust denier <a href=\"/wiki/Roger_Garaudy\" title=\"Roger Garaudy\">Roger Garaudy</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Maria_Poumier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Poumier (page does not exist)\">Maria Poumier</a>. After the end of his candidacy, Dieudonn\u00e9 appeared several times publicly in the company of <a href=\"/wiki/Jean-Marie_Le_Pen\" title=\"Jean-Marie Le Pen\">Jean-Marie Le Pen</a> and traveled to Cameroon with Le Pen's wife Jany.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> However, officially, Dieudonn\u00e9 called for the election of anti-globalization militant <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Bov%C3%A9\" title=\"Jos\u00e9 Bov\u00e9\">Jos\u00e9 Bov\u00e9</a>, despite Bov\u00e9's asking Dieudonn\u00e9 not to do so.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</p><p>In July 2008, Jean-Marie Le Pen became godfather to Dieudonn\u00e9's third child. <a href=\"/wiki/Philippe_Lagu%C3%A9rie\" title=\"Philippe Lagu\u00e9rie\">Philippe Lagu\u00e9rie</a>, a <a href=\"/wiki/Traditionalist_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Traditionalist Catholic\">traditionalist Catholic</a> priest, officiated at the baptism, which was held in the Saint-\u00c9loi congregation in <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</p><p>On 26 December 2008, at an event at the <a href=\"/wiki/Parc_de_la_Villette\" title=\"Parc de la Villette\">Parc de la Villette</a> in Paris, Dieudonn\u00e9 awarded the Holocaust denier <a href=\"/wiki/Robert_Faurisson\" title=\"Robert Faurisson\">Robert Faurisson</a> an \"insolent outcast\" prize [<i>prix de l'infr\u00e9quentabilit\u00e9 et de l'insolence</i>]. The award was presented by one of Dieudonn\u00e9's assistants, Jacky, dressed in a <a href=\"/wiki/Nazi_concentration_camps\" title=\"Nazi concentration camps\">concentration camp</a> uniform with a <a href=\"/wiki/Yellow_badge\" title=\"Yellow badge\">yellow badge</a>. This caused a scandal<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> and earned him his sixth court conviction to date. On 29 January 2009, he celebrated the 80th birthday of Faurisson in his theater, in the midst of a representative gathering of Holocaust deniers, right-wing radicals, and radical Shiites.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> Dieudonn\u00e9 and Faurisson further appeared together in a video making fun of <a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">the Holocaust</a> and its commemoration.\n</p><p>On 21 March 2009, Dieudonn\u00e9 announced that he would run for the <a href=\"/wiki/European_Parliament_election,_2009_(France)\" title=\"European Parliament election, 2009 (France)\">2009 European Parliament election</a> in the <a href=\"/wiki/%C3%8Ele-de-France_(European_Parliament_constituency)\" title=\"\u00cele-de-France (European Parliament constituency)\">\u00cele-de-France</a> at the head of an \"anti-communitarist and anti-Zionist\" party. Other candidates on his party's electoral list were Alain Soral and the Holocaust denier and former member of <a href=\"/wiki/The_Greens_(France)\" title=\"The Greens (France)\">Les Verts</a> (the French Green Party) <a href=\"/w/index.php?title=Ginette_Skandrani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ginette Skandrani (page does not exist)\">Ginette Skandrani</a> (also known as Ginette Hess),<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> while Thierry Meyssan and Afrocentrist <a href=\"/wiki/Stellio_Capo_Chichi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stellio Capo Chichi\">K\u00e9mi Seba</a>, founder of the \"Tribu Ka\" are members of the party<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> but do not run. The campaign would be conducted again by Marc George.<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> In spite of the association of Dieudonn\u00e9's party with the <a href=\"/wiki/Shia_Islam\" title=\"Shia Islam\">Shiite</a> <i>Centre Zahra</i>,<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> whose president Yahia Gouasmi also runs on his list,<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> his candidacy was supported by <a href=\"/wiki/Fernand_Le_Rachinel\" title=\"Fernand Le Rachinel\">Fernand Le Rachinel</a>, a former high ranking executive of the National Front and official <a href=\"/wiki/Printing\" title=\"Printing\">printer</a> of the party.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> In early May 2009, the French government studied the possibility of banning the party,<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> but on 24 May, Justice minister <a href=\"/wiki/Rachida_Dati\" title=\"Rachida Dati\">Rachida Dati</a> found there was no legal ground to do so.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> The <i>Parti antisioniste</i> finally scored 1.30% of the votes.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"2010.E2.80.932012\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"2010\u20132012\">2010\u20132012</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: 2010\u20132012\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 9 May 2012, Police in Brussels, Belgium, stopped Dieudonn\u00e9 mid-performance after determining that his performance contravened local laws, and forced the cancellation of two more shows, but in November 2013, a Brussels justice found that the comedian was not using anti-Semitic slurs or <a href=\"/wiki/Incitement_to_ethnic_or_racial_hatred\" title=\"Incitement to ethnic or racial hatred\">inciting racial hatred</a> during the show that was interrupted in May 2012.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> On 21 June, Dieudonn\u00e9 complained against the Brussels police.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> On 12 May 2012, event producer Evenko forced the cancellation of Dieudonn\u00e9's shows in Montreal, Quebec, Canada, on 14, 15, 16, and 17 May, citing \"contractual conflicts\".<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> In late May 2012, a screening of Dieudonn\u00e9's directorial debut, \"L\u2019Antis\u00e9mite\" (\"The Anti-Semite\"), was canceled at the March\u00e9 du Film, the market held at the <a href=\"/wiki/Cannes_Film_Festival\" title=\"Cannes Film Festival\">Cannes Film Festival</a>.<sup id=\"cite_ref-NYT2012/06/24_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT2012/06/24-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2013\">2013</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: 2013\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Dieudonn\u00e9 released a song and dance called \"Shoananas\", performed to the tune of the 1985 children's video and song by <a href=\"/wiki/Annie_Cordy\" title=\"Annie Cordy\">Annie Cordy</a> \"<a href=\"/wiki/Cho_Ka_Ka_O\" title=\"Cho Ka Ka O\">Cho Ka Ka O</a>\" (Chaud Cacao or Hot Chocolate in English),<sup id=\"cite_ref-slate_6_27_2013_81-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-slate_6_27_2013-81\">&#91;81&#93;</a></sup> which itself by today's standards might be considered racist.<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup> The term \"Shoananas\" is a <a href=\"/wiki/Portmanteau\" title=\"Portmanteau\">portmanteau</a> of <a href=\"/wiki/Shoah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shoah\">Shoah</a>, the French and Hebrew word used to refer to the Holocaust, and <a href=\"/wiki/Ananas\" title=\"Ananas\">ananas</a>, the French word for <a href=\"/wiki/Pineapple\" title=\"Pineapple\">pineapple</a>.<sup id=\"cite_ref-quasi_nazi_83-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-quasi_nazi-83\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</p><p>Dieudonn\u00e9 started a trend among his supporters of getting photographed making a unique gesture he invented and dubbed the \"<a href=\"/wiki/Quenelle_(gesture)\" title=\"Quenelle (gesture)\">quenelle</a>\". For some it is just a vulgar gesture of opposition to French institutions, for others it is an antisemitic gesture and was dubbed a \"reverse Nazi salute\" because while a Nazi salute involves an upraised straight arm, the quenelle involves a straight arm pointed at the ground.\n</p><p>In December, while performing onstage, Dieudonn\u00e9 was recorded saying about prominent French Jewish radio journalist Patrick Cohen: \"Me, you see, when I hear Patrick Cohen speak, I think to myself: \u2018Gas chambers... too bad.\"\u2019\"<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-84\">&#91;84&#93;</a></sup>\n</p><p>Radio France, Cohen\u2019s employer, announced on 20 December that it had alerted authorities that Dieudonn\u00e9 had engaged in \"openly anti-Semitic speech\", and various French anti-racism watchdog groups filed complaints.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_84-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-84\">&#91;84&#93;</a></sup>\n</p><p>French Interior Minister Manuel Valls announced he would try to legally ban public performances by Dieudonn\u00e9. Valls stated that Dieudonne was \"no longer a comedian\" but was rather an \"anti-Semite and racist\" who has run afoul of France's laws against incitement to racial hatred.\n</p><p>\"Despite a conviction for public defamation, hate speech and racial discrimination, Dieudonn\u00e9 M\u2019Bala M\u2019Bala no longer seems to recognize any limits,\" Valls wrote.\n</p><p>\"Consequently, the interior minister has decided to thoroughly examine all legal options that would allow a ban on Dieudonn\u00e9\u2019s public gatherings, which no longer belong to the artistic domain, but rather amount to a public safety risk.\"<sup id=\"cite_ref-france24.com_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-france24.com-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>On 31 December, Dieudonn\u00e9 released a 15-minute video proposing that \"2014 will be the year of the quenelle!\".<sup id=\"cite_ref-quenelle-video_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-quenelle-video-85\">&#91;85&#93;</a></sup> In it, Dieudonn\u00e9 attacks \"bankers\" and \"slavers\", so as not to say \"Jews\"<sup id=\"cite_ref-quenelle-video-review_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-quenelle-video-review-86\">&#91;86&#93;</a></sup> and end up in a lawsuit, and calls upon his followers, \"quenelleurs\"\u2014those who listen and follow him\u2014towards a hatred of Jews.<sup id=\"cite_ref-quenelle-video-review_86-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-quenelle-video-review-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p><p>\"Antisemite? I'm not of that opinion,\" he says in the video. \"I'm not saying I'd never be one... I leave myself open to that possibility, but for the moment, no.\" Later, he added, \"I don't have to choose between the Jews and the Nazis.\"<sup id=\"cite_ref-quenelle-video_85-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-quenelle-video-85\">&#91;85&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-quenelle-video-review_86-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-quenelle-video-review-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2014\">2014</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: 2014\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 6 January, France's interior minister <a href=\"/wiki/Manuel_Valls\" title=\"Manuel Valls\">Manuel Valls</a> said that performances considered anti-Semitic may be banned by local officials.  In support of this, Valls sent a 3-page memo to all prefects of Police in France on 6 January entitled, \"The Struggle Against Racism and Antisemitism\u2014demonstrations and public reaction\u2014performances by Mr. Dieudonn\u00e9 M\u2019Bala M\u2019Bala \".  With respect to freedom of speech in France and banning scheduled performances ahead of time, Valls wrote:\n\"The struggle against racism and antisemitism is an essential concern of government and demands vigorous action.\"  He takes note of the liberty of expression in France, but goes on to say that in exceptional circumstances, the police are invested with the power to prohibit an event if its intent is to prevent \"a grave disturbance of public order\" and cites the 1933 law supporting this.<sup id=\"cite_ref-Valls-circular_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Valls-circular-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</p><p>Within hours, Bordeaux became the first French city to ban Dieudonn\u00e9 when mayor <a href=\"/wiki/Alain_Jupp%C3%A9\" title=\"Alain Jupp\u00e9\">Alain Jupp\u00e9</a> canceled a local appearance planned as part of a scheduled national tour,<sup id=\"cite_ref-Banned-in-Bordeaux-2014Jan_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Banned-in-Bordeaux-2014Jan-15\">&#91;15&#93;</a></sup> followed closely by Nantes,<sup id=\"cite_ref-Banned-in-Nantes_88-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Banned-in-Nantes-88\">&#91;88&#93;</a></sup> Tours, Orleans, Toulouse, Limoges, and Biarritz. The show in Switzerland will go on as scheduled, while other cities are still studying the situation.<sup id=\"cite_ref-6cities-ban-2014Jan_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6cities-ban-2014Jan-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The Paris Prefect of Police on 10 January prohibited Dieudonn\u00e9 from staging his next three upcoming shows at his Paris theatre.<sup id=\"cite_ref-Banned-in-Paris_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Banned-in-Paris-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Some officials from both sides of the political spectrum have reservations about the legal validity of the Valls circular, and believe that cancellations could leave their cities liable for judgments of millions of euros in damages to Dieudonn\u00e9 if he sues and wins, as actually occurred in La Rochelle in 2012.<sup id=\"cite_ref-valls-validity-questioned_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-valls-validity-questioned-89\">&#91;89&#93;</a></sup>\n</p><p>According to a poll by <a href=\"/wiki/IFOP\" class=\"mw-redirect\" title=\"IFOP\">IFOP</a> for <a href=\"/wiki/Metronews\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metronews\">Metronews</a> taken on 8\u20139 January 2014, 71% of the French population had a negative image of Dieudonn\u00e9 while 16% held a positive view. The voters of the National Front were the least negative, with 54% seeing him negatively and 32% positively.<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup>\n</p><p>On 11 January 2014, he announced he would not perform his show <i>Le Mur</i> but will replace it with another one, <i>Asus Zoa</i>, that he wrote in three nights and that would talk about \"dance and music inspired by ancestral myths\".<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup>\n</p><p>In February, Dieudonn\u00e9 was banned from entry in the United Kingdom.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup>\n</p><p>In September, French authorities opened an investigation into Dieudonn\u00e9 on grounds that he condoned terrorism after mocking and showing footage of the killing of U.S. journalist <a href=\"/wiki/James_Foley_(journalist)\" title=\"James Foley (journalist)\">James Foley</a>. He described it as \"access to civilisation\", comparing it to many colonial crimes in Africa, which included killing and dismembering of victims and which were for decades justified by \"civilizing Africa\".<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2015\">2015</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: 2015\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 10 January 2015, following the <a href=\"/wiki/Charlie_Hebdo_shooting\" title=\"Charlie Hebdo shooting\"><i>Charlie Hebdo</i> shooting</a>, the <a href=\"/wiki/Porte_de_Vincennes_siege\" class=\"mw-redirect\" title=\"Porte de Vincennes siege\">Porte de Vincennes siege</a> of a kosher supermarket, and the 1,500,000-strong \"<a href=\"/wiki/Republican_marches\" title=\"Republican marches\">march against hatred</a>\" in Paris, Dieudonn\u00e9 wrote on Facebook \"As far as I am concerned, I feel I am Charlie Coulibaly.\"<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup> In this way he mixed the popular slogan \"<a href=\"/wiki/Je_suis_Charlie\" title=\"Je suis Charlie\">Je suis Charlie</a>\", used to support the journalists killed at the <i><a href=\"/wiki/Charlie_Hebdo\" title=\"Charlie Hebdo\">Charlie Hebdo</a></i> magazine, with a reference to <a href=\"/wiki/Amedy_Coulibaly\" title=\"Amedy Coulibaly\">Amedy Coulibaly</a> who was responsible for the hostage-taking at the kosher supermarket which included the killing of four Jews.<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup>\n</p><p>Likening his treatment to that of \"Public Enemy No. 1,\" on January 11 Dieudonn\u00e9 complained about it in an open letter to the Minister of the Interior, <a href=\"/wiki/Bernard_Cazeneuve\" title=\"Bernard Cazeneuve\">Bernard Cazeneuve</a>.<sup id=\"cite_ref-trib-jan11_96-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-trib-jan11-96\">&#91;96&#93;</a></sup>\n</p><p>On 13 January, Dieudonn\u00e9 was arrested in Paris, accused of publicly supporting terrorism,<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> based on his earlier Facebook comments where he appeared to support the kosher supermarket gunman Amedy Coulibaly.<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup> Dieudonn\u00e9's arrest over his \"Je suis Charlie Coulibaly\" comments sparked discussion over a perceived hypocrisy concerning freedom of speech, contrasting his bans and arrest, with the freedom for <i>Charlie Hebdo</i> to publish controversial cartoons of <a href=\"/wiki/Muhammad\" title=\"Muhammad\">Muhammad</a>.<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_quenelle_gesture\">The quenelle gesture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: The quenelle gesture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Quenelle_(gesture)\" title=\"Quenelle (gesture)\">Quenelle (gesture)</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/Quenelle_(gesture)\" title=\"Quenelle (gesture)\">The quenelle</a>, invented by Dieudonn\u00e9, is a gesture consisting of a downward straight arm touched at the shoulder by the opposite hand. In French, <i>quenelle</i> normally refers to a type of <a href=\"/wiki/Quenelle\" title=\"Quenelle\">dumpling</a>. Images of the quenelle became viral in 2013, with many individuals posing while performing the quenelle in photos posted to the internet.<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup>  Dieudonn\u00e9 claims that the gesture is an anti-establishment protest. The gesture has also been described as a reverse Nazi salute.<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup> Officially, French authorities have said the gesture is too vague to take any action against Dieudonn\u00e9.<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup> In December 2013, the French Minister for Sport <a href=\"/wiki/Val%C3%A9rie_Fourneyron\" title=\"Val\u00e9rie Fourneyron\">Val\u00e9rie Fourneyron</a> publicly criticised the footballer <a href=\"/wiki/Nicolas_Anelka\" title=\"Nicolas Anelka\">Nicolas Anelka</a> for using the gesture as a goal celebration in an <a href=\"/wiki/English_Premier_League\" class=\"mw-redirect\" title=\"English Premier League\">English Premier League</a> match.<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> French international and <a href=\"/wiki/National_Basketball_Association\" title=\"National Basketball Association\">NBA</a> <a href=\"/wiki/Basketball\" title=\"Basketball\">basketball</a> player <a href=\"/wiki/Tony_Parker\" title=\"Tony Parker\">Tony Parker</a> also came under fire during the same time period for his use of the gesture.<sup id=\"cite_ref-parker_105-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-parker-105\">&#91;105&#93;</a></sup> On 30 December 2013, Parker apologized for making the gesture, saying that the photograph had been taken three years earlier and that he had been unaware at the time that it had any anti-Semitic connotation.<sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup> An official January 2014 circular issued by Interior Minister <a href=\"/wiki/Manuel_Valls\" title=\"Manuel Valls\">Manuel Valls</a> besides laying out a legal justification for banning antisemitic performances by Dieudonn\u00e9 also specifically linked the quenelle gesture to anti-Semitism and extremism.<sup id=\"cite_ref-Valls-circular_87-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Valls-circular-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Court_actions\">Court actions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Court actions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>On 14 June 2006, Dieudonn\u00e9 was sentenced to a penalty of \u20ac4,500 for defamation after having called a prominent Jewish television presenter a \"secret donor of the child-murdering Israeli army\".<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;107&#93;</a></sup></li>\n<li>On 15 November 2007, an appellate court sentenced him to a \u20ac5,000 fine because he had characterized \"the Jews\" as \"slave traders\" after being attacked in le Th\u00e9\u00e2tre de la Main d'Or.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup></li>\n<li>On 26 June 2008, he was sentenced in the highest judicial instance to a \u20ac7,000 fine for his characterization of Holocaust commemorations as \"memorial pornography\".<sup id=\"cite_ref-lefigaro.fr_50-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lefigaro.fr-50\">&#91;50&#93;</a></sup></li>\n<li>On 27 February 2009, he was ordered to pay 75,000 <a href=\"/wiki/Canadian_dollar\" title=\"Canadian dollar\">Canadian dollars</a> in <a href=\"/wiki/Montreal\" title=\"Montreal\">Montreal</a> to singer and actor <a href=\"/wiki/Patrick_Bruel\" title=\"Patrick Bruel\">Patrick Bruel</a> for defamatory statements. He had called Bruel a \"liar\" and an \"Israeli soldier\".<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup></li>\n<li>On 26 March 2009, Dieudonn\u00e9 was fined \u20ac1,000 and ordered to pay \u20ac2,000 in damages for having defamed Elisabeth Schemla, a Jewish journalist who ran the now-defunct Proche-Orient.info website. He declared on 31 May 2005 that the website wanted to \"eradicate Dieudonn\u00e9 from the audiovisual landscape\" and had said of him that \"he's an anti-Semite, he's the son of Hitler, he will exterminate everyone\".<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup></li>\n<li>On 27 October 2009, he was sentenced to a fine of \u20ac10,000 for \"public insult of people of Jewish faith or origin\" related to his show with <a href=\"/wiki/Robert_Faurisson\" title=\"Robert Faurisson\">Robert Faurisson</a>.<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup>  Dieudonn\u00e9 appealed to the European Court of Human Rights, which rejected his case on 10 November 2015 <sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup></li>\n<li>On 8 June 2010, he was sentenced to a fine of \u20ac10,000 for <a href=\"/wiki/Defamation\" title=\"Defamation\">defamation</a> towards the <a href=\"/wiki/International_League_against_Racism_and_Anti-Semitism\" title=\"International League against Racism and Anti-Semitism\">International League against Racism and Anti-Semitism</a>, which he had called \"a <a href=\"/wiki/Mafia\" title=\"Mafia\">mafia</a>-like association that organizes censorship\".<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup></li>\n<li>On 10 October 2012, he was fined \u20ac887,135 for tax evasion. According to the French revenue service, Dieudonn\u00e9 failed to pay part of his taxes from 1997 to 2009.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>.</li>\n<li>On 12 February 2014, he was ordered by a court to withdraw two clips from a video posted on YouTube on 31 December 2013 on the grounds of incitement to ethnic or racial hatred, and crimes against humanity denial.<sup id=\"cite_ref-YouTube_114-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-YouTube-114\">&#91;114&#93;</a></sup></li>\n<li>On 25 November 2015, a court in <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge\" title=\"Li\u00e8ge\">Li\u00e8ge</a>, Belgium, sentenced him to two months in jail and a \u20ac9,000 fine for \"defamatory, antisemitic, negationist and revisionst\" talk during a show in <a href=\"/wiki/Herstal\" title=\"Herstal\">Herstal</a> on 14 March 2012.<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup></li>\n<li>On 14 April 2016, the <a href=\"/wiki/Court_of_Appeal_of_Paris\" title=\"Court of Appeal of Paris\">Court of Appeal of Paris</a> upheld a 19 March 2015 conviction of inciting racial hatred.<sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span id=\"Refused_entry_into_Canada.2C_May_2016\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Refused_entry_into_Canada,_May_2016\">Refused entry into Canada, May 2016</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Refused entry into Canada, May 2016\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the <a href=\"/wiki/Canadian_Broadcasting_Corporation\" title=\"Canadian Broadcasting Corporation\">Canadian Broadcasting Corporation</a>'s <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cbc.ca/news/canada/montreal/dieudonne-montreal-1.3576661\">report</a> by Benjamin Shingler, dated 11. May 2016, Dieudonn\u00e9 M'bala M'bala was refused entry at the <a href=\"/wiki/Montr%C3%A9al%E2%80%93Pierre_Elliott_Trudeau_International_Airport\" title=\"Montr\u00e9al\u2013Pierre Elliott Trudeau International Airport\">Montr\u00e9al\u2013Pierre Elliott Trudeau International Airport</a> by <a href=\"/wiki/Canada_Border_Services_Agency\" title=\"Canada Border Services Agency\">Canada Border Services Agency</a> on the grounds of prior criminal convictions and forced to return home. He had been previously scheduled to perform 10 shows in <a href=\"/wiki/Montreal\" title=\"Montreal\">Montreal</a> starting Wednesday night, 11. May 2016.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Lettres d'insulte</i>, illustrations by Tignous, <i>Le Cherche-midi,</i> 2002, (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2862747971\" title=\"Special:BookSources/2862747971\">2862747971</a>)</li>\n<li><i>Peut-on tout dire?</i>, Interviews conducted by Philippe Gavi and Robert M\u00e9nard, in parallel with Bruno Gaccio, Editions Mordicus, 2010, (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-918414-00-1\" title=\"Special:BookSources/978-2-918414-00-1\">978-2-918414-00-1</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>Books</b>\n</p>\n<ul><li>Anne-Sophie Mercier, <i>La v\u00e9rit\u00e9 sur Dieudonn\u00e9</i>, Plon, 2005; reissued in 2009 as <i>Dieudonn\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9</i>, Seuil.</li>\n<li>Olivier Mukuna, <i>Dieudonn\u00e9. Entretien \u00e0 c\u0153ur ouvert</i>, \u00c9ditions EPO, 2004</li></ul>\n<p><b>Articles</b>\n</p>\n<ul><li>J\u00fcrg Altwegg, <i>Die gro\u00dfe Show der Auschwitz-L\u00fcgner als Duett eines Komikers mit dem Geschichtsf\u00e4lscher Robert Faurisson</i>, <a href=\"/wiki/Frankfurter_Allgemeine_Zeitung\" title=\"Frankfurter Allgemeine Zeitung\">Frankfurter Allgemeine Zeitung</a> 6 January 2009, p.&#160;36</li>\n<li>Agathe Andr\u00e9, <i>Mon r\u00e9veillon chez les Faurissons</i>. <a href=\"/wiki/Charlie_Hebdo\" title=\"Charlie Hebdo\">Charlie Hebdo</a> n\u00b0 864, 7 January 2009, p.&#160;2</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-video.lefigaro.fr-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-video.lefigaro.fr_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://video.lefigaro.fr/figaro/video/dieudonne-fait-appel-de-sa-condamnation-en-belgique-pour-antisemitisme/4632804704001/\">\"Dieudonn\u00e9 fait appel de sa condamnation en Belgique pour antis\u00e9mitisme\"</a>. <i>Figaro Tv</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Figaro+Tv&amp;rft.atitle=Dieudonn%C3%A9+fait+appel+de+sa+condamnation+en+Belgique+pour+antis%C3%A9mitisme&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvideo.lefigaro.fr%2Ffigaro%2Fvideo%2Fdieudonne-fait-appel-de-sa-condamnation-en-belgique-pour-antisemitisme%2F4632804704001%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2015/03/18/97001-20150318FILWWW00243-je-suis-charlie-coulibaly-dieudonne-condamne.php\">\"Je suis 'Charlie Coulibaly', Dieudonn\u00e9 condamn\u00e9\"</a>. <i>Le Figaro</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Le+Figaro&amp;rft.atitle=Je+suis+%27Charlie+Coulibaly%27%2C+Dieudonn%C3%A9+condamn%C3%A9&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lefigaro.fr%2Fflash-actu%2F2015%2F03%2F18%2F97001-20150318FILWWW00243-je-suis-charlie-coulibaly-dieudonne-condamne.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.egaliteetreconciliation.fr/Mussolini-moitie-trisomique-Dieudonne-condamne-en-appel-pour-sa-description-de-Manuel-Valls-36603.html\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Mussolini moiti\u00e9 trisomique\"&#160;: Dieudonn\u00e9 condamn\u00e9 en appel pour sa description de Manuel Valls\"</a>. <i>Egalit\u00e9 &amp; R\u00e9conciliation.fr</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Egalit%C3%A9+%26+R%C3%A9conciliation.fr&amp;rft.atitle=%22Mussolini+moiti%C3%A9+trisomique%22+%3A+Dieudonn%C3%A9+condamn%C3%A9+en+appel+pour+sa+description+de+Manuel+Valls&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.egaliteetreconciliation.fr%2FMussolini-moitie-trisomique-Dieudonne-condamne-en-appel-pour-sa-description-de-Manuel-Valls-36603.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">John Lichfield (30 December 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/news/people/news/who-is-dieudonn-how-the-french-comedian-was-thrust-into-the-spotlight-by-nicolas-anelkas-quenelle-goal-celebration-9030721.html\">\"Who is Dieudonn\u00e9? How the French comedian was thrust into the spotlight by Nicolas Anelka's 'quenelle' goal celebration\"</a>. <i>The Independent</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Independent&amp;rft.atitle=Who+is+Dieudonn%C3%A9%3F+How+the+French+comedian+was+thrust+into+the+spotlight+by+Nicolas+Anelka%27s+%27quenelle%27+goal+celebration&amp;rft.date=2013-12-30&amp;rft.au=John+Lichfield&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.independent.co.uk%2Fnews%2Fpeople%2Fnews%2Fwho-is-dieudonn-how-the-french-comedian-was-thrust-into-the-spotlight-by-nicolas-anelkas-quenelle-goal-celebration-9030721.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lexpress.fr/actualite/politique/legislatives-dieudonne-candidat-a-dreux_1115901.html\">\"L\u00e9gislatives: Dieudonn\u00e9 candidat \u00e0 Dreux\"</a>. <i>LExpress.fr</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=LExpress.fr&amp;rft.atitle=L%C3%A9gislatives%3A+Dieudonn%C3%A9+candidat+%C3%A0+Dreux&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lexpress.fr%2Factualite%2Fpolitique%2Flegislatives-dieudonne-candidat-a-dreux_1115901.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leparisien.fr/loisirs-et-spectacles/fogiel-consterne-par-dieudonne-03-12-2003-2004583950.php\">\"Fogiel \" constern\u00e9 \" par Dieudonn\u00e9\"</a>. <i>leparisien.fr</i>. 2 December 2003.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=leparisien.fr&amp;rft.atitle=Fogiel+%22+constern%C3%A9+%22+par+Dieudonn%C3%A9&amp;rft.date=2003-12-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.leparisien.fr%2Floisirs-et-spectacles%2Ffogiel-consterne-par-dieudonne-03-12-2003-2004583950.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Val\u00e9rie Zoydo, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.20minutes.fr/france/242082-pen-a-20minutesfr-je-parrain-troisieme-fille-dieudonne-devant-dieu-devant-hommes\">Le Pen \u00e0 20minutes.fr: \"Je suis le parrain de la troisi\u00e8me fille de Dieudonn\u00e9 devant Dieu et devant les hommes\" (\"I am the godfather of the third daughter of Dieudonn\u00e9, in front of God and in front of mankind.\")</a>, 20minutes.fr, 16 July 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceB-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceB_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceB_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lefigaro.fr/theatre/2012/09/05/03003-20120905ARTFIG00579-dieudonne-la-rochelle-doit-lui-verser-40000-euros.php\">\"Dieudonn\u00e9&#160;: La Rochelle doit lui verser 40.000 euros\"</a>. <i>Le Figaro</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Le+Figaro&amp;rft.atitle=Dieudonn%C3%A9+%3A+La+Rochelle+doit+lui+verser+40.000+euros&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lefigaro.fr%2Ftheatre%2F2012%2F09%2F05%2F03003-20120905ARTFIG00579-dieudonne-la-rochelle-doit-lui-verser-40000-euros.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.francebleu.fr/societe/dieudonne-n-aura-pas-droit-de-cite-perpignan-529882\">Francebleu.fr</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140106034304/http://www.francebleu.fr/societe/dieudonne-n-aura-pas-droit-de-cite-perpignan-529882\">Archived</a> 6 January 2014 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NYT2012/06/24-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-NYT2012/06/24_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYT2012/06/24_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYT2012/06/24_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NYT2012/06/24_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Ma\u00efa de la Baume (22 June 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2012/06/24/movies/dieudonne-french-comic-behind-the-anti-semite.html?pagewanted=all\">\"A French Jester Who Trades in Hate\"</a>. <i>The New York Times</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=A+French+Jester+Who+Trades+in+Hate&amp;rft.date=2012-06-22&amp;rft.au=Ma%C3%AFa+de+la+Baume&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2012%2F06%2F24%2Fmovies%2Fdieudonne-french-comic-behind-the-anti-semite.html%3Fpagewanted%3Dall&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dailymail.co.uk/sport/football/article-2530753/MARTIN-SAMUEL-What-Nicolas-Anelka-did-twice-bad-Luis-Suarez-John-Terry-episodes.html\">The Daily Mail</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-france24.com-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-france24.com_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-france24.com_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.france24.com/en/20131229-french-footballer-nicolas-anelka-trouble-over-anti-semitic-gesture-Dieudonne/\">\"French footballer Anelka under fire over 'anti-Semitic' gesture\"</a>. <i>France 24</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=France+24&amp;rft.atitle=French+footballer+Anelka+under+fire+over+%E2%80%98anti-Semitic%E2%80%99+gesture&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.france24.com%2Fen%2F20131229-french-footballer-nicolas-anelka-trouble-over-anti-semitic-gesture-Dieudonne%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lexpress.fr/actualite/societe/dieudonne-interdit-de-spectacle-a-montreal_1113842.html\">\"Dieudonn\u00e9 interdit de spectacle \u00e0 Montr\u00e9al\"</a>. <i>LExpress.fr</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=LExpress.fr&amp;rft.atitle=Dieudonn%C3%A9+interdit+de+spectacle+%C3%A0+Montr%C3%A9al&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lexpress.fr%2Factualite%2Fsociete%2Fdieudonne-interdit-de-spectacle-a-montreal_1113842.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metronews.fr/nice-cannes/dieudonne-ne-jouera-pas-foxtrot-le-13-avril-a-nice/mmcz!rg0UYN7Wfww/\">Metronews.fr</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131007023530/http://www.metronews.fr/nice-cannes/dieudonne-ne-jouera-pas-foxtrot-le-13-avril-a-nice/mmcz!rg0UYN7Wfww/\">Archived</a> 7 October 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Banned-in-Bordeaux-2014Jan-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Banned-in-Bordeaux-2014Jan_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Banned-in-Bordeaux-2014Jan_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Associated_Press\" title=\"Associated Press\">Associated Press</a> (6 January 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.foxnews.com/world/2014/01/06/dieudonne-mbala-mbala-shows-can-be-banned-due-to-perceived-anti-semitism-french/\">\"Dieudonn\u00e9 M'Bala M'Bala's shows can be banned due to perceived anti-Semitism, French official says\"</a>. <a href=\"/wiki/Fox_News\" title=\"Fox News\">Fox News</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dieudonn%C3%A9+M%27Bala+M%27Bala%27s+shows+can+be+banned+due+to+perceived+anti-Semitism%2C+French+official+says&amp;rft.pub=Fox+News&amp;rft.date=2014-01-06&amp;rft.au=Associated+Press&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.foxnews.com%2Fworld%2F2014%2F01%2F06%2Fdieudonne-mbala-mbala-shows-can-be-banned-due-to-perceived-anti-semitism-french%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6cities-ban-2014Jan-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-6cities-ban-2014Jan_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-6cities-ban-2014Jan_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">leparisien.fr (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leparisien.fr/faits-divers/infographie-les-spectacles-de-dieudonne-progressivement-interdits-en-france-07-01-2014-3470501.php\">\"INFOGRAPHIE. Les spectacles de Dieudonn\u00e9 interdits les uns apr\u00e8s les autres\"</a>. <a href=\"/wiki/Le_Parisien\" title=\"Le Parisien\">Le Parisien</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 January</span> 2014</span>. <q>The effects of the 'anti-Dieudonn\u00e9' circular didn't take long to become apparent.  While the Parisian theater where his show 'Le Mur' has been produced since 1999 is in the process of dropping him, several towns where the show was scheduled to appear are prohibiting the performance one after the other.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=INFOGRAPHIE.+Les+spectacles+de+Dieudonn%C3%A9+interdits+les+uns+apr%C3%A8s+les+autres&amp;rft.pub=Le+Parisien&amp;rft.date=2014&amp;rft.au=leparisien.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.leparisien.fr%2Ffaits-divers%2Finfographie-les-spectacles-de-dieudonne-progressivement-interdits-en-france-07-01-2014-3470501.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Banned-in-Paris-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Banned-in-Paris_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Banned-in-Paris_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Fr\u00e9d\u00e9ric Potet (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/societe/article/2014/01/10/dieudonne-jouera-un-nouveau-spectacle-samedi-a-paris-dans-son-fief-de-la-main-d-or_4346351_3224.html\">\"Le pr\u00e9fet de police interdit les spectacles de Dieudonn\u00e9 dans son fief de la Main-d'Or \u00e0 Paris\"</a>. <a href=\"/wiki/Le_Monde\" title=\"Le Monde\">Le Monde</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Le+pr%C3%A9fet+de+police+interdit+les+spectacles+de+Dieudonn%C3%A9+dans+son+fief+de+la+Main-d%27Or+%C3%A0+Paris&amp;rft.pub=Le+Monde&amp;rft.date=2014&amp;rft.au=Fr%C3%A9d%C3%A9ric+Potet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lemonde.fr%2Fsociete%2Farticle%2F2014%2F01%2F10%2Fdieudonne-jouera-un-nouveau-spectacle-samedi-a-paris-dans-son-fief-de-la-main-d-or_4346351_3224.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hugh Schofield (31 December 2013) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/magazine-25563233\">Dieudonne: The bizarre journey of a controversial comic</a> BBC. Retrieved 7 January 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">New Yorker, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newyorker.com/news/daily-comment/the-case-of-dieudonn-a-french-comedians-hate\">a French comedians hate</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-attacks-cohen-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-attacks-cohen_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Bouquet, Vincent (20 December 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140703185512/http://tempsreel.nouvelobs.com/societe/20131220.OBS0356/antisemitisme-dieudonne-derape-a-nouveau-radio-france-attaque.html\">\"Dieudonn\u00e9 regrette les chambres \u00e0 gaz, Radio France attaque\"</a>. <i>nouvelobs.com</i>. Le Nouvel Observateur. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tempsreel.nouvelobs.com/societe/20131220.OBS0356/antisemitisme-dieudonne-derape-a-nouveau-radio-france-attaque.html\">the original</a> on 3 July 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2015</span>. <q>Tu vois lui, si le vent tourne, je ne suis pas s\u00fbr qu'il ait le temps de faire ses valises. Moi, tu vois, quand je l'entends parler, Patrick Cohen, je me dis, tu vois, les chambres \u00e0 gaz... Dommage&#160;!  <i>\"You know--that guy, if the wind starts blowing from the other direction, I'm not sure he'll have the time to pack his bags and leave. You know, when I hear him talking--Patrick Cohen--I think, you know, gas chambers... Too bad!</i></q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=nouvelobs.com&amp;rft.atitle=Dieudonn%C3%A9+regrette+les+chambres+%C3%A0+gaz%2C+Radio+France+attaque&amp;rft.date=2013-12-20&amp;rft.aulast=Bouquet&amp;rft.aufirst=Vincent&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftempsreel.nouvelobs.com%2Fsociete%2F20131220.OBS0356%2Fantisemitisme-dieudonne-derape-a-nouveau-radio-france-attaque.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.france24.com/en/20131227-dieudonne-france-famous-french-comic-show-could-be-banned-anti-semitic-content/\">France24</a>, 2013-12-28.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.huffingtonpost.fr/2014/01/09/spectacle-dieudonne-provocations_n_4570962.html\">\"Malgr\u00e9 l'interdiction de son spectacle, Dieudonn\u00e9 continue de provoquer\"</a>. <i>Le Huffington Post</i>. 9 January 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Le+Huffington+Post&amp;rft.atitle=Malgr%C3%A9+l%27interdiction+de+son+spectacle%2C+Dieudonn%C3%A9+continue+de+provoquer&amp;rft.date=2014-01-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.huffingtonpost.fr%2F2014%2F01%2F09%2Fspectacle-dieudonne-provocations_n_4570962.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation audio-visual\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=QgkPPjqijlI\"><i>YouTube</i></a>. <i>youtube.com</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=YouTube&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DQgkPPjqijlI&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lesoir.be/1420630/article/actualite/belgique/2017-01-20/liege-dieudonne-condamne-deux-mois-prison-et-9000-euros-d-amende\">\"Li\u00e8ge: Dieudonn\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 deux mois de prison et \u00e0 9.000 euros d'amende\"</a> &#91;Li\u00e8ge: Dieudonn\u00e9 sentenced to two months in prison and 9.000 euros fine&#93; (in French). 20 January 2017.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Li%C3%A8ge%3A+Dieudonn%C3%A9+condamn%C3%A9+%C3%A0+deux+mois+de+prison+et+%C3%A0+9.000+euros+d%E2%80%99amende&amp;rft.date=2017-01-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lesoir.be%2F1420630%2Farticle%2Factualite%2Fbelgique%2F2017-01-20%2Fliege-dieudonne-condamne-deux-mois-prison-et-9000-euros-d-amende&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/middle_east/4529198.stm\">\"BBC NEWS - Middle East - Holocaust comments spark outrage\"</a>. <i>bbc.co.uk</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=bbc.co.uk&amp;rft.atitle=BBC+NEWS+-+Middle+East+-+Holocaust+comments+spark+outrage&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Fmiddle_east%2F4529198.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://twitter.com/DrAhmadinejad/status/570563967719858176\">\"Visiting an old friend, a great artist.\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.israelnationalnews.com/News/News.aspx/191839#.VO9mMcs2ztR\">\"Ahmadinejad Meets Dieudonne - In Other News... - News  - Arutz Sheva\"</a>. <i>Arutz Sheva</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Arutz+Sheva&amp;rft.atitle=Ahmadinejad+Meets+Dieudonne+-+In+Other+News...+-+News++-+Arutz+Sheva&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.israelnationalnews.com%2FNews%2FNews.aspx%2F191839%23.VO9mMcs2ztR&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Scott Sayare <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2014/01/03/world/europe/concern-over-quenelle-gesture-grows-in-france.html\">\"Concern Over an Increasingly Seen Gesture Grows in France\"</a>, <i>The New York Times</i>, 2 January 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NewYorker-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-NewYorker_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-NewYorker_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Tom Reiss (19 November 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newyorker.com/reporting/2007/11/19/071119fa_fact_reiss\">\"Letter from Paris: Laugh Riots. The French star who became a demagogue\"</a>. <i>The New Yorker</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+New+Yorker&amp;rft.atitle=Letter+from+Paris%3A+Laugh+Riots.+The+French+star+who+became+a+demagogue&amp;rft.date=2007-11-19&amp;rft.au=Tom+Reiss&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.newyorker.com%2Freporting%2F2007%2F11%2F19%2F071119fa_fact_reiss&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090321004028/http://www.lavoixdunord.fr/Locales/Dunkerque/actualite/Secteur_Dunkerque/2009/03/18/article_interdit-de-casino-dieudonne-sera-quand.shtml\">\"Interdit de casino, \"Dieudonn\u00e9 sera quand m\u00eame l\u00e0 lundi, accompagn\u00e9 d'un huissier&#160;! \" \u2013 Actualit\u00e9 Dunkerque \u2013 Nord \u2013 La Voix du Nord\"</a>. Lavoixdunord.fr. 18 March 2009. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lavoixdunord.fr/Locales/Dunkerque/actualite/Secteur_Dunkerque/2009/03/18/article_interdit-de-casino-dieudonne-sera-quand.shtml\">the original</a> on 21 March 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 May</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Interdit+de+casino%2C+%22Dieudonn%C3%A9+sera+quand+m%C3%AAme+l%C3%A0+lundi%2C+accompagn%C3%A9+d%27un+huissier+%21+%22+%E2%80%93+Actualit%C3%A9+Dunkerque+%E2%80%93+Nord+%E2%80%93+La+Voix+du+Nord&amp;rft.pub=Lavoixdunord.fr&amp;rft.date=2009-03-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lavoixdunord.fr%2FLocales%2FDunkerque%2Factualite%2FSecteur_Dunkerque%2F2009%2F03%2F18%2Farticle_interdit-de-casino-dieudonne-sera-quand.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/name/nm0226386/bio\">\"Dieudonn\u00e9 \u2013 Biography\"</a>. IMDb.com. 1966-02-11<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 June</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dieudonn%C3%A9+%E2%80%93+Biography&amp;rft.pub=IMDb.com&amp;rft.date=1966-02-11&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.imdb.com%2Fname%2Fnm0226386%2Fbio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0180607/\">\"Le clone (1998)\"</a>. IMDb.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 May</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Le+clone+%281998%29&amp;rft.pub=IMDb.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.imdb.com%2Ftitle%2Ftt0180607%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20051013003803/http://www.communautarisme.net/Dieudonne-rappel-des-principaux-faits-entourant-la-polemique_a348.html\"><i>Dieudonn\u00e9&#160;: rappel des principaux faits entourant la pol\u00e9mique</i></a>, Observatoire du communautarisme, 26 February 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120718065517/http://tempsreel.nouvelobs.com/actualites/societe/20090318.OBS9384/dieudonne_donne_une_conference_dans_un_car.\"><i>Dieudonn\u00e9 donne une \"conf\u00e9rence\" dans un car</i></a>, Le Nouvel Observateur, 18 March 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5hmBpipLLP_LXo5IpdbrdLhmJR6Xw\"><i> Dieudonn\u00e9 de retour dans un spectacle qui s'en prend ouvertement aux juifs</i></a>, <a href=\"/wiki/Agence_France_Presse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agence France Presse\">Agence France Presse</a>, 18 June 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lesoir.be/culture/cinema/2010-08-10/dieudonne-la-croisade-du-bouffon-786249.php\"><i>Dieudonn\u00e9, la croisade du bouffon</i></a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lesoir.be&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lesoir.be (page does not exist)\">Lesoir.be</a>, 10 August 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Vladislav Davidzon (26 June 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tabletmag.com/jewish-arts-and-culture/104436/antisemite-banned-at-cannes?all=1\">\"L'Antis\u00e9mite, Banned at Cannes. A new French film is worth watching if only for its portrayal of aesthetic corruption propelled by bigotry\"</a>. <i>Tablet Magazine</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Tablet+Magazine&amp;rft.atitle=L%E2%80%99Antis%C3%A9mite%2C+Banned+at+Cannes.+A+new+French+film+is+worth+watching+if+only+for+its+portrayal+of+aesthetic+corruption+propelled+by+bigotry&amp;rft.date=2012-06-26&amp;rft.au=Vladislav+Davidzon&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tabletmag.com%2Fjewish-arts-and-culture%2F104436%2Fantisemite-banned-at-cannes%3Fall%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Richard Brody (11 April 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newyorker.com/online/blogs/movies/2012/04/dieudonne-new-movie.html\">\"Dieudonn\u00e9's I-Rant\"</a>. <i>The New Yorker</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+New+Yorker&amp;rft.atitle=Dieudonn%C3%A9%E2%80%99s+I-Rant&amp;rft.date=2012-04-11&amp;rft.au=Richard+Brody&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.newyorker.com%2Fonline%2Fblogs%2Fmovies%2F2012%2F04%2Fdieudonne-new-movie.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Dave Itzkoff (25 May 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artsbeat.blogs.nytimes.com/2012/05/25/screening-of-comedy-the-anti-semite-is-canceled-at-cannes/\">\"Screening of Comedy 'The Anti-Semite' Is Canceled at Cannes\"</a>. <i>The New York Times</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Screening+of+Comedy+%E2%80%98The+Anti-Semite%E2%80%99+Is+Canceled+at+Cannes&amp;rft.date=2012-05-25&amp;rft.au=Dave+Itzkoff&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fartsbeat.blogs.nytimes.com%2F2012%2F05%2F25%2Fscreening-of-comedy-the-anti-semite-is-canceled-at-cannes%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">AFP (25 May 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2012/05/25/97001-20120525FILWWW00321-cannes-le-film-de-dieudonne-annule.php\">\"Cannes: le film de Dieudonn\u00e9 annul\u00e9\"</a>. <i>Le Figaro</i> (in French).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Le+Figaro&amp;rft.atitle=Cannes%3A+le+film+de+Dieudonn%C3%A9+annul%C3%A9&amp;rft.date=2012-05-25&amp;rft.au=AFP&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lefigaro.fr%2Fflash-actu%2F2012%2F05%2F25%2F97001-20120525FILWWW00321-cannes-le-film-de-dieudonne-annule.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vigile.net/Dieudonne-Bouffon-de-cour\"><i>Dieudonn\u00e9 \u2013 Bouffon de cour</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090517074058/http://www.vigile.net/Dieudonne-Bouffon-de-cour\">Archived</a> 17 May 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., voir.ca (reissued on Vigile.net), 14 June 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lexpress.fr/actualite/societe/dieudonne-juge-raciste-en-cassation_462984.html\"><i>Dieudonn\u00e9 jug\u00e9 raciste en cassation</i></a>, <i><a href=\"/wiki/L%27Express_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"L&#39;Express (France)\">L'Express</a></i>, 25 October 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.liberation.fr/portrait/0101478926-la-ou-la-blague-blesse\"><i>L\u00e0 o\u00f9 la blague blesse</i></a>, <a href=\"/wiki/Lib%C3%A9ration\" title=\"Lib\u00e9ration\">lib\u00e9ration</a>, 20 February 2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.24heures.ch/actu/culture/dieudonne-promo-pire-2009-01-06\"><i>Dieudonn\u00e9, la promo par le pire</i></a>, <i><a href=\"/wiki/24_heures_(Switzerland)\" title=\"24 heures (Switzerland)\">24 heures</a></i>, 7 January 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bbc-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bbc_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/europe/3755013.stm\">\"French comic 'not anti-Semitic<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. BBC. 2004-05-27<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 May</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=French+comic+%27not+anti-Semitic%27&amp;rft.date=2004-05-27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F1%2Fhi%2Fworld%2Feurope%2F3755013.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.europalestine.com/article.php3?id_article=1410\"><i>Dieudonn\u00e9 sur une pente tr\u00e8s glissante</i></a>, Euro-Palestine, 29 October 2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ina.fr/economie-et-societe/vie-sociale/video/2495493001012/incident-spectacle-dieudonne.fr.html\">Incident spectacle Dieudonn\u00e9</a> <a href=\"/wiki/Institut_National_de_l%27Audiovisuel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut National de l&#39;Audiovisuel\">INA</a> clip</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.liberation.fr/societe/0101477502-dieudonne-chahute-a-lyon\">\"Dieudonn\u00e9 chahut\u00e9 \u00e0 Lyon\"</a>. <a href=\"/wiki/Lib%C3%A9ration\" title=\"Lib\u00e9ration\">Lib\u00e9ration</a>. 2004-02-04<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 February</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dieudonn%C3%A9+chahut%C3%A9+%C3%A0+Lyon&amp;rft.pub=Lib%C3%A9ration&amp;rft.date=2004-02-04&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.liberation.fr%2Fsociete%2F0101477502-dieudonne-chahute-a-lyon&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prochoix.org/frameset/news_2004/netourei.html\"><i>Dieudonn\u00e9 n\u2019est pas antis\u00e9mite&#160;: il aime les Juifs int\u00e9gristes</i></a>, prochoix.org, 24 November 2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lefigaro.fr-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lefigaro.fr_50-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lefigaro.fr_50-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2008/06/26/01016-20080626ARTFIG00373-dieudonne-star-de-la-semaine-judiciaire.php\"><i>Dieudonn\u00e9, star de la semaine judiciaire</i></a>, <a href=\"/wiki/Le_Figaro\" title=\"Le Figaro\">Le Figaro</a>, 26 June 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aidh.org/antisem/dieud01.htm\"><i>A Alger, l'humoriste qualifie la comm\u00e9moration de la Shoah de \"pornographie m\u00e9morielle\"</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050406011910/http://aidh.org/antisem/dieud01.htm\">Archived</a> 6 April 2005 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., aidh.org, February 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stephen Smith, G\u00e9raldine Faes: <i>Noir et Fran\u00e7ais!</i>, \u00c9ditions du Panama, April 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7557-0106-4\" title=\"Special:BookSources/2-7557-0106-4\">2-7557-0106-4</a>; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.trend.infopartisan.net/trd0906/t400906.html\">Bernhard Schmid: Reise nach Beirut.</a> Trend-online, 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://amnistia.info/news/articles/negdoss/dieudon/dieudon_3207.htm\"><i>Dieudonn\u00e9 et ses fans du FN</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090513035905/http://amnistia.info/news/articles/negdoss/dieudon/dieudon_3207.htm\">Archived</a> 13 May 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. amnistia.info, 21 December 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bakchich2006-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bakchich2006_54-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bakchich2006_54-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bakchich.info/article472.html\"><i>Ch\u00e2tillon, Le GUD des autres</i></a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since September 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, Bakchich.info, 13 November 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.liberation.fr/societe/0101308981-dieudonne-cote-obscur\"><i>Dieudonn\u00e9, c\u00f4t\u00e9 obscur</i></a>, Lib\u00e9ration, 2 January 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://amnistia.info/news/articles/negdoss/dieudon/dieudon_1207.htm\"><i>Dieudonn\u00e9, le comique tripier</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090322155541/http://amnistia.info/news/articles/negdoss/dieudon/dieudon_1207.htm\">Archived</a> 22 March 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://amnistia.info/news/articles/fascdoss/soralepen/soralepen_101.htm\"><i>Alain Soral: Le sous-Marine du Front National</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090514135029/http://amnistia.info/news/articles/fascdoss/soralepen/soralepen_101.htm\">Archived</a> 14 May 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Amnistia.net, 28 February 2005 &amp; 4 December 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newyorker.com/reporting/2007/11/19/071119fa_fact_reiss/?currentPage=1\"><i>Laugh Riots</i></a>, <a href=\"/wiki/The_New_Yorker\" title=\"The New Yorker\">The New Yorker</a>, 19 November 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lechocdumois.fr/ouverturechoc.htm\">Cover of <i>Le Choc du mois</i>, May 2006 issue, prominently featuring Dieudonn\u00e9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dailymotion.com/video/x9bhep_dieudonne-le-premier-antisemite-a-a_news\">\"Dieudonn\u00e9 le premier antis\u00e9mite ... a aller \u00e0 Auschwitz - vid\u00e9o Dailymotion\"</a>. <i>Dailymotion</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Dailymotion&amp;rft.atitle=Dieudonn%C3%A9+le+premier+antis%C3%A9mite+...+a+aller+%C3%A0+Auschwitz+-+vid%C3%A9o+Dailymotion&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dailymotion.com%2Fvideo%2Fx9bhep_dieudonne-le-premier-antisemite-a-a_news&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.collectifdom.com/article.php3?id_article=395\"><i>Dieudonn\u00e9 agress\u00e9 en Martinique</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050306004519/http://www.collectifdom.com/article.php3?id_article=395\">Archived</a> 6 March 2005 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ind-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ind_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">John Lichfield: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sundayindependent.co.za/index.php?fSectionId=1042&amp;fArticleId=3177751\">\"French comic's growing anti-Semitism is no joke\"</a>, The Sunday Independent, 26 March 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bakchich.info/Un-coup-de-tonnerre-Dieudonne-se,00323.html\"><i>Un coup de tonnerre&#160;: Dieudonn\u00e9 se retire de la campagne pr\u00e9sidentielle</i></a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since September 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, Bakchich.info, 11 October 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.grioo.com/info9636.html\"><i>Dieudonn\u00e9 guide de Mme Le Pen au Cameroun</i></a>, grioo.com, 16 March 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lexpress.fr/actualite/politique/dieudonne-soutient-bove-qui-le-recuse_462301.html\"><i>Dieudonn\u00e9 soutient Bov\u00e9, qui le r\u00e9cuse</i></a>, <a href=\"/wiki/L%27Express_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"L&#39;Express (France)\">L\u2019Express</a>, 16 January 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://obsession.nouvelobs.com/people/20080716.OBS3105/le-pen-confirme-etre-parrain-d-un-enfant-de-dieudonne.html\">Le Pen confirme \u00eatre parrain d'un enfant de Dieudonn\u00e9</a> <i><a href=\"/wiki/Le_Nouvel_Observateur\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le Nouvel Observateur\">Le Nouvel Observateur</a></i>. 16 July 2008. Retrieved 7 January 2014 <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tempsreel.nouvelobs.com/actualites/culture/20081229.OBS7587/dieudonnefaurisson__le_parquet_de_paris_ouvre_une_enque.html\"><i>Dieudonn\u00e9/Faurisson&#160;: le parquet de Paris ouvre une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire</i></a>, <a href=\"/wiki/Le_Nouvel_Observateur\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le Nouvel Observateur\">Le Nouvel Observateur</a>, 31 December 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://france-israel.hautetfort.com/archive/2009/02/25/les-etranges-amities-de-dieudonne-le-monde.html\"><i>Les \u00e9tranges amiti\u00e9s de Dieudonn\u00e9</i></a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2018\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, <a href=\"/wiki/Le_Monde\" title=\"Le Monde\">Le Monde</a>, 24. February 2009, reproduced on <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://france-israel.hautetfort.com\">http://france-israel.hautetfort.com</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090430074710/http://france-israel.hautetfort.com/\">Archived</a> 30 April 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/politique/article/2009/03/23/dieudonne-candidat-antisioniste-aux-europeennes_1171397_823448.html\">Dieudonn\u00e9, candidat \"antisioniste\" aux europ\u00e9ennes</a>, Le Monde, 23 March 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lefigaro.fr/politique/2009/03/22/01002-20090322ARTFIG00076-dieudonne-candidat-aux-elections-europeennes-.php\"><i>Dieudonn\u00e9 candidat aux \u00e9lections europ\u00e9ennes</i></a>, Le Figaro, 22 March 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110727073529/http://www.nationspresse.info/?p=50603\">\"L'analyse du \" politologue microbien \"&#160;? Dans la poubelle de mon bureau&#160;!\"</a>. <i>NationsPresse</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nationspresse.info/?p=50603\">the original</a> on 27 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=NationsPresse&amp;rft.atitle=L%E2%80%99analyse+du+%22+politologue+microbien+%22+%3F+Dans+la+poubelle+de+mon+bureau+%21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nationspresse.info%2F%3Fp%3D50603&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lexpress.fr/actualite/societe/les-amis-tres-particuliers-du-centre-zahra_743285.html\"><i>Les amis tr\u00e8s particuliers du centre Zahra</i></a>, L'Express, 27 February 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rue89.com/mon-oeil/2009/05/31/un-juif-avec-barbe-et-chapeau-sur-laffiche-de-dieudonne\"><i>Un Juif avec barbe et chapeau sur l'affiche de Dieudonn\u00e9</i></a>, Rue89, 2 June 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/elections-europeennes/article/2009/05/26/le-creancier-du-fn-s-amuse-avec-la-liste-de-dieudonne_1197993_1168667.html\"><i>Le cr\u00e9ancier du FN \"s'amuse\" avec la liste de Dieudonn\u00e9</i></a>, Le Monde, 26 May 2009.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://fr.reuters.com/article/topNews/idFRPAE54208420090503\">\"Les listes antisionistes de Dieudonn\u00e9 menac\u00e9es d'interdiction &#124; \u00c0 la Une &#124; Reuters\"</a>. Fr.reuters.com. 2009-02-09<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 May</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Les+listes+antisionistes+de+Dieudonn%C3%A9+menac%C3%A9es+d%27interdiction+%26%23124%3B+%C3%80+la+Une+%26%23124%3B+Reuters&amp;rft.date=2009-02-09&amp;rft_id=https%3A%2F%2Ffr.reuters.com%2Farticle%2FtopNews%2FidFRPAE54208420090503&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/8033401.stm\">\"France seeks poll bar for comic\"</a> by Emma Jane Kirby, BBC News, 5 May 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tempsreel.nouvelobs.com/depeches/societe/20090524.FAP3866/dati_on_na_pas_trouve_delements_pouvant_empecher_dieudo.html\"><i>Dati&#160;: \"on n'a pas trouv\u00e9 d'\u00e9l\u00e9ments\" pouvant emp\u00eacher Dieudonn\u00e9 de se pr\u00e9senter aux europ\u00e9ennes</i></a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, Le Nouvel Observateur, 24 May 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5iSnxfaUNWETcJ9zmb5NFX0QZJ5tw\"><i>La liste \"anti-sioniste\" de Dieudonn\u00e9 obtient 1,30% en Ile-de-France</i></a>, <a href=\"/wiki/Agence_France_Presse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agence France Presse\">Agence France Presse</a>, 8 June 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">M. L. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dhnet.be/people-buzz/show-biz/les-charges-pour-antisemitisme-abandonnees-contre-dieudonne-527a834e35703e420f409a15\">\"Les charges pour antis\u00e9mitisme abandonn\u00e9es contre Dieudonn\u00e9\"</a>. <i>dhnet.be</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=dhnet.be&amp;rft.atitle=Les+charges+pour+antis%C3%A9mitisme+abandonn%C3%A9es+contre+Dieudonn%C3%A9&amp;rft.au=M.+L.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dhnet.be%2Fpeople-buzz%2Fshow-biz%2Fles-charges-pour-antisemitisme-abandonnees-contre-dieudonne-527a834e35703e420f409a15&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lesoir.be/regions/bruxelles/2012-06-21/dieudonne-porte-plainte-contre-la-police-de-bruxelles-922648.php\">Dieudonn\u00e9 porte plainte contre la police de Bruxelles</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.montrealgazette.com/news/Cancellation+Dieudonn%C3%A9+shows+applauded/6612224/story.html\">\"B'nai Brith Applauds Evenko Cancellation of Dieudonn\u00e9 M'bala M'bala\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120515032600/http://www.montrealgazette.com/news/Cancellation+Dieudonn%C3%A9+shows+applauded/6612224/story.html\">Archived</a> 15 May 2012 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <a href=\"/wiki/Montreal_Gazette\" title=\"Montreal Gazette\">Montreal Gazette</a> 12 May 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-slate_6_27_2013-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-slate_6_27_2013_81-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">La dieudonnisation des esprits, une (grosse) quenelle qui vient d\u2019en bas <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.slate.fr/story/74429/dieudonne-quenelle\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Yossi  Lempkowicz. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ejpress.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=47547:french-public-radio-takes-legal-action-against-latest-anti-semitic-remarks-by-comedian-dieudonne&amp;catid=2:france&amp;Itemid=3\">\"French public radio takes legal action against latest anti-Semitic remarks by comedian Dieudonn\u00e9\"</a>. <i>ejpress.org</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ejpress.org&amp;rft.atitle=French+public+radio+takes+legal+action+against+latest+anti-Semitic+remarks+by+comedian+Dieudonn%C3%A9&amp;rft.au=Yossi++Lempkowicz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ejpress.org%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D47547%3Afrench-public-radio-takes-legal-action-against-latest-anti-semitic-remarks-by-comedian-dieudonne%26catid%3D2%3Afrance%26Itemid%3D3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-quasi_nazi-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-quasi_nazi_83-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jta.org/2013/12/23/news-opinion/world/in-france-quasi-nazi-salute-aims-to-evade-long-arm-of-the-law\">\"In France, quasi-Nazi salute may evade long arm of the law\"</a>. <i>Jewish Telegraphic Agency</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Jewish+Telegraphic+Agency&amp;rft.atitle=In+France%2C+quasi-Nazi+salute+may+evade+long+arm+of+the+law&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jta.org%2F2013%2F12%2F23%2Fnews-opinion%2Fworld%2Fin-france-quasi-nazi-salute-aims-to-evade-long-arm-of-the-law&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_84-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_84-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.france24.com/en/20131227-dieudonne-france-famous-french-comic-show-could-be-banned-anti-semitic-content/\">\"France may ban French comic's show for 'anti-Semitism<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>France 24</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=France+24&amp;rft.atitle=France+may+ban+French+comic%E2%80%99s+show+for+%E2%80%98anti-Semitism%E2%80%99&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.france24.com%2Fen%2F20131227-dieudonne-france-famous-french-comic-show-could-be-banned-anti-semitic-content%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-quenelle-video-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-quenelle-video_85-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-quenelle-video_85-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=0r4YQ54PazA\"><span class=\"plainlinks\">2014 sera l'ann\u00e9e de la quenelle&#160;!!!</span></a> on <a href=\"/wiki/YouTube\" title=\"YouTube\">YouTube</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-quenelle-video-review-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-quenelle-video-review_86-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-quenelle-video-review_86-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-quenelle-video-review_86-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Guillaume Champeau (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140108055228/http://www.numerama.com/magazine/27966-la-34quenelle34-sur-internet-argument-de-valls-pour-interdire-dieudonne.html\">\"La \"quenelle\" sur Internet, argument de Valls pour interdire Dieudonn\u00e9\"</a>. Numerama. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.numerama.com/magazine/27966-la-34quenelle34-sur-internet-argument-de-valls-pour-interdire-dieudonne.html\">the original</a> on 8 January 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 January</span> 2014</span>. <q>Attaquant ici \"les banquiers\", l\u00e0 \"les esclavagistes\", pour ne pas dire ouvertement \"les Juifs\" et \u00e9viter un proc\u00e8s, Dieudonn\u00e9 entra\u00eene ceux qui l'\u00e9coutent et le suivent vers une haine pour les Juifs, dans une vid\u00e9o dans laquelle il demande sans transition que 2014 devienne 'l'ann\u00e9e de la quenelle'.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+%22quenelle%22+sur+Internet%2C+argument+de+Valls+pour+interdire+Dieudonn%C3%A9&amp;rft.pub=Numerama&amp;rft.date=2014&amp;rft.au=Guillaume+Champeau&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.numerama.com%2Fmagazine%2F27966-la-34quenelle34-sur-internet-argument-de-valls-pour-interdire-dieudonne.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Valls-circular-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Valls-circular_87-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Valls-circular_87-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Eric Hacquemand (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leparisien.fr/politique/la-circulaire-anti-dieudonne-de-valls-aux-prefets-06-01-2014-3467133.php\">\"Voici la circulaire anti-Dieudonn\u00e9 envoy\u00e9e par Valls aux pr\u00e9fets\"</a>. <a href=\"/wiki/Le_Parisien\" title=\"Le Parisien\">Le Parisien</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 January</span> 2014</span>. <q>He poses personally on the tour poster performing the gesture known as 'the quenelle', a gesture for which his production company has registered intellectual property rights at the <a href=\"/wiki/National_Industrial_Property_Institute_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Industrial Property Institute (France)\">National Industrial Property Institute</a> (INPI) and that references his Internet publications, without ever having renounced the racist and antisemitic declarations in his publications. And in the exchanges that he has with a portion of the public, his followers, or numerous people known for their antisemitic and extreme ideas, he has declared in a message published on 1 January [2014] on the Internet site Youtube, that he declares 2014 to be \"the year of the quenell\u00e9. He has clearly proclaimed his wish to persist along the same path, despite nine judgments against him.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Voici+la+circulaire+anti-Dieudonn%C3%A9+envoy%C3%A9e+par+Valls+aux+pr%C3%A9fets&amp;rft.pub=Le+Parisien&amp;rft.date=2014&amp;rft.au=Eric+Hacquemand&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.leparisien.fr%2Fpolitique%2Fla-circulaire-anti-dieudonne-de-valls-aux-prefets-06-01-2014-3467133.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Banned-in-Nantes-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Banned-in-Nantes_88-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Elaine Ganley (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140111062342/http://www.sacbee.com/2014/01/09/6058719/court-suspends-ban-on-a-show-by.html\">\"Ruling blocks show by controversial French comic\"</a>. <a href=\"/wiki/Associated_Press\" title=\"Associated Press\">Associated Press</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sacbee.com/2014/01/09/6058719/court-suspends-ban-on-a-show-by.html\">the original</a> on 11 January 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 January</span> 2014</span>. <q>A French comic who is considered anti-Semitic was banned from performing Thursday night [Jan 9 2014] just hours after a court in Nantes said he could go ahead with his show.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ruling+blocks+show+by+controversial+French+comic&amp;rft.pub=Associated+Press&amp;rft.date=2014&amp;rft.au=Elaine+Ganley&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sacbee.com%2F2014%2F01%2F09%2F6058719%2Fcourt-suspends-ban-on-a-show-by.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-valls-validity-questioned-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-valls-validity-questioned_89-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">leparisien.fr (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leparisien.fr/politique/affaire-dieudonne-nombreux-doutes-sur-la-validite-de-la-circulaire-valls-08-01-2014-3473711.php\">\"Dieudonn\u00e9&#160;: des doutes sur la validit\u00e9 de la circulaire Valls\"</a>. <a href=\"/wiki/Le_Parisien\" title=\"Le Parisien\">Le Parisien</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dieudonn%C3%A9+%3A+des+doutes+sur+la+validit%C3%A9+de+la+circulaire+Valls&amp;rft.pub=Le+Parisien&amp;rft.date=2014&amp;rft.au=leparisien.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.leparisien.fr%2Fpolitique%2Faffaire-dieudonne-nombreux-doutes-sur-la-validite-de-la-circulaire-valls-08-01-2014-3473711.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ouest-france.fr/dieudonne-71-des-francais-ont-une-mauvaise-opinion-du-polemiste-1841086\">Dieudonn\u00e9. 71% des Fran\u00e7ais ont une mauvaise opinion du pol\u00e9miste</a> <i><a href=\"/wiki/Ouest-France\" title=\"Ouest-France\">Ouest-France</a></i>. Retrieved 10 January 2014 <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lexpress.fr/actualite/societe/dieudonne-abandonne-definitivement-son-spectacle-le-mur_1313206.html\">Dieudonn\u00e9 abandonne d\u00e9finitivement son spectacle \"Le Mur\"</a>, L'Express, 11 January 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/news/worldnews/europe/france/10615893/French-comedian-Dieudonne-responds-to-British-ban-with-quenelle-to-Queen.html\">\"French comedian Dieudonne responds to British ban with 'quenelle' to Queen\"</a>. <i>The Daily Telegraph</i>. London. 3 February 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Daily+Telegraph&amp;rft.atitle=French+comedian+Dieudonne+responds+to+British+ban+with+%27quenelle%27+to+Queen&amp;rft.date=2014-02-03&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.telegraph.co.uk%2Fnews%2Fworldnews%2Feurope%2Ffrance%2F10615893%2FFrench-comedian-Dieudonne-responds-to-British-ban-with-quenelle-to-Queen.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uk.reuters.com/article/2014/09/05/uk-france-comedian-idUKKBN0H012K20140905\">\"French comedian investigated for comments on James Foley killing\"</a>. Reuters. 5 September 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=French+comedian+investigated+for+comments+on+James+Foley+killing&amp;rft.date=2014-09-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fuk.reuters.com%2Farticle%2F2014%2F09%2F05%2Fuk-france-comedian-idUKKBN0H012K20140905&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/news/people/quenelle-comedian-dieudonne-praises-terrorist-killer-as-far-as-i-am-concerned-i-feel-i-am-charlie-coulibaly-9972035.html\">\"As far as I am concerned, I feel I am Charlie Coulibaly\"</a>. <i>independent.co.uk</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=independent.co.uk&amp;rft.atitle=As+far+as+I+am+concerned%2C+I+feel+I+am+Charlie+Coulibaly&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.independent.co.uk%2Fnews%2Fpeople%2Fquenelle-comedian-dieudonne-praises-terrorist-killer-as-far-as-i-am-concerned-i-feel-i-am-charlie-coulibaly-9972035.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/comedian-arrested-for-comment-on-charlie-hebdo-attacks--.aspx?pageID=238&amp;nID=76921&amp;NewsCatID=351\">\"Comedian arrested for comment on Charlie Hebdo attacks - EUROPE\"</a>. <i>hurriyetdailynews.com</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=hurriyetdailynews.com&amp;rft.atitle=Comedian+arrested+for+comment+on+Charlie+Hebdo+attacks+-+EUROPE&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyetdailynews.com%2Fcomedian-arrested-for-comment-on-charlie-hebdo-attacks--.aspx%3FpageID%3D238%26nID%3D76921%26NewsCatID%3D351&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-trib-jan11-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-trib-jan11_96-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latribune.fr/actualites/economie/france/20150112tribbf4e03a24/vise-par-enquete-pour-apologie-du-terrorisme-dieudonne-repond-au-parquet.html\">\"Vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour apologie du terrorisme, Dieudonn\u00e9 r\u00e9pond au parquet\"</a> &#91;Targeted by an Investigation for Justification of Terrorism, Dieudonn\u00e9 Responds to the Prosecutor's Office&#93;. <i>latribune.fr</i> (in French). 12 January 2015. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1760-4869\">1760-4869</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-13</span></span>. <q>Depuis un an, je suis trait\u00e9 comme l'ennemi public num\u00e9ro 1, alors que je ne cherche qu'\u00e0 faire rire, et \u00e0 faire rire de la mort, puisque la mort, elle, se rit bien de nous, comme Charlie le sait h\u00e9las. <i>For a year, I've been treated like Public Enemy No. 1, when all I ever wanted to do was make people laugh, and laugh at death, because Death is sure laughing at us, as Charlie knows only too well, alas.</i></q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=latribune.fr&amp;rft.atitle=Vis%C3%A9+par+une+enqu%C3%AAte+pour+apologie+du+terrorisme%2C+Dieudonn%C3%A9+r%C3%A9pond+au+parquet&amp;rft.date=2015-01-12&amp;rft.issn=1760-4869&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.latribune.fr%2Factualites%2Feconomie%2Ffrance%2F20150112tribbf4e03a24%2Fvise-par-enquete-pour-apologie-du-terrorisme-dieudonne-repond-au-parquet.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Holly Yan; Salma Abdelaziz (14 January 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://edition.cnn.com/2015/01/14/europe/charlie-hebdo-france-attacks/\">\"Al Qaeda branch claims responsibility for Charlie Hebdo attack\"</a>. CNN<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Al+Qaeda+branch+claims+responsibility+for+Charlie+Hebdo+attack&amp;rft.pub=CNN&amp;rft.date=2015-01-14&amp;rft.au=Holly+Yan&amp;rft.au=Salma+Abdelaziz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fedition.cnn.com%2F2015%2F01%2F14%2Feurope%2Fcharlie-hebdo-france-attacks%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-30811401\">\"Paris attacks: Dieudonne held as France tackles hate speech\"</a>. <i>BBC News</i>. 14 January 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Paris+attacks%3A+Dieudonne+held+as+France+tackles+hate+speech&amp;rft.date=2015-01-14&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fnews%2Fworld-europe-30811401&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bloomberg.com/politics/features/2015-01-08/whats-at-stake-in-europes-response-to-charlie-hebdo\">\"What's at Stake in Europe's Response to Charlie Hebdo\"</a>. <i>bloomberg.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=bloomberg.com&amp;rft.atitle=What%27s+at+Stake+in+Europe%27s+Response+to+Charlie+Hebdo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bloomberg.com%2Fpolitics%2Ffeatures%2F2015-01-08%2Fwhats-at-stake-in-europes-response-to-charlie-hebdo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.washingtonpost.com/world/parisians-line-for-blocks-for-new-charlie-hebdo-authorities-detain-comedian/2015/01/14/5a25ad74-9bc8-11e4-bcfb-059ec7a93ddc_story.html\">\"Defiant Parisians snap up copies of latest Charlie Hebdo issue\"</a>. <i>washingtonpost.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=washingtonpost.com&amp;rft.atitle=Defiant+Parisians+snap+up+copies+of+latest+Charlie+Hebdo+issue&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.washingtonpost.com%2Fworld%2Fparisians-line-for-blocks-for-new-charlie-hebdo-authorities-detain-comedian%2F2015%2F01%2F14%2F5a25ad74-9bc8-11e4-bcfb-059ec7a93ddc_story.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.voanews.com/content/reuters-france-may-ban-comedian-for-hate-speech/1818573.html\">\"France May Ban Black Comedian for Hate Speech\"</a>. <i>VOA</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=VOA&amp;rft.atitle=France+May+Ban+Black+Comedian+for+Hate+Speech&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.voanews.com%2Fcontent%2Freuters-france-may-ban-comedian-for-hate-speech%2F1818573.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dailymail.co.uk/sport/football/article-2530377/West-Brom-coach-Downing-claims-Anelka-paying-homage-comedian-controversial-celebration.html\">\"Anelka 'Nazi' salute storm - striker could face lengthy FA ban for offensive goal celebration - Daily Mail Online\"</a>. <i>Mail Online</i>. 28 December 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Mail+Online&amp;rft.atitle=Anelka+%27Nazi%27+salute+storm+-+striker+could+face+lengthy+FA+ban+for+offensive+goal+celebration+-+Daily+Mail+Online&amp;rft.date=2013-12-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dailymail.co.uk%2Fsport%2Ffootball%2Farticle-2530377%2FWest-Brom-coach-Downing-claims-Anelka-paying-homage-comedian-controversial-celebration.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.timesofisrael.com/french-use-nazi-like-salute-with-impunity/\">\"French use Nazi-like salute with impunity\"</a>. <i>The Times of Israel</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Times+of+Israel&amp;rft.atitle=French+use+Nazi-like+salute+with+impunity&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.timesofisrael.com%2Ffrench-use-nazi-like-salute-with-impunity%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/25537686\">\"Nicolas Anelka: West Brom striker defends goal celebration\"</a>. <i>BBC Sport</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=BBC+Sport&amp;rft.atitle=Nicolas+Anelka%3A+West+Brom+striker+defends+goal+celebration&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fsport%2F0%2Ffootball%2F25537686&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-parker-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-parker_105-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Abramson, Mitch (29 December 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nydailynews.com/sports/basketball/spurs-parker-fire-anti-semitic-quenelle-gesture-article-1.1561092\">\"Spurs guard Tony Parker under fire for 'quenelle' gesture, alleged anti-Semitism\"</a>. <i><a href=\"/wiki/New_York_Daily_News\" title=\"New York Daily News\">New York Daily News</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=New+York+Daily+News&amp;rft.atitle=Spurs+guard+Tony+Parker+under+fire+for+%27quenelle%27+gesture%2C+alleged+anti-Semitism&amp;rft.date=2013-12-29&amp;rft.aulast=Abramson&amp;rft.aufirst=Mitch&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nydailynews.com%2Fsports%2Fbasketball%2Fspurs-parker-fire-anti-semitic-quenelle-gesture-article-1.1561092&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://espn.go.com/nba/story/_/id/10216051/tony-parker-san-antonio-spurs-sorry-controversial-photo\">\"Tony Parker of San Antonio Spurs sorry for controversial photo\"</a>. <i>ESPN.com</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ESPN.com&amp;rft.atitle=Tony+Parker+of+San+Antonio+Spurs+sorry+for+controversial+photo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fespn.go.com%2Fnba%2Fstory%2F_%2Fid%2F10216051%2Ftony-parker-san-antonio-spurs-sorry-controversial-photo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ladepeche.fr/article/2007/09/20/18512-Dieudonne-renonce-a-faire-appel-de-sa-condamnation-pour-diffamation-envers-Arthur.html\"><i>Dieudonn\u00e9 renonce \u00e0 faire appel de sa condamnation pour diffamation envers Arthur</i></a>, <a href=\"/wiki/La_D%C3%A9p%C3%AAche_du_Midi\" title=\"La D\u00e9p\u00eache du Midi\">La D\u00e9p\u00eache du Midi</a>, 19 September 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lefigaro.fr/france/20060311.FIG000000613_dieudonne_condamne_pour_propos_antisemites.html\"><i>Dieudonn\u00e9 condamn\u00e9 pour propos antis\u00e9mites</i></a>, <a href=\"/wiki/Le_Figaro\" title=\"Le Figaro\">Le Figaro</a>, undated</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5hl-1X9sBONlcMiqLEpysA0Dh4iSw\"><i>Dieudonn\u00e9 condamn\u00e9 au Qu\u00e9bec \u00e0 payer 75.000 dollars \u00e0 Patrick Bruel</i></a>, <a href=\"/wiki/Agence_France_Presse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agence France Presse\">Agence France Presse</a>, 28 February 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leparisien.fr/faits-divers/dieudonne-condamne-pour-diffamation-26-03-2009-455870.php\"><i>Dieudonn\u00e9 condamn\u00e9 pour diffamation</i></a>, Le Parisien, 26 March 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2009/10/27/01011-20091027FILWWW00452-dieudonne-condamne-a-10000-d-amende.php\"><i>Amende de 10.000\u20ac pour Dieudonn\u00e9</i></a>, <a href=\"/wiki/Le_Figaro\" title=\"Le Figaro\">Le Figaro</a>, 27 October 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Albertini, Dominique (10 November 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.liberation.fr/france/2015/11/10/pour-la-justice-europeenne-la-prise-de-position-antisemite-de-dieudonne-n-est-pas-du-spectacle_1412402\">\"Pour la justice europ\u00e9enne, une \"prise de position antis\u00e9mite\" de Dieudonn\u00e9 n'est pas du spectacle\"</a>. Lib\u00e9ration<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 November</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Pour+la+justice+europ%C3%A9enne%2C+une+%22prise+de+position+antis%C3%A9mite%22+de+Dieudonn%C3%A9+n%27est+pas+du+spectacle&amp;rft.date=2015-11-10&amp;rft.aulast=Albertini&amp;rft.aufirst=Dominique&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.liberation.fr%2Ffrance%2F2015%2F11%2F10%2Fpour-la-justice-europeenne-la-prise-de-position-antisemite-de-dieudonne-n-est-pas-du-spectacle_1412402&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leparisien.fr/faits-divers/dieudonne-condamne-pour-diffamation-envers-la-licra-08-06-2010-956118.php\"><i>Dieudonn\u00e9 condamn\u00e9 pour diffamation envers la Licra</i></a>, <a href=\"/wiki/Le_Parisien\" title=\"Le Parisien\">Le Parisien</a>, 8 June 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-YouTube-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-YouTube_114-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lexpress.fr/actualite/societe/la-justice-ordonne-a-dieudonne-de-retirer-deux-passages-d-une-video-sur-internet_1323138.html\">\"La justice ordonne \u00e0 Dieudonn\u00e9 de retirer deux passages d'une vid\u00e9o sur Internet\"</a>. <a href=\"/wiki/L%27Express\" title=\"L&#39;Express\">L'Express</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 February</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+justice+ordonne+%C3%A0+Dieudonn%C3%A9+de+retirer+deux+passages+d%27une+vid%C3%A9o+sur+Internet&amp;rft.pub=L%27Express&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lexpress.fr%2Factualite%2Fsociete%2Fla-justice-ordonne-a-dieudonne-de-retirer-deux-passages-d-une-video-sur-internet_1323138.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Wauters, Laurence. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lesoir.be/1052908/article/actualite/belgique/2015-11-25/dieudonne-condamne-2-mois-prison-ferme-par-belgique-pour-antisemitisme#ancre_commentaires\">\"Dieudonn\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 2 mois de prison ferme par la Belgique pour antis\u00e9mitisme\"</a>. <i>Le Soir</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 November</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Le+Soir&amp;rft.atitle=Dieudonn%C3%A9+condamn%C3%A9+%C3%A0+2+mois+de+prison+ferme+par+la+Belgique+pour+antis%C3%A9mitisme&amp;rft.aulast=Wauters&amp;rft.aufirst=Laurence&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lesoir.be%2F1052908%2Farticle%2Factualite%2Fbelgique%2F2015-11-25%2Fdieudonne-condamne-2-mois-prison-ferme-par-belgique-pour-antisemitisme%23ancre_commentaires&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.huffingtonpost.fr/2016/04/14/dieudonne-patrick-cohen-condamnation_n_9690220.html\">\"La condamnation de Dieudonn\u00e9 pour ses propos antis\u00e9mites contre Patrick Cohen confirm\u00e9e\"</a>. <i>Agence France-Presse</i> (in French). 14 April 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 May</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Agence+France-Presse&amp;rft.atitle=La+condamnation+de+Dieudonn%C3%A9+pour+ses+propos+antis%C3%A9mites+contre+Patrick+Cohen+confirm%C3%A9e&amp;rft.date=2016-04-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.huffingtonpost.fr%2F2016%2F04%2F14%2Fdieudonne-patrick-cohen-condamnation_n_9690220.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADieudonn%C3%A9+M%27bala+M%27bala\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Dieudonn\u00e9 M&#39;bala M&#39;bala\">Dieudonn\u00e9 M&#39;bala M&#39;bala</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dieudosphere.com\">Official Dieudonn\u00e9 website</a> (in French)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q689494&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q689494&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q689494\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/63755558\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb139774053\">cb139774053</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb139774053\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/130057509\">130057509</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000078395111\">0000 0000 7839 5111</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2006008284\">no2006008284</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/37a82661-4315-421a-8ca4-61e3705670f2\">37a82661-4315-421a-8ca4-61e3705670f2</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/306935\">306935</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/086256637\">086256637</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/63755558\">63755558</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2167\nCached time: 20180917184752\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.852 seconds\nReal time usage: 1.006 seconds\nPreprocessor visited node count: 5357/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 132779/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5537/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 13/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 101607/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.370/10.000 seconds\nLua memory usage: 7.01 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  856.503      1 -total\n 56.33%  482.434      1 Template:Reflist\n 28.94%  247.876     48 Template:Cite_web\n 12.66%  108.461      1 Template:Infobox_person\n  7.71%   66.064      1 Template:Infobox\n  6.70%   57.401      5 Template:Fix\n  5.45%   46.660     10 Template:Cite_news\n  5.38%   46.099      1 Template:Citation_needed\n  4.85%   41.561      3 Template:ISBN\n  4.75%   40.684     11 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3441472-0!canonical and timestamp 20180917184751 and revision id 860007396\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AF%D9%8A%D9%88%D8%AF%D9%88%D9%86%D9%8A_%D9%85%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7_%D9%85%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u062f\u064a\u0648\u062f\u0648\u0646\u064a \u0645\u0628\u0627\u0644\u0627 \u0645\u0628\u0627\u0644\u0627"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%B9%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B5_%D0%9C%27%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B0_%D0%9C%27%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B0","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0414\u0438\u0439\u043e\u0434\u043e\u043d\u0435 \u041c'\u0431\u0430\u043b\u0430 \u041c'\u0431\u0430\u043b\u0430"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Dieudonn%C3%A9_M%E2%80%99bala_M%E2%80%99bala","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Dieudonn\u00e9 M\u2019bala M\u2019bala"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9D%CF%84%CE%B9%CE%B5%CE%BD%CF%84%CE%BF%CE%BD%CE%AD_%CE%9C%27%CE%9C%CF%80%CE%B1%CE%BB%CE%AC_%CE%9C%27%CE%9C%CF%80%CE%B1%CE%BB%CE%AC","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039d\u03c4\u03b9\u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03ad \u039c'\u039c\u03c0\u03b1\u03bb\u03ac \u039c'\u039c\u03c0\u03b1\u03bb\u03ac"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Dieudonn\u00e9 M'bala M'bala"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AF%DB%8C%D9%88%D8%AF%D9%88%D9%86%D9%87","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u062f\u06cc\u0648\u062f\u0648\u0646\u0647"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dieudonn%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Dieudonn\u00e9"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Dieudonn\u00e9 M'bala M'bala"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%93%D7%99%D7%99%D7%93%D7%95%D7%A0%D7%94_%D7%9E%27%D7%91%D7%90%D7%9C%D7%94_%D7%9E%27%D7%91%D7%90%D7%9C%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d3\u05d9\u05d9\u05d3\u05d5\u05e0\u05d4 \u05de'\u05d1\u05d0\u05dc\u05d4 \u05de'\u05d1\u05d0\u05dc\u05d4"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Dieudonn\u00e9 M'bala M'bala"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Dieudonn\u00e9 M'bala M'bala"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Dieudonn%C3%A9","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Dieudonn\u00e9"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B0_%D0%9C%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B0,_%D0%94%D1%8C%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0431\u0430\u043b\u0430 \u041c\u0431\u0430\u043b\u0430, \u0414\u044c\u0435\u0434\u043e\u043d\u043d\u0435"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Dieudonn%C3%A9_M%E2%80%99bala_M%E2%80%99bala","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Dieudonn\u00e9 M\u2019bala M\u2019bala"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Dieudonn\u00e9 M'bala M'bala"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_September_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_January_2018"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_May_2013"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_November_2013"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"1966_births"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"21st-century_French_criminals"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"Living_people"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"People_from_Fontenay-aux-Roses"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"French_comedians"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"French_humorists"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"French_people_of_Cameroonian_descent"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"French_Holocaust_deniers"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"Anti-Zionism_in_France"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"French_people_of_Breton_descent"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"French_male_writers"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"People_convicted_of_racial_hatred_offences"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"Censorship_in_the_arts"},{"sortkey":"Mbala Mbala, Dieudonne","*":"Antisemitism_in_France"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from May 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from November 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from September 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from January 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"11th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"2005 civil unrest in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"24 heures (Switzerland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"9/11"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agence France Presse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Chabat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Jupp\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Soral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amedy Coulibaly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ananas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annie Cordy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associated Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association football"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asterix & Obelix: Mission Cleopatra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aur\u00e9lie Filippetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basketball"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Cazeneuve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Box office bomb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Gollnisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buddhist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calixthe Beyala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cameroon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada Border Services Agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Broadcasting Corporation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian dollar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cannes Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre National de la Cin\u00e9matographie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Hebdo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Hebdo shooting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cho Ka Ka O"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conspiracy theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Court of Appeal (Belgium)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Court of Appeal of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defamation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dreux"},{"ns":0,"exists":"","*":"English Premier League"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament election, 2004 (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament election, 2009 (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand Le Rachinel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontenay-aux-Roses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fox News"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurter Allgemeine Zeitung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free speech"},{"ns":0,"exists":"","*":"French legislative election, 1997"},{"ns":0,"exists":"","*":"French presidential election, 2002"},{"ns":0,"exists":"","*":"French presidential elections, 2007"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Chatillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gas chamber"},{"ns":0,"exists":"","*":"George W. Bush"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haredi Judaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hauts-de-Seine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herstal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hezbollah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hitler salute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust denial"},{"ns":0,"exists":"","*":"IFOP"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incitement to ethnic or racial hatred"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut National de l'Audiovisuel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International League against Racism and Anti-Semitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israeli settlement"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Foley (journalist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Je suis Charlie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marie Le Pen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish lobby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Bov\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Express"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Express (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La D\u00e9p\u00eache du Midi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Figaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Monde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Nouvel Observateur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Parisien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lebanon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lib\u00e9ration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Farrakhan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mafia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahmoud Ahmadinejad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Valls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie-France Stirbois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marine Le Pen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metronews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal Gazette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montr\u00e9al\u2013Pierre Elliott Trudeau International Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhammad"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Basketball Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Front (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Industrial Property Institute (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naturei Karta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi concentration camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Daily News"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Anelka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osama bin Laden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ouest-France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palestinians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc de la Villette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrick Bruel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Lagu\u00e9rie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pineapple"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polemic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porte de Vincennes siege"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portmanteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Printing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quenelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quenelle (gesture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rachida Dati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican marches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Faurisson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Garaudy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serge Thion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shia Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slave trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stellio Capo Chichi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tear gas"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Greens (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New Yorker"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Sunday Independent (South Africa)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thierry Meyssan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tony Parker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traditionalist Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val\u00e9rie Fourneyron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yellow badge"},{"ns":0,"exists":"","*":"YouTube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9lie Semoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9lie and Dieudonn\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cele-de-France (European Parliament constituency)"},{"ns":0,"*":"Lesoir.be"},{"ns":0,"*":"Ekoudendi"},{"ns":0,"*":"Maurice Barth\u00e9l\u00e9my"},{"ns":0,"*":"Antoine Garnier"},{"ns":0,"*":"Claudy Siar"},{"ns":0,"*":"Maria Poumier"},{"ns":0,"*":"Ginette Skandrani"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite av media"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite AV media"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cbignore"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:YouTube"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Dieudonn\u00e9,_humoriste_(2009).jpg","Dieudonn\u00e9_M\u2019bala_M\u2019bala.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://video.lefigaro.fr/figaro/video/dieudonne-fait-appel-de-sa-condamnation-en-belgique-pour-antisemitisme/4632804704001/","http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2015/03/18/97001-20150318FILWWW00243-je-suis-charlie-coulibaly-dieudonne-condamne.php","http://www.egaliteetreconciliation.fr/Mussolini-moitie-trisomique-Dieudonne-condamne-en-appel-pour-sa-description-de-Manuel-Valls-36603.html","https://www.independent.co.uk/news/people/news/who-is-dieudonn-how-the-french-comedian-was-thrust-into-the-spotlight-by-nicolas-anelkas-quenelle-goal-celebration-9030721.html","http://www.lexpress.fr/actualite/politique/legislatives-dieudonne-candidat-a-dreux_1115901.html","http://www.leparisien.fr/loisirs-et-spectacles/fogiel-consterne-par-dieudonne-03-12-2003-2004583950.php","http://www.20minutes.fr/france/242082-pen-a-20minutesfr-je-parrain-troisieme-fille-dieudonne-devant-dieu-devant-hommes","http://www.lefigaro.fr/theatre/2012/09/05/03003-20120905ARTFIG00579-dieudonne-la-rochelle-doit-lui-verser-40000-euros.php","http://www.francebleu.fr/societe/dieudonne-n-aura-pas-droit-de-cite-perpignan-529882","https://web.archive.org/web/20140106034304/http://www.francebleu.fr/societe/dieudonne-n-aura-pas-droit-de-cite-perpignan-529882","https://www.nytimes.com/2012/06/24/movies/dieudonne-french-comic-behind-the-anti-semite.html?pagewanted=all","http://www.dailymail.co.uk/sport/football/article-2530753/MARTIN-SAMUEL-What-Nicolas-Anelka-did-twice-bad-Luis-Suarez-John-Terry-episodes.html","http://www.france24.com/en/20131229-french-footballer-nicolas-anelka-trouble-over-anti-semitic-gesture-Dieudonne/","http://www.lexpress.fr/actualite/societe/dieudonne-interdit-de-spectacle-a-montreal_1113842.html","http://www.metronews.fr/nice-cannes/dieudonne-ne-jouera-pas-foxtrot-le-13-avril-a-nice/mmcz!rg0UYN7Wfww/","https://web.archive.org/web/20131007023530/http://www.metronews.fr/nice-cannes/dieudonne-ne-jouera-pas-foxtrot-le-13-avril-a-nice/mmcz!rg0UYN7Wfww/","http://www.foxnews.com/world/2014/01/06/dieudonne-mbala-mbala-shows-can-be-banned-due-to-perceived-anti-semitism-french/","http://www.leparisien.fr/faits-divers/infographie-les-spectacles-de-dieudonne-progressivement-interdits-en-france-07-01-2014-3470501.php","http://www.lemonde.fr/societe/article/2014/01/10/dieudonne-jouera-un-nouveau-spectacle-samedi-a-paris-dans-son-fief-de-la-main-d-or_4346351_3224.html","https://www.bbc.co.uk/news/magazine-25563233","http://www.newyorker.com/news/daily-comment/the-case-of-dieudonn-a-french-comedians-hate","https://web.archive.org/web/20140703185512/http://tempsreel.nouvelobs.com/societe/20131220.OBS0356/antisemitisme-dieudonne-derape-a-nouveau-radio-france-attaque.html","http://tempsreel.nouvelobs.com/societe/20131220.OBS0356/antisemitisme-dieudonne-derape-a-nouveau-radio-france-attaque.html","http://www.france24.com/en/20131227-dieudonne-france-famous-french-comic-show-could-be-banned-anti-semitic-content/","http://www.huffingtonpost.fr/2014/01/09/spectacle-dieudonne-provocations_n_4570962.html","https://www.youtube.com/watch?v=QgkPPjqijlI","http://www.lesoir.be/1420630/article/actualite/belgique/2017-01-20/liege-dieudonne-condamne-deux-mois-prison-et-9000-euros-d-amende","http://news.bbc.co.uk/2/hi/middle_east/4529198.stm","https://twitter.com/DrAhmadinejad/status/570563967719858176","http://www.israelnationalnews.com/News/News.aspx/191839#.VO9mMcs2ztR","https://www.nytimes.com/2014/01/03/world/europe/concern-over-quenelle-gesture-grows-in-france.html","http://www.newyorker.com/reporting/2007/11/19/071119fa_fact_reiss","https://web.archive.org/web/20090321004028/http://www.lavoixdunord.fr/Locales/Dunkerque/actualite/Secteur_Dunkerque/2009/03/18/article_interdit-de-casino-dieudonne-sera-quand.shtml","http://www.lavoixdunord.fr/Locales/Dunkerque/actualite/Secteur_Dunkerque/2009/03/18/article_interdit-de-casino-dieudonne-sera-quand.shtml","https://www.imdb.com/name/nm0226386/bio","https://www.imdb.com/title/tt0180607/","https://web.archive.org/web/20051013003803/http://www.communautarisme.net/Dieudonne-rappel-des-principaux-faits-entourant-la-polemique_a348.html","https://archive.is/20120718065517/http://tempsreel.nouvelobs.com/actualites/societe/20090318.OBS9384/dieudonne_donne_une_conference_dans_un_car.","https://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5hmBpipLLP_LXo5IpdbrdLhmJR6Xw","http://www.lesoir.be/culture/cinema/2010-08-10/dieudonne-la-croisade-du-bouffon-786249.php","http://www.tabletmag.com/jewish-arts-and-culture/104436/antisemite-banned-at-cannes?all=1","http://www.newyorker.com/online/blogs/movies/2012/04/dieudonne-new-movie.html","http://artsbeat.blogs.nytimes.com/2012/05/25/screening-of-comedy-the-anti-semite-is-canceled-at-cannes/","http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2012/05/25/97001-20120525FILWWW00321-cannes-le-film-de-dieudonne-annule.php","http://www.vigile.net/Dieudonne-Bouffon-de-cour","https://web.archive.org/web/20090517074058/http://www.vigile.net/Dieudonne-Bouffon-de-cour","http://www.lexpress.fr/actualite/societe/dieudonne-juge-raciste-en-cassation_462984.html","http://www.liberation.fr/portrait/0101478926-la-ou-la-blague-blesse","http://www.24heures.ch/actu/culture/dieudonne-promo-pire-2009-01-06","http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/europe/3755013.stm","http://www.europalestine.com/article.php3?id_article=1410","http://www.ina.fr/economie-et-societe/vie-sociale/video/2495493001012/incident-spectacle-dieudonne.fr.html","http://www.liberation.fr/societe/0101477502-dieudonne-chahute-a-lyon","http://www.prochoix.org/frameset/news_2004/netourei.html","http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2008/06/26/01016-20080626ARTFIG00373-dieudonne-star-de-la-semaine-judiciaire.php","http://www.aidh.org/antisem/dieud01.htm","https://web.archive.org/web/20050406011910/http://aidh.org/antisem/dieud01.htm","http://www.trend.infopartisan.net/trd0906/t400906.html","http://amnistia.info/news/articles/negdoss/dieudon/dieudon_3207.htm","https://web.archive.org/web/20090513035905/http://amnistia.info/news/articles/negdoss/dieudon/dieudon_3207.htm","http://www.bakchich.info/article472.html","http://www.liberation.fr/societe/0101308981-dieudonne-cote-obscur","http://amnistia.info/news/articles/negdoss/dieudon/dieudon_1207.htm","https://web.archive.org/web/20090322155541/http://amnistia.info/news/articles/negdoss/dieudon/dieudon_1207.htm","http://amnistia.info/news/articles/fascdoss/soralepen/soralepen_101.htm","https://web.archive.org/web/20090514135029/http://amnistia.info/news/articles/fascdoss/soralepen/soralepen_101.htm","http://www.newyorker.com/reporting/2007/11/19/071119fa_fact_reiss/?currentPage=1","http://www.lechocdumois.fr/ouverturechoc.htm","http://www.dailymotion.com/video/x9bhep_dieudonne-le-premier-antisemite-a-a_news","http://www.collectifdom.com/article.php3?id_article=395","https://web.archive.org/web/20050306004519/http://www.collectifdom.com/article.php3?id_article=395","http://www.sundayindependent.co.za/index.php?fSectionId=1042&fArticleId=3177751","http://www.bakchich.info/Un-coup-de-tonnerre-Dieudonne-se,00323.html","http://www.grioo.com/info9636.html","http://www.lexpress.fr/actualite/politique/dieudonne-soutient-bove-qui-le-recuse_462301.html","http://obsession.nouvelobs.com/people/20080716.OBS3105/le-pen-confirme-etre-parrain-d-un-enfant-de-dieudonne.html","http://tempsreel.nouvelobs.com/actualites/culture/20081229.OBS7587/dieudonnefaurisson__le_parquet_de_paris_ouvre_une_enque.html","http://france-israel.hautetfort.com/archive/2009/02/25/les-etranges-amities-de-dieudonne-le-monde.html","https://web.archive.org/web/20090430074710/http://france-israel.hautetfort.com/","http://www.lemonde.fr/politique/article/2009/03/23/dieudonne-candidat-antisioniste-aux-europeennes_1171397_823448.html","http://www.lefigaro.fr/politique/2009/03/22/01002-20090322ARTFIG00076-dieudonne-candidat-aux-elections-europeennes-.php","https://web.archive.org/web/20110727073529/http://www.nationspresse.info/?p=50603","http://www.nationspresse.info/?p=50603","http://www.lexpress.fr/actualite/societe/les-amis-tres-particuliers-du-centre-zahra_743285.html","http://www.rue89.com/mon-oeil/2009/05/31/un-juif-avec-barbe-et-chapeau-sur-laffiche-de-dieudonne","http://www.lemonde.fr/elections-europeennes/article/2009/05/26/le-creancier-du-fn-s-amuse-avec-la-liste-de-dieudonne_1197993_1168667.html","https://fr.reuters.com/article/topNews/idFRPAE54208420090503","http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/8033401.stm","http://tempsreel.nouvelobs.com/depeches/societe/20090524.FAP3866/dati_on_na_pas_trouve_delements_pouvant_empecher_dieudo.html","https://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5iSnxfaUNWETcJ9zmb5NFX0QZJ5tw","http://www.dhnet.be/people-buzz/show-biz/les-charges-pour-antisemitisme-abandonnees-contre-dieudonne-527a834e35703e420f409a15","http://www.lesoir.be/regions/bruxelles/2012-06-21/dieudonne-porte-plainte-contre-la-police-de-bruxelles-922648.php","http://www.montrealgazette.com/news/Cancellation+Dieudonn%C3%A9+shows+applauded/6612224/story.html","https://web.archive.org/web/20120515032600/http://www.montrealgazette.com/news/Cancellation+Dieudonn%C3%A9+shows+applauded/6612224/story.html","http://www.slate.fr/story/74429/dieudonne-quenelle","http://www.ejpress.org/index.php?option=com_content&view=article&id=47547:french-public-radio-takes-legal-action-against-latest-anti-semitic-remarks-by-comedian-dieudonne&catid=2:france&Itemid=3","http://www.jta.org/2013/12/23/news-opinion/world/in-france-quasi-nazi-salute-aims-to-evade-long-arm-of-the-law","https://www.youtube.com/watch?v=0r4YQ54PazA","https://web.archive.org/web/20140108055228/http://www.numerama.com/magazine/27966-la-34quenelle34-sur-internet-argument-de-valls-pour-interdire-dieudonne.html","http://www.numerama.com/magazine/27966-la-34quenelle34-sur-internet-argument-de-valls-pour-interdire-dieudonne.html","http://www.leparisien.fr/politique/la-circulaire-anti-dieudonne-de-valls-aux-prefets-06-01-2014-3467133.php","https://web.archive.org/web/20140111062342/http://www.sacbee.com/2014/01/09/6058719/court-suspends-ban-on-a-show-by.html","http://www.sacbee.com/2014/01/09/6058719/court-suspends-ban-on-a-show-by.html","http://www.leparisien.fr/politique/affaire-dieudonne-nombreux-doutes-sur-la-validite-de-la-circulaire-valls-08-01-2014-3473711.php","http://www.ouest-france.fr/dieudonne-71-des-francais-ont-une-mauvaise-opinion-du-polemiste-1841086","http://www.lexpress.fr/actualite/societe/dieudonne-abandonne-definitivement-son-spectacle-le-mur_1313206.html","https://www.telegraph.co.uk/news/worldnews/europe/france/10615893/French-comedian-Dieudonne-responds-to-British-ban-with-quenelle-to-Queen.html","http://uk.reuters.com/article/2014/09/05/uk-france-comedian-idUKKBN0H012K20140905","https://www.independent.co.uk/news/people/quenelle-comedian-dieudonne-praises-terrorist-killer-as-far-as-i-am-concerned-i-feel-i-am-charlie-coulibaly-9972035.html","http://www.hurriyetdailynews.com/comedian-arrested-for-comment-on-charlie-hebdo-attacks--.aspx?pageID=238&nID=76921&NewsCatID=351","http://www.latribune.fr/actualites/economie/france/20150112tribbf4e03a24/vise-par-enquete-pour-apologie-du-terrorisme-dieudonne-repond-au-parquet.html","//www.worldcat.org/issn/1760-4869","http://edition.cnn.com/2015/01/14/europe/charlie-hebdo-france-attacks/","https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-30811401","https://www.bloomberg.com/politics/features/2015-01-08/whats-at-stake-in-europes-response-to-charlie-hebdo","https://www.washingtonpost.com/world/parisians-line-for-blocks-for-new-charlie-hebdo-authorities-detain-comedian/2015/01/14/5a25ad74-9bc8-11e4-bcfb-059ec7a93ddc_story.html","http://www.voanews.com/content/reuters-france-may-ban-comedian-for-hate-speech/1818573.html","http://www.dailymail.co.uk/sport/football/article-2530377/West-Brom-coach-Downing-claims-Anelka-paying-homage-comedian-controversial-celebration.html","http://www.timesofisrael.com/french-use-nazi-like-salute-with-impunity/","https://www.bbc.co.uk/sport/0/football/25537686","http://www.nydailynews.com/sports/basketball/spurs-parker-fire-anti-semitic-quenelle-gesture-article-1.1561092","http://espn.go.com/nba/story/_/id/10216051/tony-parker-san-antonio-spurs-sorry-controversial-photo","http://www.ladepeche.fr/article/2007/09/20/18512-Dieudonne-renonce-a-faire-appel-de-sa-condamnation-pour-diffamation-envers-Arthur.html","http://www.lefigaro.fr/france/20060311.FIG000000613_dieudonne_condamne_pour_propos_antisemites.html","https://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5hl-1X9sBONlcMiqLEpysA0Dh4iSw","http://www.leparisien.fr/faits-divers/dieudonne-condamne-pour-diffamation-26-03-2009-455870.php","http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2009/10/27/01011-20091027FILWWW00452-dieudonne-condamne-a-10000-d-amende.php","http://www.liberation.fr/france/2015/11/10/pour-la-justice-europeenne-la-prise-de-position-antisemite-de-dieudonne-n-est-pas-du-spectacle_1412402","http://www.leparisien.fr/faits-divers/dieudonne-condamne-pour-diffamation-envers-la-licra-08-06-2010-956118.php","http://www.lexpress.fr/actualite/societe/la-justice-ordonne-a-dieudonne-de-retirer-deux-passages-d-une-video-sur-internet_1323138.html","http://www.lesoir.be/1052908/article/actualite/belgique/2015-11-25/dieudonne-condamne-2-mois-prison-ferme-par-belgique-pour-antisemitisme#ancre_commentaires","http://www.huffingtonpost.fr/2016/04/14/dieudonne-patrick-cohen-condamnation_n_9690220.html","http://france-israel.hautetfort.com","https://www.wikidata.org/wiki/Q689494","http://www.DieudoSphere.com","http://www.cbc.ca/news/canada/montreal/dieudonne-montreal-1.3576661","http://www.dieudosphere.com","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/63755558","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb139774053","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb139774053","https://d-nb.info/gnd/130057509","http://isni.org/isni/0000000078395111","http://id.loc.gov/authorities/names/no2006008284","https://musicbrainz.org/artist/37a82661-4315-421a-8ca4-61e3705670f2","https://rkd.nl/en/explore/artists/306935","https://www.idref.fr/086256637","https://viaf.org/viaf/63755558"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Personal life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":10317,"anchor":"Personal_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Performing career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":12384,"anchor":"Performing_career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Th\u00e9\u00e2tre de la Main d'Or","number":"3","index":"3","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":17563,"anchor":"Th\u00e9\u00e2tre_de_la_Main_d'Or"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Political activities and views","number":"4","index":"4","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":17776,"anchor":"Political_activities_and_views"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Beginnings","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":17812,"anchor":"Beginnings"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2002\u20132006","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":18528,"anchor":"2002\u20132006"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2007\u20132009","number":"4.3","index":"7","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":27378,"anchor":"2007\u20132009"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2010\u20132012","number":"4.4","index":"8","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":34288,"anchor":"2010\u20132012"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2013","number":"4.5","index":"9","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":35982,"anchor":"2013"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2014","number":"4.6","index":"10","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":40719,"anchor":"2014"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2015","number":"4.7","index":"11","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":48058,"anchor":"2015"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The quenelle gesture","number":"5","index":"12","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":51905,"anchor":"The_quenelle_gesture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Court actions","number":"6","index":"13","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":54912,"anchor":"Court_actions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Refused entry into Canada, May 2016","number":"7","index":"14","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":59938,"anchor":"Refused_entry_into_Canada,_May_2016"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"8","index":"15","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":60480,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"9","index":"16","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":60766,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"10","index":"17","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":61299,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"11","index":"18","fromtitle":"Dieudonn\u00e9_M'bala_M'bala","byteoffset":61332,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Dieudonn\u00e9 M'bala M'bala","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Dieudonn%C3%A9_M%27bala_M%27bala","*":"commons:Category:Dieudonn\u00e9 M'bala M'bala"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Mbala Mbala, Dieudonne"},{"name":"wikibase_item","*":"Q689494"}]}}