{"parse":{"title":"Charles Diehl","pageid":20672213,"revid":841668726,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:157px;\"><a href=\"/wiki/File:Charles_Diehl_1922.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Charles_Diehl_1922.jpg/155px-Charles_Diehl_1922.jpg\" width=\"155\" height=\"183\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Charles_Diehl_1922.jpg/233px-Charles_Diehl_1922.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Charles_Diehl_1922.jpg/310px-Charles_Diehl_1922.jpg 2x\" data-file-width=\"420\" data-file-height=\"497\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Charles_Diehl_1922.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><center>Charles Diehl (1922)</center></div></div></div>\n<p><b>Charles Diehl</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[dil]</a></span>; January 19, 1859 \u2013 November 1, 1944) was a French <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a> born in <a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a>. He was a leading authority on <a href=\"/wiki/Byzantine_art\" title=\"Byzantine art\">Byzantine art</a> and <a href=\"/wiki/Byzantine_history\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine history\">history</a>.\n</p><p>He received his education at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure\">\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure</a>, and later taught classes on <a href=\"/wiki/Byzantine_history\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine history\">Byzantine history</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">Sorbonne</a>. He was member of the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_fran%C3%A7aise_de_Rome\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome\">\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome</a> (1881\u20131883) and the <a href=\"/wiki/French_School_at_Athens\" title=\"French School at Athens\">\u00c9cole fran\u00e7aise d'Ath\u00e8nes</a>. In 1910 he became a member of the <i><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_inscriptions_et_belles-lettres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres\">Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres</a></i> (elected president in 1921).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/w/index.php?title=Karolou_Dil_Street&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karolou Dil Street (page does not exist)\">Karolou Dil Street</a> in the city of <a href=\"/wiki/Thessaloniki\" title=\"Thessaloniki\">Thessaloniki</a> (<a href=\"/wiki/Greece\" title=\"Greece\">Greece</a>) was named after Charles Diehl, near the Byzantine church of <a href=\"/wiki/Hagia_Sophia,_Thessaloniki\" title=\"Hagia Sophia, Thessaloniki\">Hagia Sophia</a> that was restored by him between 1907 and 1909.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Charles_Diehl&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Diehl was the author of several influential books on <a href=\"/wiki/Byzantine_art\" title=\"Byzantine art\">Byzantine art</a> and <a href=\"/wiki/Byzantine_history\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine history\">history</a>. His treatise \"<i>Byzance. Grandeur et d\u00e9cadence</i>\" was translated into English by Naomi Walford and published in 1957 as \"<i>Byzantium: Greatness and Decline</i>\".<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:163px;\"><a href=\"/wiki/File:Charles_Diehl_1878.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Charles_Diehl_1878.jpg/161px-Charles_Diehl_1878.jpg\" width=\"161\" height=\"190\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Charles_Diehl_1878.jpg/242px-Charles_Diehl_1878.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Charles_Diehl_1878.jpg/322px-Charles_Diehl_1878.jpg 2x\" data-file-width=\"340\" data-file-height=\"402\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Charles_Diehl_1878.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><center>Charles Diehl (1878)</center></div></div></div>\n<p>Other published works by Diehl include:\n</p>\n<ul><li>1896: <i>L'Art byzantin dans L'Italie m\u00e9ridionale</i> &#8211; Byzantine art in southern Italy.</li>\n<li>1896: <i>L'Afrique byzantine. Histoire de la domination byzantine en Afrique (533\u2013709)</i> &#8211; Byzantine Africa; history of Byzantine domination in Africa 533\u2013709.</li>\n<li>1901: <i>Justinien et la Civilisation byzantine au 6. Si\u00e8cle</i> &#8211; <a href=\"/wiki/Justinian_I\" title=\"Justinian I\">Justinian I</a> and the Byzantine civilization of the 6th century.</li>\n<li>1904: <i>Theodora, Imperatrice de Byzance</i> &#8211; <a href=\"/wiki/Theodora_(6th_century)\" title=\"Theodora (6th century)\">Theodora</a>, Imperatrice of Byzantium.</li>\n<li>1906\u20131908: <i>Figures Byzantines</i> &#8211; Byzantine figures.</li>\n<li>1908: <i>Excursions arch\u00e9ologiques en Gr\u00e8ce</i> &#8211; Archaeological excursions in Greece.</li>\n<li>1910: <i>Manuel d'art byzantin</i> &#8211; Manual of Byzantine art.</li>\n<li>1920: <i>Histoire de l'empire byzantin</i> &#8211; History of the Byzantine Empire.</li>\n<li>1928: <i>L'Art chr\u00e9tien primitif et l'art byzantin</i> &#8211; Early Christian art and Byzantine art.</li>\n<li>1933: <i>La Peinture byzantine</i> &#8211; Byzantine paintings.</li>\n<li>1943: <i>Les Grands Probl\u00e8mes de l'Histoire Byzantine</i> &#8211; The main problems of Byzantine history.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Charles_Diehl&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J. Soria and J.M. Spieser, Charles Diehl <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.inha.fr/fr/ressources/publications/publications-numeriques/dictionnaire-critique-des-historiens-de-l-art/diehl-charles.html\">http://www.inha.fr/fr/ressources/publications/publications-numeriques/dictionnaire-critique-des-historiens-de-l-art/diehl-charles.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0f63ngEACAAJ\"><i>Byzantium: Greatness and Decline</i></a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q516758&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q516758&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q516758\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7451482\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1251185\">XX1251185</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122798149\">cb122798149</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122798149\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/101112211\">101112211</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108669049\">0000 0001 0866 9049</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50030906\">n50030906</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Base_L%C3%A9onore\" title=\"Base L\u00e9onore\">L\u00e9onore</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=COTE&amp;VALUE_1=19800035/216/28345\">19800035/216/28345</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/299428\">299428</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/031617441\">031617441</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500316813\">500316813</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/7451482\">7451482</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1333\nCached time: 20180909221049\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.100 seconds\nReal time usage: 0.136 seconds\nPreprocessor visited node count: 186/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7388/2097152 bytes\nTemplate argument size: 113/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 10/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1006/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.053/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.29 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  104.861      1 -total\n 67.92%   71.221      1 Template:Authority_control\n 26.30%   27.582      1 Template:Reflist\n  3.39%    3.553      1 Template:IPA-fr\n  2.79%    2.930      1 Template:Main_other\n  1.36%    1.421      1 Template:IPA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20672213-0!canonical and timestamp 20180909221048 and revision id 841668726\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%B0%D1%80%D0%BB%D1%8C_%D0%94%D1%8B%D0%BB%D1%8C","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0414\u044b\u043b\u044c"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%B0%D1%80%D0%BB%D1%8C_%D0%94%D1%8B%D0%BB%D1%8C","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0414\u044b\u043b\u044c"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%B0%D1%80%D0%BB_%D0%94%D0%B8%D0%BB","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0428\u0430\u0440\u043b \u0414\u0438\u043b"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Charles_Diehl","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Charles Diehl"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9A%CE%AC%CF%81%CE%BF%CE%BB%CE%BF%CF%82_%CE%9D%CF%84%CE%B7%CE%BB","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039a\u03ac\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b7\u03bb"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Charles_Diehl","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Charles Diehl"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Diehl","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Charles Diehl"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Charles_Diehl","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Charles Diehl"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Carolus_Diehl","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Carolus Diehl"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Charles_Diehl","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Charles Diehl"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Charles_Diehl","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Charles Diehl"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Charles_Diehl","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Charles Diehl"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%BB%D1%8C,_%D0%A8%D0%B0%D1%80%D0%BB%D1%8C","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0414\u0438\u043b\u044c, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%B0%D1%80%D0%BB_%D0%94%D0%B8%D0%BB","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0428\u0430\u0440\u043b \u0414\u0438\u043b"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Charles_Diehl","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Charles Diehl"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Charles_Diehl","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Charles Diehl"}],"categories":[{"sortkey":"Diehl, Charles","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Diehl, Charles","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Diehl, Charles","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Diehl, Charles","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Diehl, Charles","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Diehl, Charles","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_L\u00e9onore_identifiers"},{"sortkey":"Diehl, Charles","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Diehl, Charles","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Diehl, Charles","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Diehl, Charles","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Diehl, Charles","*":"French_Byzantinists"},{"sortkey":"Diehl, Charles","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_des_Inscriptions_et_Belles-Lettres"},{"sortkey":"Diehl, Charles","*":"People_from_Strasbourg"},{"sortkey":"Diehl, Charles","*":"University_of_Paris_faculty"},{"sortkey":"Diehl, Charles","*":"\u00c9cole_Normale_Sup\u00e9rieure_alumni"},{"sortkey":"Diehl, Charles","*":"Members_of_the_French_School_at_Athens"},{"sortkey":"Diehl, Charles","*":"French_art_historians"},{"sortkey":"Diehl, Charles","*":"19th-century_French_historians"},{"sortkey":"Diehl, Charles","*":"20th-century_French_historians"},{"sortkey":"Diehl, Charles","*":"1859_births"},{"sortkey":"Diehl, Charles","*":"1944_deaths"},{"sortkey":"Diehl, Charles","*":"Corresponding_Fellows_of_the_Medieval_Academy_of_America"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with L\u00e9onore identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Base L\u00e9onore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine history"},{"ns":0,"exists":"","*":"French School at Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hagia Sophia, Thessaloniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justinian I"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodora (6th century)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thessaloniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome"},{"ns":0,"*":"Karolou Dil Street"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Charles_Diehl_1922.jpg","Charles_Diehl_1878.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=0f63ngEACAAJ","http://www.inha.fr/fr/ressources/publications/publications-numeriques/dictionnaire-critique-des-historiens-de-l-art/diehl-charles.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q516758","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7451482","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1251185","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122798149","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122798149","https://d-nb.info/gnd/101112211","http://isni.org/isni/0000000108669049","http://id.loc.gov/authorities/names/n50030906","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=COTE&VALUE_1=19800035/216/28345","https://libris.kb.se/auth/299428","https://www.idref.fr/031617441","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500316813","https://viaf.org/viaf/7451482"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"1","index":"1","fromtitle":"Charles_Diehl","byteoffset":1092,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Charles_Diehl","byteoffset":2685,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Charles Diehl","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Diehl, Charles"},{"name":"wikibase_item","*":"Q516758"}]}}