{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Edmond Fran\u00e7ois Valentin About","pageid":199879,"revid":848436002,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Edmond_About_(1875).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Edmond_About_%281875%29.png/220px-Edmond_About_%281875%29.png\" width=\"220\" height=\"241\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Edmond_About_%281875%29.png/330px-Edmond_About_%281875%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Edmond_About_%281875%29.png/440px-Edmond_About_%281875%29.png 2x\" data-file-width=\"1469\" data-file-height=\"1609\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Edmond_About_(1875).png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>About in 1875.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gill-Edmond_About.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Gill-Edmond_About.jpg/220px-Gill-Edmond_About.jpg\" width=\"220\" height=\"339\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Gill-Edmond_About.jpg/330px-Gill-Edmond_About.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Gill-Edmond_About.jpg/440px-Gill-Edmond_About.jpg 2x\" data-file-width=\"3188\" data-file-height=\"4907\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gill-Edmond_About.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Caricature of About by Andr\u00e9 Gill, 1867.</div></div></div>\n<p><b>Edmond Fran\u00e7ois Valentin About</b> (14 February 1828&#160;&#8211;&#32;16 January 1885) was a French novelist, publicist and journalist.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Filmography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Filmography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edmond_Fran%C3%A7ois_Valentin_About&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>About was born at <a href=\"/wiki/Dieuze\" title=\"Dieuze\">Dieuze</a>, in the <a href=\"/wiki/Moselle\" title=\"Moselle\">Moselle</a> <i><a href=\"/wiki/D%C3%A9partement\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u00e9partement\">d\u00e9partement</a></i> in the <a href=\"/wiki/Lorraine_(r%C3%A9gion)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lorraine (r\u00e9gion)\">Lorraine</a> region of France.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  In 1848 he entered the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Normale\">\u00c9cole Normale</a>, taking second place in the annual competition for admission in which <a href=\"/wiki/Hippolyte_Taine\" title=\"Hippolyte Taine\">Hippolyte Taine</a> came first. Among his college contemporaries, besides Taine, were <a href=\"/wiki/Francisque_Sarcey\" title=\"Francisque Sarcey\">Francisque Sarcey</a>, <a href=\"/wiki/Paul-Armand_Challemel-Lacour\" title=\"Paul-Armand Challemel-Lacour\">Challemel-Lacour</a> and <a href=\"/wiki/Lucien_Anatole_Prevost-Paradol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lucien Anatole Prevost-Paradol\">Prevost-Paradol</a>. Of them all, About was considered the most highly vitalized, exuberant, brilliant and \"undisciplined\".<sup id=\"cite_ref-EB1911_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  It is said that one of his schoolmasters told him \"You will never be more than a little <a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a>,\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMarzials1911_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMarzials1911-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and About's career did tend toward Voltaire-style witty satire and commentaries on contemporary issues.\n</p><p>At the end of his college career, he joined the French school in <a href=\"/wiki/Athens\" title=\"Athens\">Athens</a>, but claimed that he had never intended to follow the professorial career for which the \u00c9cole Normale was a preparation, and in 1853 he returned to France and devoted himself to literature and journalism.<sup id=\"cite_ref-EB1911_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edmond_Fran%C3%A7ois_Valentin_About&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He made his name as an entertaining anti-clerical writer.  The satirical <i><a href=\"/wiki/Le_Roi_des_montagnes\" title=\"Le Roi des montagnes\">Le Roi des montagnes</a></i> (1856; translated into English by <a href=\"/wiki/Mary_Louise_Booth\" title=\"Mary Louise Booth\">Mary Louise Booth</a> as <i><a href=\"/wiki/The_King_of_the_Mountains\" class=\"mw-redirect\" title=\"The King of the Mountains\">The King of the Mountains</a></i>, and by Tom Taylor as <i>The Brigand and His Banker</i>, for a dramatized version)<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> is the best-known of his novels.  In Greece, About had noticed that there was a curious understanding between the brigands and police: brigandage was becoming almost a safe and respectable industry.  About pushed this idea to invent the story of a brigand chief who converts his business into a registered <a href=\"/wiki/Joint-stock_company\" title=\"Joint-stock company\">joint-stock company</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Portrait_of_Edmond_About_mg_0112.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Portrait_of_Edmond_About_mg_0112.jpg/170px-Portrait_of_Edmond_About_mg_0112.jpg\" width=\"170\" height=\"223\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Portrait_of_Edmond_About_mg_0112.jpg/255px-Portrait_of_Edmond_About_mg_0112.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Portrait_of_Edmond_About_mg_0112.jpg/340px-Portrait_of_Edmond_About_mg_0112.jpg 2x\" data-file-width=\"2663\" data-file-height=\"3491\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Portrait_of_Edmond_About_mg_0112.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>About at the time of his first notoriety, by <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix-Henri_Giacomotti\" title=\"F\u00e9lix-Henri Giacomotti\">F\u00e9lix-Henri Giacomotti</a>, 1858 (<a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_de_Strasbourg\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg</a>)</div></div></div>\n<p>About's commentary on modern Greece, <i>La Gr\u00e8ce contemporaine</i> (1854), was an immediate success.  But his <i>Tolla</i> (1855), the story of a young Parisian actress, gave rise to charges of drawing too freely on an earlier Italian novel, <i>Vittoria Savelli</i> (1841). This aroused prejudice against him, and he was the object of numerous attacks. The <i>Lettres d'un bon jeune homme</i>, written to the <i><a href=\"/wiki/Le_Figaro\" title=\"Le Figaro\">Figaro</a></i> under the signature of \"Valentin de Quevilly\", provoked more animosities. During the next few years, he wrote novels, stories, a play (which failed), a book-pamphlet on the Roman question, many pamphlets on other subjects of the day, innumerable newspaper articles, some art criticisms, rejoinders to the attacks of his enemies, and popular manuals of political economy, <i>L'A B C du travailleur</i> (1868), <i>Le progr\u00e8s</i> (1864).  His more serious novels include <i>Madelon</i> (1863), <i>L'Inf\u00e2me</i> (1867), the three that form the trilogy of the <i>Vieille Roche</i> (1866), and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalog.hathitrust.org/Record/006142560\"><i>Le roman d'un brave home</i></a> (1880) \u2013 a kind of counterblast to the view of the French workman presented in <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Zola\" title=\"\u00c9mile Zola\">\u00c9mile Zola</a>'s <i><a href=\"/wiki/L%27Assommoir\" title=\"L&#39;Assommoir\">L'Assommoir</a></i>.  He is best remembered as a <a href=\"/wiki/Farceur\" class=\"mw-redirect\" title=\"Farceur\">farceur</a>, for the books <i>Le nez d'un notaire</i> (1862); <i>Le roi des montagnes</i> (1856); <i>L'homme \u00e0 l'oreille cass\u00e9e</i> (1862); <i>Trente et quarante</i> (1858); <i>Le cas de M. Gu\u00e9rin</i> (1862; see <a href=\"/wiki/Georges_Maurice_de_Gu%C3%A9rin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georges Maurice de Gu\u00e9rin\">Georges Maurice de Gu\u00e9rin</a>).<sup id=\"cite_ref-EB1911_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>About's attitude towards the empire was friendly but critical. He greeted the liberal ministry of <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Ollivier\" title=\"\u00c9mile Ollivier\">\u00c9mile Ollivier</a> at the beginning of 1870 with delight, and welcomed the <a href=\"/wiki/Franco-Prussian_War\" title=\"Franco-Prussian War\">Franco-Prussian War</a>. But as a result of the war he lost his beloved home in <a href=\"/wiki/Alsace\" title=\"Alsace\">Alsace</a>, which he had purchased in 1858 out of the fruits of his earlier literary successes.  With the fall of the empire, he became a <a href=\"/wiki/Republicanism\" title=\"Republicanism\">republican</a>, and threw himself into battle against conservative reactionaries.  From 1872 to about 1877, his paper, the  <i>XIX<sup>e</sup> Si\u00e8cle</i> (<i>19th century</i>), became a power in the land.<sup id=\"cite_ref-EB1911_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  His political career, however, failed to advance further.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMarzials1911_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMarzials1911-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>On 23 January 1884 he was elected a member of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a>, but died before taking his seat.  His grave at the <a href=\"/wiki/P%C3%A8re_Lachaise_Cemetery\" title=\"P\u00e8re Lachaise Cemetery\">P\u00e8re Lachaise Cemetery</a> in Paris includes a sculpture by <a href=\"/wiki/Gustave_Crauck\" title=\"Gustave Crauck\">Gustave Crauck</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Filmography\">Filmography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edmond_Fran%C3%A7ois_Valentin_About&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Filmography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>L'uomo dall'orecchio mozzato</i>, directed by <a href=\"/wiki/Ubaldo_Maria_Del_Colle\" title=\"Ubaldo Maria Del Colle\">Ubaldo Maria Del Colle</a> (Italy, 1916, based on the novel <i>L'Homme \u00e0 l'oreille cass\u00e9e</i>)</li>\n<li><i>Per un figlio</i>, directed by <a href=\"/wiki/Mario_Bonnard\" title=\"Mario Bonnard\">Mario Bonnard</a> (Italy, 1920, based on the novel <i>Germaine</i>)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Germaine_(1923_film)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Germaine (1923 film) (page does not exist)\">Germaine</a></i>, directed by <a href=\"/wiki/Augusto_Genina\" title=\"Augusto Genina\">Augusto Genina</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Camerini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Camerini (page does not exist)\">Augusto Camerini</a> (Italy, 1923, based on the novel <i>Germaine</i>)</li>\n<li><i>Das F\u00fcrstenkind</i>, directed by <a href=\"/wiki/Luise_Fleck\" title=\"Luise Fleck\">Luise Fleck</a> and <a href=\"/wiki/Jacob_Fleck\" title=\"Jacob Fleck\">Jacob Fleck</a> (Germany, 1927, loosely based on the novel <i><a href=\"/wiki/Le_Roi_des_montagnes\" title=\"Le Roi des montagnes\">Le Roi des montagnes</a></i>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Man_with_a_Broken_Ear\" title=\"The Man with a Broken Ear\">The Man with a Broken Ear</a></i>, directed by <a href=\"/wiki/Robert_Boudrioz\" title=\"Robert Boudrioz\">Robert Boudrioz</a> (1934, based on the novel <i>L'Homme \u00e0 l'oreille cass\u00e9e</i>)</li>\n<li><i>Mi vida en tus manos</i>, directed by <a href=\"/wiki/Antonio_de_Obreg%C3%B3n\" title=\"Antonio de Obreg\u00f3n\">Antonio de Obreg\u00f3n</a> (Spain, 1943, based on the short story <i>Le Buste</i>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Trente_et_Quarante_(film)\" title=\"Trente et Quarante (film)\">Trente et Quarante</a></i>, directed by <a href=\"/wiki/Gilles_Grangier\" title=\"Gilles Grangier\">Gilles Grangier</a> (1945, based on the novel <i>Trente et Quarante</i>)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Le_Roi_des_montagnes_(film)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le Roi des montagnes (film) (page does not exist)\">Le Roi des montagnes</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Roi_des_montagnes_(film,_1964)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Le Roi des montagnes (film, 1964)\">fr</a>)</span></i>, directed by <a href=\"/wiki/Willy_Rozier\" title=\"Willy Rozier\">Willy Rozier</a> (1964, based on the novel <i><a href=\"/wiki/Le_Roi_des_montagnes\" title=\"Le Roi des montagnes\">Le Roi des montagnes</a></i>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edmond_Fran%C3%A7ois_Valentin_About&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Chambers_Biographical_Dictionary\" title=\"Chambers Biographical Dictionary\">Chambers Biographical Dictionary</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-550-18022-2\" title=\"Special:BookSources/0-550-18022-2\">0-550-18022-2</a>, page 5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EB1911-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-EB1911_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;One or more of the preceding sentences&#160;incorporates text from a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>:&#160;<cite id=\"CITEREFMarzials1911\" class=\"citation encyclopaedia\">Marzials, Frank Thomas (1911). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/About,_Edmond_Fran%C3%A7ois_Valentin\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/About, Edmond Fran\u00e7ois Valentin\">About, Edmond Fran\u00e7ois Valentin</a>\".  In Chisholm, Hugh. <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i>. <b>1</b> (11th ed.). Cambridge University Press. p.&#160;69.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=About%2C+Edmond+Fran%C3%A7ois+Valentin&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.pages=69&amp;rft.edition=11th&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1911&amp;rft.aulast=Marzials&amp;rft.aufirst=Frank+Thomas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEdmond+Fran%C3%A7ois+Valentin+About\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMarzials1911-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMarzials1911_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMarzials1911_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMarzials1911\">Marzials 1911</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Claire Tomalin, The Invisible Woman, p.106</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edmond_Fran%C3%A7ois_Valentin_About&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/B._W._Wells\" class=\"mw-redirect\" title=\"B. W. Wells\">Benjamin Willis Wells</a>, <i>A Century of French Fiction</i>, s. v., About</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Edmond_Fran%C3%A7ois_Valentin_About&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Wikisource-logo.svg\" class=\"image\" title=\"Wikisource logo\"><img alt=\"Wikisource logo\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></a> Works written by or about <a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Author:Edmond_Fran%C3%A7ois_Valentin_About\" class=\"extiw\" title=\"s:Author:Edmond Fran\u00e7ois Valentin About\">Edmond Fran\u00e7ois Valentin About</a> at <a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Edmond_About\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Edmond About\">Edmond About</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">French <a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has original text related to this article:\n<div style=\"margin-left: 10px;\"><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/fr:Edmond_About\" class=\"extiw\" title=\"s:fr:Edmond About\">Edmond About</a></b> </div></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.gutenberg.org/ebooks/author/5182\">Edmond About</a> at <a href=\"/wiki/Project_Gutenberg\" title=\"Project Gutenberg\">Project Gutenberg</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/search.php?query=%28%22About%2C+Edmond%22+OR+%22Edmond+About%22+OR+%22Edmond+Fran\u00e7ois+Valentin+About%22%29\">Works by or about Edmond Fran\u00e7ois Valentin About</a> at <a href=\"/wiki/Internet_Archive\" title=\"Internet Archive\">Internet Archive</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://librivox.org/author/1103\">Works by Edmond Fran\u00e7ois Valentin About</a> at <a href=\"/wiki/LibriVox\" title=\"LibriVox\">LibriVox</a> (public domain audiobooks) <img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/15px-Speaker_Icon.svg.png\" width=\"15\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/23px-Speaker_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/30px-Speaker_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Wikisource-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></a>&#160;<cite class=\"citation encyclopaedia\">\"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Collier%27s_New_Encyclopedia_(1921)/About,_Edmond\" class=\"extiw\" title=\"s:Collier&#39;s New Encyclopedia (1921)/About, Edmond\">About, Edmond</a>\". <i><a href=\"/wiki/Collier%27s_Encyclopedia\" title=\"Collier&#39;s Encyclopedia\">Collier's New Encyclopedia</a></i>. 1921.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=About%2C+Edmond&amp;rft.btitle=Collier%27s+New+Encyclopedia&amp;rft.date=1921&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEdmond+Fran%C3%A7ois+Valentin+About\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_11\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_11\" title=\"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 11\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_11\" title=\"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 11\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_11&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_11\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> <a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">seat 11</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Philippe_Habert\" title=\"Philippe Habert\">Philippe Habert</a> (1634)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Esprit\" title=\"Jacques Esprit\">Jacques Esprit</a> (1639)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques-Nicolas_Colbert\" title=\"Jacques-Nicolas Colbert\">Jacques-Nicolas Colbert</a> (1678)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude-Fran%C3%A7ois_Fraguier\" title=\"Claude-Fran\u00e7ois Fraguier\">Claude-Fran\u00e7ois Fraguier</a> (1707)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_d%27Orl%C3%A9ans_de_Rothelin\" title=\"Charles d&#39;Orl\u00e9ans de Rothelin\">Charles d'Orl\u00e9ans de Rothelin</a> (1728)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_Girard_(churchman)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gabriel Girard (churchman)\">Gabriel Girard</a> (1744)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc-Ren%C3%A9_de_Voyer_de_Paulmy_d%27Argenson_(1722%E2%80%931787)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marc-Ren\u00e9 de Voyer de Paulmy d&#39;Argenson (1722\u20131787)\">Marc-Antoine-Ren\u00e9 de Voyer d'Argenson de Paulmy</a> (1748)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri-Cardin-Jean-Baptiste_d%27Aguesseau\" title=\"Henri-Cardin-Jean-Baptiste d&#39;Aguesseau\">Henri-Cardin-Jean-Baptiste d'Aguesseau</a> (1787)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Brifaut\" title=\"Charles Brifaut\">Charles Brifaut</a> (1826)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jules_Sandeau\" title=\"Jules Sandeau\">Jules Sandeau</a> (1858)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Edmond Fran\u00e7ois Valentin About</a> (1884)</li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Say\" title=\"L\u00e9on Say\">L\u00e9on Say</a> (1886)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Vandal\" title=\"Albert Vandal\">Albert Vandal</a> (1896)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Denys_Cochin\" title=\"Denys Cochin\">Denys Cochin</a> (1911)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Goyau\" title=\"Georges Goyau\">Georges Goyau</a> (1922)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Hazard\" title=\"Paul Hazard\">Paul Hazard</a> (1940)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Gar%C3%A7on\" title=\"Maurice Gar\u00e7on\">Maurice Gar\u00e7on</a> (1946)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Morand\" title=\"Paul Morand\">Paul Morand</a> (1968)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alain_Peyrefitte\" title=\"Alain Peyrefitte\">Alain Peyrefitte</a> (1977)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_de_Broglie\" title=\"Gabriel de Broglie\">Gabriel de Broglie</a> (2001)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q361004&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q361004&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q361004\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/34452092\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90735698\">90735698</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1171335\">XX1171335</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118880039\">cb118880039</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118880039\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/CiNii\" title=\"CiNii\">CiNii</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ci.nii.ac.jp/author/DA03298077?l=en\">DA03298077</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118643606\">118643606</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121005116\">0000 0001 2100 5116</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82001240\">n82001240</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00430896\">00430896</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn19990000012&amp;CON_LNG=ENG\">jn19990000012</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35477814\">35477814</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_and_University_Library_in_Zagreb\" title=\"National and University Library in Zagreb\">NSK</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&amp;doc_number=000083291&amp;local_base=nsk10\">000083291</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/445890\">445890</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Istituto_Centrale_per_il_Catalogo_Unico\" title=\"Istituto Centrale per il Catalogo Unico\">ICCU</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT\\ICCU\\RAVV\\035071\">IT\\ICCU\\RAVV\\035071</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/262858\">262858</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w64b3czr\">w64b3czr</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026676575\">026676575</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500313001\">500313001</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/34452092\">34452092</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2179\nCached time: 20180921145439\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.272 seconds\nReal time usage: 0.389 seconds\nPreprocessor visited node count: 1741/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 33878/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2003/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 22/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3276/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.111/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.95 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  322.552      1 -total\n 29.00%   93.540      1 Template:Reflist\n 22.10%   71.293      1 Template:Wikisource_author-inline\n 15.88%   51.234      1 Template:EB1911\n 13.16%   42.442      1 Template:Cite_EB1911\n 12.03%   38.815      1 Template:Authority_control\n 11.55%   37.254      2 Template:Cite_encyclopedia\n  7.61%   24.544      1 Template:ISBN\n  7.29%   23.505      1 Template:Namespace_detect\n  7.23%   23.320      1 Template:Use_dmy_dates\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:199879-0!canonical and timestamp 20180921145438 and revision id 848436002\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%B4%D0%BC%D0%BE%D0%BD_%D0%90%D0%B1%D1%83","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u042d\u0434\u043c\u043e\u043d \u0410\u0431\u0443"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Edmond About"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Edmond About"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Edmond About"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%95%CE%BD%CF%84%CE%BC%CF%8C%CE%BD_%CE%91%CE%BC%CF%80%CE%BF%CF%8D","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0395\u03bd\u03c4\u03bc\u03cc\u03bd \u0391\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Edmond About"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%AF%D9%85%D9%88%D9%86_%D8%A2%D8%A8%D9%88","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0627\u062f\u0645\u0648\u0646 \u0622\u0628\u0648"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Edmond About"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Edmond About"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Edmond About"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Edmond_Fran%C3%A7ois_Valentin_About","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Edmond Fran\u00e7ois Valentin About"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%B4%D0%BC%D0%BE%D0%BD_%D0%90%D0%B1%D1%83","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0415\u0434\u043c\u043e\u043d \u0410\u0431\u0443"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Edmond About"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Edmond About"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Edmond About"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Edmond About"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Edmond About"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B1%D1%83,_%D0%AD%D0%B4%D0%BC%D0%BE%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0410\u0431\u0443, \u042d\u0434\u043c\u043e\u043d"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Edmond About"},{"lang":"tl","url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"Tagalog","autonym":"Tagalog","*":"Edmond About"},{"lang":"tg","url":"https://tg.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%B4%D0%BC%D0%BE%D0%BD_%D0%90%D0%B1%D1%83","langname":"Tajik","autonym":"\u0442\u043e\u04b7\u0438\u043a\u04e3","*":"\u042d\u0434\u043c\u043e\u043d \u0410\u0431\u0443"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Edmond_About","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Edmond About"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_text_from_the_1911_Encyclop\u00e6dia_Britannica"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2011"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Articles_with_Internet_Archive_links"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Articles_with_LibriVox_links"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_Collier's_Encyclopedia"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_CINII_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NSK_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SBN_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"About, Edmond","hidden":"","*":"AC_with_18_elements"},{"sortkey":"About, Edmond","*":"1828_births"},{"sortkey":"About, Edmond","*":"1885_deaths"},{"sortkey":"About, Edmond","*":"People_from_Dieuze"},{"sortkey":"About, Edmond","*":"19th-century_French_novelists"},{"sortkey":"About, Edmond","*":"Writers_from_Grand_Est"},{"sortkey":"About, Edmond","*":"French_opinion_journalists"},{"sortkey":"About, Edmond","*":"French_Freemasons"},{"sortkey":"About, Edmond","*":"19th-century_French_journalists"},{"sortkey":"About, Edmond","*":"19th-century_French_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"About, Edmond","*":"\u00c9cole_Normale_Sup\u00e9rieure_alumni"},{"sortkey":"About, Edmond","*":"Members_of_the_French_School_at_Athens"},{"sortkey":"About, Edmond","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise"},{"sortkey":"About, Edmond","*":"Burials_at_P\u00e8re_Lachaise_Cemetery"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with CINII identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NSK identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SBN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 18 elements"},{"ns":0,"*":"Le Roi des montagnes (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Peyrefitte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Vandal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alsace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de Obreg\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Genina"},{"ns":0,"exists":"","*":"B. W. Wells"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chambers Biographical Dictionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Brifaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles d'Orl\u00e9ans de Rothelin"},{"ns":0,"exists":"","*":"CiNii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude-Fran\u00e7ois Fraguier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collier's Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denys Cochin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dieuze"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9partement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farceur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisque Sarcey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franco-Prussian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix-Henri Giacomotti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Girard (churchman)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel de Broglie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Goyau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Maurice de Gu\u00e9rin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilles Grangier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Crauck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri-Cardin-Jean-Baptiste d'Aguesseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hippolyte Taine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet Archive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Centrale per il Catalogo Unico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Fleck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Nicolas Colbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Esprit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joint-stock company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Sandeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Assommoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Figaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Roi des montagnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"LibriVox"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorraine (r\u00e9gion)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Anatole Prevost-Paradol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luise Fleck"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Say"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc-Ren\u00e9 de Voyer de Paulmy d'Argenson (1722\u20131787)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Bonnard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Louise Booth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Gar\u00e7on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moselle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National and University Library in Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul-Armand Challemel-Lacour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Hazard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Morand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Habert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Project Gutenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public domain"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e8re Lachaise Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republicanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Boudrioz"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The King of the Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Man with a Broken Ear"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trente et Quarante (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubaldo Maria Del Colle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willy Rozier"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Normale"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Ollivier"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Zola"},{"ns":0,"*":"Germaine (1923 film)"},{"ns":0,"*":"Augusto Camerini"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 11"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 11"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Snd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced en dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikisource author-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikisourcelang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Internet Archive author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Librivox author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite Collier's"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 11"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikibase"},{"ns":828,"*":"Module:Namespace detect/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Internet Archive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wikisource-logo.svg","Edmond_About_(1875).png","Gill-Edmond_About.jpg","Portrait_of_Edmond_About_mg_0112.jpg","Commons-logo.svg","Speaker_Icon.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q361004","http://catalog.hathitrust.org/Record/006142560","https://www.gutenberg.org/ebooks/author/5182","https://archive.org/search.php?query=(%22About,+Edmond%22+OR+%22Edmond+About%22+OR+%22Edmond+Fran%C3%A7ois+Valentin+About%22)","https://librivox.org/author/1103","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/34452092","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90735698","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1171335","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118880039","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118880039","https://ci.nii.ac.jp/author/DA03298077?l=en","https://d-nb.info/gnd/118643606","http://isni.org/isni/0000000121005116","http://id.loc.gov/authorities/names/n82001240","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00430896","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn19990000012&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35477814","http://katalog.nsk.hr/F/?func=direct&doc_number=000083291&local_base=nsk10","https://rkd.nl/en/explore/artists/445890","http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT%5CICCU%5CRAVV%5C035071","https://libris.kb.se/auth/262858","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w64b3czr","https://www.idref.fr/026676575","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500313001","https://viaf.org/viaf/34452092"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Edmond_Fran\u00e7ois_Valentin_About","byteoffset":312,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Edmond_Fran\u00e7ois_Valentin_About","byteoffset":1626,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Filmography","number":"3","index":"3","fromtitle":"Edmond_Fran\u00e7ois_Valentin_About","byteoffset":4860,"anchor":"Filmography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"Edmond_Fran\u00e7ois_Valentin_About","byteoffset":5988,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Edmond_Fran\u00e7ois_Valentin_About","byteoffset":6016,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Edmond_Fran\u00e7ois_Valentin_About","byteoffset":6118,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Edmond Fran\u00e7ois Valentin About","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/About,_Edmond_Fran%C3%A7ois_Valentin","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/About, Edmond Fran\u00e7ois Valentin"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Roi_des_montagnes_(film,_1964)","*":"fr:Le Roi des montagnes (film, 1964)"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/Author:Edmond_Fran%C3%A7ois_Valentin_About","*":"s:Author:Edmond Fran\u00e7ois Valentin About"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/fr:Edmond_About","*":"s:fr:Edmond About"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/Collier%27s_New_Encyclopedia_(1921)/About,_Edmond","*":"s:Collier's New Encyclopedia (1921)/About, Edmond"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Edmond_About","*":"commons:Category:Edmond About"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"About, Edmond"},{"name":"wikibase_item","*":"Q361004"}]}}