{"parse":{"title":"Ernest Will","pageid":51682519,"revid":749964673,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Ernest Will</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Ernest Louis Georges Will</span><br />25 April 1913<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Uhrwiller\" title=\"Uhrwiller\">Uhrwiller</a> (<a href=\"/wiki/Bas-Rhin\" title=\"Bas-Rhin\">Bas-Rhin</a>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n24 September 1997<span style=\"display:none\">(1997-09-24)</span> (aged&#160;84)<br /><span class=\"deathplace\">Paris</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nArchaeologist</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Ernest Louis Georges Will</b> (25 April 1913  \u2013 24 September 1997) was a 20th-century French archaeologist and University professor, a member of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Inscriptions_et_Belles-Lettres\" title=\"Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres\">Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ernest_Will&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After he finished his secondary studies at the <a href=\"/wiki/Jean_Sturm_Gymnasium\" title=\"Jean Sturm Gymnasium\">Jean Sturm Gymnasium</a> and passed a licence de lettres at the <a href=\"/wiki/Strasbourg_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Strasbourg University\">Strasbourg University</a>, Ernest Will joined the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure\">\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure</a> in 1933 and obtained an <a href=\"/wiki/Agr%C3%A9gation_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agr\u00e9gation in France\">Aggregation classique</a> in 1936. He was a student of the <a href=\"/wiki/French_School_at_Athens\" title=\"French School at Athens\">French School at Athens</a> from 1937 to 1939 and led excavations on the sites of <a href=\"/wiki/Thasos\" title=\"Thasos\">Thasos</a>, <a href=\"/wiki/Delos\" title=\"Delos\">Delos</a> and <a href=\"/wiki/Delphi\" title=\"Delphi\">Delphi</a>. When he was mobilized at the approach of World War II, he was affected in <a href=\"/wiki/Beirut\" title=\"Beirut\">Beirut</a> to the staff of <a href=\"/wiki/Maxime_Weygand\" title=\"Maxime Weygand\">general Weygand</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> After the <a href=\"/wiki/Armistice_of_22_June_1940\" title=\"Armistice of 22 June 1940\">Armistice of 22 June 1940</a>, he returned to France where he was now a teacher at the lyc\u00e9e Thiers in Marseille from 1940 to 1943, an assistant to dean <a href=\"/wiki/Charles_Dugas\" title=\"Charles Dugas\">Charles Dugas</a> at the Faculty of Arts of Lyon,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> then he taught at the <a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge-lyc%C3%A9e_Amp%C3%A8re\" title=\"Coll\u00e8ge-lyc\u00e9e Amp\u00e8re\">Coll\u00e8ge-lyc\u00e9e Amp\u00e8re</a> in Lyon (1945).\n</p><p>On 1 October 1946, he became, with <a href=\"/wiki/Jean_Starcky\" title=\"Jean Starcky\">Jean Starcky</a>, one of the first residents of the <a href=\"/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_du_Proche-Orient\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient\">French Institute for Archaeology</a> in Beirut, which has founded the same year by <a href=\"/wiki/Henri_Seyrig\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri Seyrig\">Henri Seyrig</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and specialized in research on the Hellenized Middle East.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>On his return to France in 1951, he was an assistant in Greek language at the University of Lille (1951\u20131953). He defended a <a href=\"/wiki/Doctorate#France\" title=\"Doctorate\">th\u00e8se d'\u00c9tat</a> \u00e8s lettres in 1953, entitled <i>Le relief cultuel gr\u00e9co-romain&#160;: contribution \u00e0 l'histoire de l'art de l'Empire romain</i>,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and was recruited as a university professor in Lille (1953\u20131963). He was Director of Historic Antiquities of North-Picardie (1953\u20131968). He joined the Facult\u00e9 des lettres de Paris as Greek language and literature professor (1963\u20131970) and then became a professor of art history and archeology at the Institute of Art and Archaeology of the <a href=\"/wiki/Pantheon-Sorbonne_University\" title=\"Pantheon-Sorbonne University\">Pantheon-Sorbonne University</a> (1970-1973).\n</p><p>He returned to Beirut as Director of the Institut fran\u00e7ais d\u2019arch\u00e9ologie du Proche-Orient (IFAPO) (1973-1980), and in this context,  engaged into considerable activity during the <a href=\"/wiki/Lebanese_Civil_War\" title=\"Lebanese Civil War\">Lebanese Civil War</a>, to protect the interests of the Institute and \"give it a new impetus,\" including by opening branches in <a href=\"/wiki/Amman\" title=\"Amman\">Amman</a> (Jordan) and <a href=\"/wiki/Damascus\" title=\"Damascus\">Damascus</a> (Syria)<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Since 2003, the IFAPO is a component of the current <a href=\"/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_du_Proche-Orient\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient\">Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient</a> (IFPO).\n</p><p>After his mission was accomplished, he resumed his position at the Institut d'art et d'arch\u00e9ologie then took his academic retirement in 1982.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>For 19 years he directed the <a href=\"/wiki/Academic_journal\" title=\"Academic journal\">academic journal</a> <i><a href=\"/wiki/Syria_(journal)\" title=\"Syria (journal)\">Syria</a></i> dedicated to archaeology published by the Institut Fran\u00e7ais du Proche-Orient (1978\u20131997).\n</p><p>He was appointed member of the Scientific Council of the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_fran%C3%A7aise_d%27Extr%C3%AAme-Orient\" title=\"\u00c9cole fran\u00e7aise d&#39;Extr\u00eame-Orient\">\u00c9cole fran\u00e7aise d'Extr\u00eame-Orient</a> in 1992.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ernest_Will&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archives.mae.u-paris10.fr/index.php/ernest-will-arch-ologie-du-proche-orient-hell-nistique-et-romain\">Fonds EW - Ernest Will. Arch\u00e9ologie du Proche-Orient hell\u00e9nistique et romain</a>, MAE Ren\u00e9-Ginouv\u00e8s, universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Agache\" title=\"Roger Agache\">Roger Agache</a> and Jean-Claude Blanchet, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/pica_0752-5656_1997_num_3_1_2248\">\u00ab&#160;N\u00e9crologie d'Ernest Will (1913-1997)&#160;\u00bb</a>, <i> Revue arch\u00e9ologique de Picardie</i>, n\u00b03-4, 1997,  (p.&#160;5\u20137), Read online</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/syria_0039-7946_1998_num_75_1_7542\">\u00ab&#160;Bibliographie d'Ernest Will (1913\u20131997)&#160;\u00bb</a>, <i>Syria</i>, volume 75, 1998, (p.&#160;1\u20138), Read online</li>\n<li><i>M\u00e9langes offerts \u00e0 Ernest Will</i>, Universit\u00e9 de Lille III, Villeneuve d'Ascq, 1984, 430 p. (special issue of <i><a href=\"/wiki/Revue_du_Nord\" title=\"Revue du Nord\">Revue du Nord</a></i>, n\u00b0260)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Le_Rider\" title=\"Georges Le Rider\">Georges Le Rider</a>, <i>Notice sur la vie et les travaux de Ernest Will</i>, Palais de l'Institut, Paris, 1999, 10 p.</li>\n<li>Th\u00e9odore Rieger, \u00ab&#160;Ernest Will&#160;\u00bb, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Nouveau_Dictionnaire_de_biographie_alsacienne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nouveau Dictionnaire de biographie alsacienne (page does not exist)\">Nouveau Dictionnaire de biographie alsacienne</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nouveau_Dictionnaire_de_biographie_alsacienne\" class=\"extiw\" title=\"fr:Nouveau Dictionnaire de biographie alsacienne\">fr</a>)</span></i>, vol. 40, p.&#160;42-43</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Sartre\" title=\"Maurice Sartre\">Maurice Sartre</a>, \u00ab&#160;Will Ernest (1913-1997)&#160;\u00bb, <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Universalis\" title=\"Encyclop\u00e6dia Universalis\">Encyclop\u00e6dia Universalis</a></i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.universalis.fr/encyclopedie/ernest-will\">Read online</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ernest_Will&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1949: <i>La Tour fun\u00e9raire de Palmyre</i>, Paris, Paul Geuthner.</li>\n<li>1955: <i>Le Relief cultuel gr\u00e9co-romain&#160;: contribution \u00e0 l'histoire de l'art de l'Empire romain</i>, Paris, E. de Boccard.</li>\n<li>1992: <i>Les Palmyr\u00e9niens</i>, Paris, Armand Colin.</li>\n<li>1995: <i>De l'Euphrate au Rhin</i>, somme de contributions, IFAPO.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ernest_Will&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aibl.fr/membres/academiciens-depuis-1663/#W\">Liste des acad\u00e9miciens, site de l'Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Malou_Schneider&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Malou Schneider (page does not exist)\">Malou Schneider</a>, \u00ab&#160;Du Rhin \u00e0 l'Euphrate. Arch\u00e9ologues alsaciens au Levant&#160;\u00bb, <i>Subartu</i> XVII, 2006, (p.&#160;1\u20136).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u00e9langes offerts \u00e0 Ernest Will, <i>Revue du Nord</i>,LXVI, n\u00b0260, 1984</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/syria_0039-7946_2005_num_82_1_8696\">Mathilde Gelin, L\u2019Institut fran\u00e7ais d\u2019arch\u00e9ologie de Beyrouth, 1946-1977</a>, <i>Syria</i>, 2005/82, (p.&#160;279\u2013329) (p.&#160;285).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Maurice_Sartre\" title=\"Maurice Sartre\">Maurice Sartre</a>, \u00ab&#160;Ernest Will 1913-1997&#160;\u00bb, <i>Encyclopaedia universalis</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sudoc.fr/051232561\">Th\u00e8se d'\u00c9tat, notice Sudoc</a>, read online</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Maurice_Sartre\" title=\"Maurice Sartre\">Maurice Sartre</a>, notice in the l'<i>Encyclopaedia Universalis</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archives.mae.u-paris10.fr/index.php/ernest-will-arch-ologie-du-proche-orient-hell-nistique-et-romain\">Fonds EW - Ernest Will. Arch\u00e9ologie du Proche-Orient hell\u00e9nistique et romain</a>, MAE Ren\u00e9-Ginouv\u00e8s, universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do;jsessionid=3A57D8577FA654F9857086F5F8027E1B.tpdila16v_3?cidTexte=JORFTEXT000000345628&amp;dateTexte=&amp;oldAction=rechJO&amp;categorieLien=id&amp;idJO=JORFCONT000000003852\">Arr\u00eat\u00e9 du 2 juin 1992, JORF n\u00b0130, 5 June 1992  (p.&#160;7483)</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q20641846&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q20641846&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q20641846\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/246881219\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/1059694\">1059694</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11929207d\">cb11929207d</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11929207d\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/122387155\">122387155</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000039838389X\">0000 0003 9838 389X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n86048899\">n86048899</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027197247\">027197247</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/246881219\">246881219</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Stonehenge_Closeup.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stonehenge Closeup.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Stonehenge_Closeup.jpg/24px-Stonehenge_Closeup.jpg\" width=\"24\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Stonehenge_Closeup.jpg/36px-Stonehenge_Closeup.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Stonehenge_Closeup.jpg/48px-Stonehenge_Closeup.jpg 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"960\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Archaeology\" title=\"Portal:Archaeology\">archaeology portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Babylonlion.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Babylonlion.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Babylonlion.JPG/24px-Babylonlion.JPG\" width=\"24\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Babylonlion.JPG/36px-Babylonlion.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Babylonlion.JPG/48px-Babylonlion.JPG 2x\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"220\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Ancient_Near_East\" title=\"Portal:Ancient Near East\">Ancient Near East portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/24px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/36px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/48px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:France\" title=\"Portal:France\">France portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2203\nCached time: 20180922105337\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.224 seconds\nReal time usage: 0.280 seconds\nPreprocessor visited node count: 1329/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11875/2097152 bytes\nTemplate argument size: 852/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3569/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.083/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.46 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  230.483      1 -total\n 60.12%  138.575      1 Template:Infobox_person\n 44.75%  103.135      1 Template:Infobox\n 21.37%   49.265      5 Template:Br_separated_entries\n 20.32%   46.836      1 Template:Authority_control\n 11.30%   26.037      1 Template:Death_date_and_age\n  6.93%   15.966      1 Template:Portal_bar\n  5.88%   13.556      1 Template:Wikidata_image\n  5.28%   12.171      1 Template:Reflist\n  4.96%   11.439      1 Template:Age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51682519-0!canonical and timestamp 20180922105337 and revision id 749964673\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ernest_Will","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Ernest Will"}],"categories":[{"sortkey":"Will, Ernest","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Will, Ernest","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Will, Ernest","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Will, Ernest","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Will, Ernest","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Will, Ernest","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Will, Ernest","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Will, Ernest","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Will, Ernest","*":"1913_births"},{"sortkey":"Will, Ernest","*":"People_from_Bas-Rhin"},{"sortkey":"Will, Ernest","*":"1997_deaths"},{"sortkey":"Will, Ernest","*":"French_archaeologists"},{"sortkey":"Will, Ernest","*":"\u00c9cole_Normale_Sup\u00e9rieure_alumni"},{"sortkey":"Will, Ernest","*":"Universit\u00e9_Lille_Nord_de_France_faculty"},{"sortkey":"Will, Ernest","*":"University_of_Strasbourg_alumni"},{"sortkey":"Will, Ernest","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_des_Inscriptions_et_Belles-Lettres"},{"sortkey":"Will, Ernest","*":"Officiers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"},{"sortkey":"Will, Ernest","*":"Commandeurs_of_the_Ordre_des_Palmes_Acad\u00e9miques"},{"sortkey":"Will, Ernest","*":"Officiers_of_the_Ordre_des_Arts_et_des_Lettres"},{"sortkey":"Will, Ernest","*":"Members_of_the_French_School_at_Athens"}],"links":[{"ns":0,"*":"Nouveau Dictionnaire de biographie alsacienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academic journal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agr\u00e9gation in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armistice of 22 June 1940"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bas-Rhin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beirut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Dugas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge-lyc\u00e9e Amp\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Damascus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Delos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Delphi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Universalis"},{"ns":0,"exists":"","*":"French School at Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Le Rider"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Seyrig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Starcky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Sturm Gymnasium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lebanese Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Sartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maxime Weygand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantheon-Sorbonne University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue du Nord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Agache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syria (journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thasos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uhrwiller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole fran\u00e7aise d'Extr\u00eame-Orient"},{"ns":0,"*":"Malou Schneider"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Ancient Near East"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Archaeology"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:France"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"}],"images":["Blue_pencil.svg","Stonehenge_Closeup.jpg","Babylonlion.JPG","Flag_of_France.svg"],"externallinks":["http://www.aibl.fr/membres/academiciens-depuis-1663/#W","http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/syria_0039-7946_2005_num_82_1_8696","http://www.sudoc.fr/051232561","http://archives.mae.u-paris10.fr/index.php/ernest-will-arch-ologie-du-proche-orient-hell-nistique-et-romain","http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do;jsessionid=3A57D8577FA654F9857086F5F8027E1B.tpdila16v_3?cidTexte=JORFTEXT000000345628&dateTexte=&oldAction=rechJO&categorieLien=id&idJO=JORFCONT000000003852","https://www.wikidata.org/wiki/Q20641846","http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/pica_0752-5656_1997_num_3_1_2248","http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/syria_0039-7946_1998_num_75_1_7542","http://www.universalis.fr/encyclopedie/ernest-will","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/246881219","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/1059694","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11929207d","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11929207d","https://d-nb.info/gnd/122387155","http://isni.org/isni/000000039838389X","http://id.loc.gov/authorities/names/n86048899","https://www.idref.fr/027197247","https://viaf.org/viaf/246881219"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ernest_Will","byteoffset":819,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ernest_Will","byteoffset":4691,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ernest_Will","byteoffset":5954,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ernest_Will","byteoffset":6266,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ernest Will","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nouveau_Dictionnaire_de_biographie_alsacienne","*":"fr:Nouveau Dictionnaire de biographie alsacienne"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Will, Ernest"},{"name":"wikibase_item","*":"Q20641846"}]}}