{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jean Marcad\u00e9","pageid":51647596,"revid":851198647,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Jean Marcad\u00e9</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n27 April 1920<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Libourne\" title=\"Libourne\">Libourne</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n28 December 2012<span style=\"display:none\">(2012-12-28)</span> (aged&#160;92)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nHistorian<br />Hellenist</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jean Marcad\u00e9</b>  (27 April 1920 \u2013 28 December 2012<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>) was a French hellenist historian. He was a member of the <a href=\"/wiki/Institut_de_France\" title=\"Institut de France\">Institut de France</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Marcad%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A student at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure\" title=\"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure\">\u00c9cole normale sup\u00e9rieure</a> (1939), Jean Marcad\u00e9 was <a href=\"/wiki/Agr%C3%A9gation_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agr\u00e9gation in France\">agr\u00e9g\u00e9 of classical letters</a> then became a member of the <a href=\"/wiki/French_School_at_Athens\" title=\"French School at Athens\">French School at Athens</a> (1946\u20131950 and 1951\u20131953).<sup id=\"cite_ref-aibl_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aibl-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>He began his career at the Faculty of Arts of the <a href=\"/wiki/University_of_Bordeaux\" title=\"University of Bordeaux\">University of Bordeaux</a>, where he was a lecturer and then, having defended his thesis in 1969, professor of classical archeology and history of antique art (1953\u20131978). He also headed a research center until 1989. From 1971, however, he led a seminar at the <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_Paris-1_Panth%C3%A9on-Sorbonne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e9 Paris-1 Panth\u00e9on-Sorbonne\">universit\u00e9 Paris-1 Panth\u00e9on-Sorbonne</a>, where he was finally elected a professor of classical archeology (1978).<sup id=\"cite_ref-aibl_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aibl-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>He was elected a corresponding member of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_inscriptions_et_belles-lettres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres\">Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres</a> in 1978 then full member on 25 February 1983 at <a href=\"/wiki/Claude_Schaeffer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Claude Schaeffer\">Claude Schaeffer</a>'s seat and presided the Acad\u00e9mie in 1994.<sup id=\"cite_ref-aibl_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aibl-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Marcad%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.connaissancedesarts.com/archeologie/actus/deces-de-l-universitaire-jean-marcade-100050.php\">D\u00e9c\u00e8s de l\u2019universitaire Jean Marcad\u00e9</a> / Diane Elguer, Connaissance des Arts</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-aibl-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-aibl_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aibl_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aibl_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aibl.fr/membres/academiciens-depuis-1663/article/marcade-jean-adrien-joseph\">Site de l'Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Marcad%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.cairn.info/revue-archeologique-2013-2-page-389.htm\">In memoriam Jean Marcad\u00e9 (1920-2012)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://calenda.org/272512\">Journ\u00e9e d\u2019hommage \u00e0 Jean Marcad\u00e9</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.inha.fr/fr/agenda/parcourir-par-annee/en-2014/janvier-2014/hommage-a-jean-marcade.html\">Hommage \u00e0 Jean Marcad\u00e9</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3173365&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3173365&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3173365\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/95294408\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90797026\">90797026</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11914383c\">cb11914383c</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11914383c\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000115786585\">0000 0001 1578 6585</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no94004236\">no94004236</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/02700743X\">02700743X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/95294408\">95294408</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Parthenon_from_west.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Parthenon from west.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Parthenon_from_west.jpg/24px-Parthenon_from_west.jpg\" width=\"24\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Parthenon_from_west.jpg/36px-Parthenon_from_west.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Parthenon_from_west.jpg/48px-Parthenon_from_west.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Ancient_Greece\" title=\"Portal:Ancient Greece\">ancient Greece portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_history.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P history.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/23px-P_history.svg.png\" width=\"23\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/36px-P_history.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/47px-P_history.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:History\" title=\"Portal:History\">history portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/24px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/36px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/48px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:France\" title=\"Portal:France\">France portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2252\nCached time: 20180921203847\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.188 seconds\nReal time usage: 0.258 seconds\nPreprocessor visited node count: 1136/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9259/2097152 bytes\nTemplate argument size: 602/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1286/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.083/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.45 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  229.607      1 -total\n 66.12%  151.805      1 Template:Infobox_person\n 49.95%  114.688      1 Template:Infobox\n 23.19%   53.239      5 Template:Br_separated_entries\n 21.73%   49.884      1 Template:Authority_control\n 12.09%   27.748      1 Template:Death_date_and_age\n  8.19%   18.802      1 Template:Portal_bar\n  6.57%   15.092      1 Template:Age\n  4.81%   11.045      1 Template:Wikidata_image\n  2.71%    6.217      1 Template:Unbulleted_list\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51647596-0!canonical and timestamp 20180921203846 and revision id 851198647\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Marcad%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jean Marcad\u00e9"}],"categories":[{"sortkey":"Marcade, Jean","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Marcade, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Marcade, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Marcade, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Marcade, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Marcade, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Marcade, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Marcade, Jean","*":"People_from_Libourne"},{"sortkey":"Marcade, Jean","*":"1920_births"},{"sortkey":"Marcade, Jean","*":"2012_deaths"},{"sortkey":"Marcade, Jean","*":"\u00c9cole_Normale_Sup\u00e9rieure_alumni"},{"sortkey":"Marcade, Jean","*":"20th-century_French_historians"},{"sortkey":"Marcade, Jean","*":"French_hellenists"},{"sortkey":"Marcade, Jean","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_des_Inscriptions_et_Belles-Lettres"},{"sortkey":"Marcade, Jean","*":"Members_of_the_French_School_at_Athens"},{"sortkey":"Marcade, Jean","*":"Chevaliers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"},{"sortkey":"Marcade, Jean","*":"Commanders_of_the_National_Order_of_Merit_(France)"},{"sortkey":"Marcade, Jean","*":"Commandeurs_of_the_Ordre_des_Palmes_Acad\u00e9miques"},{"sortkey":"Marcade, Jean","*":"Officiers_of_the_Ordre_des_Arts_et_des_Lettres"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agr\u00e9gation in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Schaeffer"},{"ns":0,"exists":"","*":"French School at Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libourne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 Paris-1 Panth\u00e9on-Sorbonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Ancient Greece"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:France"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:History"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/h"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"}],"images":["Blue_pencil.svg","Parthenon_from_west.jpg","P_history.svg","Flag_of_France.svg"],"externallinks":["http://www.connaissancedesarts.com/archeologie/actus/deces-de-l-universitaire-jean-marcade-100050.php","http://www.aibl.fr/membres/academiciens-depuis-1663/article/marcade-jean-adrien-joseph","https://www.wikidata.org/wiki/Q3173365","https://www.cairn.info/revue-archeologique-2013-2-page-389.htm","http://calenda.org/272512","http://www.inha.fr/fr/agenda/parcourir-par-annee/en-2014/janvier-2014/hommage-a-jean-marcade.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/95294408","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90797026","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11914383c","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11914383c","http://isni.org/isni/0000000115786585","http://id.loc.gov/authorities/names/no94004236","https://www.idref.fr/02700743X","https://viaf.org/viaf/95294408"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jean_Marcad\u00e9","byteoffset":762,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jean_Marcad\u00e9","byteoffset":1821,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jean_Marcad\u00e9","byteoffset":1851,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jean Marcad\u00e9","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Marcade, Jean"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3173365"}]}}