{"parse":{"title":"Paul Jamot","pageid":51647032,"revid":749939292,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Paul Jamot</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Paul_Jamot-Photo_(1bis).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Paul Jamot-Photo (1bis).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Paul_Jamot-Photo_%281bis%29.jpg/220px-Paul_Jamot-Photo_%281bis%29.jpg\" width=\"220\" height=\"286\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/11/Paul_Jamot-Photo_%281bis%29.jpg 1.5x\" data-file-width=\"245\" data-file-height=\"319\" /></a><div>Louvre (1933)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n22 December 1863<br /><span class=\"birthplace\">Paris</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n13 December 1939<span style=\"display:none\">(1939-12-13)</span> (aged&#160;75)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Villerville\" title=\"Villerville\">Villerville</a> (<a href=\"/wiki/Calvados_(d%C3%A9partement)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Calvados (d\u00e9partement)\">Calvados</a>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nPainter<br />Art critic<br />Curator</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\nMadeleine Dauphin-Dorn\u00e8s</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Paul Jamot</b> (22 December 1863 \u2013 13 December 1939) was a French painter, art critic and museum curator.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Jamot&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Paul_Jamot-Clo%C3%AEtre_des_Jacobins.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Paul_Jamot-Clo%C3%AEtre_des_Jacobins.jpg/170px-Paul_Jamot-Clo%C3%AEtre_des_Jacobins.jpg\" width=\"170\" height=\"203\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Paul_Jamot-Clo%C3%AEtre_des_Jacobins.jpg/255px-Paul_Jamot-Clo%C3%AEtre_des_Jacobins.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Paul_Jamot-Clo%C3%AEtre_des_Jacobins.jpg/340px-Paul_Jamot-Clo%C3%AEtre_des_Jacobins.jpg 2x\" data-file-width=\"1749\" data-file-height=\"2085\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Paul_Jamot-Clo%C3%AEtre_des_Jacobins.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Clo\u00eetre des Jacobins \u00e0 Toulouse</i></div></div></div>\n<p>An <a href=\"/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure\" title=\"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure\">\u00c9cole normale sup\u00e9rieure</a> alumni, Paul Jamot was a member of the <a href=\"/wiki/French_School_at_Athens\" title=\"French School at Athens\">French School at Athens</a> (1887). He explored <a href=\"/wiki/Argos\" title=\"Argos\">Argos</a> and the valley of the <a href=\"/wiki/Spercheios\" title=\"Spercheios\">Spercheios</a>. He led the excavations in the valley of the Muses in <a href=\"/wiki/Thespies\" title=\"Thespies\">Thespies</a> between 1888 and 1891. He collected many inscriptions including that of the so-called stele of <a href=\"/wiki/Hesiod\" title=\"Hesiod\">Hesiod</a>. He published a travelogue: <i>En Gr\u00e8ce avec Charalambos Eug\u00e9nidis</i>.\n</p><p>He became curator of national museums, a member of the <a href=\"/wiki/Institute_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institute of France\">Institute of France</a>, commandeur of the Legion of Honour, honorary curator of the <a href=\"/wiki/Louvre\" title=\"Louvre\">Louvre</a>, Reims museum director from 1927 to 1939.\n</p><p>He bequeathed to the city a rich collection of paintings, represented by <a href=\"/wiki/Camille_Corot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Camille Corot\">Corot</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Carpeaux\" title=\"Jean-Baptiste Carpeaux\">Carpeaux</a>, <a href=\"/wiki/Gustave_Courbet\" title=\"Gustave Courbet\">Courbet</a>, <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Delacroix\" title=\"Eug\u00e8ne Delacroix\">Delacroix</a>, <a href=\"/wiki/Maurice_Denis\" title=\"Maurice Denis\">Maurice Denis</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Louis_Forain\" title=\"Jean-Louis Forain\">Forain</a>, <a href=\"/wiki/Dominique_Ingres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dominique Ingres\">Ingres</a>, <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Picasso</a>, <a href=\"/wiki/Auguste_Renoir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auguste Renoir\">Renoir</a>, etc. and of valuable objects, as well as to the mus\u00e9e du Louvre, the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_Luxembourg\" title=\"Mus\u00e9e du Luxembourg\">mus\u00e9e du Luxembourg</a> and the <a href=\"/wiki/Carnavalet_Museum\" title=\"Carnavalet Museum\">Carnavalet Museum</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> A room of the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%E2%80%99Orsay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e d\u2019Orsay\">mus\u00e9e d\u2019Orsay</a> was given his name. \n</p><p>In September 1913, Jamot organized the hall of the new <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Reims\" title=\"Museum of Fine Arts, Reims\">mus\u00e9e des beaux-arts de Reims</a> and, in 1938, the artistic part of the inauguration festivities of Notre Dame and the exhibition \"Treasures of Reims\" at the <a href=\"/wiki/Orangery\" title=\"Orangery\">Orangery</a> of the <a href=\"/wiki/Palais_des_Tuileries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palais des Tuileries\">Palais des Tuileries</a> and at the fine arts museum of Reims. Paul Jamot imposed only one condition to the City of <a href=\"/wiki/Reims\" title=\"Reims\">Reims</a>, ending his will with this sentence: <i>Finally I leave the Reims Museum the jewelry that I had made for my wife by <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Lalique\" title=\"Ren\u00e9 Lalique\">Ren\u00e9 Lalique</a>; I request that they be placed in the room where the paintings bequeathed by me will be grouped, as close as possible and if possible, below the portrait of my wife by <a href=\"/wiki/Ernest_Lawrence\" title=\"Ernest Lawrence\">Ernest Lawrence</a></i>. This wish was not fulfilled.\n</p><p>He is buried in Paris, at <a href=\"/wiki/Montparnasse_Cemetery\" title=\"Montparnasse Cemetery\">Montparnasse Cemetery</a>, under the monument he had erected by architect <a href=\"/wiki/Auguste_Perret\" title=\"Auguste Perret\">Auguste Perret</a> and <a href=\"/wiki/Maurice_Denis\" title=\"Maurice Denis\">Maurice Denis</a>, for his wife Madeleine Dauphin-Dorn\u00e8s in 1913. <a href=\"/wiki/Albert_Besnard\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albert Besnard\">Albert Besnard</a> make a pastel portrait of the latter.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Paul Jamot also wrote several collections of poetry: <i>Pr\u00e9ludes</i> (1912), <i>Des voix dans la nuit</i> (1918), <i>Sacrifice du soir</i> (1929).\n</p><p><a href=\"/wiki/Ernest_Laurent\" title=\"Ernest Laurent\">Ernest Laurent</a> painted a portrait of <i>M. et Mme Paul Jamot</i>, as well as a <i>Portrait de Madame Paul Jamot, n\u00e9e Madeleine Dauphin-Dorn\u00e8s (1864-1913)</i>. Both paintings are kept at the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Orsay\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Orsay\">Mus\u00e9e d'Orsay</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1922, sculptor <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Paulin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Paulin (page does not exist)\">Paul Paulin</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Paulin\" class=\"extiw\" title=\"fr:Paul Paulin\">fr</a>)</span> made a bust of Paul Jamot, also in the Mus\u00e9e d'Orsay.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Jamot&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>This article contains text from a document on the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lavieremoise.free.fr/welcome/index.php\">La vie r\u00e9moise</a> site.</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Jamot&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Christiane Aulanier (dir.), <i>Donation Paul Jamot</i>, (exhibition catalog, April-May 1941, Mus\u00e9e national de l'Orangerie, Paris), Presses d'Aulard, 1941, 61 p.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Reims, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_beaux-arts_de_Reims\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e des beaux-arts de Reims\">Mus\u00e9e des beaux-arts de Reims</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_98=AUTR&amp;VALUE_98=LAURENT%20Ernest%20Joseph&amp;DOM=All&amp;REL_SPECIFIC=1\">\u0152uvres d'Ernest Laurent sur la base Joconde</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=RETROUVER&amp;NUMBER=1&amp;GRP=0&amp;REQ=((&#39;RF%204033%20CLICHE%2095-007837&#39;)%20%3AINV%20)&amp;USRNAME=nobody&amp;USRPWD=4%24%2534P&amp;SPEC=9&amp;SYN=1&amp;IMLY=&amp;MAX1=1&amp;MAX2=1&amp;MAX3=100&amp;DOM=All\">Base Joconde</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Jamot&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Paul_Jamot\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Paul Jamot\">Paul Jamot</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/crai_0065-0536_1939_num_83_6_77261\">\u00ab&#160;\u00c9loge fun\u00e8bre de M. Paul Jamot, membre libre de l'Acad\u00e9mie&#160;\u00bb</a> (<a href=\"/wiki/Mario_Roques\" title=\"Mario Roques\">Mario Roques</a>, <i>Comptes-rendus des s\u00e9ances de l'Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres</i>, 1939, vol. 83, n\u00b06, p.&#160;625-636)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_98=AUTR&amp;VALUE_98=JAMOT%20Paul&amp;DOM=All&amp;REL_SPECIFIC=1\">\u0152uvres de Paul Jamot</a> (base Joconde)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3371511&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3371511&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3371511\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/71406188\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12031473m\">cb12031473m</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12031473m\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/123581605\">123581605</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121386860\">0000 0001 2138 6860</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n85303697\">n85303697</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Base_L%C3%A9onore\" title=\"Base L\u00e9onore\">L\u00e9onore</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=COTE&amp;VALUE_1=19800035/554/63202\">19800035/554/63202</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an36145049\">36145049</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/02848889X\">02848889X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500048313\">500048313</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/71406188\">71406188</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Ballerina-icon.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ballerina-icon.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Ballerina-icon.jpg/17px-Ballerina-icon.jpg\" width=\"17\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Ballerina-icon.jpg/27px-Ballerina-icon.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Ballerina-icon.jpg/35px-Ballerina-icon.jpg 2x\" data-file-width=\"306\" data-file-height=\"367\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Art\">art portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/24px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/36px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/48px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:France\" title=\"Portal:France\">France portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2210\nCached time: 20180922105335\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.260 seconds\nReal time usage: 0.350 seconds\nPreprocessor visited node count: 1387/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14684/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1214/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 10/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1727/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.088/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.48 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  284.552      1 -total\n 62.23%  177.064      1 Template:Infobox_person\n 45.87%  130.532      1 Template:Infobox\n 18.72%   53.257      5 Template:Br_separated_entries\n 16.01%   45.543      1 Template:Authority_control\n  8.16%   23.225      1 Template:Death_date_and_age\n  6.92%   19.679      3 Template:Main_other\n  6.62%   18.847      1 Template:Portal_bar\n  6.53%   18.588      1 Template:Commons_Category\n  4.28%   12.177      1 Template:Commons\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51647032-0!canonical and timestamp 20180922105335 and revision id 749939292\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Jamot","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Paul Jamot"}],"categories":[{"sortkey":"Jamot, Paul","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Jamot, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Jamot, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Jamot, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Jamot, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Jamot, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_L\u00e9onore_identifiers"},{"sortkey":"Jamot, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Jamot, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Jamot, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Jamot, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"1863_births"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"Artists_from_Paris"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"Writers_from_Paris"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"1939_deaths"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"Burials_at_Montparnasse_Cemetery"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"French_art_historians"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"French_art_critics"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"20th-century_French_painters"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"\u00c9cole_Normale_Sup\u00e9rieure_alumni"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"Commandeurs_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_des_Inscriptions_et_Belles-Lettres"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"Reims"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"Travelers"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"Members_of_the_French_School_at_Athens"},{"sortkey":"Jamot, Paul","*":"Directors_of_museums_in_France"}],"links":[{"ns":0,"*":"Paul Paulin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Besnard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Perret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Renoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Base L\u00e9onore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calvados (d\u00e9partement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Corot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carnavalet Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique Ingres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Laurent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Lawrence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Delacroix"},{"ns":0,"exists":"","*":"French School at Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Courbet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hesiod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Carpeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Louis Forain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Roques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Denis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montparnasse Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts, Reims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Orsay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des beaux-arts de Reims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e du Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d\u2019Orsay"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orangery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais des Tuileries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Lalique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spercheios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thespies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villerville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with L\u00e9onore identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Art"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:France"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:La vie r\u00e9moise"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons Category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"}],"images":["Paul_Jamot-Photo_(1bis).jpg","Paul_Jamot-Clo\u00eetre_des_Jacobins.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg","Ballerina-icon.jpg","Flag_of_France.svg"],"externallinks":["http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_98=AUTR&VALUE_98=LAURENT%20Ernest%20Joseph&DOM=All&REL_SPECIFIC=1","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=RETROUVER&NUMBER=1&GRP=0&REQ=(('RF%204033%20CLICHE%2095-007837')%20:INV%20)&USRNAME=nobody&USRPWD=4$%2534P&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=100&DOM=All","https://www.wikidata.org/wiki/Q3371511","http://lavieremoise.free.fr/welcome/index.php","http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/crai_0065-0536_1939_num_83_6_77261","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_98=AUTR&VALUE_98=JAMOT%20Paul&DOM=All&REL_SPECIFIC=1","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/71406188","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12031473m","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12031473m","https://d-nb.info/gnd/123581605","http://isni.org/isni/0000000121386860","http://id.loc.gov/authorities/names/n85303697","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=COTE&VALUE_1=19800035/554/63202","https://nla.gov.au/anbd.aut-an36145049","https://www.idref.fr/02848889X","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500048313","https://viaf.org/viaf/71406188"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Paul_Jamot","byteoffset":669,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"2","index":"2","fromtitle":"Paul_Jamot","byteoffset":4008,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Paul_Jamot","byteoffset":4042,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Paul_Jamot","byteoffset":4072,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Paul Jamot","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Paulin","*":"fr:Paul Paulin"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Paul_Jamot","*":"commons:Category:Paul Jamot"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Jamot, Paul"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3371511"}]}}