{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c9douard Ardaillon","pageid":45669196,"revid":805516466,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">\u00c9douard Ardaillon</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1867-05-04</span>)</span>May 4, 1867<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Maz%C3%A8res,_Ari%C3%A8ge\" title=\"Maz\u00e8res, Ari\u00e8ge\">Maz\u00e8res</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nSeptember 19, 1926<span style=\"display:none\">(1926-09-19)</span> (aged&#160;59)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Oran\" title=\"Oran\">Oran</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>\u00c9douard Muller Ardaillon</b> (born 4 May 1867 at <a href=\"/wiki/Maz%C3%A8res,_Ari%C3%A8ge\" title=\"Maz\u00e8res, Ari\u00e8ge\">Maz\u00e8res</a> in <a href=\"/wiki/Ari%C3%A8ge_(department)\" title=\"Ari\u00e8ge (department)\">Ari\u00e8ge</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> died 19 September 1926 at <a href=\"/wiki/Oran\" title=\"Oran\">Oran</a> in <a href=\"/wiki/Algeria\" title=\"Algeria\">Algeria</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-irhis_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-irhis-3\">&#91;3&#93;</a></sup>) was a French <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a>, <a href=\"/wiki/Archaeologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archaeologist\">archaeologist</a> and <a href=\"/wiki/Geographer\" title=\"Geographer\">geographer</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89douard_Ardaillon&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After graduating from the Boys' Catholic College of Sainte-Marie in <a href=\"/wiki/Saint-Andr%C3%A9-de-Cubzac\" title=\"Saint-Andr\u00e9-de-Cubzac\">Saint-Andr\u00e9-de-Cubzac</a>, he undertook a bachelor of arts.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He was a scholar of the <a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Louis-le-Grand\" title=\"Lyc\u00e9e Louis-le-Grand\">lyc\u00e9e Louis-le-Grand</a> from 1884 to 1887.<sup id=\"cite_ref-irhis_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-irhis-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1887, he enrolled in the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure\">\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure</a> where he achieved the <a href=\"/wiki/Agr%C3%A9gation\" title=\"Agr\u00e9gation\">Agr\u00e9gation</a> in 1890;<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> he then joined the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_fran%C3%A7aise_d%27Ath%C3%A8nes\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole fran\u00e7aise d&#39;Ath\u00e8nes\">\u00c9cole fran\u00e7aise d'Ath\u00e8nes</a> (graduated 1891).\n</p><p>In 1897, he defended his thesis on the <a href=\"/wiki/Mines_of_Laurion\" title=\"Mines of Laurion\">mines of Laurion</a>, the silver mines near <a href=\"/wiki/Athens\" title=\"Athens\">Athens</a>, whose rich deposits and intense exploitation played a key role in the development of Athenian power in the <a href=\"/wiki/Classical_Greece\" title=\"Classical Greece\">classical period</a>; it still remains a reference work on this subject. He also carried out excavations in the port of <a href=\"/wiki/Delos\" title=\"Delos\">Delos</a> and visited the <a href=\"/wiki/Cyclades\" title=\"Cyclades\">Cyclades</a>, <a href=\"/wiki/Ionia\" title=\"Ionia\">Ionia</a>, <a href=\"/wiki/Lydia\" title=\"Lydia\">Lydia</a> and <a href=\"/wiki/Rhodes\" title=\"Rhodes\">Rhodes</a>. In June 1894 he married a young Greek girl while he was in Athens, with whom he went on to have two children.<sup id=\"cite_ref-irhis_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-irhis-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>From November 1896 he was in charge of a geography programme in the <a href=\"/wiki/Charles_de_Gaulle_University_%E2%80%93_Lille_III\" title=\"Charles de Gaulle University \u2013 Lille III\">faculty of Arts at Lille</a>,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> where he became Chair of geography in 1899. Under his direction, the geography department of this university became important. His career received the encouragement and support of <a href=\"/wiki/Georges_Perrot\" title=\"Georges Perrot\">Georges Perrot</a>, director of l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure; <a href=\"/wiki/Th%C3%A9ophile_Homolle\" title=\"Th\u00e9ophile Homolle\">Th\u00e9ophile Homolle</a>, Director of the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_fran%C3%A7aise_d%27Ath%C3%A8nes\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole fran\u00e7aise d&#39;Ath\u00e8nes\">\u00c9cole fran\u00e7aise d'Ath\u00e8nes</a>, and <a href=\"/wiki/Charles_Bayet\" title=\"Charles Bayet\">Charles Bayet</a>, rector of Lille university.<sup id=\"cite_ref-irhis_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-irhis-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1905 he became rector of the <a href=\"/wiki/University_of_Besan%C3%A7on\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Besan\u00e7on\">University of Besan\u00e7on</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Finally, he was rector of the <a href=\"/wiki/University_of_Algiers\" title=\"University of Algiers\">University of Algiers</a> from 1908 until his death in 1926.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_publications\">Selected publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89douard_Ardaillon&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1893. \"Rapport sur le tremblement de terre de Zante\" (Report on the <a href=\"/wiki/Zante\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zante\">Zante</a> Earthquake), <i><a href=\"/wiki/Annales_de_g%C3%A9ographie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales de g\u00e9ographie\">Annales de g\u00e9ographie</a></i> 2(7) 273-280 (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/geo_0003-4010_1893_num_2_7_7210\">Online</a>)</li>\n<li>1896. \"Rapports sur les fouilles du port de Delos\" <i><a href=\"/w/index.php?title=Bulletin_de_correspondance_hell%C3%A9nique&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bulletin de correspondance hell\u00e9nique (page does not exist)\">Bulletin de correspondance hell\u00e9nique</a></i>  20 (1):428-445 (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/bch_0007-4217_1896_num_20_1_3608\">Online</a>)</li>\n<li>1897. \"R\u00e9partition des Chr\u00e9tiens et des Musulmans dans l'\u00eele de Cr\u00e8te\" (Division of Christians and Muslims on the Island of Crete) <i>Annales de G\u00e9ographie</i> 6(27): 255-257.</li>\n<li>1898. <i>Les mines du Laurion dans l\u2019Antiquit\u00e9</i> (The Mines of Laurion in Antiquity) Thesis.</li>\n<li>1901. \"Les principes de la g\u00e9ographie moderne\" (The Principles of Modern Geography) <i>Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 de G\u00e9ographie de Lille</i> 35, 269\u201490.</li>\n<li>1902. <i>Carte arch\u00e9ologique de l\u2019\u00eele de D\u00e9los</i> (Archaeological Map of the Island of Delos).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89douard_Ardaillon&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mdr-archives.ariege.fr/mdr/index.php/docnumViewer/calculHierarchieDocNum/278273/261748:271983:273637:278273/900/1600\">Archives of Ari\u00e8ge, commune of Maz\u00e8res, birth certificate 44, 1867 (page 85/298)</a> ( with <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/LH/LH004/PG/FRDAFAN83_OL0047003v017.htm\">Copy</a> in the Base L\u00e9onore)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6389115q/f13.image.r=ardaillon%20alger%201926.langFR\">Obituary in La Vie Alg\u00e9rienne, Tunisienne et Marocaine, 25 September 1926 (Page 9/15)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-irhis-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-irhis_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-irhis_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-irhis_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-irhis_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Condette, Jean-Fran\u00e7ois (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hleno.revues.org/116#tocto1n4\"><i>Les lettr\u00e9s de la R\u00e9publique: Les enseignants de la Facult\u00e9 des Lettres de Douai puis Lille sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique (1870-1940)</i></a>. Histoire et litt\u00e9rature de l'Europe du Nord-Ouest. Villeneuve d'Ascq: IRHiS-Institut de Recherches Historiques du Septentrion. p.&#160;238. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-905637-52-8\" title=\"Special:BookSources/2-905637-52-8\">2-905637-52-8</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+lettr%C3%A9s+de+la+R%C3%A9publique%3A+Les+enseignants+de+la+Facult%C3%A9+des+Lettres+de+Douai+puis+Lille+sous+la+Troisi%C3%A8me+R%C3%A9publique+%281870-1940%29&amp;rft.place=Villeneuve+d%27Ascq&amp;rft.series=Histoire+et+litt%C3%A9rature+de+l%27Europe+du+Nord-Ouest&amp;rft.pages=238&amp;rft.pub=IRHiS-Institut+de+Recherches+Historiques+du+Septentrion&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=2-905637-52-8&amp;rft.aulast=Condette&amp;rft.aufirst=Jean-Fran%C3%A7ois&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhleno.revues.org%2F116%23tocto1n4&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89douard+Ardaillon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Christophe Meynard, <i>Saint Andr\u00e9 de Cubzac</i>, \u00e9dition Sutton, Saint-Cyr sur Loire, 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Andr\u00e9 Chervel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rhe.ish-lyon.cnrs.fr/?q=agregsecondaire_laureats\">\"Les agr\u00e9g\u00e9s de l'enseignement secondaire. R\u00e9pertoire 1809-1950\"</a>. <i>Resources num\u00e9riques en histoire de l'\u00e9ducation</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Resources+num%C3%A9riques+en+histoire+de+l%27%C3%A9ducation&amp;rft.atitle=Les+agr%C3%A9g%C3%A9s+de+l%27enseignement+secondaire.+R%C3%A9pertoire+1809-1950&amp;rft.au=Andr%C3%A9+Chervel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frhe.ish-lyon.cnrs.fr%2F%3Fq%3Dagregsecondaire_laureats&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89douard+Ardaillon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michel Sivignon, \u00ab&#160;Cinquante ans de g\u00e9ographie de la Gr\u00e8ce, d\u2019\u00c9lis\u00e9e Reclus \u00e0 Jules Sion&#160;\u00bb, <i>Bulletin de Correspondance Hell\u00e9nique</i>, 123-1, 1999, p.234</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Catherine Valenti, \u00ab&#160;Les membres de l'\u00c9cole fran\u00e7aise d'Ath\u00e8nes&#160;: \u00e9tude d'une \u00e9lite universitaire (1846-1992)&#160;\u00bb, <i>Bulletin de Correspondance Hell\u00e9nique</i>, 120-1, 1996, p.170</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3579724&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3579724&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3579724\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/310728\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb104618894\">cb104618894</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb104618894\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000083387300\">0000 0000 8338 7300</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr91007311\">nr91007311</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Base_L%C3%A9onore\" title=\"Base L\u00e9onore\">L\u00e9onore</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=COTE&amp;VALUE_1=LH/47/3\">LH/47/3</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/080741274\">080741274</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/310728\">310728</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Parthenon_from_west.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Parthenon from west.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Parthenon_from_west.jpg/24px-Parthenon_from_west.jpg\" width=\"24\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Parthenon_from_west.jpg/36px-Parthenon_from_west.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Parthenon_from_west.jpg/48px-Parthenon_from_west.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Ancient_Greece\" title=\"Portal:Ancient Greece\">Ancient Greece portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Terra.png\" class=\"image\"><img alt=\"Terra.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Terra.png/21px-Terra.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Terra.png/32px-Terra.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Terra.png/42px-Terra.png 2x\" data-file-width=\"599\" data-file-height=\"599\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Geography\" title=\"Portal:Geography\">Geography portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/24px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/36px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/48px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:France\" title=\"Portal:France\">France portal</a></span></li></ul></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2232\nCached time: 20180921222458\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.260 seconds\nReal time usage: 0.356 seconds\nPreprocessor visited node count: 1528/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 15695/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1146/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5546/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.106/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.2 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  298.428      1 -total\n 47.63%  142.135      1 Template:Infobox_person\n 36.67%  109.448      1 Template:Infobox\n 19.83%   59.185      1 Template:Reflist\n 16.60%   49.548      5 Template:Br_separated_entries\n 14.87%   44.377      1 Template:Authority_control\n 12.47%   37.220      1 Template:Cite_book\n  8.51%   25.391      1 Template:Portal_bar\n  6.19%   18.484      1 Template:Use_dmy_dates\n  6.12%   18.257      1 Template:Death_date_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:45669196-0!canonical and timestamp 20180921222458 and revision id 805516466\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89douard_Ardaillon","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9douard Ardaillon"}],"categories":[{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_L\u00e9onore_identifiers"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2017"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","*":"French_hellenists"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","*":"French_geographers"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","*":"French_archaeologists"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","*":"\u00c9cole_Normale_Sup\u00e9rieure_alumni"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","*":"Lyc\u00e9e_Louis-le-Grand_alumni"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","*":"Universit\u00e9_Lille_Nord_de_France_faculty"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","*":"Chevaliers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","*":"Members_of_the_French_School_at_Athens"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","*":"People_from_Ari\u00e8ge"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","*":"1867_births"},{"sortkey":"Ardaillon, Edouard","*":"1926_deaths"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with L\u00e9onore identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agr\u00e9gation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales de g\u00e9ographie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ari\u00e8ge (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Base L\u00e9onore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Bayet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Gaulle University \u2013 Lille III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyclades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Delos"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Perrot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ionia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Louis-le-Grand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lydia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maz\u00e8res, Ari\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mines of Laurion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhodes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Andr\u00e9-de-Cubzac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9ophile Homolle"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Algiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Besan\u00e7on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zante"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole fran\u00e7aise d'Ath\u00e8nes"},{"ns":0,"*":"Bulletin de correspondance hell\u00e9nique"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Ancient Greece"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:France"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Geography"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FRA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/g"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Flag_of_France.svg","Blue_pencil.svg","Parthenon_from_west.jpg","Terra.png"],"externallinks":["http://mdr-archives.ariege.fr/mdr/index.php/docnumViewer/calculHierarchieDocNum/278273/261748:271983:273637:278273/900/1600","http://www.culture.gouv.fr/LH/LH004/PG/FRDAFAN83_OL0047003v017.htm","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k6389115q/f13.image.r=ardaillon%20alger%201926.langFR","http://hleno.revues.org/116#tocto1n4","http://rhe.ish-lyon.cnrs.fr/?q=agregsecondaire_laureats","https://www.wikidata.org/wiki/Q3579724","http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/geo_0003-4010_1893_num_2_7_7210","http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/bch_0007-4217_1896_num_20_1_3608","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/310728","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb104618894","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb104618894","http://isni.org/isni/0000000083387300","http://id.loc.gov/authorities/names/nr91007311","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=COTE&VALUE_1=LH/47/3","https://www.idref.fr/080741274","https://viaf.org/viaf/310728"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c9douard_Ardaillon","byteoffset":1452,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected publications","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00c9douard_Ardaillon","byteoffset":3763,"anchor":"Selected_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"\u00c9douard_Ardaillon","byteoffset":4750,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c9douard Ardaillon","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ardaillon, Edouard"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3579724"}]}}