{"parse":{"title":"Constantin Beldie","pageid":42166505,"revid":824778589,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Constantin Dumitru Beldie</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Beldie,_Ionescu,_Theodorescu,_Hasna%C8%99.jpg\" class=\"image\" title=\"From left: Beldie, Nae Ionescu, Dem. Theodorescu and Spiru Hasna\u0219, photographed as staff members for Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103 (1912)\"><img alt=\"From left: Beldie, Nae Ionescu, Dem. Theodorescu and Spiru Hasna\u0219, photographed as staff members for Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103 (1912)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Beldie%2C_Ionescu%2C_Theodorescu%2C_Hasna%C8%99.jpg/250px-Beldie%2C_Ionescu%2C_Theodorescu%2C_Hasna%C8%99.jpg\" width=\"250\" height=\"341\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Beldie%2C_Ionescu%2C_Theodorescu%2C_Hasna%C8%99.jpg/375px-Beldie%2C_Ionescu%2C_Theodorescu%2C_Hasna%C8%99.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7e/Beldie%2C_Ionescu%2C_Theodorescu%2C_Hasna%C8%99.jpg 2x\" data-file-width=\"470\" data-file-height=\"641\" /></a><div>From left: Beldie, <a href=\"/wiki/Nae_Ionescu\" title=\"Nae Ionescu\">Nae Ionescu</a>, <a href=\"/wiki/Dem._Theodorescu\" title=\"Dem. Theodorescu\">Dem. Theodorescu</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Spiru_Hasna%C8%99&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Spiru Hasna\u0219 (page does not exist)\">Spiru Hasna\u0219</a>, photographed as staff members for <i><a href=\"/w/index.php?title=Noua_Revist%C4%83_Rom%C3%A2n%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103 (page does not exist)\">Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103</a></i> (1912)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1887-09-08</span>)</span>September 8, 1887<br /><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nJune 11, 1954<span style=\"display:none\">(1954-06-11)</span> (aged&#160;66)<br />Bucharest, <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Communist Romania</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\njournalist, translator, civil servant, schoolteacher</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nca. 1908\u20131954</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Memoir\" title=\"Memoir\">memoir</a>, <a href=\"/wiki/Essay\" title=\"Essay\">essay</a>, <a href=\"/wiki/Aphorism\" title=\"Aphorism\">aphorism</a>, <a href=\"/wiki/Satire\" title=\"Satire\">satire</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Literary_modernism\" title=\"Literary modernism\">Modernism</a><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Tr%C4%83irism&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tr\u0103irism (page does not exist)\">Tr\u0103irism</a></i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;line-height:1.4em;\">\n<hr /></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Signature</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Beldie%27s_signature,_1926.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Beldie%27s_signature%2C_1926.jpg/160px-Beldie%27s_signature%2C_1926.jpg\" width=\"160\" height=\"58\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Beldie%27s_signature%2C_1926.jpg/240px-Beldie%27s_signature%2C_1926.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Beldie%27s_signature%2C_1926.jpg/320px-Beldie%27s_signature%2C_1926.jpg 2x\" data-file-width=\"435\" data-file-height=\"159\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Constantin Dumitru Beldie</b> (September 8, 1887 \u2013 June 11, 1954)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> journalist, publicist, and civil servant, famous for his <a href=\"/wiki/Libertine\" title=\"Libertine\">libertine</a> lifestyle and his unapologetic, sarcastic, memoirs of life in the early 20th century. After modest but happy beginnings in life, Beldie played a small but essential part in the promotion of <a href=\"/wiki/Literary_modernism\" title=\"Literary modernism\">literary modernism</a>, building bridges between the mainstream and the avant-garde. He became a pioneer of cultural journalism at <i><a href=\"/w/index.php?title=Noua_Revist%C4%83_Rom%C3%A2n%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103 (page does not exist)\">Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103</a></i>, before moving on to <i><a href=\"/w/index.php?title=Ideea_European%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ideea European\u0103 (page does not exist)\">Ideea European\u0103</a></i> and ultimately <i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2ntul\" title=\"Cuv\u00e2ntul\">Cuv\u00e2ntul</a></i>, befriending (and secretly resenting) philosopher-journalist <a href=\"/wiki/Nae_Ionescu\" title=\"Nae Ionescu\">Nae Ionescu</a>. Like Ionescu, he promoted a <a href=\"/wiki/Vitalism\" title=\"Vitalism\">vitalistic</a> perspective on society and culture, veering into <a href=\"/wiki/Antiintellectualism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antiintellectualism\">antiintellectualism</a> after 1918.\n</p><p>While working in the field of journalism and cultural criticism, Beldie advanced through the ranks of the bureaucracy, and held several important assignments between 1919 and 1935. He was the lover of female journalist <a href=\"/w/index.php?title=Cora_Irineu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cora Irineu (page does not exist)\">Cora Irineu</a>, and was possibly responsible for her suicide in 1924. This was only one of his many philandering affairs, some of them discussed in Beldie's own recollections of the period. These politically-charged manuscripts were published, with a noted delay, in 2000.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_years\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Debut_in_cultural_journalism\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Debut in cultural journalism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Essayist_and_civil_servant\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Essayist and civil servant</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Final_decades\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Final decades</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Beldie&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years\">Early years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Beldie&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>,<sup id=\"cite_ref-amajmemorii_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amajmemorii-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Beldie grew up in the <i><a href=\"/wiki/Mahala\" title=\"Mahala\">mahala</a></i> of <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Ilie-Gorgani_Church&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Saint Ilie-Gorgani Church (page does not exist)\">Gorgani</a>, just south of <a href=\"/wiki/Ci%C8%99migiu_Gardens\" title=\"Ci\u0219migiu Gardens\">Ci\u0219migiu Gardens</a>.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He was a second-generation Bucharester, with his paternal family stemming from the western province of <a href=\"/wiki/Oltenia\" title=\"Oltenia\">Oltenia</a>. On that side, he descended from an old line of <i><a href=\"/wiki/Pandur\" title=\"Pandur\">pandur</a></i> rebels, called <i>Beldie</i>, <i>B\u0103ldan</i>, or <i>Pietraru</i>. His great-grandfather Nicolae, Beldie recalled, participated in the <a href=\"/wiki/Wallachian_uprising_of_1821\" title=\"Wallachian uprising of 1821\">1821 uprising</a>, only to betray the revolutionary cause, and then settled with other renegade <i>pandurs</i> on the <a href=\"/wiki/V%C3%A2lsan_River_(Arge%C8%99)\" title=\"V\u00e2lsan River (Arge\u0219)\">V\u00e2lsan River</a> floodplain.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> His grandfather, Ghi\u021b\u0103 Beldie, resided in <a href=\"/wiki/Mu%C8%99%C4%83te%C8%99ti\" title=\"Mu\u0219\u0103te\u0219ti\">Stroe\u0219tii Arge\u0219ului</a>, but traded in <i><a href=\"/wiki/%C8%9Auic%C4%83\" title=\"\u021auic\u0103\">\u021buic\u0103</a></i> all over the <a href=\"/wiki/Arge%C8%99_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arge\u0219 River\">Arge\u0219 River</a> valley.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Beldie's father, Dumitru, left the impoverished countryside for a life in the city; his father and brothers, however, were committed to the a peasant life, and benefited from the <a href=\"/wiki/Land_reform_in_Romania\" title=\"Land reform in Romania\">land reforms</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Dumitru, a restaurant owner, was a sympathizer of <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialism</a>, acquainted with a number of prominent contemporary Romanians.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Young Beldie received a <a href=\"/wiki/Progressive_education\" title=\"Progressive education\">progressive education</a>, which even included enrollment in <a href=\"/wiki/Pre-kindergarten\" title=\"Pre-kindergarten\">pre-kindergarten</a>. He was later given private lessons in French, German and English, in addition to attending school, and took classes in dance and bicycling.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>However, Beldie grew up mainly on the streets, describing life in the half-rural Bucharest of his youth as \"patriarchal, lazy, prosperous and good-to-all\".<sup id=\"cite_ref-ornea_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> His summers were spent in the countryside, traveling with Ghi\u021b\u0103 Beldie on the trade route between V\u00e2lsan region and Bucharest.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> He observed <a href=\"/wiki/Westernization\" title=\"Westernization\">Westernization</a> and <a href=\"/wiki/Urbanization\" title=\"Urbanization\">urbanization</a> as a <a href=\"/wiki/Bohemianism\" title=\"Bohemianism\">bohemian</a> outsider,<sup id=\"cite_ref-ornea_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> commenting sarcastically on the universal spread of petty corruption and lassitude.<sup id=\"cite_ref-amajmemorii_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amajmemorii-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Beldie went to the <a href=\"/wiki/Saint_Sava_National_College\" title=\"Saint Sava National College\">Saint Sava National College</a>, followed by the <a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_%C8%98incai_National_College_(Bucharest)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe \u0218incai National College (Bucharest) (page does not exist)\">Gheorghe \u0218incai Gymnasium</a>.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup> His time in school was an annoyance, and he twice failed to get his remove, passing his finishing exams in private.<sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He would later complain of the <a href=\"/wiki/School_corporal_punishment\" title=\"School corporal punishment\">corporal punishments</a> he received in class, and that Saint Sava \"did not teach us anything, did not urge us to accomplish anything\".<sup id=\"cite_ref-amajmemorii_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amajmemorii-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Beldie took a break from schooling, and worked various odd jobs, notably as a clerk in a <a href=\"/wiki/Medical_laboratory\" title=\"Medical laboratory\">medical laboratory</a>, a choir singer for the <a href=\"/wiki/Romanian_Patriarchal_Cathedral\" title=\"Romanian Patriarchal Cathedral\">Metropolitan Church</a>, and a village teacher.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup> One of <a href=\"/wiki/Constantin_R%C4%83dulescu-Motru\" title=\"Constantin R\u0103dulescu-Motru\">Constantin R\u0103dulescu-Motru</a>'s closest collaborators, in 1908 he became a secretary at the latter's magazine <i>Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103</i>, remaining there until 1916. This period introduced Beldie to the <a href=\"/wiki/Pan-European_identity\" title=\"Pan-European identity\">Europeanist</a> ideology of R\u0103dulescu-Motru and <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Trivale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Trivale (page does not exist)\">Ion Trivale</a>, who criticized the nationalist stances of schools such as <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanism</a> and <i><a href=\"/wiki/S%C4%83m%C4%83n%C4%83torul\" title=\"S\u0103m\u0103n\u0103torul\">S\u0103m\u0103n\u0103torul</a></i>; R\u0103dulescu-Motru struck Beldie as \"wise\" and \"kind\", but too pedantic when it came to assessing art.<sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He also quickly learned the editing and typographical trades, as well as the administrative tasks involved in preparing a magazine.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Debut_in_cultural_journalism\">Debut in cultural journalism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Beldie&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Debut in cultural journalism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Soon, Beldie became a close observer of the day's literary and scientific milieu, reviewing the correspondence exchanged between <i>Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103</i> and <a href=\"/wiki/Filippo_Tommaso_Marinetti\" title=\"Filippo Tommaso Marinetti\">Filippo Tommaso Marinetti</a>.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> As a literary chronicler and <a href=\"/wiki/Letter_to_the_editor\" title=\"Letter to the editor\">LTTE</a> recipient, he helped discover writers such as <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a>, <a href=\"/wiki/George_Bacovia\" title=\"George Bacovia\">George Bacovia</a>,<sup id=\"cite_ref-ornea_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Felix_Aderca\" title=\"Felix Aderca\">Felix Aderca</a>. He personally intervened to have Aderca's poems published in <i>Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103</i> (1913),<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> but was much annoyed by Aderca's \"contentious and categorical\" nature.<sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Allegedly, Beldie also met the literary innovator and prankster <a href=\"/wiki/Urmuz\" title=\"Urmuz\">Urmuz</a>.<sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Beldie also worked on and off as a translator of <a href=\"/wiki/French_literature\" title=\"French literature\">French literature</a> for <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Libr%C4%83riei_Leon_Alcaly&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Libr\u0103riei Leon Alcaly (page does not exist)\">Alcaly Publishers</a>,<sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup> whose <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Romania\" title=\"History of the Jews in Romania\">Jewish Romanian</a> owner, he recalled, was utterly illiterate.<sup id=\"cite_ref-amajmemorii_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amajmemorii-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He became passionate about <a href=\"/wiki/Jules_Am%C3%A9d%C3%A9e_Barbey_d%27Aurevilly\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jules Am\u00e9d\u00e9e Barbey d&#39;Aurevilly\">J. Barbey d'Aurevilly</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Baudelaire\" title=\"Charles Baudelaire\">Charles Baudelaire</a>, <a href=\"/wiki/Anatole_France\" title=\"Anatole France\">Anatole France</a>, <a href=\"/wiki/Remy_de_Gourmont\" title=\"Remy de Gourmont\">Remy de Gourmont</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Mor%C3%A9as\" title=\"Jean Mor\u00e9as\">Jean Mor\u00e9as</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Richepin\" title=\"Jean Richepin\">Jean Richepin</a>, and <a href=\"/wiki/Auguste_Villiers_de_l%27Isle-Adam\" title=\"Auguste Villiers de l&#39;Isle-Adam\">Auguste Villiers de l'Isle-Adam</a>.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In 1915, he translated and prefaced Villiers' <i>Le secret de l'\u00e9chafaud</i>.<sup id=\"cite_ref-onofrei&amp;al.328_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-onofrei&amp;al.328-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>With such professional credentials, Beldie was asked to contribute on other publishing projects, and became close to the burgeoning <a href=\"/wiki/Symbolist_movement_in_Romania\" title=\"Symbolist movement in Romania\">Symbolist movement</a>. He met and befriended, or quarreled with, a host of Symbolists and post-Symbolists, leaving characterological notes on <a href=\"/wiki/Adrian_Maniu\" title=\"Adrian Maniu\">Adrian Maniu</a>, <a href=\"/wiki/N._Davidescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"N. Davidescu\">N. Davidescu</a>, <a href=\"/wiki/Emil_Isac\" title=\"Emil Isac\">Emil Isac</a>, and <a href=\"/wiki/Mihail_Sorbul\" title=\"Mihail Sorbul\">Mihail Sorbul</a>.<sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Together with <a href=\"/wiki/I._Dragoslav\" title=\"I. Dragoslav\">I. Dragoslav</a>, he was one of the non-Symbolists involved with <a href=\"/wiki/Ion_Minulescu\" title=\"Ion Minulescu\">Ion Minulescu</a>'s Symbolist tribune, <i>Insula</i>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Like the younger Symbolists, Beldie also took a keen interest in avant-garde aesthetics. He claimed to have played a personal part in bringing <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a> to Romania, but was perplexed by <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>, and declared himself unconvinced by Marinetti's <a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a>.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He not only disliked Futurism, but contended that its promoters at <i>Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103</i>, including <a href=\"/w/index.php?title=Ramiro_Ortiz_(academic)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramiro Ortiz (academic) (page does not exist)\">Ramiro Ortiz</a>, were Italian <a href=\"/wiki/Proto-fascism\" title=\"Proto-fascism\">proto-fascist</a> nationalists and <a href=\"/wiki/Agent_of_influence\" title=\"Agent of influence\">agents of influence</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Another one of his new friends was Nae Ionescu, with whom he would quarrel and reunite several times before 1940. According to Beldie's own testimony, they were both intrepid womanizers and self-seekers.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Ionescu, Beldie claims, was \"not taken seriously\" as an author, mainly because \"he wouldn't take himself seriously\".<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The \"Gypsy-like knave\" Ionescu was, according to Beldie, \"a loser before it was his time to lose\".<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Joining their circle were Aderca and Maniu. Both of them, Beldie claims, squandered their talent on artistically irrelevant, lucrative, work.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Beldie himself was notorious for his <a href=\"/wiki/Hedonism\" title=\"Hedonism\">hedonism</a>, later confessing: \"I have been a philanderer by nature all my life, but I was not a jealous one.\"<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He also admitted having been a confidant of women, \"their comrade and blood-brother\", and of thus receiving their sexual favors, but also claimed to have participated in at least one public sex orgy.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He was a long-haired <a href=\"/wiki/Dandy\" title=\"Dandy\">dandy</a> with \"languid eyes\", taking special care in his appearance, which included such fashionable items as a <a href=\"/wiki/Panama_hat\" title=\"Panama hat\">Panama</a> or a <a href=\"/wiki/Bowler_hat\" title=\"Bowler hat\">bowler hat</a>, <a href=\"/wiki/Detachable_collar\" title=\"Detachable collar\">celluloid collar</a>, a <a href=\"/wiki/Frock_coat\" title=\"Frock coat\">frock coat</a>, <a href=\"/wiki/Nacre\" title=\"Nacre\">nacre</a> buttons, and a walking cane.<sup id=\"cite_ref-\u0219tagopscrisori_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tagopscrisori-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Despite his libertine outlook, on July 29, 1910 Beldie married the actress Eugenia Gh. Ionescu, with whom he lived on Schitul Maicilor Street, Bucharest.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> On August 29, 1912, Eugenia gave birth to a son, Alexandru \"Puiu\" Beldie.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> This did not prevent Beldie from pursuing other women. Enrolling at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a> Faculty of Philosophy and Literature, he met <a href=\"/w/index.php?title=Cora_Irineu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cora Irineu (page does not exist)\">Cora Irineu</a>, who became passionately in love with him, and whom Beldie helped introduce to literary life.<sup id=\"cite_ref-\u0219tagopscrisori_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tagopscrisori-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Eventually graduating in 1912, Beldie was drafted into the <a href=\"/wiki/Romanian_Land_Forces\" title=\"Romanian Land Forces\">Romanian Land Forces</a> during the <a href=\"/wiki/Second_Balkan_War\" title=\"Second Balkan War\">Second Balkan War</a>.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He was a teacher from 1913 to 1947 in the fields of Romanian language, professional education and project management.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Essayist_and_civil_servant\">Essayist and civil servant</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Beldie&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Essayist and civil servant\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:372px;\"><a href=\"/wiki/File:Conferin%C8%9Bele_Ideii_Europene,_1921.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Conferin%C8%9Bele_Ideii_Europene%2C_1921.jpg/370px-Conferin%C8%9Bele_Ideii_Europene%2C_1921.jpg\" width=\"370\" height=\"192\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Conferin%C8%9Bele_Ideii_Europene%2C_1921.jpg/555px-Conferin%C8%9Bele_Ideii_Europene%2C_1921.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Conferin%C8%9Bele_Ideii_Europene%2C_1921.jpg/740px-Conferin%C8%9Bele_Ideii_Europene%2C_1921.jpg 2x\" data-file-width=\"1678\" data-file-height=\"869\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Conferin%C8%9Bele_Ideii_Europene,_1921.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Letterhead announcing the <i><a href=\"/w/index.php?title=Ideea_European%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ideea European\u0103 (page does not exist)\">Ideea European\u0103</a></i> Conference of November 1921. From the invitation addressed by Beldie to poet <a href=\"/wiki/Emil_Isac\" title=\"Emil Isac\">Emil Isac</a></div></div></div>\n<p>Beldie was again drafted into the Land Forces for the <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> <a href=\"/wiki/Romania_during_World_War_I\" title=\"Romania during World War I\">Romanian campaign</a> (1916-1918).<sup id=\"cite_ref-ornea_3-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> During this time, his dislike of formalism had matured into vitalism and antiintellectualism.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> As Beldie later put it, the Romanian intellectual class had the artistic tastes of \"prostitutes\", being virtually incapable of producing \"an original idea of its own\". The youth, given to the \"drunkenness twinned with whoring\", would only read the football pages of <i><a href=\"/wiki/Gazeta_Sporturilor\" title=\"Gazeta Sporturilor\">Gazeta Sporturilor</a></i>.<sup id=\"cite_ref-amajmemorii_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amajmemorii-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Its \"intellectual and moral crisis\", Beldie claimed, had to do with \"organic weakness\", \"exotic\" intellectual habits, but also with \"an insufficient training or an all-too-early lassitude\".<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>The ideological stance fueled Beldie's 1918 essay <i>Glossa spiritului c\u0103rtur\u0103resc</i> (\"Gloss on the Bookish Spirit\") as well as, attributively,<sup id=\"cite_ref-ornea_3-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-bcposterit_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bcposterit-17\">&#91;17&#93;</a></sup> the <a href=\"/wiki/Aphorism\" title=\"Aphorism\">aphorisms</a> published as <i>Ce vrem? Catechism pentru suflete nehot\u0103r\u00eete</i> (\"What Is It We Want? A Catechism for Indecisive Souls\"). Both were came out with Yellow Books (<i>C\u0103r\u021bi Galbene</i>), an imprint of <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>,<sup id=\"cite_ref-onofrei&amp;al.328_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-onofrei&amp;al.328-11\">&#91;11&#93;</a></sup> and were seen by reviewers of the day as illustrating \"a heroic concept of life\".<sup id=\"cite_ref-c\u0103r\u021birom528_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c\u0103r\u021birom528-18\">&#91;18&#93;</a></sup> According to critic <a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Grigurcu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Grigurcu (page does not exist)\">Gheorghe Grigurcu</a>, Beldie should be regarded as an immediate but \"modest\" precursor for Ionescu's own brand of philosophic vitalism, or <i><a href=\"/w/index.php?title=Tr%C4%83irism&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tr\u0103irism (page does not exist)\">Tr\u0103irism</a></i>.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> To contemporary readers, he appeared more like an inconsistent follower of <a href=\"/wiki/Pragmatism\" title=\"Pragmatism\">pragmatism</a>, in the vein of <a href=\"/wiki/William_James\" title=\"William James\">William James</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Instead of intellectualism, Beldie proposed a new brand of <a href=\"/wiki/Elitism\" title=\"Elitism\">elitism</a> and, historian Adrian Majuru notes, saw his as \"a solitary life among the idiots\".<sup id=\"cite_ref-amajmemorii_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amajmemorii-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In <i>Catechism</i>, Beldie declared that: \"There is no greater misfortune than when the strongest people on earth are not also the most obeyed by mankind. Because then all things are false, monstrous, and everything runs backwards.\"<sup id=\"cite_ref-c\u0103r\u021birom528_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c\u0103r\u021birom528-18\">&#91;18&#93;</a></sup> He advised youth not to be ashamed of \"their weaknesses, their tics, and their passions\", suggesting that \"they provide one's life with color, freshness, and the picturesque.\"<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1919, Beldie became editorial secretary at another of R\u0103dulescu-Motru's magazines, <i><a href=\"/w/index.php?title=Ideea_European%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ideea European\u0103 (page does not exist)\">Ideea European\u0103</a></i>, which took over the old offices of <i>Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103</i>.<sup id=\"cite_ref-incealalt\u0103_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-incealalt\u0103-21\">&#91;21&#93;</a></sup> This allowed him to organize a series of conferences held in various cities by, among others, Nae Ionescu, Ortiz, Irineu, <a href=\"/wiki/Octav_Onicescu\" title=\"Octav Onicescu\">Octav Onicescu</a>, <a href=\"/wiki/Mircea_Florian\" title=\"Mircea Florian\">Mircea Florian</a>, <a href=\"/wiki/Virgil_B%C4%83rbat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Virgil B\u0103rbat\">Virgil B\u0103rbat</a>, and <a href=\"/wiki/Emanoil_Bucu%C8%9Ba\" title=\"Emanoil Bucu\u021ba\">Emanoil Bucu\u021ba</a>.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> At the time, he became close friends with another <i>Ideea European\u0103</i> contributor, the Jewish essayist <a href=\"/wiki/Henric_Sanielevici\" title=\"Henric Sanielevici\">Henric Sanielevici</a>.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Beldie was not especially visible in this company of intellectuals, but contributed a rather popular satirical column, <i>Aplauze \u0219i fluier\u0103turi</i> (\"Applause and Heckling\"), and put to bed each printed issue.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He soon began his affair with Irineu, leaving with her on official assignments to <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>. To the irritation of his <i>Ideea European\u0103</i> friends, these trips turned into sexual escapades, with both Beldie and Irineu neglecting their real tasks.<sup id=\"cite_ref-\u0219tagopscrisori_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tagopscrisori-14\">&#91;14&#93;</a></sup> In 1922, Irineu left alone for an extended trip in <a href=\"/wiki/Banat\" title=\"Banat\">Banat</a> area, while Beldie stated behind in Bucharest. The letters he received from her convinced him that she was an outstanding reporter, and, on this basis, he pruned their content and published them as a separate column in <i>Ideea European\u0103</i>.<sup id=\"cite_ref-\u0219tagopscrisori_14-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tagopscrisori-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>From around 1919, Beldie was also working as a teacher at the Superior School for Arts and Crafts, in Bucharest.<sup id=\"cite_ref-incealalt\u0103_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-incealalt\u0103-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Having served as department head for the Social Reform Society (1919-1924), under sociologist <a href=\"/wiki/Dimitrie_Gusti\" title=\"Dimitrie Gusti\">Dimitrie Gusti</a>, he was at the time a commercial director at Centrala C\u0103r\u021bii publishing house and director of <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Cultura_Na%C8%9Bional%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Cultura Na\u021bional\u0103 (page does not exist)\">Editura Cultura Na\u021bional\u0103</a> (1924-1928).<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup> As Beldie later recounted, this assignment pitied him against Nae Ionescu: according to Beldie, Ionescu was responsible for a major fraud, which he tried to pin down on Centrala C\u0103r\u021bii.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> While at Cultura Na\u021bional\u0103, he arranged Irineu's letters for publishing as a volume.<sup id=\"cite_ref-\u0219tagopscrisori_14-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tagopscrisori-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Final_decades\">Final decades</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Beldie&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Final decades\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On February 11, 1924, Irineu committed suicide by revolver. This was due either to Beldie's philandering (which probably caused some of his other lovers to kill themselves)<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> or, as he asserts in his memoirs, a family illness that also claimed several of her siblings.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Another version has it that she was driven to despair when Beldie intervened between her and her other admirer, Bucu\u021ba.<sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Beldie arranged for her burial at <a href=\"/wiki/Bellu_cemetery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bellu cemetery\">Bellu cemetery</a>, and put out a final version of her letters and essays.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>With R\u0103dulescu-Motru, Beldie frequented the salon of <a href=\"/wiki/Alexandrina_Cantacuzino\" title=\"Alexandrina Cantacuzino\">Alexandrina Cantacuzino</a>. They joined her Union of Intellectuals club in 1926,<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> but Beldie left sarcastic notes about the intellectual abilities of its other members.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> <i>Ideea European\u0103</i> ceased publication in 1928.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> That year, Beldie became director of <i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2ntul\" title=\"Cuv\u00e2ntul\">Cuv\u00e2ntul</a></i> daily, headed by Ionescu\u2014who, in 1930, joined the <a href=\"/wiki/Camarilla\" title=\"Camarilla\">camarilla</a> surrounding the authoritarian <a href=\"/wiki/King_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Romania\">King</a>, <a href=\"/wiki/Carol_II_of_Romania\" title=\"Carol II of Romania\">Carol II</a>.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Beldie himself became head of <a href=\"/w/index.php?title=Imprimeria_Na%C8%9Bional%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Imprimeria Na\u021bional\u0103 (page does not exist)\">Imprimeria Na\u021bional\u0103</a> (1930-1932), before becoming assistant director and then director for the <a href=\"/wiki/Census_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Census in Romania\">census</a> (1930-1932),<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> in which capacity he was well paid.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He was eventually head of <a href=\"/w/index.php?title=Loteria_Rom%C3%A2n%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Loteria Rom\u00e2n\u0103 (page does not exist)\">Loteria de Stat</a> (1932-1935).<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1933, Ionescu defected to the <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a>, a <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascist</a> movement opposed to Carol II. As documented by Beldie, his wealth grew over the coming years, as he became the representative of <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi</a>-linked <a href=\"/wiki/IG_Farben\" title=\"IG Farben\">IG Farben</a> in Romania, and included villas in <a href=\"/wiki/B%C4%83neasa\" class=\"mw-redirect\" title=\"B\u0103neasa\">B\u0103neasa</a> and <a href=\"/wiki/Balcic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Balcic\">Balcic</a> and a <a href=\"/wiki/Mercedes-Benz\" title=\"Mercedes-Benz\">Mercedes-Benz</a> car with a chauffeur paid by the firm.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Beldie, instead, retired from public life. He was embittered by Ionescu's politics, describing him as a \"ham actor\" on the <a href=\"/wiki/Far_right\" class=\"mw-redirect\" title=\"Far right\">far right</a> and religious scene, a figure of \"turpitude, cynicism, amorality\".<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>During <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> and the early years of the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Romanian communist regime</a>, Beldie lived in relative obscurity. From his retirement at age sixty until his death, he had financial difficulties and had to work as a proofreader for various publishers, eventually being forced to sell his personal book collection.<sup id=\"cite_ref-grigurcu_7-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-grigurcu-7\">&#91;7&#93;</a></sup> During the early 1950s, Beldie began compiling and reviewing his scattered memoirs, in <a href=\"/wiki/Samizdat\" title=\"Samizdat\">samizdat</a> form. He only gave private readings, and was hailed by critic <a href=\"/wiki/Vladimir_Streinu\" title=\"Vladimir Streinu\">Vladimir Streinu</a>, who attended such events, as Romania's answer to <a href=\"/wiki/Louis_de_Rouvroy,_duc_de_Saint-Simon\" title=\"Louis de Rouvroy, duc de Saint-Simon\">Saint-Simon</a>.<sup id=\"cite_ref-bcposterit_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bcposterit-17\">&#91;17&#93;</a></sup> To minimize the risk of communist arrest and imprisonment, Beldie only dealt with the more distant past,<sup id=\"cite_ref-bcposterit_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bcposterit-17\">&#91;17&#93;</a></sup> with the notable exception of his chapter on Arghezi. This portion, which was not read in front of Arghezi, claimed that Arghezi was a compulsive liar, and discussed in detail the issue of his uncertain family origins.<sup id=\"cite_ref-bcposterit_17-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bcposterit-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Beldie was supported morally and financially by old literary friends, including Arghezi and literary critic <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a>, who greatly enjoyed reading fragments from the work.<sup id=\"cite_ref-als\u0103nd23_9-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-als\u0103nd23-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He visited the house of another literary promoter, <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, his portrait picture prominently displayed in the lobby. Working clandestinely and under <a href=\"/wiki/Securitate\" title=\"Securitate\">Securitate</a> surveillance, Cioculescu collected memoirs of the previous regime; he organized reunions at which Beldie met other such late debutants, including politician <a href=\"/w/index.php?title=Petre_Ghia%C8%9B%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Ghia\u021b\u0103 (page does not exist)\">Petre Ghia\u021b\u0103</a> and former counterespionage operative George \"Geac\u0103\" Borneanu.<sup id=\"cite_ref-bcposterit_17-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bcposterit-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Beldie was survived by his son Alexandru, whom he had educated in accordance with <i>Glossa spiritului c\u0103rtur\u0103resc</i>, encouraging him to take up mountaineering.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Beldie Jr became a distinguished <a href=\"/wiki/Dendrology\" title=\"Dendrology\">dendrologist</a>, forestry engineer, and environmentalist. Like his father before him, he was also a bohemian.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He fought on the <a href=\"/wiki/Eastern_Front_(World_War_II)\" title=\"Eastern Front (World War II)\">Eastern Front</a> and spent 1944-1945 as a prisoner of war in <a href=\"/w/index.php?title=Oranki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oranki (page does not exist)\">Oranki</a>,<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> before returning to teach in Romania. He was married thrice, but had no children.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Beldie&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Beldie looked forward to the promise of <a href=\"/wiki/Liberalization\" title=\"Liberalization\">liberalization</a>, believing that his bitter memoirs would eventually be given <a href=\"/wiki/Imprimatur\" title=\"Imprimatur\">imprimatur</a> by the communist authorities.<sup id=\"cite_ref-bcposterit_17-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bcposterit-17\">&#91;17&#93;</a></sup> He was worried that they would never be published in full, so he asked his literary friends, including Arghezi, Vianu, Cioculescu, and <a href=\"/wiki/Perpessicius\" title=\"Perpessicius\">Perpessicius</a>, to make sure no part of them went missing.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-bcposterit_17-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bcposterit-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Alexandru Beldie, underpromoted in his field of work because of his anticommunism and structural nonconformity, then forcefully retired,<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> took up the task of raising awareness of his father's samizdat work. He preserved the manuscripts and, in the 1970s, presented them to <a href=\"/wiki/Zigu_Ornea\" title=\"Zigu Ornea\">Zigu Ornea</a>, director of <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>. Although Ornea gave his approval, the memoirs were blocked from publication by <a href=\"/wiki/Censorship_in_Communist_Romania\" title=\"Censorship in Communist Romania\">communist censors</a>, due to a chapter on Nae Ionescu. Despite the chapter's sharply critical tone, the regime's policy was not to publish any mention of Ionescu.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> After the <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution_of_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Revolution of 1989\">1989 Revolution</a>, Ornea and <a href=\"/wiki/Nicolae_Manolescu\" title=\"Nicolae Manolescu\">Nicolae Manolescu</a> arranged for the Ionescu chapter to be published in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The work only appeared in 2000, with <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Albatros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Albatros (page does not exist)\">Editura Albatros</a>. As critics note, they were only printed in an altered form\u2014with the Ionescu chapter conspicuously absent, probably cut out from the manuscript entirely.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-bcposterit_17-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bcposterit-17\">&#91;17&#93;</a></sup> According to Ornea, this may be because Ionescu disciple <a href=\"/w/index.php?title=Dan_Zamfirescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Zamfirescu (page does not exist)\">Dan Zamfirescu</a>, who reviewed the manuscripts for publishing at his own <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Roza_V%C3%A2nturilor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Roza V\u00e2nturilor (page does not exist)\">Editura Roza V\u00e2nturilor</a>, wanted them lost.<sup id=\"cite_ref-ornea_3-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ornea-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 2005, however, Zamfirescu published <i>Oameni v\u0103zu\u021bi de aproape</i> (\"People Seen from Up Close\"), which reputedly covers the previously abridged part of Beldie's memoirs, and features notes that often challenge Beldie's account.<sup id=\"cite_ref-bcposterit_17-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bcposterit-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Alexandru Beldie died on June 4, 2003, some 3 years after the original book saw print, in what his colleagues describe as undeserved anonymity.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Constantin's memoirs were enjoying the attention of literary critics, including <a href=\"/w/index.php?title=Dan_C._Mih%C4%83ilescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan C. Mih\u0103ilescu (page does not exist)\">Dan C. Mih\u0103ilescu</a>, who reviewed them together with a mass of recovered samizdats.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Beldie&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Nicolae Oprea, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/calendar1111111111117\">\"Calendar\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 36/2013; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/calendar111111111115\">\"Calendar\"</a>, in <i>Rom\u00e2nia Literar\u0103</i>, Nr. 23/2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-amajmemorii-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-amajmemorii_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amajmemorii_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amajmemorii_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amajmemorii_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amajmemorii_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amajmemorii_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Adrian Majuru, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/MEMORII.-Constantin-BELDIE-Memorii.-Caleidoscopul-unei-jumatati-de-veac-in-Bucuresti-(1900-1950)*articleID_4796-articles_details.html\">\"Constantin Beldie, <i>Memorii</i>. Caleidoscopul unei jum\u0103t\u0103\u021bi de veac \u00een Bucure\u0219ti (1900-1950)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 132, September 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ornea-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ornea_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-23\"><sup><i><b>x</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ornea_3-24\"><sup><i><b>y</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Zigu_Ornea\" title=\"Zigu Ornea\">Zigu Ornea</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/dezvluirile_lui_constantin_beldie\">\"Dezv\u0103luirile lui Constantin Beldie\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 46/2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leon\u0103chescu, \"Pandurii lui Tudor\", p.21-25</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leon\u0103chescu, \"Pandurii lui Tudor\", p.23-25</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leon\u0103chescu, \"Pandurii lui Tudor\", p.23, 25</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-grigurcu-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-grigurcu_7-23\"><sup><i><b>x</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Grigurcu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Grigurcu (page does not exist)\">Gheorghe Grigurcu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/memoriile_unui_hedonist\">\"Memoriile unui hedonist\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 41/2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leon\u0103chescu, \"Pandurii lui Tudor\", p.23, 24</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-als\u0103nd23-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-als\u0103nd23_9-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Al._S%C4%83ndulescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Al. S\u0103ndulescu (page does not exist)\">Al. S\u0103ndulescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ateneu.info/wp-content/uploads/2009_06-07.pdf\">\"Constantin Beldie (fragment)\"</a>, in <i>Ateneu</i>, Nr. 6-7/2009, p.23</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Anca Marina R\u0103dulescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cis01.ucv.ro/litere/activ_st/anale_literatura/revista_2010.pdf\">\"Felix Aderca. Contribu\u021bii biografice: etapa craiovean\u0103\"</a>, in the <a href=\"/wiki/University_of_Craiova\" title=\"University of Craiova\">University of Craiova</a> <i>Anale. Seria \u0218tiin\u021be Filologice</i>, Nr. 1-2/2010, p.61</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-onofrei&amp;al.328-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-onofrei&amp;al.328_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-onofrei&amp;al.328_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Neonila Onofrei, Lucre\u021bia Anghelu\u021b\u0103, Liana Miclescu, Cornelia Gilorteanu, Tamara Teodorescu, <i>Bibliografia rom\u00e2neasc\u0103 modern\u0103 (1831\u20131918). Vol. I: A-C</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_%C8%99tiin%C8%9Bific%C4%83_%C8%99i_enciclopedic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103 (page does not exist)\">Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103</a>, Bucharest, 1984, p.328</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a>, <i>Avangarda rom\u00e2neasc\u0103 \u0219i complexul periferiei: primul val</i>, <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, Bucharest, 2007, p.27. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-23-1911-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-23-1911-6\">978-973-23-1911-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romdidac.ro/custom_images/06.pdf\">\"Note despre receptarea futurismului italian \u00een Rom\u00e2nia antebelic\u0103\"</a>, in <i>Ex Ponto</i>, Nr. 6/2005, p.122</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0219tagopscrisori-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u0219tagopscrisori_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219tagopscrisori_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219tagopscrisori_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219tagopscrisori_14-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219tagopscrisori_14-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=%C8%98tefan_Agopian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0218tefan Agopian (page does not exist)\">\u0218tefan Agopian</a>, \"Scrisori b\u0103n\u0103\u021bene (o poveste de dragoste)\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Dilemateca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dilemateca (page does not exist)\">Dilemateca</a></i>, October 2006, p.55</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leon\u0103chescu \"Un secol de la na\u0219terea...\" (I), p.42-43</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leon\u0103chescu \"Un secol de la na\u0219terea...\" (I), p.43, 47</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bcposterit-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bcposterit_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bcposterit_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bcposterit_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bcposterit_17-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bcposterit_17-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bcposterit_17-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bcposterit_17-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bcposterit_17-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bcposterit_17-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Barbu_Cioculescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barbu Cioculescu (page does not exist)\">Barbu Cioculescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/posteritatea_unui_memorialist\">\"Posteritatea unui memorialist\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 7/2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-c\u0103r\u021birom528-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-c\u0103r\u021birom528_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c\u0103r\u021birom528_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"C\u0103r\u021bi rom\u00e2ne\u0219ti\", p.528</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> \"Mi\u0219carea filosofic\u0103\", in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dspace.bcucluj.ro/bitstream/123456789/27633/1/BCUCLUJ_FP_192906_1915_1916_008_001.pdf\"><i>Aspecte din filosofia contimporan\u0103. I-a serie</i></a>, Editura Studii Filosofice, Bucharest, 1919, p.192 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"C\u0103r\u021bi rom\u00e2ne\u0219ti\", p.529</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-incealalt\u0103-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-incealalt\u0103_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-incealalt\u0103_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ionel Necula, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ideeaeuropeana.ro/download/februarie_2010_reader.pdf\">\"Cealalt\u0103 <i>Idee European\u0103</i>\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Contemporanul\" title=\"Contemporanul\">Contemporanul</a></i>, Nr. 2/2010, p.14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Carmen Br\u0103garu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romdidac.ro/custom_images/36.pdf\">\"Ion Pillat \u0219i Liga Na\u021biunilor\"</a>, in <i>Ex Ponto</i>, Nr. 3/2012, p.99</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=George_Voicu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Voicu (page does not exist)\">George Voicu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sferapoliticii.ro/sfera/pdf-1/Sfera_69.pdf\">\"Mitul Nae Ionescu (V)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Sfera_Politicii\" title=\"Sfera Politicii\">Sfera Politicii</a></i>, Nr. 69/1999, p.56</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leon\u0103chescu, \"Un secol de la na\u0219terea...\" (I), p.47-48</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leon\u0103chescu, \"Un secol de la na\u0219terea...\" (I), p.43; (II), p.47</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leon\u0103chescu, \"Un secol de la na\u0219terea...\" (II), p.42</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leon\u0103chescu, \"Un secol de la na\u0219terea...\" (II), p.41, 42-43, 47-48</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leon\u0103chescu, \"Un secol de la na\u0219terea...\" (II), p.41, 44, 46-48</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Dan_C._Mih%C4%83ilescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan C. Mih\u0103ilescu (page does not exist)\">Dan C. Mih\u0103ilescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Literatura-romana-in-post-ceausism*articleID_4622-articles_details.html\">\"Literatura rom\u00e2n\u0103 \u00een post-ceau\u0219ism\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 35, October 2000; Smaranda Vultur, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revista22.ro/transparentele-literaturii-confesive-ii-1146.html\">\"Transparen\u021bele literaturii confesive (II)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Revista_22\" title=\"Revista 22\">Revista 22</a></i>, Nr. 757, September 2004</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Beldie&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dspace.bcucluj.ro/bitstream/123456789/7996/1/BCUCLUJ_FP_279996_1920_051_004.pdf\">\"C\u0103r\u021bi rom\u00e2ne\u0219ti\"</a>, in <i>Transilvania</i>, Nr. 4/1920, p.&#160;524-530 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Nicolae P. Leon\u0103chescu,\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mapn.ro/smg/SIA/Revista_4_58_2012.pdf\">\"Pandurii lui Tudor\"</a>, in the <a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Defense_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of National Defense (Romania)\">Romanian Defense Ministry</a> <i>Document</i>, Nr. 4/2012, p.&#160;21-26</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unitbv.ro/Portals/10/Studenti/Revista_eco_design/Eco-design_restaurare_1_2.pdf\">\"Un secol de la na\u0219terea omului de \u0219tiin\u021b\u0103 Alexandru C. Beldie (I)\"</a>, in the <a href=\"/wiki/Transilvania_University_of_Bra%C8%99ov\" title=\"Transilvania University of Bra\u0219ov\">Transilvania University</a> <i>Eco-design &amp; Restaurare</i>, Nr. 2/2012, p.&#160;42-48</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unitbv.ro/Portals/10/Studenti/Revista_eco_design/E_D_R_vol_1_3.pdf\">\"Un secol de la na\u0219terea omului de \u0219tiin\u021b\u0103 Alexandru C. Beldie (II)\"</a>, in <i>Eco-design &amp; Restaurare</i>, Nr. 3/2012, p.&#160;41-48</li></ul></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q15921825&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q15921825&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q15921825\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/38035087\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb162569260\">cb162569260</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb162569260\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000110560341\">0000 0001 1056 0341</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n2001025879\">n2001025879</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/184747066\">184747066</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/38035087\">38035087</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2205\nCached time: 20180922010941\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.380 seconds\nReal time usage: 0.447 seconds\nPreprocessor visited node count: 2142/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17820/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1899/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 26082/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.070/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.54 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  303.547      1 -total\n 32.24%   97.860      1 Template:Reflist\n 26.90%   81.651      1 Template:Infobox_writer\n 23.03%   69.916      1 Template:Infobox\n 14.62%   44.371      1 Template:Authority_control\n 11.09%   33.666     15 Template:Ro_icon\n 10.79%   32.767      3 Template:Br_separated_entries\n 10.46%   31.763      2 Template:Link_language\n  8.60%   26.103      1 Template:ISBN\n  6.10%   18.514      2 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:42166505-0!canonical and timestamp 20180922010941 and revision id 824778589\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D9%86%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86%D8%AA%DB%8C%D9%86_%D8%A8%D9%84%D9%88%D8%AF%DB%8C","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u06a9\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0628\u0644\u0648\u062f\u06cc"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Constantin_Beldie","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Constantin Beldie"}],"categories":[{"sortkey":"Beldie, Constantin","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"1887_births"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"1954_deaths"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Aphorists"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Pragmatists"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Anti-intellectualism"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Romanian_newspaper_editors"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Romanian_columnists"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"20th-century_essayists"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Romanian_humorists"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Romanian_translators"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"20th-century_translators"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Romanian_book_publishers_(people)"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Romanian_civil_servants"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Romanian_schoolteachers"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"People_from_Bucharest"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"University_of_Bucharest_alumni"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Romanian_military_personnel_of_the_Second_Balkan_War"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Romanian_military_personnel_of_World_War_I"},{"sortkey":"Beldie, Constantin","*":"Censorship_in_Romania"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Maniu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agent of influence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandrina Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatole France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antiintellectualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aphorism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arge\u0219 River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Villiers de l'Isle-Adam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babe\u0219-Bolyai University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balcic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellu cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bowler hat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0103neasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camarilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol II of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Censorship in Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Census in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Baudelaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ci\u0219migiu Gardens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin R\u0103dulescu-Motru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporanul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuv\u00e2ntul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dem. Theodorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dendrology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Detachable collar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Gusti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Front (World War II)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanoil Bucu\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Isac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Far right"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Aderca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filippo Tommaso Marinetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"French literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frock coat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazeta Sporturilor"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Bacovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hedonism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henric Sanielevici"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"I. Dragoslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"IG Farben"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imprimatur"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Minulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Mor\u00e9as"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Richepin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Am\u00e9d\u00e9e Barbey d'Aurevilly"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land reform in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Letter to the editor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libertine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis de Rouvroy, duc de Saint-Simon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical laboratory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercedes-Benz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sorbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Defense (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Florian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mu\u0219\u0103te\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"N. Davidescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nae Ionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Manolescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Observator Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octav Onicescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oltenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-European identity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panama hat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pandur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Cernat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perpessicius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poporanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pragmatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-kindergarten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressive education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remy de Gourmont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista 22"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania during World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Land Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Patriarchal Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Sava National College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samizdat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satire"},{"ns":0,"exists":"","*":"School corporal punishment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Balkan War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Securitate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sfera Politicii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolist movement in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0103m\u0103n\u0103torul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transilvania University of Bra\u0219ov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Vianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Craiova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urbanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urmuz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgil B\u0103rbat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Streinu"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e2lsan River (Arge\u0219)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachian uprising of 1821"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westernization"},{"ns":0,"exists":"","*":"William James"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zigu Ornea"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218erban Cioculescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u021auic\u0103"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Grigurcu"},{"ns":0,"*":"Al. S\u0103ndulescu"},{"ns":0,"*":"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103"},{"ns":0,"*":"\u0218tefan Agopian"},{"ns":0,"*":"Dilemateca"},{"ns":0,"*":"Barbu Cioculescu"},{"ns":0,"*":"George Voicu"},{"ns":0,"*":"Dan C. Mih\u0103ilescu"},{"ns":0,"*":"Spiru Hasna\u0219"},{"ns":0,"*":"Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103"},{"ns":0,"*":"Tr\u0103irism"},{"ns":0,"*":"Ideea European\u0103"},{"ns":0,"*":"Cora Irineu"},{"ns":0,"*":"Saint Ilie-Gorgani Church"},{"ns":0,"*":"Gheorghe \u0218incai National College (Bucharest)"},{"ns":0,"*":"Ion Trivale"},{"ns":0,"*":"Editura Libr\u0103riei Leon Alcaly"},{"ns":0,"*":"Ramiro Ortiz (academic)"},{"ns":0,"*":"Editura Cultura Na\u021bional\u0103"},{"ns":0,"*":"Imprimeria Na\u021bional\u0103"},{"ns":0,"*":"Loteria Rom\u00e2n\u0103"},{"ns":0,"*":"Petre Ghia\u021b\u0103"},{"ns":0,"*":"Oranki"},{"ns":0,"*":"Editura Albatros"},{"ns":0,"*":"Dan Zamfirescu"},{"ns":0,"*":"Editura Roza V\u00e2nturilor"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Beldie,_Ionescu,_Theodorescu,_Hasna\u0219.jpg","Beldie's_signature,_1926.jpg","Conferin\u021bele_Ideii_Europene,_1921.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.romlit.ro/calendar1111111111117","http://www.romlit.ro/calendar111111111115","http://www.observatorcultural.ro/MEMORII.-Constantin-BELDIE-Memorii.-Caleidoscopul-unei-jumatati-de-veac-in-Bucuresti-(1900-1950)*articleID_4796-articles_details.html","http://www.romlit.ro/dezvluirile_lui_constantin_beldie","http://www.romlit.ro/memoriile_unui_hedonist","http://ateneu.info/wp-content/uploads/2009_06-07.pdf","http://cis01.ucv.ro/litere/activ_st/anale_literatura/revista_2010.pdf","http://www.romdidac.ro/custom_images/06.pdf","http://www.romlit.ro/posteritatea_unui_memorialist","http://dspace.bcucluj.ro/bitstream/123456789/27633/1/BCUCLUJ_FP_192906_1915_1916_008_001.pdf","http://documente.bcucluj.ro/","http://www.ideeaeuropeana.ro/download/februarie_2010_reader.pdf","http://www.romdidac.ro/custom_images/36.pdf","http://www.sferapoliticii.ro/sfera/pdf-1/Sfera_69.pdf","http://www.observatorcultural.ro/Literatura-romana-in-post-ceausism*articleID_4622-articles_details.html","http://www.revista22.ro/transparentele-literaturii-confesive-ii-1146.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q15921825","http://dspace.bcucluj.ro/bitstream/123456789/7996/1/BCUCLUJ_FP_279996_1920_051_004.pdf","http://www.mapn.ro/smg/SIA/Revista_4_58_2012.pdf","http://www.unitbv.ro/Portals/10/Studenti/Revista_eco_design/Eco-design_restaurare_1_2.pdf","http://www.unitbv.ro/Portals/10/Studenti/Revista_eco_design/E_D_R_vol_1_3.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/38035087","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb162569260","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb162569260","http://isni.org/isni/0000000110560341","http://id.loc.gov/authorities/names/n2001025879","https://www.idref.fr/184747066","https://viaf.org/viaf/38035087"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Constantin_Beldie","byteoffset":2461,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early years","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Constantin_Beldie","byteoffset":2476,"anchor":"Early_years"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Debut in cultural journalism","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Constantin_Beldie","byteoffset":7011,"anchor":"Debut_in_cultural_journalism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Essayist and civil servant","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Constantin_Beldie","byteoffset":12717,"anchor":"Essayist_and_civil_servant"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Final decades","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Constantin_Beldie","byteoffset":18164,"anchor":"Final_decades"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"2","index":"6","fromtitle":"Constantin_Beldie","byteoffset":22967,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"7","fromtitle":"Constantin_Beldie","byteoffset":25809,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"8","fromtitle":"Constantin_Beldie","byteoffset":25834,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Constantin Beldie","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Beldie, Constantin"},{"name":"wikibase_item","*":"Q15921825"}]}}