{"parse":{"title":"Deportation of Armenian intellectuals on 24 April 1915","pageid":4827238,"revid":841116788,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n\n</p>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:130%;\">Deportation of Armenian intellectuals</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nPart of the <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:April24Victims.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"April24Victims.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/April24Victims.jpg/350px-April24Victims.jpg\" width=\"350\" height=\"185\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/April24Victims.jpg/525px-April24Victims.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/April24Victims.jpg/700px-April24Victims.jpg 2x\" data-file-width=\"2186\" data-file-height=\"1154\" /></a><div>Some of the Armenian intellectuals who were detained, deported, and killed in 1915:<br /><i>1st row</i>: <a href=\"/wiki/Krikor_Zohrab\" title=\"Krikor Zohrab\">Krikor Zohrab</a>, <a href=\"/wiki/Daniel_Varoujan\" title=\"Daniel Varoujan\">Daniel Varoujan</a>, <a href=\"/wiki/Rupen_Zartarian\" title=\"Rupen Zartarian\">Rupen Zartarian</a>, <a href=\"/wiki/Ardashes_Harutiunian\" title=\"Ardashes Harutiunian\">Ardashes Harutiunian</a>, <a href=\"/wiki/Siamanto\" title=\"Siamanto\">Siamanto</a><br /><i>2nd row</i>: <a href=\"/wiki/Ruben_Sevak\" title=\"Ruben Sevak\">Ruben Sevak</a>, <a href=\"/wiki/Dikran_Ch%C3%B6k%C3%BCrian\" title=\"Dikran Ch\u00f6k\u00fcrian\">Dikran Ch\u00f6k\u00fcrian</a>, <a href=\"/wiki/Diran_Kelekian\" title=\"Diran Kelekian\">Diran Kelekian</a>, <a href=\"/wiki/Tlgadintsi\" title=\"Tlgadintsi\">Tlgadintsi</a>, and <a href=\"/wiki/Erukhan\" title=\"Erukhan\">Erukhan</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"location\">\nOttoman Empire</td></tr><tr><th scope=\"row\">Date</th><td>\n24 April 1915 (start date)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Target</th><td>\nNotables of the <a href=\"/wiki/Armenians_in_Istanbul\" title=\"Armenians in Istanbul\">Armenian community of Constantinople</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Attack type</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Deportation\" title=\"Deportation\">Deportation</a> and eventual murder</td></tr><tr><th scope=\"row\">Deaths</th><td>\n235\u2013270 (on 24 April)<br />2,345 (arrested on and within weeks after 24 April; eventually mostly killed)<sup id=\"cite_ref-vahakn_dadrian_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vahakn_dadrian-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Perpetrators</th><td>\n<a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Committee of Union and Progress</a> (<a href=\"/wiki/Young_Turks\" title=\"Young Turks\">Young Turks</a>)</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>deportation of Armenian intellectuals</b>, sometimes known as <b>Red Sunday</b> (<a href=\"/wiki/Western_Armenian\" title=\"Western Armenian\">Western</a> <a href=\"/wiki/Armenian_language\" title=\"Armenian language\">Armenian</a>: <span lang=\"hy\">\u053f\u0561\u0580\u0574\u056b\u0580 \u056f\u056b\u0580\u0561\u056f\u056b</span> <i>Garmir giragi<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;n 1&#93;</a></sup></i>), was the first major event of the <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a>. Leaders of the Armenian community in the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman</a> capital of <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a>, and later other locations, were arrested and moved to two holding centers near <a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a>. The <a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Circular_on_April_24,_1915\" class=\"extiw\" title=\"s:Circular on April 24, 1915\">order</a> to do so was given by Minister of the Interior <a href=\"/wiki/Talaat_Pasha\" title=\"Talaat Pasha\">Talaat Pasha</a> on 24 April 1915. On that night, the first wave of 235 to 270 Armenian intellectuals of Constantinople were arrested. Eventually, the total number of arrests and deportations amounted to 2,345. With the adoption of the <a href=\"/wiki/Tehcir_Law\" title=\"Tehcir Law\">Tehcir Law</a> on 29 May 1915, these detainees were later relocated within the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>; most of them were ultimately killed. A few, such as <a href=\"/wiki/Vrtanes_Papazian\" title=\"Vrtanes Papazian\">Vrtanes Papazian</a> and <a href=\"/wiki/Komitas\" title=\"Komitas\">Komitas</a>, were saved through intervention.\n</p><p>The event has been described by historians as a <a href=\"/wiki/Decapitation_strike\" title=\"Decapitation strike\">decapitation strike</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;3&#93;</a></sup> which was intended to deprive the Armenian population of leadership and a chance for resistance.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;4&#93;</a></sup> To commemorate the victims of the Armenian Genocide, 24 April is observed as <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide_Remembrance_Day\" title=\"Armenian Genocide Remembrance Day\">Armenian Genocide Remembrance Day</a>. First observed in 1919 on the four-year anniversary of the events in Constantinople, the date is generally considered the date on which the genocide began. The Armenian Genocide has since been commemorated annually on the same day, which has become a national holiday in <a href=\"/wiki/Armenia\" title=\"Armenia\">Armenia</a> and the <a href=\"/wiki/Nagorno-Karabakh_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nagorno-Karabakh Republic\">Nagorno-Karabakh Republic</a> and is observed by the <a href=\"/wiki/Armenian_diaspora\" title=\"Armenian diaspora\">Armenian diaspora</a> around the world.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Deportation\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Deportation</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Detention\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Detention</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Holding_centers\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Holding centers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Court_martial\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Court martial</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Release\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Release</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Survivors\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Survivors</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Day_of_remembrance\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Day of remembrance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Notable_deportees\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notable deportees</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Reference_notes\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Reference notes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Deportation\">Deportation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Deportation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Instruction_of_the_Ministery_of_the_Interior_on_april_24.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Instruction_of_the_Ministery_of_the_Interior_on_april_24.png/180px-Instruction_of_the_Ministery_of_the_Interior_on_april_24.png\" width=\"180\" height=\"284\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Instruction_of_the_Ministery_of_the_Interior_on_april_24.png/270px-Instruction_of_the_Ministery_of_the_Interior_on_april_24.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Instruction_of_the_Ministery_of_the_Interior_on_april_24.png/360px-Instruction_of_the_Ministery_of_the_Interior_on_april_24.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"1260\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Instruction_of_the_Ministery_of_the_Interior_on_april_24.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Original copy of Instruction of the Ministry of the Interior on 24 April 1915</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Detention\">Detention</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Detention\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Ottoman Minister of the Interior <a href=\"/wiki/Talaat_Pasha\" title=\"Talaat Pasha\">Talaat Pasha</a> gave the detention order on 24 April 1915. The operation commenced at 8 p.m.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;5&#93;</a></sup> In Constantinople, the action was led by Bedri Bey, the Chief of Police of Constantinople.<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> On the night of 24\u201325 April 1915, in a first wave 235 to 270 Armenian leaders of <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Constantinople</a>, clergymen, physicians, editors, journalists, lawyers, teachers, politicians, and others were arrested upon an instruction of the Ministry of the Interior.<sup id=\"cite_ref-Walker_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Walker-8\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-teotik_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> The differences in number may be explained by the uncertainties of the police as they imprisoned people with the same names.\n</p><p>There were further deportations from the capital. The first task was to identify those imprisoned. They were held for one day in a police station (Ottoman Turkish: <i>Emniyeti Umumiye</i>) and the Central Prison. A second wave brought the figure to between 500 and 600.<sup id=\"cite_ref-Walker_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Walker-8\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200263_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200263-11\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>By the end of August 1915, about 150 Armenians with Russian citizenship were deported from Constantinople to holding centers.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup> A few of the detained, including writer Alexander Panossian (1859\u20131919), were released the same weekend before even being transferred to Anatolia.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> In total, it is estimated that 2,345 Armenian notables were detained and eventually deported,<sup id=\"cite_ref-vahakn_dadrian_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vahakn_dadrian-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;14&#93;</a></sup> most of whom were not nationalists and did not have any political affiliations.<sup id=\"cite_ref-vahakn_dadrian_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vahakn_dadrian-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Holding_centers\">Holding centers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Holding centers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"noviewer thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:452px\"><div style=\"position:relative;width:450px;border:1px solid lightgray\"><a href=\"/wiki/File:Turkey_adm_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Deportation of Armenian intellectuals on 24 April 1915 is located in Turkey\"><img alt=\"Deportation of Armenian intellectuals on 24 April 1915 is located in Turkey\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Turkey_adm_location_map.svg/450px-Turkey_adm_location_map.svg.png\" width=\"450\" height=\"206\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Turkey_adm_location_map.svg/675px-Turkey_adm_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Turkey_adm_location_map.svg/900px-Turkey_adm_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1578\" data-file-height=\"721\" /></a><div style=\"position:absolute;top:27.143%;left:41.922%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"\u00c7ank\u0131r\u0131\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/8px-Location_dot_red.svg.png\" title=\"\u00c7ank\u0131r\u0131\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/12px-Location_dot_red.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/16px-Location_dot_red.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:5px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">\u00c7ank\u0131r\u0131</div></div></div><div style=\"position:absolute;top:35.468%;left:35.451%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Aya\u015f\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/8px-Location_dot_red.svg.png\" title=\"Aya\u015f\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/12px-Location_dot_red.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/16px-Location_dot_red.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;right:5px;text-align:right\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:right\">Aya\u015f</div></div></div><div style=\"position:absolute;top:21.254%;left:18.245%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Constantinople\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/8px-Location_dot_red.svg.png\" title=\"Constantinople\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/12px-Location_dot_red.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/16px-Location_dot_red.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:5px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Constantinople</div></div></div><div style=\"position:absolute;top:102.381%;left:75.255%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Deir ez-Zor\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/8px-Location_dot_red.svg.png\" title=\"Deir ez-Zor\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/12px-Location_dot_red.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/16px-Location_dot_red.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;bottom:5px;left:-3em;text-align:center\"><div style=\"display:inline;padding:1px\">Deir ez-Zor</div></div></div><div style=\"position:absolute;top:65.571%;left:75.714%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Diyarbak\u0131r\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/8px-Location_dot_red.svg.png\" title=\"Diyarbak\u0131r\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/12px-Location_dot_red.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Location_dot_red.svg/16px-Location_dot_red.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;right:5px;text-align:right\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:right\">Diyarbak\u0131r</div></div></div></div><div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Turkey_adm_location_map.svg\" title=\"File:Turkey adm location map.svg\"> </a></div>Key locations</div></div></div>\n<p>After the passage of <a href=\"/wiki/Tehcir_Law\" title=\"Tehcir Law\">Tehcir Law</a> on 29 May 1915, Armenians left at the two holding centers were deported to <a href=\"/wiki/Ottoman_Syria\" title=\"Ottoman Syria\">Ottoman Syria</a>. Most of the arrested were transferred from Central Prison over Saray Burnu by steamer No. 67 of the \u015eirket company to the <a href=\"/wiki/Haydarpa%C5%9Fa_Terminal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haydarpa\u015fa Terminal\">Haydarpa\u015fa train station</a>. After waiting for ten hours, they were sent by special train in the direction of <a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a> the next day. The entire convoy consisted of 220 Armenians.<sup id=\"cite_ref-Nakashian_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nakashian-17\">&#91;15&#93;</a></sup> An Armenian train conductor got a list of names of the deportees. It was handed over to the Armenian Patriarch of Constantinople, <a href=\"/wiki/Zaven_Der_Yeghiayan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zaven Der Yeghiayan\">Zaven Der Yeghiayan</a>, who immediately tried in vain to save as many deportees as possible. The only foreign ambassador to help him in his efforts was US ambassador <a href=\"/wiki/Henry_Morgenthau,_Sr.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henry Morgenthau, Sr.\">Henry Morgenthau</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200258_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200258-18\">&#91;16&#93;</a></sup> After a train journey of 20 hours, the deportees got off in Sincank\u00f6y (near Ankara) Tuesday noon. At the station Ibrahim, the director of the Central Prison of Constantinople, did the triage. The deportees were divided into two groups.\n</p><p>One group was sent to <a href=\"/wiki/%C3%87ank%C4%B1r%C4%B1\" title=\"\u00c7ank\u0131r\u0131\">\u00c7ank\u0131r\u0131</a> (and \u00c7orum between \u00c7ank\u0131r\u0131 and <a href=\"/wiki/Amasya\" title=\"Amasya\">Amasya</a>) and the other to <a href=\"/wiki/Aya%C5%9F\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aya\u015f\">Aya\u015f</a>. Those separated for Aya\u015f were transported in carts for a couple of hours further to Aya\u015f. Almost all of them were killed several months later in gorges near Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup> Only 10 (or 13)<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> deportees of this group were granted permission to return to Constantinople from Aya\u015f.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;n 2&#93;</a></sup> A group of 20 latecomers arrested on 24 April arrived in \u00c7ank\u0131r\u0131 around 7 or 8 May 1915.<sup id=\"cite_ref-Shamt_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Shamt-21\">&#91;18&#93;</a></sup> Roughly 150 political prisoners were detained in Aya\u015f, and another 150 intellectual prisoners were detained in \u00c7ank\u0131r\u0131.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006318_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006318-22\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Court_martial\">Court martial</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Court martial\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Some notables such as Dr. <a href=\"/wiki/Nazaret_Daghavarian\" title=\"Nazaret Daghavarian\">Nazaret Daghavarian</a> and <a href=\"/wiki/Sarkis_Minassian\" title=\"Sarkis Minassian\">Sarkis Minassian</a> were removed on 5 May from the Aya\u015f prison and taken under military escort to Diyarbak\u0131r along with <a href=\"/wiki/Harutiun_Jang%C3%BClian\" title=\"Harutiun Jang\u00fclian\">Harutiun Jang\u00fclian</a>, <a href=\"/wiki/Karekin_Khajag\" title=\"Karekin Khajag\">Karekin Khajag</a>, and <a href=\"/wiki/Rupen_Zartarian\" title=\"Rupen Zartarian\">Rupen Zartarian</a> to appear before a court martial. They were, seemingly, murdered by state-sponsored paramilitary groups led by <a href=\"/wiki/Cherkes_Ahmet\" title=\"Cherkes Ahmet\">Cherkes Ahmet</a>, and lieutenants Halil and Naz\u0131m, at a locality called Karaca\u00f6ren shortly before arriving at Diyarbak\u0131r.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> Marzbed, another deportee, was dispatched to Kayseri to appear before a court martial on 18 May 1915.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>The militants responsible for the murders were tried and executed in Damascus by <a href=\"/wiki/Djemal_Pasha\" title=\"Djemal Pasha\">Djemal Pasha</a> in September 1915; the incident later became the subject of a 1916 investigation by the <a href=\"/wiki/Ottoman_Parliament\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman Parliament\">Ottoman Parliament</a> led by <a href=\"/wiki/Artin_Boshgezenian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artin Boshgezenian\">Artin Boshgezenian</a>, the deputy for Aleppo. After Marzbed's release from the court, he worked under a false Ottoman identity for the Germans in Intilli (Amanus railway tunnel). He escaped to Nusaybin, where he fell from a horse and died shortly before the armistice.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Release\">Release</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Release\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Several prisoners were released with the help of various influential people intervening on their behalf.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200266_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200266-24\">&#91;21&#93;</a></sup> Five deportees from \u00c7ank\u0131r\u0131 were freed upon the intervention of the United States ambassador <a href=\"/wiki/Henry_Morgenthau,_Sr.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henry Morgenthau, Sr.\">Henry Morgenthau</a>.<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> In total, 12 deportees were granted permission to return to Constantinople from \u00c7ank\u0131r\u0131.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;n 3&#93;</a></sup> These were <a href=\"/wiki/Komitas\" title=\"Komitas\">Komitas</a>, Piuzant Kechian, Dr. Vahram Torkomian, Dr. Parsegh Dinanian, Haig Hojasarian, Nshan Kalfayan, Yervant Tolayan, Aram Kalenderian, Noyig Der-Stepanian, <a href=\"/wiki/Vrtanes_Papazian\" title=\"Vrtanes Papazian\">Vrtanes Papazian</a>, Karnik Injijian, and Beylerian junior. Four deportees were granted permission to come back from Konya.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;n 4&#93;</a></sup> These were Apig Miubahejian, Atamian, Kherbekian, and Nosrigian.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>The remaining deportees were under the protection of governor of <a href=\"/wiki/Ankara_Vilayet\" title=\"Ankara Vilayet\">Ankara Vilayet</a>. Mazhar Bey defied the orders of deportation from Talat Pasha, the Interior Minister.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;22&#93;</a></sup> By the end of July 1915, Mazhar was replaced by central committee member Atif Bey.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Survivors\">Survivors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Survivors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After the <a href=\"/wiki/Armistice_of_Mudros\" title=\"Armistice of Mudros\">Armistice of Mudros</a> (30 October 1918), several surviving Armenian intellectuals came back to Constantinople, which was under an <a href=\"/wiki/Occupation_of_Constantinople\" title=\"Occupation of Constantinople\">allied occupation</a>. They started a short, but intense, literary activity that was ended by the Turkish victory in 1923. Those who have written memoirs and books about their accounts during the deportation include <a href=\"/wiki/Grigoris_Balakian\" title=\"Grigoris Balakian\">Grigoris Balakian</a>, <a href=\"/wiki/Aram_Andonian\" title=\"Aram Andonian\">Aram Andonian</a>, <a href=\"/wiki/Yervant_Odian\" title=\"Yervant Odian\">Yervant Odian</a>, <a href=\"/wiki/Teotig\" title=\"Teotig\">Teotig</a>, and Mikayel Shamtanchyan.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;24&#93;</a></sup> Other survivors, such as <a href=\"/wiki/Komitas\" title=\"Komitas\">Komitas</a>, developed serious cases of <a href=\"/wiki/Post-traumatic_stress_disorder\" class=\"mw-redirect\" title=\"Post-traumatic stress disorder\">post-traumatic stress disorder</a>. Komitas underwent 20 years of treatment in mental asylums until his death in 1935.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Day_of_remembrance\">Day of remembrance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Day of remembrance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Armenian_intellectuals_deported_on_24_April_1915.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Armenian_intellectuals_deported_on_24_April_1915.jpg/220px-Armenian_intellectuals_deported_on_24_April_1915.jpg\" width=\"220\" height=\"124\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Armenian_intellectuals_deported_on_24_April_1915.jpg/330px-Armenian_intellectuals_deported_on_24_April_1915.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Armenian_intellectuals_deported_on_24_April_1915.jpg/440px-Armenian_intellectuals_deported_on_24_April_1915.jpg 2x\" data-file-width=\"5312\" data-file-height=\"2988\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Armenian_intellectuals_deported_on_24_April_1915.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>An exhibition dedicated to the deported intellectuals at the <a href=\"/wiki/Tsitsernakaberd\" title=\"Tsitsernakaberd\">genocide museum</a> in Yerevan.</div></div></div>\n<p>The official date of remembrance for the Armenian Genocide is 24 April, the day that marked the beginning of the deportation of Armenian intellectuals. The first commemoration, organized by a group of Armenian Genocide survivors, was held in Istanbul in 1919 at the local St. Trinity Armenian church. Many prominent figures in the Armenian community participated in the commemoration. Following its initial commemoration in 1919, the date became the annual day of remembrance for the Armenian Genocide.<sup id=\"cite_ref-museum_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-museum-31\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_deportees\">Notable deportees</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Notable deportees\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Below is a list of prominent Armenian intellectuals, <a href=\"/wiki/Armenians_in_Istanbul\" title=\"Armenians in Istanbul\">community</a> leaders and other public figures that were deported from Constantinople on 24 April 1915, the first wave of the deportations. The list of names are those that have been provided in the <a href=\"/wiki/Ottoman_Archives\" title=\"Ottoman Archives\">Ottoman Archives</a> and various Armenian sources:\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable\" border=\"1\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:4em\">Name<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;n 5&#93;</a></sup>\n</th>\n<th style=\"width:7em\">Birth date<br />and place<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;n 6&#93;</a></sup>\n</th>\n<th style=\"width:1em\">Fate\n</th>\n<th style=\"width:5em\">Political affiliation\n</th>\n<th>Occupation\n</th>\n<th style=\"width:4em\">Deported to\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Abo, Sarkis\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Sarkis Abo</span></span></span><br />\u054d\u0561\u0580\u0563\u056b\u057d \u0531\u057a\u0585\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dashnak\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dashnak\">Dashnak</a>\n</td>\n<td>Teacher\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aya%C5%9F\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aya\u015f\">Aya\u015f</a>\n</td>\n<td>Armenian from Caucasus, killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Aghababian, Levon\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Levon Aghababian</span></span></span><br />\u053c\u0565\u0582\u0578\u0576 \u0531\u0572\u0561\u057a\u0561\u057a\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1887 <br /> from <a href=\"/wiki/Bitlis\" title=\"Bitlis\">Bitlis</a>\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Mathematician, headmaster of high schools in <a href=\"/wiki/K%C3%BCtahya\" title=\"K\u00fctahya\">K\u00fctahya</a> and <a href=\"/wiki/Ak%C5%9Fehir\" title=\"Ak\u015fehir\">Ak\u015fehir</a> (1908\u201314), directed his own school in K\u00fctahya for three years<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Died in 1915.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Aghajanian, Hrant\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Hrant Aghajanian</span></span></span><br />\u0540\u0580\u0561\u0576\u0564 \u0531\u0572\u0561\u0573\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Brought to the <a href=\"/wiki/The_20_Hunchakian_gallows\" title=\"The 20 Hunchakian gallows\">gallows</a> in <a href=\"/wiki/Beyaz%C4%B1t_Square\" title=\"Beyaz\u0131t Square\">Beyaz\u0131t Square</a> (Constantinople) on 18 January 1916.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Aghajanian, Mihran\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Mihran Aghajanian</span></span></span><br />\u0544\u056b\u0570\u0580\u0561\u0576 \u0531\u0572\u0561\u0573\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Banker<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Returned to Constantinople where he was brought to the gallows.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Aghasyan, Mihran\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Mihran Aghasyan</span></span></span><br />\u0544\u056b\u0570\u0580\u0561\u0576 \u0531\u0572\u0561\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1854 in <a href=\"/wiki/Edirne\" title=\"Edirne\">Edirne</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Poet and musician\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Der_Zor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Der Zor\">Der Zor</a>\n</td>\n<td>Deported to Der Zor, where he was killed in 1916.<sup id=\"cite_ref-G\u00f6\u00e7Yev_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-G\u00f6\u00e7Yev-36\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Malumian, Khachatur\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Khachatur_Malumian\" title=\"Khachatur Malumian\">Khachatur Malumian</a></span></span></span><br />\u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0578\u0582\u0580 \u0544\u0561\u056c\u0578\u0582\u0574\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1865 <br /> in <a href=\"/wiki/Syunik_Province\" title=\"Syunik Province\">Zangezur</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Dashnak militant, newspaper editor, played a role in organizing an assembly of forces in opposition to the Ottoman Sultan, resulting in the proclamation of the Ottoman Constitution in 1908.\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Removed from the Aya\u015f prison on 5 May and taken under military escort to <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a> along with Daghavarian, Jang\u00fclian, Khajag, Minassian and Zartarian to appear before a court martial there and they were, seemingly, murdered by  state-sponsored paramilitary groups led by <a href=\"/wiki/Cherkes_Ahmet\" title=\"Cherkes Ahmet\">Cherkes Ahmet</a>, and <i>lieutenants</i> Halil and Naz\u0131m, at a locality called Karaca\u00f6ren shortly before arriving at <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> The murderers were tried and executed in <a href=\"/wiki/Damascus\" title=\"Damascus\">Damascus</a> by <a href=\"/wiki/Cemal_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cemal Pasha\">Cemal Pasha</a> in September 1915, and the assassinations became the subject of a 1916 investigation by the <a href=\"/wiki/Ottoman_Parliament\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman Parliament\">Ottoman Parliament</a> led by Artin Boshgezenian, the deputy for Aleppo.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Ajemian, Dikran\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Dikran Ajemian</span></span></span><br />\u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0531\u0573\u0565\u0574\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Returned to Constantinople<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup> out of a group of ten deportees from Aya\u015f.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Allahverdi, Dikran\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Dikran Allahverdi</span></span></span> <br /> \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0531\u056c\u056c\u0561\u0570\u057e\u0565\u0580\u057f\u056b\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Member of different patriarchal councils\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Altunian, Vahan\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Vahan Altunian</span></span></span><br />\u054e\u0561\u0570\u0561\u0576 \u0531\u056c\u0569\u0578\u0582\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Dentist<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> He left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 6 August 1915, was jailed in Ankara, was displaced to Tarson, arrived in Constantinople on 22 September 1915.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Altunian, Vahram\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Vahram Altunian</span></span></span> <br />\u054e\u0561\u0570\u0580\u0561\u0574 \u0531\u056c\u0569\u0578\u0582\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Died<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Andonian, Aram\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Aram_Andonian\" title=\"Aram Andonian\">Aram Andonian</a></span></span></span><br />\u0531\u0580\u0561\u0574 \u0531\u0576\u057f\u0578\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1875 <br /> in Constantinople\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hunchak\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hunchak\">Hunchak</a><sup id=\"cite_ref-Peroomian_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Peroomian-38\">&#91;30&#93;</a></sup> \u0540\u0576\u0579\u0561\u056f\u0565\u0561\u0576 \u054e\u0565\u0580\u0561\u056f\u0561\u0566\u0574<sup id=\"cite_ref-AndonSev10_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AndonSev10-39\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Writer and journalist; member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200249_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200249-40\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Belonged to the second convoy with only one<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> or two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, broke his leg, was jailed in Ankara 20\u201324 August then escaped after hospitalization in Ankara Hospital.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup> He joined another caravan of deportees and returned to Constantinople only after Tarsus, Mardin, Der Zor, Haleb,<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup> he stayed in concentration camps around the town of <a href=\"/wiki/Meskene\" class=\"mw-redirect\" title=\"Meskene\">Meskene</a> in the desert,<sup id=\"cite_ref-Peroomian_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Peroomian-38\">&#91;30&#93;</a></sup> published his experiences in his literary work <i>In those dark days</i>, he edited a <a href=\"/wiki/The_Memoirs_of_Naim_Bey\" title=\"The Memoirs of Naim Bey\">collection of telegrams</a>, the authenticity of which is disputed, containing Talat Pasha's extermination orders; he assumed directorship of the AGBU Nubar library in Paris from 1928 to 1951.<sup id=\"cite_ref-Bardak_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bardak-42\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Arabian, V.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">V. Arabian</span></span></span><br />\u054e. \u0531\u0580\u0561\u057a\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Armdantsi, Sarkis\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Sarkis Armdantsi</span></span></span><br />\u054d\u0561\u0580\u0563\u056b\u057d \u0531\u0580\u0574\u057f\u0561\u0576\u0581\u056b\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Armuni, K.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">K. Armuni</span></span></span><br />\u0533. \u0531\u0580\u0574\u0578\u0582\u0576\u056b\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Lawyer<sup id=\"cite_ref-teotik_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Arsenian, Asadur\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Asadur Arsenian</span></span></span><br />\u0531\u057d\u0561\u057f\u0578\u0582\u0580 \u0531\u0580\u057d\u0565\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Pharmacist<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Belonged to the second convoy with only one<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> or two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, jailed in Ankara 20\u201324 August killed en route to Yozgat<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup> or died near Der Zor.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Arslanian<br />\u0531\u0580\u057d\u056c\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant(?)<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Artsruni<br />\u0531\u0580\u056e\u0580\u0578\u0582\u0576\u056b\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Arzumanian, Baruyr\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Baruyr Arzumanian</span></span></span><br />\u054a\u0561\u0580\u0578\u0575\u0580 \u0531\u0580\u0566\u0578\u0582\u0574\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Belonged to the second convoy with only one<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> or two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, jailed in Ankara 20\u201324 August, killed en route to Yozgat.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Asadurian, Vahram\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Vahram Asadurian</span></span></span><br />\u054e\u0561\u0570\u0580\u0561\u0574 \u0531\u057d\u0561\u057f\u0578\u0582\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>from Gedikpa\u015fa\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Pharmacist\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Deported to Meskene where he served finally in the army as assistant physician and helped Armenian deportees.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Asadurian, H.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">H. Asadurian</span></span></span><br />\u0545. \u0531\u057d\u0561\u057f\u0578\u0582\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Print office owner<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Granted permission to return.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Asdurian, Harutiun\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Harutiun Asdurian</span></span></span><br />\u0545\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576 \u0531\u057d\u057f\u0578\u0582\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Asdvadzadrian, Hrant\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Hrant Asdvadzadrian</span></span></span><br />\u0540\u0580\u0561\u0576\u0564 \u0531\u057d\u057f\u0578\u0582\u0561\u056e\u0561\u057f\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Ashkharuni, D.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">D. Ashkharuni</span></span></span><br />\u054f. \u0531\u0577\u056d\u0561\u0580\u0578\u0582\u0576\u056b\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Atamian<br />\u0531\u0564\u0561\u0574\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>from Erzurum\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Konya\n</td>\n<td>Granted permission to return.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Atanasian, Varteres\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Varteres Atanasian</span></span></span><br />\u054e\u0561\u0580\u0564\u0565\u0580\u0565\u057d \u0531\u0569\u0561\u0576\u0561\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1874\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>Hunchak\n</td>\n<td>\"Headman\" (mukhtar) of Ferik\u00f6y, merchant<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Died in 1916 (?)<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Ayvazian, Yeghise Kahanay\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Yeghise Kahanay Ayvazian</span></span></span><br />\u0535\u0572\u056b\u057d\u0567 \u0554\u0570\u0576\u0575. \u0531\u0575\u057e\u0561\u0566\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>13 October 1870 <br /> in Bolu\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Clergyman\n</td>\n<td>Jailed in Constan&#173;tinople for two months\n</td>\n<td>Deported to Konya, Bey Shehir, Konya, Ulukshla, Ereyli (where he met many clergymen from Bardizag), Bozanti, Cardaklik, Tarsus. He left Tarsus on 15 October 1915 in direction of Osmaniye, Islahiye, Tahtak\u00f6pr\u00fc to the outskirts of Aleppo.<sup id=\"cite_ref-teotik_10-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Azarik<br />\u0531\u0566\u0561\u0580\u056b\u0584\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Pharmacist\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Died in Der Zor.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Balakian, Grigoris\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Grigoris_Balakian\" title=\"Grigoris Balakian\">Grigoris Balakian</a></span></span></span><br />\u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580\u056b\u057d \u054a\u0561\u056c\u0561\u0584\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1879 <br /> in <a href=\"/wiki/Tokat\" title=\"Tokat\">Tokat</a>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Clergyman\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Escaped. Lived in <a href=\"/wiki/Manchester\" title=\"Manchester\">Manchester</a> and <a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a> after the war&#160;\u2014 Published his memoirs<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-43\">&#91;35&#93;</a></sup> of exile.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> Died in Marseille in 1934.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Balassan<br />\u054a\u0561\u056c\u0561\u057d\u0561\u0576\n</td>\n<td>Muslim from Persia\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Adopted as child by Dashnak\n</td>\n<td>Doorman and coffee boy for editorial staff of Azadamard\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed despite intervention from Persian Embassy.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Bardizbanian, Khachig\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Khachig Bardizbanian</span></span></span><br />\u053d\u0561\u0579\u056b\u056f \u054a\u0561\u0580\u057f\u056b\u0566\u057a\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Public figure\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Bardizbanian, Levon\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Levon Bardizbanian</span></span></span><br />\u053c\u0565\u0582\u0578\u0576 \u054a\u0561\u0580\u057f\u056b\u0566\u057a\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1887 <br /> in <a href=\"/wiki/El%C3%A2z%C4%B1%C4%9F\" class=\"mw-redirect\" title=\"El\u00e2z\u0131\u011f\">Kharpert</a>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Dashnak<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Physician and director of Azadamard\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Bardizbanian, Vaghinag\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Vaghinag Bardizbanian</span></span></span><br />\u054e\u0561\u0572\u056b\u0576\u0561\u056f \u054a\u0561\u0580\u057f\u056b\u0566\u057a\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Official of the <i>Khayrie</i> navigation company<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Bardizbanian, Zareh\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Zareh Bardizbanian</span></span></span><br />\u0536\u0561\u0580\u0565\u0570 \u054a\u0561\u0580\u057f\u056b\u0566\u057a\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Dentist\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople by special telegramme from <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Talat Pasha</a> on 7 May 1915.<sup id=\"cite_ref-doc11_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc11-44\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001131-45\">&#91;37&#93;</a></sup> The eight prisoners of this group were notified on Sunday, 9 May 1915, about their release<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001131-45\">&#91;37&#93;</a></sup> and left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Basmajian, Manuk\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Manuk Basmajian</span></span></span><br />\u0544\u0561\u0576\u0578\u0582\u056f \u054a\u0561\u057d\u0574\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Architect and intellectual<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Basmajian, Mkrtich\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Mkrtich Basmajian</span></span></span><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;n 7&#93;</a></sup><br />\u0544\u056f\u0580\u057f\u056b\u0579 \u054a\u0561\u057d\u0574\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Arms dealer<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Sent to \u0130zmit for further interrogations together with other deportees. Fled to Konya. Was deported again, managed to escape half way to Der Zor and returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Bazdikian, D.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">D. Bazdikian</span></span></span><br />\u054f. \u054a\u0561\u0566\u057f\u056b\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Bedig<br />\u054a\u0565\u057f\u056b\u056f\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Writer, publicist<sup id=\"cite_ref-teotik_10-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Bedrosian, Movses\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Movses Bedrosian</span></span></span><br />\u0544\u0578\u057e\u057d\u0567\u057d \u054a\u0565\u057f\u0580\u0578\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Teacher\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Set free as he was a Bulgarian national and returned to Sofia.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Beylikjian, G.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">G. Beylikjian</span></span></span> <br />\u053f. \u054a\u0567\u0575\u056c\u056b\u0584\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teotik_10-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Berberian, Khachig\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Khachig Berberian</span></span></span><br />\u053d\u0561\u0579\u056b\u056f \u054a\u0567\u0580\u057a\u0567\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Teacher<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Beyazian, E.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">E. Beyazian</span></span></span> <br />\u0535. \u054a\u0567\u0575\u0561\u0566\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Beylerian<br />\u054a\u0567\u0575\u056c\u0565\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Son of Hagop Beylerian\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Beylerian, Hagop\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Hagop Beylerian</span></span></span><br />\u0545\u0561\u056f\u0578\u0562 \u054a\u0567\u0575\u056c\u0565\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1843 <br /> from Kayseri(?)<sup id=\"cite_ref-pamuk_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pamuk-47\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Father of Beylerian son<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> died in 1921(?)<sup id=\"cite_ref-pamuk_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pamuk-47\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Boghosian, Artin\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Artin Boghosian</span></span></span><br />\u0531\u0580\u0569\u056b\u0576 \u054a\u0585\u0572\u0578\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\"Pardoned on condition on not returning to Constantinople\" according to a telegramme from the <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Ministry of the Interior</a> on 25 August 1915 on the subject of exiles erroneously unlisted in a former 3 August telegramme.<sup id=\"cite_ref-doc347_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc347-48\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Boghosian, Khachig\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Khachig Boghosian</span></span></span><br />\u053d\u0561\u0579\u056b\u056f \u054a\u0585\u0572\u0578\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Doctor, psychologist, deputy of the Armenian National Assembly<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Arrested 24 April 1915, exiled 3 May 1915. He arrived in Constantinople after further deportation from Aya\u015f to Ankara and Aleppo after the armistice.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup> Lived in Aleppo after the war. Founded a hospital. Published his memoirs of exile<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> \u2013 d. 1955 in <a href=\"/wiki/Aleppo\" title=\"Aleppo\">Aleppo</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Boyadjian, Hampartsoum\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Hampartsoum_Boyadjian\" title=\"Hampartsoum Boyadjian\">Hampartsoum Boyadjian</a></span></span></span><br />(Mourad)<br />\u0540\u0561\u0574\u0562\u0561\u0580\u0571\u0578\u0582\u0574 \u054a\u0585\u0575\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576<br />\n<p>(\u0544\u0578\u0582\u0580\u0561\u057f)\n</p>\n</td>\n<td>1867 <br />in <a href=\"/wiki/Saimbeyli\" title=\"Saimbeyli\">Hadjin</a><br />(<a href=\"/wiki/Saimbeyli\" title=\"Saimbeyli\">Saimbeyli</a> today)\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Hunchak\n</td>\n<td>Doctor, with a long and well-known history of political activity and agitation, one of the first organizers of the Hunchak in 1888 and one of its leaders, principal organizer of the 1890 <a href=\"/wiki/Kumkap%C4%B1_affray\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kumkap\u0131 affray\">Kumkap\u0131 affray</a>, leader of the 1894\u20131895 <a href=\"/wiki/Sasun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sasun\">Sasun</a> revolt, after 1908 <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a> delegate from Kumkap\u0131 and deputy of <a href=\"/wiki/Ottoman_Parliament\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman Parliament\">Ottoman Parliament</a> from <a href=\"/wiki/Adana\" title=\"Adana\">Adana</a>. <a href=\"/wiki/Mourad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mourad\">Mourad</a> was his <a href=\"/wiki/Nom_de_guerre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nom de guerre\">nom de guerre</a>.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>He was led to <a href=\"/wiki/Kayseri\" title=\"Kayseri\">Kayseri</a> to appear before a court martial and then was executed there in 1915.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Bozajian, Piuzant\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Piuzant Bozajian</span></span></span><br />\u0532\u056b\u0582\u0566\u0561\u0576\u0564 \u054a\u0585\u0566\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Chplakian, Gh.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Gh. Chplakian</span></span></span><br />\u0542. \u0549\u057a\u056c\u0561\u0584\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Konya\n</td>\n<td>Deported to Konya, Tarsus, Ku\u015fcular, Belemedik. Returned to Constantinople after the armistice.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Chavushyan, Yervant\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Yervant Chavushyan</span></span></span><br />\u0535\u0580\u0578\u0582\u0576\u0564 \u0549\u0561\u0582\u0578\u0582\u0577\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1867 <br /> <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Constantinople</a><sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>Hunchak\n</td>\n<td>Armenian scientist, teacher, editor-in-chief of \"Tzayn Hayrenyats\" newspaper.\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Deported to <a href=\"/wiki/Hama,_Syria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hama, Syria\">Hama</a>, <a href=\"/wiki/Der_Zor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Der Zor\">Der Zor</a>, where he died from illness.<sup id=\"cite_ref-G\u00f6\u00e7Yev_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-G\u00f6\u00e7Yev-36\">&#91;28&#93;</a></sup> He died at the same time in the same tent in a village near Meskene as Husig A. Kahanay Katchouni.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Chebjie<br />\u054b\u057a\u0573\u0568\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Armenian-Catholic<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Architect\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Ch\u00f6k\u00fcrian, Dikran\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Dikran_Ch%C3%B6k%C3%BCrian\" title=\"Dikran Ch\u00f6k\u00fcrian\">Dikran Ch\u00f6k\u00fcrian</a></span></span></span> <br />\u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0549\u0567\u0585\u056f\u056b\u0582\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1884 <br /> <a href=\"/wiki/G%C3%BCm%C3%BC%C5%9Fhane\" title=\"G\u00fcm\u00fc\u015fhane\">Gyumushkana</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Writer, publicist,<sup id=\"cite_ref-teotik_10-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> teacher and chief editor of <i>Vostan</i>.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara; brother of Ch\u00f6k\u00fcrian below<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ch\u00f6k\u00fcrian<br />\u0549\u0567\u0585\u056f\u056b\u0582\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Writer, publicist<sup id=\"cite_ref-teotik_10-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Brother of Dikran Ch\u00f6k\u00fcrian\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Cheraz, Kaspar\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Kaspar Cheraz</span></span></span><br />\u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580 \u0549\u0565\u0580\u0561\u0566\n</td>\n<td>1850 <br /> in <a href=\"/wiki/Hask%C3%B6y,_Mu%C5%9F\" title=\"Hask\u00f6y, Mu\u015f\">Hask\u00f6y</a>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Lawyer, public figure, brother of Minas Cheraz\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Departed from \u00c7ank\u0131r\u0131 in winter after seven months and survived the next three years as refugee in U\u015fak together with his companions Hovhan Vartaped Garabedian, Mikayel Shamtanchian, Vartan Kahanay Karag\u00f6zian from Ferik\u00f6y. After the armistice he returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-teotik_10-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> He was deported instead of his brother Minas Cheraz who emigrated to France, Kaspar Cheraz died in 1928 in Constantinople.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Chukhajian, K.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">K. Chukhajian</span></span></span> <br />\u0533. \u0549\u0578\u0582\u0570\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teotik_10-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Dadurian, Aharon\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Aharon Dadurian</span></span></span><br />\u0531\u0570\u0561\u0580\u0578\u0576 \u054f\u0561\u057f\u0578\u0582\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1886 <br /> in Ovacik (near \u0130zmit)\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Poet<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Eregli\n</td>\n<td>Returned to Constantinople after the armistice.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup> After a brief sojourn in Constantinople and Bulgaria, he pursued his studies in Prague (1923\u201328) and settled in France in the late 1920s. He died in 1965.<sup id=\"cite_ref-Bardak_42-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bardak-42\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Daghavarian, Nazaret\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Nazaret_Daghavarian\" title=\"Nazaret Daghavarian\">Nazaret Daghavarian</a></span></span></span><br />\u0546\u0561\u0566\u0561\u0580\u0567\u0569 \u054f\u0561\u0572\u0561\u0582\u0561\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1862 <br /> <a href=\"/wiki/Sivas\" title=\"Sivas\">Sebastia</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Physician, director of Surp Prgitch Hospital, deputy in the Ottoman parliament, deputy for <a href=\"/wiki/Sivas\" title=\"Sivas\">Sivas</a> in the <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a>, founding member of <a href=\"/wiki/Armenian_General_Benevolent_Union\" title=\"Armenian General Benevolent Union\">Armenian General Benevolent Union</a>.\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Removed from the Aya\u015f prison on 5 May and taken under military escort to <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a> along with Agnouni, Jang\u00fclian, Khajag, Minassian and Zartarian to appear before a court martial there and they were, seemingly, murdered by  state-sponsored paramilitary groups led by <a href=\"/wiki/Cherkes_Ahmet\" title=\"Cherkes Ahmet\">Cherkes Ahmet</a>, and <i>lieutenants</i> Halil and Naz\u0131m, at a locality called <a href=\"/w/index.php?title=Karaca%C3%B6ren,_Bozova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karaca\u00f6ren, Bozova (page does not exist)\">Karaca\u00f6ren</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/Karaca%C3%B6ren,_Bozova\" class=\"extiw\" title=\"tr:Karaca\u00f6ren, Bozova\">tr</a>)</span> shortly before arriving at <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>,<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> killed on the way to Urfa.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup> The murderers were tried and executed in <a href=\"/wiki/Damascus\" title=\"Damascus\">Damascus</a> by <a href=\"/wiki/Cemal_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cemal Pasha\">Cemal Pasha</a> in September 1915, and the assassinations became the subject of a 1916 investigation by the <a href=\"/wiki/Ottoman_Parliament\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman Parliament\">Ottoman Parliament</a> led by <a href=\"/wiki/Artin_Boshgezenian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artin Boshgezenian\">Artin Boshgezenian</a>, the deputy for Aleppo.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Danielian<br />\u0534\u0561\u0576\u056b\u0567\u056c\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Hunchak\n</td>\n<td>Tailor<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Danielian, Boghos\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Boghos Danielian</span></span></span><br />\u054a\u0585\u0572\u0578\u057d \u0534\u0561\u0576\u056b\u0567\u056c\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Lawyer<sup id=\"cite_ref-teotik_10-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Died in Der Zor.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Deovletian, Garabed\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Garabed Deovletian</span></span></span><br />\u053f\u0561\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f \u054f\u0567\u0585\u057e\u056c\u0565\u0569\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Official of the mint<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Der-Kaprielian, Nerses\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Nerses Der-Kaprielian</span></span></span><br />(Shahnour)<br />\u0546\u0565\u0580\u057d\u0565\u057d \u054f\u0567\u0580-\u0533\u0561\u0562\u0580\u056b\u0567\u056c\u0565\u0561\u0576<br />(\u0547\u0561\u0570\u0576\u0578\u0582\u0580)\n</td>\n<td>from Kayseri\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Belonged to the second convoy with only one<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> or two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, jailed in Ankara 20\u201324 August killed en route to Yozgat.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Der-Stepanian, Noyig\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Noyig Der-Stepanian</span></span></span><sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;n 8&#93;</a></sup><br />\u0546\u0578\u0575\u056b\u056f \u054f\u0567\u0580-\u054d\u057f\u0565\u0583\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>from <a href=\"/wiki/Erzincan\" title=\"Erzincan\">Erzincan</a><sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Commission agent, merchant and banker<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> About 40 members of his family died.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Dinanian, Parsegh\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Parsegh Dinanian</span></span></span><br /> \u0532\u0561\u0580\u057d\u0565\u0572 \u054f\u056b\u0576\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Physician\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> One of the organizers of the commemoration ceremony of 24 April 1919.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Diratsvian, K.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">K. Diratsvian</span></span></span> <br />\u0533. \u054f\u056b\u0580\u0561\u0581\u0578\u0582\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Writer, publicist<sup id=\"cite_ref-teotik_10-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Dkhruni, Khor.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Khor. Dkhruni</span></span></span> <br />\u053d\u0578\u0580. \u054f\u056d\u0580\u0578\u0582\u0576\u056b\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Writer, publicist<sup id=\"cite_ref-teotik_10-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Djelal, Krikor\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Krikor Djelal</span></span></span><br /> \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580 \u0543\u0565\u056c\u0561\u056c\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>Hunchak<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Djevahirdjian, Missak\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Missak Djevahirdjian</span></span></span><br /> \u0544\u056b\u057d\u0561\u0584 \u0543\u0567\u057e\u0561\u0570\u056b\u0580\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1858 <br /> from Kayseri\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Physician (gynaecologist at the court), member of a tribunal council<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople on 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> The eight prisoners of this group were notified on Sunday, 9 May 1915, about their release<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001131-45\">&#91;37&#93;</a></sup> and left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> Set free with the help of his friend Pesin Omer Pa\u015fa, died in 1924.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Dorian, Armen\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Armen_Dorian\" title=\"Armen Dorian\">Armen Dorian</a></span></span></span><br />(Hrachia Surenian)<br />\u0531\u0580\u0574\u0567\u0576 \u054f\u0585\u0580\u0565\u0561\u0576 <br />(\u0540\u0580\u0561\u0579\u0565\u0561\u0575 \u054d\u0578\u0582\u0580\u0567\u0576\u0565\u0561\u0576)\n</td>\n<td>1892 <br /> <a href=\"/wiki/Sinop,_Turkey\" title=\"Sinop, Turkey\">Sinop</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>French-Armenian poet, editor of \"Arene\" weekly (Paris), founder of the Pantheist school.<sup id=\"cite_ref-:0_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-50\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Finished the <a href=\"/wiki/Sorbonne_University\" title=\"Sorbonne University\">Sorbonne University</a> in 1914 and returned to <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Constantinople</a>.<sup id=\"cite_ref-:0_50-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-50\">&#91;40&#93;</a></sup> Deported to \u00c7ank\u0131r\u0131, killed in Anatolian desert;<sup id=\"cite_ref-G\u00f6\u00e7Yev_36-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-G\u00f6\u00e7Yev-36\">&#91;28&#93;</a></sup> was jailed in Ankara after \u00c7ank\u0131r\u0131 and killed according to Nshan Kalfayan,<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup> killed near Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Fenerjian, Chris\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Chris Fenerjian</span></span></span><br />(Silvio Ricci)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Set free as Bulgarian national and returned to Bulgaria.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Ferukhan, Parunak\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Parunak_Ferukhan\" title=\"Parunak Ferukhan\">Parunak Ferukhan</a></span></span></span><br />\u0532\u0561\u0580\u0578\u0582\u0576\u0561\u056f \u0556\u0567\u0580\u0578\u0582\u056d\u0561\u0576\n</td>\n<td>1884 in<br />Constantinople<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Official of  Bak\u0131rk\u00f6y (Makrik\u00f6y) administration and violinist<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Belonged to the second convoy with only one<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> or two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, jailed in Ankara 20\u201324 August killed en route to Yozgat.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Garabedian, Hovhan Vartaped\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Hovhan Vartaped Garabedian</span></span></span> <br />\u0545\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576 \u054e\u0580\u0564. \u053f\u0561\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>22 June 1888 <br /> in <a href=\"/wiki/Bursa\" title=\"Bursa\">Brusa</a>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Clergyman, M.A. of <a href=\"/wiki/University_of_Columbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Columbia\">University of Columbia</a>, secretary of patriarch Zaven<sup id=\"cite_ref-teotik_10-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Studied in the United States, came back in 1914 and was ordained priest on 16 June 1914 in Echmiadzin. He departed from \u00c7ank\u0131r\u0131 in winter after seven months and survived the next three years as refugee in U\u015fak together with his companions Kaspar Cheraz, Mikayel Shamtanchian, Vartan Kahanay Karag\u00f6zian from Ferik\u00f6y. After the armistice he returned to Constantinople and became priest in Gedikpa\u015fa and Balat, member of the religious council. From 20 July 1919&#160;\u2013 5 August 1920 he was elected primate of \u0130zmir. Later he got a higher degree as celibate priest (\u053e. \u054e\u0580\u0564.). On 8 January 1921 he left for America and became priest of the St. Lusavorich church in New York.<sup id=\"cite_ref-teotik_10-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> He survived and left the clergy.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Garabedian, Mkrtich\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Mkrtich Garabedian</span></span></span><br />\u0544\u056f\u0580\u057f\u056b\u0579 \u053f\u0561\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>Armenian-Catholic<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Granted permission to return to capital as he was wrongly imprisoned in place of the teacher with same name.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ghazaros<br />\u0542\u0561\u0566\u0561\u0580\u0578\u057d\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Deported in lieu of Marzbed (Ghazar Ghazarian).<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ghoncheg\u00fclian<br />\u0542\u0578\u0576\u0579\u0567\u056f\u056b\u0582\u056c\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant from Akn<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Died near Meskene.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Krikor_Torosian\" title=\"Krikor Torosian\">Krikor Torosian (Gigo)</a><br />\u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580 \u0539\u0578\u0580\u0578\u057d\u0565\u0561\u0576 (\u053f\u056b\u056f\u0585)\n</td>\n<td>1884 in Akn\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Editor of the satirical newspaper <i>Gigo</i><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>G\u00fclustanian<br /> \u053f\u056b\u0582\u056c\u0578\u0582\u057d\u057f\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> / Survived<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Dentist\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\"Permitted to reside freely in \u00c7ank\u0131r\u0131\" according to a telegramme from the <a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Interior\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of the Interior\">Ministry of the Interior</a> on 25 August 1915 on the subject of exiles erroneously unlisted in a former 3 August telegramme.<sup id=\"cite_ref-doc347_48-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc347-48\">&#91;39&#93;</a></sup> Killed in a village called T\u00fcney in 1915, together with Ruben Sevak, Daniel Varoujan and Ma\u011fazac\u0131yan<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> in a group of five.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"G\u00fclustanian, Melkon\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Melkon G\u00fclustanian</span></span></span> <br /> \u0544\u0565\u056c\u0584\u0578\u0576 \u053f\u056b\u0582\u056c\u0578\u0582\u057d\u057f\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Relative of his namesake in \u00c7ank\u0131r\u0131;<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup> set free and returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Goshgarian, Haig\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Haig Goshgarian</span></span></span><br />\u0540\u0561\u0575\u056f \u053f\u0585\u0577\u056f\u0561\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Editor of Odian and Gigo\n</td>\n<td>Der Zor\n</td>\n<td>Survived deportation to Der Zor and returned to Constantinople after the armistice.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Reverend <span data-sort-value=\"Grigorian,\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"> Grigorian</span></span></span><br />\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u0540\u0561\u0575\u0580 \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Pastor and editor of <i>Avetaper</i><sup id=\"cite_ref-Bal95_19-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"G\u00fclesserian, Melkon\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Melkon G\u00fclesserian</span></span></span><br />\u0544\u0565\u056c\u0584\u0578\u0576 \u053f\u056b\u0582\u056c\u0565\u057d\u0565\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Haigazn, Mihrdat\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Mihrdat Haigazn</span></span></span><br />\u0544\u056b\u0570\u0580\u0564\u0561\u057f \u0540\u0561\u0575\u056f\u0561\u0566\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Patriot or educator,<sup id=\"cite_ref-teotik_10-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a>, umbrella merchant.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Banished a couple of times and then killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Hajian, K.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">K. Hajian</span></span></span> <br />\u0533. \u0540\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Pharmacist\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Returned from \u00c7ank\u0131r\u0131 after the armistice.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Hampartsumian, Hampartsum\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Hampartsum Hampartsumian</span></span></span><br />\u0540\u0561\u0574\u0562\u0561\u0580\u0571\u0578\u0582\u0574 \u0540\u0561\u0574\u0562\u0561\u0580\u0571\u0578\u0582\u0574\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1890 in Constantinople\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Writer, publicist<sup id=\"cite_ref-teotik_10-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Hanisian, Hovhannes\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Hovhannes Hanisian</span></span></span><br />\u0545\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0567\u057d \u0540\u0561\u0576\u056b\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\"Pardoned on condition on not returning to Constantinople\" according to a telegramme from the <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Ministry of the Interior</a> on 25 August 1915 on the subject of exiles erroneously unlisted in a former 3 August telegramme.<sup id=\"cite_ref-doc347_48-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc347-48\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Harutiunian, Ardashes\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Ardashes_Harutiunian\" title=\"Ardashes Harutiunian\">Ardashes Harutiunian</a></span></span></span><br />\u0531\u0580\u057f\u0561\u0577\u0567\u057d \u0545\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1873 <br /> Malkara (near <a href=\"/wiki/Rodosto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rodosto\">Rodosto</a>)\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Writer, publicist<sup id=\"cite_ref-teotik_10-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Stayed in \u00dcsk\u00fcdar on 24 April 1915. Arrested on 28 July 1915 and severely beaten at the M\u00fcd\u00fcriyet. When his father came to see him he was imprisoned as well. Father and son were deported together with 26 Armenians to Nicomedia (modern \u0130zmit) and jailed in the Armenian church converted into a prison. Finally stabbed to death together with his father near Derbent on 16 August 1915.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Hayrikian, Abraham\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Abraham Hayrikian</span></span></span><br />\u0531\u0562\u0580\u0561\u0570\u0561\u0574 \u0540\u0561\u0575\u0580\u056b\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Turkologist, director of <i>Ardi</i> college, member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Hiusian, K.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">K. Hiusian</span></span></span> <br />\u0533. \u0540\u056b\u0582\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Hojasarian, Haig\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Haig Hojasarian</span></span></span><br />\u0540\u0561\u0575\u056f \u053d\u0585\u0573\u0561\u057d\u0561\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Teacher, educator, headmaster of Bezciyan school (1901\u20131924),<sup id=\"cite_ref-pamuk_47-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pamuk-47\">&#91;38&#93;</a></sup> politician in <a href=\"/wiki/Ramgavar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ramgavar\">Ramgavar</a>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople mid-June 1915, deputy of the Armenian National Assembly in 1919<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup> became later chancellor of the Diocese of the <a href=\"/w/index.php?title=Armenian_Church_of_America&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Armenian Church of America (page does not exist)\">Armenian Church of America</a>.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Hovhannessian, Mkrtich\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Mkrtich Hovhannessian</span></span></span><br />\u0544\u056f\u0580\u057f\u056b\u0579 \u0545\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0567\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Teacher\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Hovhannessian, Mkrtich\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Mkrtich Hovhannessian</span></span></span><br />\u0544\u056f\u0580\u057f\u056b\u0579 \u0545\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0567\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Deported in lieu of Dashnak member Mkritch Hovhannessian, returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Giurdjian, Melkon\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Melkon_Giurdjian\" title=\"Melkon Giurdjian\">Melkon Giurdjian</a></span></span></span> (Hrant)<br />\u0544\u0565\u056c\u0584\u0578\u0576 \u053f\u056b\u0582\u0580\u0573\u0565\u0561\u0576 (\u0540\u0580\u0561\u0576\u0564)\n</td>\n<td>1859 in <a href=\"/wiki/Palu,_Turkey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palu, Turkey\">Palu</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Writer, publicist,<sup id=\"cite_ref-teotik_10-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> armenologist, member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"H\u00fcrm\u00fcz, Krikor\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Krikor H\u00fcrm\u00fcz</span></span></span><br />\u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580 \u0540\u056b\u0582\u0580\u0574\u056b\u0582\u0566\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Writer, publicist<sup id=\"cite_ref-teotik_10-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Idarejian, Khachig\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Khachig Idarejian</span></span></span><br />\u053d\u0561\u0579\u056b\u056f \u053b\u057f\u0561\u0580\u0567\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Teacher\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Injijian, Karnik\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Karnik Injijian</span></span></span><br />\u0533\u0561\u057c\u0576\u056b\u056f \u053b\u0576\u0573\u056b\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Released upon request.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Israelian , Aris\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Aris Israelian </span></span></span>(Dkhruni)<br />\u0531\u0580\u056b\u057d \u053b\u057d\u0580\u0561\u0575\u0567\u056c\u0565\u0561\u0576 (\u054f\u056d\u0580\u0578\u0582\u0576\u056b)\n</td>\n<td>1885\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Teacher, writer\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Was in Konya in 1916, died later under unknown circumstances.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Jambaz, Apig\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Apig Jambaz</span></span></span><br />\u0531\u0562\u056b\u056f \u0543\u0561\u0574\u057a\u0561\u0566\n</td>\n<td>from Pera<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Died<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Armenian-Catholic<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Jang\u00fclian, Harutiun\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Harutiun_Jang%C3%BClian\" title=\"Harutiun Jang\u00fclian\">Harutiun Jang\u00fclian</a></span></span></span><br />\u0545\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576 \u0543\u0561\u0576\u056f\u056b\u0582\u056c\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1855 <br /> in <a href=\"/wiki/Van,_Turkey\" title=\"Van, Turkey\">Van</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Hunchak\n</td>\n<td>One of the organizers of the 1890 <a href=\"/wiki/Kumkap%C4%B1_affray\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kumkap\u0131 affray\">Kumkap\u0131 affray</a>, political activist, member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a>, published his memoirs in 1913.\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Dispatched to Diyarbakir, but executed after Aleppo between Urfa and Severek by Haci Tellal Hakimoglu (Haci Onbasi)<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652-51\">&#91;41&#93;</a></sup> \u2013 Removed from the Aya\u015f prison on 5 May and taken under military escort to <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a> along with Daghavarian, Agnouni, Khajag, Minassian and Zartarian to appear before a court martial there and they were, seemingly, murdered by  state-sponsored paramilitary groups led by Cherkes Ahmet, and <i>lieutenants</i> Halil and Naz\u0131m, at a locality called <a href=\"/w/index.php?title=Karaca%C3%B6ren,_Bozova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karaca\u00f6ren, Bozova (page does not exist)\">Karaca\u00f6ren</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/Karaca%C3%B6ren,_Bozova\" class=\"extiw\" title=\"tr:Karaca\u00f6ren, Bozova\">tr</a>)</span> shortly before arriving at <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> The murderers were tried and executed in <a href=\"/wiki/Damascus\" title=\"Damascus\">Damascus</a> by <a href=\"/wiki/Cemal_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cemal Pasha\">Cemal Pasha</a> in September 1915, and the assassinations became the subject of a 1916 investigation by the <a href=\"/wiki/Ottoman_Parliament\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman Parliament\">Ottoman Parliament</a> led by <a href=\"/wiki/Artin_Boshgezenian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artin Boshgezenian\">Artin Boshgezenian</a>, the deputy for Aleppo.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kalenderian, Aram\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Aram Kalenderian</span></span></span><br />\u0531\u0580\u0561\u0574 \u0533\u0561\u056c\u0567\u0576\u057f\u0567\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Official of the Ottoman Bank<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Granted permission to return.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kalfayan, Harutiun\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Harutiun Kalfayan</span></span></span><br />\u0545\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576 \u0533\u0561\u056c\u0586\u0561\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>in <a href=\"/wiki/%C3%9Csk%C3%BCdar\" title=\"\u00dcsk\u00fcdar\">\u00dcsk\u00fcdar</a>\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>Hunchak\n</td>\n<td>Director of Arhanyan College\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Died in 1915.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> Not to be confused with his namesake, also a deportee but a Dashnak member, who was mayor of <a href=\"/wiki/Bak%C4%B1rk%C3%B6y\" title=\"Bak\u0131rk\u00f6y\">Bak\u0131rk\u00f6y</a> (<a href=\"/wiki/Makrik%C3%B6y\" class=\"mw-redirect\" title=\"Makrik\u00f6y\">Makrik\u00f6y</a>) quarter of Constantinople.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kalfayan, Harutiun\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Harutiun Kalfayan</span></span></span><br />\u0545\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576 \u0533\u0561\u056c\u0586\u0561\u0565\u0561\u0576<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;n 9&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>1870 <br /> in <a href=\"/wiki/Talas,_Turkey\" title=\"Talas, Turkey\">Talas</a>\n</td>\n<td>Died in Ankara<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Lawyer, mayor of <a href=\"/wiki/Bak%C4%B1rk%C3%B6y\" title=\"Bak\u0131rk\u00f6y\">Bak\u0131rk\u00f6y</a> (Makrik\u00f6y)\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Died in 1915.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> Uncle of Nshan Kalfayan.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup> Not to be confused with his namesake, also a deportee but a Hunchak member, who was a schoolmaster.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kalfayan, Nshan\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Nshan Kalfayan</span></span></span><br />\u0546\u0577\u0561\u0576 \u0533\u0561\u056c\u0586\u0561\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>16 April 1865 <br /> in \u00dcsk\u00fcdar<sup id=\"cite_ref-Teo10_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Teo10-53\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Agronomist, lecturer in agriculture at Berberyan school<sup id=\"cite_ref-pamuk_47-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pamuk-47\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> Moved to Greece in 1924. Invited to Persia in 1927 to administer properties of the Shah. Was a correspondent for the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kantaren<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup><br />\u0533\u0561\u0576\u0569\u0561\u0580\u0565\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Karag\u00f6zian, Rafael\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Rafael Karag\u00f6zian</span></span></span><br />\u054c\u0561\u0586\u0561\u0575\u0567\u056c \u0533\u0561\u0580\u0561\u056f\u0567\u0585\u0566\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople by a telegramme from <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Talat Pasha</a> on 7 May 1915.<sup id=\"cite_ref-doc11_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc11-44\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Karag\u00f6zian, Takvor\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Takvor Karag\u00f6zian</span></span></span>(?) <br /> \u0539\u0561\u0563\u0582\u0578\u0580 \u0533\u0561\u0580\u0561\u056f\u0567\u0585\u0566\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Karag\u00f6zian, Vartan Kahanay\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Vartan Kahanay Karag\u00f6zian</span></span></span> <br />\u054e\u0561\u0580\u0564\u0561\u0576 \u0554\u0570\u0576\u0575. \u0533\u0561\u0580\u0561\u056f\u0567\u0585\u0566\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>15 July 1877 <br /> in <a href=\"/wiki/Kumkap%C4%B1\" title=\"Kumkap\u0131\">Kumkap\u0131</a>, <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Constantinople</a>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Clergyman from Ferik\u00f6y\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Departed from \u00c7ank\u0131r\u0131 in winter after seven months and survived the next three years as refugee in U\u015fak together with his companions Hovhan Vartaped Garabedian, Kaspar Cheraz, Mikayel Shamtanchian. After the armistice he returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-teotik_10-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kasparian, Aristakes\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Aristakes Kasparian</span></span></span><br />\u0531\u0580\u056b\u057d\u057f\u0561\u056f\u0567\u057d \u0533\u0561\u057d\u057a\u0561\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1861 <br /> in <a href=\"/wiki/Adana\" title=\"Adana\">Adana</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Lawyer, businessman, member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a>\n</td>\n<td>Aya\u015f<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Katchouni, Husig A. Kahanay\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Husig A. Kahanay Katchouni</span></span></span> <br />\u0545\u0578\u0582\u057d\u056b\u056f \u0531. \u0554\u0570\u0576\u0575. \u0554\u0561\u057b\u0578\u0582\u0576\u056b\n</td>\n<td>1851 <br /> in <a href=\"/wiki/Arapgir\" title=\"Arapgir\">Arapgir</a>\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>Dashnak<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Clergyman\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Deported further and died from illness in a village near Meskene.  He died at the same time in the same tent as Yervant Chavushyan.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kayekjian, Kevork\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Kevork Kayekjian</span></span></span><br />\u0533\u0567\u0578\u0580\u0563 \u0533\u0561\u0575\u0568\u0563\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Belonged to the second convoy with only one<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> or two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, jailed in Ankara 20\u201324 August killed en route to Yozgat.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup> Three Kayekjian brothers were deported and killed altogether near Ankara.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kayekjian, Levon\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Levon Kayekjian</span></span></span><br />\u053c\u0565\u0582\u0578\u0576 \u0533\u0561\u0575\u0568\u0563\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Belonged to the second convoy with only one<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> or two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, jailed in Ankara 20\u201324 August killed en route to Yozgat.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup> Three Kayekjian brothers were deported and killed altogether near Ankara.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kayekjian, Mihran\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Mihran Kayekjian</span></span></span><br />\u0544\u056b\u0570\u0580\u0561\u0576 \u0533\u0561\u0575\u0568\u0563\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Belonged to the second convoy with only one<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> or two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, jailed in Ankara 20\u201324 August killed en route to Yozgat.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup> Three Kayekjian brothers were deported and killed altogether near Ankara.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kazazian, Arshak Kahanay\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Arshak Kahanay Kazazian</span></span></span> <br /> \u0531\u0580\u0577\u0561\u056f \u0554\u0570\u0576\u0575. \u0533\u0561\u0566\u0561\u0566\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Clergyman\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kechian, Piuzant\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Piuzant Kechian</span></span></span><br />\u0532\u056b\u0582\u0566\u0561\u0576\u0564 \u0554\u0567\u0579\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1859\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Editor, owner of influential newspaper <i>Piuzantion</i>, historian\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople by special telegramme from <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Talat Pasha</a> on 7 May 1915.<sup id=\"cite_ref-doc11_44-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc11-44\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001131-45\">&#91;37&#93;</a></sup> The eight prisoners of this group were notified on Sunday, 9 May 1915, about their release<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001131-45\">&#91;37&#93;</a></sup> and left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> Returned to Constantinople on 1 May 1915 [old calendar](?) and stayed in Plovdiv, Bulgaria, until the end of the war,<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;n 10&#93;</a></sup> died in 1927<sup id=\"cite_ref-pamuk_47-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pamuk-47\">&#91;38&#93;</a></sup> or 1928.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kehiayan , Vahan\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Vahan Kehiayan </span></span></span>(D\u00f6kmeji Vahan)<br />\u054e\u0561\u0570\u0561\u0576 \u0554\u0567\u0570\u0565\u0561\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1874 <br /> in <a href=\"/wiki/Urfa\" title=\"Urfa\">Urfa</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Hunchak\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> and craftsman<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Killed on 26 August 1915 together with Ruben Sevak, Daniel Varoujan, Onnik Maghazajian, Artin Kocho.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kelekian, Diran\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Diran_Kelekian\" title=\"Diran Kelekian\">Diran Kelekian</a></span></span></span><br />\u054f\u056b\u0580\u0561\u0576 \u0554\u0567\u056c\u0567\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1862 <br /> <a href=\"/wiki/Kayseri\" title=\"Kayseri\">Kayseri</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ramgavar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ramgavar\">Ramgavar</a><sup id=\"cite_ref-Bal95_19-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Writer, university professor, publisher of a popular Turkish language newspapar, <i>Sabah</i>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001129_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001129-55\">&#91;43&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Freemason\" class=\"mw-redirect\" title=\"Freemason\">freemason</a>, author of a French-Turkish dictionary which is still a reference.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to reside with his family anywhere outside Constantinople by special order from Talat Pasha on 8 May 1915,<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;45&#93;</a></sup> chose <a href=\"/wiki/Smyrna\" title=\"Smyrna\">Smyrna</a>, but was taken under military escort to \u00c7orum to appear before a court martial and killed on 20 October 1915 on the way to Sivas between Yozgat and Kayseri near the bridge Cokg\u00f6z on the Kizilirmak.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kerestejian, Akrig\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Akrig Kerestejian</span></span></span><br />\u0531\u0563\u0580\u056b\u056f \u0554\u0565\u0580\u0565\u057d\u0569\u0565\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1855 <br /> in Kartal\n</td>\n<td>Died<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant of wood<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup> (coincides with the literal meaning of his name)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Keropian, Garabed\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Garabed Keropian</span></span></span><br />\u054a\u0561\u057f. \u053f\u0561\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f \u0554\u0565\u0580\u0578\u0562\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>from Bal\u0131kesir<sup id=\"cite_ref-teotik_10-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Pastor<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;n 11&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople by special telegramme from <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Talat Pasha</a> on 7 May 1915.<sup id=\"cite_ref-doc11_44-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc11-44\">&#91;36&#93;</a></sup> The eight prisoners of this group were notified on Sunday, 9 May 1915, about their release<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001131-45\">&#91;37&#93;</a></sup> and left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> He went to America.<sup id=\"cite_ref-teotik_10-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Ketenjian, Mirza\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Mirza Ketenjian</span></span></span><br />\u0544\u056b\u0580\u0566\u0561 \u0554\u0565\u0569\u0565\u0576\u0565\u0576\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Khajag, Karekin\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Karekin_Khajag\" title=\"Karekin Khajag\">Karekin Khajag</a></span></span></span><br /> born as Karekin Chakalian<br />\u0533\u0561\u0580\u0565\u0563\u056b\u0576 \u053d\u0561\u056a\u0561\u056f (\u0533\u0561\u0580\u0565\u0563\u056b\u0576 \u0549\u0561\u0563\u0561\u056c\u0565\u0561\u0576)\n</td>\n<td>1867 <br /> in <a href=\"/wiki/Alexandropol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alexandropol\">Alexandropol</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Newspaper editor, teacher.\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Removed from the Aya\u015f prison on 5 May and taken under military escort to <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a> along with Daghavarian, Agnouni, Jang\u00fclian, Minassian and Zartarian to appear before a court martial there and they were, seemingly, murdered by state-sponsored paramilitary groups led by Cherkes Ahmet, and <i>lieutenants</i> Halil and Naz\u0131m, at a locality called <a href=\"/w/index.php?title=Karaca%C3%B6ren,_Bozova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karaca\u00f6ren, Bozova (page does not exist)\">Karaca\u00f6ren</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/Karaca%C3%B6ren,_Bozova\" class=\"extiw\" title=\"tr:Karaca\u00f6ren, Bozova\">tr</a>)</span> shortly before arriving at <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> The murderers were tried and executed in <a href=\"/wiki/Damascus\" title=\"Damascus\">Damascus</a> by <a href=\"/wiki/Cemal_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cemal Pasha\">Cemal Pasha</a> in September 1915, and the assassinations became the subject of a 1916 investigation by the <a href=\"/wiki/Ottoman_Parliament\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman Parliament\">Ottoman Parliament</a> led by <a href=\"/wiki/Artin_Boshgezenian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artin Boshgezenian\">Artin Boshgezenian</a>, the deputy for Aleppo.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Khazkhazian, A.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">A. Khazkhazian</span></span></span> <br />\u0531. \u053d\u0561\u0566\u056d\u0561\u0566\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teotik_10-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kherbekian<br />\u053d\u0565\u0580\u057a\u0567\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>from Erzurum\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Konya\n</td>\n<td>Granted permission to return.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kilijian, Hovhannes\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Hovhannes Kilijian</span></span></span><br />\u0545\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0567\u057d \u0533\u0568\u056c\u0568\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Bookseller<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kiljian, Sarkis\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Sarkis Kiljian</span></span></span> (S. Srents)<br />\u054d\u0561\u0580\u0563\u056b\u057d \u0533\u0568\u056c\u0573\u0565\u0561\u0576 (\u054d. \u054d\u0580\u0565\u0576\u0581)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Teacher, writer, publicist\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Escaped from \u00c7ank\u0131r\u0131 to Konya and became Deputy of the Armenian National Assembly in 1919.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"K\u0131mpetyan, Hovhannes\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Hovhannes K\u0131mpetyan</span></span></span>(Kmpetian)<br />\u0545\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0567\u057d \u0533\u0574\u0562\u0567\u0569\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1894 in Sivas\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Armenian poet and educator<sup id=\"cite_ref-:0_50-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-50\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Killed during the deportation in Ras al-Ain.<sup id=\"cite_ref-:0_50-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-50\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kocho, Artin\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Artin Kocho</span></span></span> (Harutiun Pekmezian)<br />\u0533\u0578\u0579\u0585 \u0531\u0580\u0569\u056b\u0576 (\u0545\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576 \u054a\u0567\u0584\u0574\u0567\u0566\u0565\u0561\u0576)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Bread seller in Ortak\u00f6y<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Killed by 12 \u00e7etes on 26 August 1915 6 hours after \u00c7ank\u0131r\u0131 near the han of <i>T\u00fcneh</i> in a group of five.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"K\u00f6leyan, Kevork or Hovhannes\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Kevork or Hovhannes K\u00f6leyan</span></span></span> <br />\u0533\u0567\u0578\u0580\u0563 \u056f\u0561\u0574 \u0545\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0567\u057d \u0554\u0567\u0585\u056c\u0567\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Killed near Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kevorkian, Nerses (Der-)\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Nerses (Der-) Kevorkian</span></span></span><br />\u0546\u0565\u0580\u057d\u0567\u057d (\u054f\u0567\u0580-) \u0533\u0567\u0578\u0580\u0563\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Was betrayed by a competitor.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Komitas\" title=\"Komitas\">Komitas</a><br />\u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d\n</td>\n<td>1869 <br /> in <a href=\"/wiki/K%C3%BCtahya\" title=\"K\u00fctahya\">K\u00fctahya</a>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Priest, composer, <a href=\"/wiki/Ethnomusicologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ethnomusicologist\">ethnomusicologist</a>, founder of a number choirs<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;n 12&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople by special telegramme from <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Talat Pasha</a> on 7 May 1915.<sup id=\"cite_ref-doc11_44-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc11-44\">&#91;36&#93;</a></sup> The eight prisoners of this group were notified on Sunday, 9 May 1915, about their release<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001131-45\">&#91;37&#93;</a></sup> and left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 11 May 1915<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> \u2013 developed a severe form of <a href=\"/wiki/Posttraumatic_stress_disorder\" title=\"Posttraumatic stress disorder\">Posttraumatic stress disorder</a> and spent twenty years in virtual silence in mental asylums, died 1935 in Paris.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001131-45\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Konyalian, Harutiun\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Harutiun Konyalian</span></span></span><br />\u0545\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576 \u0533\u0585\u0576\u056b\u0561\u056c\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Tailor<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Korian, Hagop\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Hagop Korian</span></span></span><br />\u0545\u0561\u056f\u0578\u0562 \u0533\u0578\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>from Akn, in his seventies<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant, occasionally a teacher<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> He left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 6 August 1915, was jailed in Ankara, was displaced to Tarson, arrived in Constantinople on 22 September 1915.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kosmos<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup><br />\u053f\u0578\u0566\u0574\u0578\u057d\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Krissian, Shavarsh\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Shavarsh_Krissian\" title=\"Shavarsh Krissian\">Shavarsh Krissian</a></span></span></span><br />\u0547\u0561\u0582\u0561\u0580\u0577 \u0554\u0580\u056b\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1886 in Constantinople\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Writer, publicist,<sup id=\"cite_ref-teotik_10-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> teacher,<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup> editor of the first sports magazine of the Ottoman Empire <i><a href=\"/wiki/Marmnamarz\" title=\"Marmnamarz\">Marmnamarz</a></i><sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>He organized gym exercises in Aya\u015f. Until the deportees of Aya\u015f had learned about the <a href=\"/wiki/The_20_Hunchakian_gallows\" title=\"The 20 Hunchakian gallows\">20 Hunchakian gallows</a> of 15 June 1915, they weren't realising the severity of their situation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652_51-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652-51\">&#91;41&#93;</a></sup> The exercises were viewed by the Turkish guards with great suspicion.<sup id=\"cite_ref-Nakashian_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nakashian-17\">&#91;15&#93;</a></sup> Shavarsh Krissian was killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Kundakjian, M.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">M. Kundakjian</span></span></span> <br />\u0544. \u0533\u0578\u0582\u0576\u057f\u0561\u0563\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Lawyer<sup id=\"cite_ref-teotik_10-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Larents, Levon\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Levon_Larents\" title=\"Levon Larents\">Levon Larents</a></span></span></span> (Kirishchiyan)<br />\u053c\u0565\u0582\u0578\u0576 \u053c\u0561\u0580\u0565\u0576\u0581 \u0554\u056b\u0580\u056b\u0577\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1882 in Constantinople\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Hunchak\n</td>\n<td>Poet, translator, professor of literature.\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed during the deportation in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-G\u00f6\u00e7Yev_36-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-G\u00f6\u00e7Yev-36\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Maghazajian, Onnik\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Onnik Maghazajian</span></span></span><br />\u0555\u0576\u0576\u056b\u056f \u0544\u0561\u0572\u0561\u0566\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1878 <br /> in Constantinople\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Chairman of Kumkap\u0131 Progressive Society\n</td>\n<td>Cartographer, bookseller\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\"Permitted to reside freely in \u00c7ank\u0131r\u0131\" according to a telegramme from the <a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Interior\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of the Interior\">Ministry of the Interior</a> on 25 August 1915 on the subject of exiles erroneously unlisted in a former 3 August telegramme.<sup id=\"cite_ref-doc347_48-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc347-48\">&#91;39&#93;</a></sup> Killed in a village called T\u00fcney in 1915, together with Ruben Sevak, Daniel Varoujan and G\u00fclistanian<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> in a group of five.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Manesian , Asdvadzadur\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Asdvadzadur Manesian </span></span></span>(Maniassian)<br />\u0531\u057d\u057f\u0578\u0582\u0561\u056e\u0561\u057f\u0578\u0582\u0580 \u0544\u0561\u0576\u0565\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Manikian, Bedros\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Bedros Manikian</span></span></span><br />\u054a\u0565\u057f\u0580\u0578\u057d \u0544\u0561\u0576\u056b\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Pharmacist<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Mardiguian, Vrtan\u00e8s\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Vrtan\u00e8s Mardiguian</span></span></span><br />\u054e\u0580\u0569\u0561\u0576\u0567\u057d \u0544\u0561\u0580\u057f\u056b\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Deported in a group of 50 persons to Ankara, 5 May 1915, dispatched to Aya\u015f on 7 May 1915, set free in July 1915,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652_51-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652-51\">&#91;41&#93;</a></sup> returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Marzbed<br />(Ghazar Ghazarian)<br />\u0544\u0561\u0580\u0566\u057a\u0565\u057f (\u0542\u0561\u0566\u0561\u0580 \u0542\u0561\u0566\u0561\u0580\u0565\u0561\u0576)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Teacher\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Dispatched around 18 May 1915 to Kayseri to appear before a court martial,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652_51-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652-51\">&#91;41&#93;</a></sup> worked under fake Turkish identity for the Germans in Intilli (Amanus railway tunnel), escaped to <a href=\"/wiki/Nusaybin\" title=\"Nusaybin\">Nusaybin</a> where he fell from a horse and died right before the armistice.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Mateossian, A. D.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">A. D. Mateossian</span></span></span> <br />\u0531. \u054f. \u0544\u0561\u057f\u0569\u0567\u0578\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Lawyer, writer<sup id=\"cite_ref-teotik_10-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Melikian, Melik\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Melik Melikian</span></span></span><sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup> <br />\u0544\u0565\u056c\u056b\u0584 \u0544\u0565\u056c\u056b\u0584\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Melkonian, Simon\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Simon Melkonian</span></span></span><br />\u054d\u056b\u0574\u0578\u0576 \u0544\u0565\u056c\u0584\u0578\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>from Ortak\u00f6y<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Architect<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Menzikian, Theodoros\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Theodoros Menzikian</span></span></span><br />\u0539. \u0544\u0565\u0576\u056e\u056b\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teotik_10-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Minassian, Sarkis\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Sarkis_Minassian\" title=\"Sarkis Minassian\">Sarkis Minassian</a></span></span></span><br />born as Aram Ashot<br />\u054d\u0561\u0580\u0563\u056b\u057d \u0544\u056b\u0576\u0561\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1873 in<br />\u00c7engiler, <a href=\"/wiki/Yalova\" title=\"Yalova\">Yalova</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Chief editor of <i>Droshak</i>,<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup> Editor of <a href=\"/wiki/Armenia\" title=\"Armenia\">Armenian</a> newspaper in <a href=\"/wiki/Boston\" title=\"Boston\">Boston</a> till 1909, teacher, writer and political activist in the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman</a> capital after 1909; member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200249_40-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200249-40\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Removed from the Aya\u015f prison on 5 May and taken under military escort to <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a> along with Daghavarian, Agnouni, Jang\u00fclian, Khajag and Zartarian to appear before a court martial there and they were, seemingly, murdered by  state-sponsored paramilitary groups led by Cherkes Ahmet, and <i>lieutenants</i> Halil and Naz\u0131m, at a locality called <a href=\"/w/index.php?title=Karaca%C3%B6ren,_Bozova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karaca\u00f6ren, Bozova (page does not exist)\">Karaca\u00f6ren</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/Karaca%C3%B6ren,_Bozova\" class=\"extiw\" title=\"tr:Karaca\u00f6ren, Bozova\">tr</a>)</span> shortly before arriving at <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> The murderers were tried and executed in <a href=\"/wiki/Damascus\" title=\"Damascus\">Damascus</a> by <a href=\"/wiki/Cemal_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cemal Pasha\">Cemal Pasha</a> in September 1915, and the assassinations became the subject of a 1916 investigation by the <a href=\"/wiki/Ottoman_Parliament\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman Parliament\">Ottoman Parliament</a> led by <a href=\"/wiki/Artin_Boshgezenian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artin Boshgezenian\">Artin Boshgezenian</a>, the deputy for Aleppo.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Miskjian, Krikor\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Krikor Miskjian</span></span></span><br />\u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580 \u0544\u056b\u057d\u0584\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1865\n</td>\n<td>Killed<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>brother of Stepan Miskjian<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Pharmacist<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Belonged to the second convoy with only one<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> or two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, jailed in Ankara 20\u201324 August killed en route to Yozgat,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup> killed near Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Miskjian, Stepan\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Stepan Miskjian</span></span></span><br />\u054d\u057f\u0565\u0583\u0561\u0576 \u0544\u056b\u057d\u0584\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1852 <br /> in Constantinople\n</td>\n<td>Killed<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>brother of Krikor Miskjian<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Physician<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Belonged to the second convoy with only one<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> or two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, jailed in Ankara 20\u201324 August killed en route to Yozgat,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup> killed near Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Momjian, Zareh\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Zareh Momjian</span></span></span><br />\u0536\u0561\u0580\u0565\u0570 \u0544\u0578\u0574\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Translator at the Russian Consulate\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\"Pardoned on condition on not returning to Constantinople\" according to a telegramme from the <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Ministry of the Interior</a> on 25 August 1915 on the subject of exiles erroneously unlisted in a former 3 August telegramme.<sup id=\"cite_ref-doc347_48-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc347-48\">&#91;39&#93;</a></sup> Belonged to the second convoy with only two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, jailed in Ankara 20\u201324 August killed en route to Yozgat.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"M\u00fcbahejian, Apig\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Apig M\u00fcbahejian</span></span></span><br />\u0531\u0562\u056b\u056f \u0544\u056b\u0582\u057a\u0561\u0570\u0565\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Publicist\n</td>\n<td>Konya\n</td>\n<td>Granted permission to return.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Nakashian, Avedis\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Avedis Nakashian</span></span></span> <br />\u0531\u0582\u0565\u057f\u056b\u057d \u0546\u0561\u0563\u0561\u0577\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Physician\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Was set free 23 July 1915, sent his family to Bulgaria, served in the Ottoman army as captain in the G\u00fclhane Hospital at the time of the Gallipoli campaign and immigrated to the US.<sup id=\"cite_ref-Nakashian_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nakashian-17\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Nakulian<br />\u0546\u0561\u0563\u0578\u0582\u056c\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Doctor\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Exiled 3 May 1915. Allowed to move free in Aya\u015f. Returned later to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Nargilejian, Hagop\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Hagop Nargilejian</span></span></span><br />\u0545\u0561\u056f\u0578\u0562 \u0546\u0561\u0580\u056f\u056b\u056c\u0567\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Pharmacist in the army<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople by special telegramme from <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Talat Pasha</a> on 7 May 1915.<sup id=\"cite_ref-doc11_44-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc11-44\">&#91;36&#93;</a></sup> The eight prisoners of this group were notified on Sunday, 9 May 1915, about their release<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001131-45\">&#91;37&#93;</a></sup> and left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Natanian, Markos\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Markos Natanian</span></span></span><br />\u0544\u0561\u0580\u056f\u0578\u057d \u0546\u0561\u0569\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200249_40-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200249-40\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%87orum\" title=\"\u00c7orum\">\u00c7orum</a>\n</td>\n<td>Survived deportation to \u00c7orum and later to Iskiliben, was permitted to go back.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Nazarian, Hrant\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Hrant Nazarian</span></span></span><br />\u0540\u0580\u0561\u0576\u0564 \u0546\u0561\u0566\u0561\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Noradungian, Serovpe\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Serovpe Noradungian</span></span></span><br />\u054d\u0565\u0580\u0578\u057e\u0562\u0567 \u0546\u0578\u0580\u0561\u057f\u0578\u0582\u0576\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Teacher at the Sanassarian college and member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Nosrigian<br />\u0546\u0585\u057d\u0580\u056b\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>from Erzurum\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant\n</td>\n<td>Konya\n</td>\n<td>Granted permission to return.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Nshan<br />\u0546\u0577\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Tattooist in Kumkap\u0131<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Odian, Nshan\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Nshan Odian</span></span></span><br />\u0546\u0577\u0561\u0576 \u0555\u057f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Hunchak<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652_51-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652-51\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Odian, Yervant\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Yervant_Odian\" title=\"Yervant Odian\">Yervant Odian</a></span></span></span><br />\u0535\u0580\u0578\u0582\u0561\u0576\u0564 \u0555\u057f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1869 <br /> in Constantinople\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Writer\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Deported August 1915. Accompanied Karekin Vrtd. Khatchaturian (prelate of Konia) from Tarson to Osmanieh.<sup id=\"cite_ref-teo22_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teo22-61\">&#91;47&#93;</a></sup> Islamized in 1916 under the name Aziz Nuri<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup> in Hama. After failed attempts to escape from Der Zor Odian worked in a factory for military uniforms together with Armenian deportees from Aintab. Soon afterwards he became translator to the military commander of Der Zor. Finally he was orderly to the commander Edwal of the German garrison in Der Zor and gave account of the killing of the last deportees from Constantinople in the prison of Der Zor as late as January 1918 and described that all the policemen and officials kept Armenian women.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006825_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006825-62\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Onnikian, Aram\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Aram Onnikian</span></span></span><br />\u0531\u0580\u0561\u0574 \u0555\u0576\u0576\u056b\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant,<sup id=\"cite_ref-teotik_10-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> chemist<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Son of Krikor Onnikian\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Onnikian, Hovhannes\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Hovhannes Onnikian</span></span></span><br />\u0545\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0567\u057d \u0555\u0576\u0576\u056b\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teotik_10-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Son of Krikor Onnikian; died from illness in Hajkiri near \u00c7ank\u0131r\u0131.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Onnikian, Krikor\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Krikor Onnikian</span></span></span><br />\u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580 \u0555\u0576\u0576\u056b\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1840\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teotik_10-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Father of Aram, Hovhannes and Mkrtich Onnikian; died from illness in \u00c7ank\u0131r\u0131.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Onnikian, Mkrtich\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Mkrtich Onnikian</span></span></span> <br />\u0544\u056f\u0580\u057f\u056b\u0579 \u0555\u0576\u0576\u056b\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teotik_10-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Son of Krikor Onnikian; died in Der Zor.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Panaghogh<br />\u0553\u0561\u0576\u0561\u0572\u0578\u0572\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Writer, publicist<sup id=\"cite_ref-teotik_10-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Panossian, Shavars\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Shavars Panossian</span></span></span> <br />\u0547\u0561\u0582\u0561\u0580\u0577 \u0553\u0561\u0576\u0578\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Teacher from Pera.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Granted permission to return.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Papazian , Nerses\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Nerses Papazian </span></span></span>(<i>Vartabed</i> Mashtots)<br />\u0546\u0565\u0580\u057d\u0567\u057d \u0553\u0561\u0583\u0561\u0566\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Editor of <i>Azadamard</i>,<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup> Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Papazian, Vrtanes\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Vrtanes Papazian</span></span></span><br />\u054e\u0580\u0569\u0561\u0576\u0567\u057d \u0553\u0561\u0583\u0561\u0566\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Tailor<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Wrongly deported as he bore the same name as the <a href=\"/wiki/Vrtanes_Papazian\" title=\"Vrtanes Papazian\">novelist</a> who escaped to Bulgaria and later to Russia.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup> Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Parisian, Ardashes\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Ardashes Parisian</span></span></span><br />\u0531\u0580\u057f\u0561\u0577\u0565\u057d \u0553\u0561\u0580\u056b\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Parseghian<br /> \u0532\u0561\u0580\u057d\u0565\u0572\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Granted permission to return.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Parseghian, Armenag\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Armenag Parseghian</span></span></span> <br />\u0531\u0580\u0574\u0565\u0576\u0561\u056f \u0532\u0561\u0580\u057d\u0565\u0572\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Dashnak<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Teacher, studied philosophy in Berlin, lived in Pera<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Parseghian, H.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">H. Parseghian</span></span></span> <br /> \u0545. \u0532\u0561\u0580\u057d\u0565\u0572\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Parseghian, Kegham\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Kegham_Parseghian\" title=\"Kegham Parseghian\">Kegham Parseghian</a></span></span></span><br />\u0533\u0565\u0572\u0561\u0574 \u0532\u0561\u0580\u057d\u0565\u0572\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1883 in Constantinople\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Writer, publicist,<sup id=\"cite_ref-teotik_10-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> editor, teacher<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Parseghian , Sarkis\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Sarkis Parseghian </span></span></span>(Shamil)<br />\u054d\u0561\u0580\u0563\u056b\u057d \u0532\u0561\u0580\u057d\u0565\u0572\u0565\u0561\u0576 (\u0547\u0561\u0574\u056b\u056c)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Pashayan Khan, Garabed\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Garabed_Pashayan_Khan\" title=\"Garabed Pashayan Khan\">Garabed Pashayan Khan</a></span></span></span><br />\u053f\u0561\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f \u0553\u0561\u0577\u0561\u0575\u0565\u0561\u0576 \u053d\u0561\u0576\n</td>\n<td>1864 <br /> in Constantinople\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Physician, writer<sup id=\"cite_ref-teotik_10-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> former deputy of the Ottoman parliament, member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>First tortured<sup id=\"cite_ref-Mardiguian_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mardiguian-63\">&#91;49&#93;</a></sup>  and then killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Piosian, M.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">M. Piosian</span></span></span> <br />\u0544. \u0553\u056b\u0578\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Piurad, Smpad\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Smpad_Piurad\" title=\"Smpad Piurad\">Smpad Piurad</a></span></span></span><br />Der-Ghazaryants<br />\u054d\u0574\u0562\u0561\u057f  \u0532\u056b\u0582\u0580\u0561\u057f<br />\u054f\u0567\u0580-\u0542\u0561\u0566\u0561\u0580\u0565\u0561\u0576\u0581\n</td>\n<td>1862 <br /> in <a href=\"/wiki/S%C3%BCleymanl%C4%B1\" title=\"S\u00fcleymanl\u0131\">Zeytun</a> (<a href=\"/wiki/S%C3%BCleymanl%C4%B1\" title=\"S\u00fcleymanl\u0131\">S\u00fcleymanl\u0131</a> today)\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Novelist, public figure, member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Reisian, G.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">G. Reisian</span></span></span> <br />\u053f. \u0550\u0567\u0575\u056b\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teotik_10-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Rostomiants), Rostom (Riustem\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Rostom (Riustem Rostomiants)</span></span></span> <br /> \u0550\u0578\u057d\u057f\u0578\u0574 (\u0550\u056b\u0582\u057d\u0569\u0567\u0574 \u0550\u0578\u057d\u057f\u0578\u0574\u0565\u0561\u0576\u0581)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teotik_10-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> and public figure<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Samueloff, Vramshabuh\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Vramshabuh Samueloff</span></span></span><br />\u054e\u0580\u0561\u0574\u0577\u0561\u057a\u0578\u0582\u0570 \u054d\u0561\u0574\u0578\u0582\u0567\u056c\u0585\u0586\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teotik_10-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> Armenian from Russia, banker\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Sarafian<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup><br />\u054d\u0561\u0580\u0561\u0586\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Sarafian, Garabed\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Garabed Sarafian</span></span></span><br />\u053f\u0561\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f \u054d\u0561\u0580\u0561\u0586\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Public official\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Sato<br />\u054d\u0561\u0569\u0585\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Sayabalian, Jacques\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Jacques_Sayabalian\" title=\"Jacques Sayabalian\">Jacques Sayabalian</a></span></span></span> (Pailag)<br />\u053a\u0561\u0563 \u054d\u0561\u0575\u0561\u057a\u0561\u056c\u0565\u0561\u0576 (\u0553\u0561\u0575\u056c\u0561\u056f)\n</td>\n<td>1880 <br /> in <a href=\"/wiki/Konya\" title=\"Konya\">Konya</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a>\n</td>\n<td>Interpreter for the British Consul in Konya between 1901 and 1905, then vice-consul for a year and a half. After 1909, journalist in the capital.\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Sefer, Margos\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Margos Sefer</span></span></span><br />\u0544\u0561\u0580\u056f\u0578\u057d \u054d\u0565\u0586\u0565\u0580\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Lawyer<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Deported in place of Markos Natanian and returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Sereng\u00fclian, Vartkes\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Vartkes_Sereng%C3%BClian\" title=\"Vartkes Sereng\u00fclian\">Vartkes Sereng\u00fclian</a></span></span></span><br />\u054e\u0561\u0580\u0564\u0563\u0567\u057d \u054d\u0567\u0580\u0567\u0576\u056f\u056b\u0582\u056c\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1871 <br />in <a href=\"/wiki/Erzurum\" title=\"Erzurum\">Erzurum</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Deputy in the Ottoman parliament\n</td>\n<td>Dispatched to <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a> to appear before a court martial\n</td>\n<td>Deported 21 May 1915<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;50&#93;</a></sup> or 2 June 1915.<sup id=\"cite_ref-RayRevue_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RayRevue-65\">&#91;51&#93;</a></sup> Same fate as <a href=\"/wiki/Krikor_Zohrab\" title=\"Krikor Zohrab\">Krikor Zohrab</a>.<sup id=\"cite_ref-ma_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ma-66\">&#91;52&#93;</a></sup> (Cherkes Ahmet and Halil were led to <a href=\"/wiki/Damascus\" title=\"Damascus\">Damascus</a> and executed there on orders from <a href=\"/wiki/Cemal_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cemal Pasha\">Cemal Pasha</a>, in connection with the murder of the two deputies, on 30 September 1915, Naz\u0131m had died in a fight before that.)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Sarkisian, Baghdasar\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Baghdasar Sarkisian</span></span></span><br />\u054a\u0561\u0572\u057f\u0561\u057d\u0561\u0580 \u054d\u0561\u0580\u0563\u056b\u057d\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\"Pardoned on condition on not returning to Constantinople\" according to a telegramme from the <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Ministry of the Interior</a> on 25 August 1915 on the subject of exiles erroneously unlisted in a former 3 August telegramme.<sup id=\"cite_ref-doc347_48-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc347-48\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Servet, Margos\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Margos Servet</span></span></span> Effendi (Prudian)<br />\u0544\u0561\u0580\u056f\u0578\u057d \u054d\u0567\u0580\u057e\u0567\u0569\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Lawyer from Kartal<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Granted permission to return.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Sevak, Ruben\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Ruben_Sevak\" title=\"Ruben Sevak\">Ruben Sevak</a></span></span></span><br />\u054c\u0578\u0582\u0562\u0567\u0576 \u054d\u0565\u0582\u0561\u056f\n</td>\n<td>1885 <br /> in <a href=\"/wiki/Silivri\" title=\"Silivri\">Silivri</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Physician, prominent poet and writer, formerly captain in the <a href=\"/wiki/Ottoman_Army\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman Army\">Ottoman Army</a> during the <a href=\"/wiki/Balkan_Wars\" title=\"Balkan Wars\">Balkan Wars</a>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Deported 22 June 1915<sup id=\"cite_ref-Kant_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kant-67\">&#91;53&#93;</a></sup> but was \"Permitted to reside freely in \u00c7ank\u0131r\u0131\" according to a telegramme from the <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Ministry of the Interior</a> on 25 August 1915 on the subject of exiles erroneously unlisted in a former 3 August telegramme.<sup id=\"cite_ref-doc347_48-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc347-48\">&#91;39&#93;</a></sup> Killed in a village called T\u00fcney in 1915, together with G\u00fclistanyan, Daniel Varoujan and Ma\u011fazac\u0131yan<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> in a group of five.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup> His house in <a href=\"/wiki/Elmada%C4%9F,_%C5%9Ei%C5%9Fli\" title=\"Elmada\u011f, \u015ei\u015fli\">Elmada\u011f\u0131</a>, <a href=\"/wiki/%C4%B0stanbul\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0130stanbul\">Constantinople</a> is now a museum.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Shahbaz<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;n 13&#93;</a></sup><br />\u0547\u0561\u0570\u057a\u0561\u0566\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Shahbaz, Parsegh\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Parsegh_Shahbaz\" title=\"Parsegh Shahbaz\">Parsegh Shahbaz</a></span></span></span><br />\u0532\u0561\u0580\u057d\u0565\u0572 \u0547\u0561\u0570\u057a\u0561\u0566\n</td>\n<td>1883 <br /> in Boyac\u0131k\u00f6y, <a href=\"/wiki/%C4%B0stanbul\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0130stanbul\">Constantinople</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Lawyer,<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup> journalist, columnist\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\"Murdered on Harput-<a href=\"/wiki/Malatya\" title=\"Malatya\">Malatya</a> road.\"<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup> On 6 July 1915, in a letter to Miss. Zaruhi Bahri and Evgine Khachigian, Parsegh Shahbaz wrote from Aintab that due to his wounded feet and stomachaches, he will rest for 6\u20137 days until he has to continue the 8\u201310 days journey to <a href=\"/wiki/Elazig\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elazig\">M. Aziz</a>. But he had no idea why he was sent there.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup> According to Vahe-Haig (\u054e\u0561\u0570\u0567-\u0540\u0561\u0575\u056f), survivor of the massacre of Harput, Parsegh Shahbaz was jailed 8 days after the massacre in the central prison of Mezre. Parsegh Shahbaz remained without food for a week and was severely beaten and finally killed by gendarmes under the wall of 'the factory'.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Shahen, A.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">A. Shahen</span></span></span> <br />\u0531. \u0547\u0561\u0570\u0567\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Shahen, Yenovk\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Yenovk_Shahen\" title=\"Yenovk Shahen\">Yenovk Shahen</a></span></span></span><br />\u0535\u0576\u0578\u057e\u0584 \u0547\u0561\u0570\u0567\u0576\n</td>\n<td>1881 in Bardizag (near \u0130zmit)\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Actor<sup id=\"cite_ref-teotik_10-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Shahinian, Sarkis\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Sarkis Shahinian</span></span></span><br />\u054d\u0561\u0580\u0563\u056b\u057d \u0547\u0561\u0570\u056b\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\"Pardoned on condition on not returning to Constantinople\" according to a telegramme from the <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Ministry of the Interior</a> on 25 August 1915 on the subject of exiles erroneously unlisted in a former 3 August telegramme.<sup id=\"cite_ref-doc347_48-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc347-48\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Harutiun_Shahrigian\" title=\"Harutiun Shahrigian\">Harutiun Shahrigian</a> (Adom)<br />\u0545\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576 \u0547\u0561\u0570\u0580\u056b\u056f\u0565\u0561\u0576 (\u0531\u057f\u0578\u0574)\n</td>\n<td>1860 in <br /><a href=\"/wiki/%C5%9Eebinkarahisar\" title=\"\u015eebinkarahisar\">Shabin-Karahisar</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Dashnak leader, lawyer, member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a>.\n</td>\n<td>Aya\u015f<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>First tortured<sup id=\"cite_ref-Mardiguian_63-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mardiguian-63\">&#91;49&#93;</a></sup> and then killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Shamtanchian, Levon\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Levon Shamtanchian</span></span></span><br />\u053c\u0565\u0582\u0578\u0576 \u0547\u0561\u0574\u057f\u0561\u0576\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Deported in lieu of Mikayel Shamtanchian, returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Shamtanchian, Mikayel\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Mikayel Shamtanchian</span></span></span><br />\u0544\u056b\u0584\u0561\u0575\u0567\u056c \u0547\u0561\u0574\u057f\u0561\u0576\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1874\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>Friend of <a href=\"/wiki/Dikran_Ch%C3%B6k%C3%BCrian\" title=\"Dikran Ch\u00f6k\u00fcrian\">Dikran Ch\u00f6k\u00fcrian</a>\n</td>\n<td>Newspaper editor at <i>Vostan</i>, writer, lecturer, leader in the <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Departed from \u00c7ank\u0131r\u0131 in winter after seven months and survived the next three years as refugee in U\u015fak together with his companions Hovhan Vartaped Garabedian, Kaspar Cheraz, Vartan Kahanay Karag\u00f6zian from Ferik\u00f6y. After the armistice he returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-teotik_10-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> Published his memoirs of exile after the war.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> \u2013 d. 1926<sup id=\"cite_ref-pamuk_47-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pamuk-47\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Shashian, Levon\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Levon Shashian</span></span></span><br />\u053c\u0565\u0582\u0578\u0576 \u0547\u0561\u0577\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teotik_10-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Der Zor.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Siamanto\" title=\"Siamanto\">Siamanto</a> (Adom Yerdjanian)<br />\u054d\u056b\u0561\u0574\u0561\u0576\u0569\u0585 (\u0531\u057f\u0578\u0574 \u0535\u0561\u0580\u0573\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576)\n</td>\n<td>1878 <br /> in <a href=\"/wiki/A%C4%9F%C4%B1n\" title=\"A\u011f\u0131n\">Akn</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Poet, writer, member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Siurmeian, Krikor\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Krikor Siurmeian</span></span></span><br />\u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580 \u054d\u056b\u0582\u0580\u0574\u0567\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Father of Artavazd V. Siurmeian.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Granted permission to return to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Srabian, Onnig\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Onnig Srabian</span></span></span> (Onnig Jirayr)<br />\u0555\u0576\u0576\u056b\u056f \u054d\u0580\u0561\u057a\u0565\u0561\u0576 (\u0555\u0576\u0576\u056b\u056f \u053a\u056b\u0580\u0561\u0575\u0580)\n</td>\n<td>1878 in Erzincan\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Teacher\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Sughikian, Yeghia\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Yeghia Sughikian</span></span></span><br />\u0535\u0572\u056b\u0561 \u054d\u0578\u0582\u0572\u056b\u056f\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Writer, publicist<sup id=\"cite_ref-teotik_10-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Met Yervant Odian and Aram Andonian in September 1915 while working in the mill of Aram and Ardashes Shalvarjian in Tarson (supplying daily 30,000 Ottoman soldiers with flour).<sup id=\"cite_ref-teo22_61-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teo22-61\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Svin, S.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">S. Svin</span></span></span> <br />\u054d. \u054d\u0578\u0582\u056b\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>24 April 1915\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Tabakian, Mihran\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Mihran Tabakian</span></span></span><br />\u0544\u056b\u0570\u0580\u0561\u0576 \u0539\u0561\u057a\u0561\u0563\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1878  <br />  from Adapazar<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Teacher and writer<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Belonged to the second convoy with only one<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> or two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, jailed in Ankara 20\u201324 August killed en route to Yozgat.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Tashjian, Garabed\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Garabed Tashjian</span></span></span> <br />\u053f\u0561\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f \u0539\u0561\u0577\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Tashjian, Garabed\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Garabed Tashjian</span></span></span><br />\u053f\u0561\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f \u0539\u0561\u0577\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Butcher<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Deported in lieu of Garabed Tashjian jailed in Aya\u015f, released and returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Tatarian, Stepan\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Stepan Tatarian</span></span></span><br />\u054d\u057f\u0565\u0583\u0561\u0576 \u0539\u0561\u0569\u0561\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Dispatched to Kayseri to appear before a court martial (where he was an eyewitness to executions<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>). Joined by a group of four from Aya\u015f beginning of July.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> Survived deportation from \u00c7ank\u0131r\u0131 to Kayseri to Aleppo and returned to Constantinople after the armistice.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Terjumanian, Kevork\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Kevork Terjumanian</span></span></span><br />\u0533\u0567\u0578\u0580\u0563 \u0539\u0567\u0580\u0573\u056b\u0574\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Merchant<sup id=\"cite_ref-teotik_10-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Terlemezian, Ohannes\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Ohannes Terlemezian</span></span></span><br />\u0555\u0570\u0561\u0576\u0576\u0565\u057d \u0539\u0567\u0580\u056c\u0567\u0574\u0567\u0566\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>from Van\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Money changer<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> One of the last who was released from \u00c7ank\u0131r\u0131. He left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 6 August 1915, was jailed in Ankara, came to Tarson, arrived in Constantinople on 22 September 1915.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Terzian, Hagop\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Hagop_Terzian\" title=\"Hagop Terzian\">Hagop Terzian</a></span></span></span><br />\u0545\u0561\u056f\u0578\u0562 \u0539\u0567\u0580\u0566\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1879 in Hadjin\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Hunchak\n</td>\n<td>Pharmacist\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Belonged to the second convoy with only one<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> or two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, jailed in Ankara 20\u201324 August killed en route to Yozgat,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup> killed near Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Tiriakian, Haig\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Haig Tiriakian</span></span></span><br />\u0540\u0561\u0575\u056f \u0539\u056b\u0580\u0565\u0561\u0584\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>about<br />60 years old<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Cashier of <i>Phoenix</i><sup id=\"cite_ref-teodar16_14-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Deported instead of his Dashnak homonym. Returned to Constantinople.<sup id=\"cite_ref-teodar16_14-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teodar16-14\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Tiriakian, Haig\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Haig_Tiriakian\" title=\"Haig Tiriakian\">Haig Tiriakian</a></span></span></span><br />\u0540\u0561\u0575\u056f \u0539\u056b\u0580\u0565\u0561\u0584\u0565\u0561\u0576 (\u0540\u0580\u0561\u0579)\n</td>\n<td>1871 <br /> in <a href=\"/wiki/Trabzon\" title=\"Trabzon\">Trabzon</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>After learning that another Haig Tiriakian had been detained in Aya\u015f he demanded his namesake's release and his own transfer from \u00c7ank\u0131r\u0131 to Aya\u015f. He was later killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Tolayan, Yervant\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Yervant Tolayan</span></span></span><br />\u0535\u0580\u0578\u0582\u0561\u0576\u0564 \u0539\u0585\u056c\u0561\u0575\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1883\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Theater director, playwright, editor of the satirical journal <i>Gavroche</i>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople by special telegramme from <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Talat Pasha</a> on 7 May 1915.<sup id=\"cite_ref-doc11_44-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc11-44\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001131-45\">&#91;37&#93;</a></sup> The eight prisoners of this group were notified on Sunday, 9 May 1915, about their release<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001131-45\">&#91;37&#93;</a></sup> and left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> Yervant Tolayan died in 1937.<sup id=\"cite_ref-pamuk_47-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pamuk-47\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Topjian, Hagop\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Hagop Topjian</span></span></span> <br /> \u0545\u0561\u056f\u0578\u0562 \u0539\u0585\u0583\u0573\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1876\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>Ramgavar\n</td>\n<td>Editor<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;n 14&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople mid-June 1915,<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> died in 1951.<sup id=\"cite_ref-pamuk_47-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pamuk-47\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Torkom<br />\u0539\u0578\u0580\u0563\u0578\u0574\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Patriot or educator<sup id=\"cite_ref-teotik_10-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Torkomian, Vahram\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Vahram Torkomian</span></span></span><br />\u054e\u0561\u0570\u0580\u0561\u0574 \u0539\u0578\u0580\u0563\u0578\u0574\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>20 April 1858<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;55&#93;</a></sup>   <br /> in Constantinople\n</td>\n<td>Survived\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Physician,<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;n 15&#93;</a></sup> medical historian\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople by special telegramme from <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Talat Pasha</a> on 7 May 1915.<sup id=\"cite_ref-doc11_44-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-doc11-44\">&#91;36&#93;</a></sup> The eight prisoners of this group were notified on Sunday, 9 May 1915, about their release<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001131-45\">&#91;37&#93;</a></sup> and left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> He moved to France in 1922.<sup id=\"cite_ref-pamuk_47-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pamuk-47\">&#91;38&#93;</a></sup> He published a book after the war (a list of Armenian doctors) in <a href=\"/wiki/%C3%89vreux\" title=\"\u00c9vreux\">\u00c9vreux</a>, France in 1922 and a study on Ethiopean Taenicide-Kosso<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;56&#93;</a></sup> in <a href=\"/wiki/Antwerp\" title=\"Antwerp\">Antwerp</a> in 1929. He died 11 August 1942 in Paris.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Tumajan, Samvel\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Samvel Tumajan</span></span></span> (Tomajanian)<br />\u054d\u0561\u0574\u0578\u0582\u0565\u056c \u0539\u0578\u0582\u0574\u0561\u0573\u0561\u0576 (\u0539\u0578\u0574\u0561\u0573\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Died<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Hunchak<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup> <i>Samvel Tomajian/\u0539\u0585\u0574\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576</i> (!) died according to Alboyajian.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Varoujan, Daniel\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Daniel_Varoujan\" title=\"Daniel Varoujan\">Daniel Varoujan</a></span></span></span><br />\u0534\u0561\u0576\u056b\u0567\u056c \u054e\u0561\u0580\u0578\u0582\u056a\u0561\u0576\n</td>\n<td>1884 <br /> in Brgnik (near <a href=\"/wiki/Sivas\" title=\"Sivas\">Sivas</a>)\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Poet\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Killed together with Ruben Sevak by 12 \u00e7etes on 26 August 1915 six hours after \u00c7ank\u0131r\u0131 near the han of <i>T\u00fcneh</i> in a group of five.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Yerchanik, Aram\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Aram Yerchanik</span></span></span> <br />\u0531\u0580\u0561\u0574 \u0535\u0580\u057b\u0561\u0576\u056b\u056f\n</td>\n<td>1865\n</td>\n<td>Died\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Restaurant owner\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Deported because many intellectuals regularly met at his restaurant in Bah\u00e7ekap\u0131, died in 1915.<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Yerganian, D.\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">D. Yerganian</span></span></span> <br />\u054f. \u0535\u0580\u056f\u0561\u0576\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Lawyer<sup id=\"cite_ref-teotik_10-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Yesayan, Krikor\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Krikor Yesayan</span></span></span><br />\u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580 \u0535\u057d\u0561\u0575\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1883 <br /> from Van<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Killed<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Dashnak<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>French and Math teacher, translator of <a href=\"/wiki/Levon_Shant\" title=\"Levon Shant\">Levon Shant</a>'s Ancient Gods into French<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Belonged to the second convoy with only one<sup id=\"cite_ref-Yve27_7-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yve27-7\">&#91;6&#93;</a></sup> or two survivors that left \u00c7ank\u0131r\u0131 on 19 August 1915, jailed in Ankara 20\u201324 August killed en route to Yozgat.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Yeznik<br />\u0535\u0566\u0576\u056b\u056f\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Profession\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Zakarian, Nerses\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Nerses Zakarian</span></span></span><br />\u0546\u0565\u0580\u057d\u0567\u057d \u0536\u0561\u0584\u0561\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Hunchak<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Patriot or educator,<sup id=\"cite_ref-teotik_10-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-10\">&#91;8&#93;</a></sup> member of <a href=\"/wiki/Armenian_National_Assembly_(Ottoman_Empire)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)\">Armenian National Assembly</a><sup id=\"cite_ref-Bal87_23-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Zarifian, Avedis\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Avedis Zarifian</span></span></span><br />\u0531\u0582\u0565\u057f\u056b\u057d \u0536\u0561\u0580\u056b\u0586\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Survived<sup id=\"cite_ref-Bal95_19-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal95-19\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Pharmacist\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>Permitted to return to Constantinople soon after 11 May 1915.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Zartarian, Rupen\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Rupen_Zartarian\" title=\"Rupen Zartarian\">Rupen Zartarian</a></span></span></span><br />\u054c\u0578\u0582\u0562\u0567\u0576 \u0536\u0561\u0580\u0564\u0561\u0580\u0565\u0561\u0576\n</td>\n<td>1874 <br /> in <a href=\"/wiki/El%C3%A2z%C4%B1%C4%9F\" class=\"mw-redirect\" title=\"El\u00e2z\u0131\u011f\">Kharpert</a>\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Writer, poet, newspaper (<i>Azadamard</i>) and textbook editor, considered a pioneer of Armenian rural literature. Translated Victor Hugo, Maxim Gorki, Anatole France, Oscar Wilde into Armenian.<sup id=\"cite_ref-G\u00f6\u00e7Yev_36-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-G\u00f6\u00e7Yev-36\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Removed from the Aya\u015f prison on 5 May and taken under military escort to <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a> along with Daghavarian, Agnouni, Jang\u00fclian, Khajag and Minassian to appear before a court martial there and they were, seemingly, murdered by  state-sponsored paramilitary groups led by Cherkes Ahmet, and <i>lieutenants</i> Halil and Naz\u0131m, at a locality called <a href=\"/w/index.php?title=Karaca%C3%B6ren,_Bozova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karaca\u00f6ren, Bozova (page does not exist)\">Karaca\u00f6ren</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://tr.wikipedia.org/wiki/Karaca%C3%B6ren,_Bozova\" class=\"extiw\" title=\"tr:Karaca\u00f6ren, Bozova\">tr</a>)</span> shortly before arriving at <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>.<sup id=\"cite_ref-c-khachig_15-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c-khachig-15\">&#91;13&#93;</a></sup> The murderers were tried and executed in <a href=\"/wiki/Damascus\" title=\"Damascus\">Damascus</a> by <a href=\"/wiki/Cemal_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cemal Pasha\">Cemal Pasha</a> in September 1915, and the assassinations became the subject of a 1916 investigation by the <a href=\"/wiki/Ottoman_Parliament\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman Parliament\">Ottoman Parliament</a> led by <a href=\"/wiki/Artin_Boshgezenian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artin Boshgezenian\">Artin Boshgezenian</a>, the deputy for Aleppo.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Zenop<sup id=\"cite_ref-avak41-53_35-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-35\">&#91;27&#93;</a></sup><br />\u0536\u0565\u0576\u0578\u0562\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u00c7ank\u0131r\u0131\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Zohrab, Krikor\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\"><a href=\"/wiki/Krikor_Zohrab\" title=\"Krikor Zohrab\">Krikor Zohrab</a></span></span></span><br />\u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580 \u0536\u0585\u0570\u0580\u0561\u057a\n</td>\n<td>1861 in Constantinople\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Writer, jurist, deputy in the Ottoman parliament\n</td>\n<td>Dispatched to Diyarbak\u0131r to appear before a court martial\n</td>\n<td>Deported either 21 May 1915 or 2 June 1915.<sup id=\"cite_ref-RayRevue_65-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RayRevue-65\">&#91;51&#93;</a></sup> Ordered to appear before a court martial in <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>, together with Vartkes Hovhannes Sereng\u00fclyan, both went to Aleppoby train, escorted by one gendarme, remained in Aleppo for a few weeks, waited the results of infructuous attempts by the Ottoman governor of the city to have them sent back to Constantinople (<i>some sources mention <a href=\"/wiki/Cemal_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cemal Pasha\">Cemal Pasha</a> himself intervening for their return, but <a href=\"/wiki/Talat_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Talat Pasha\">Talat Pasha</a> insisting on them to sent to the court martial</i>), and then dispatched to <a href=\"/wiki/Urfa\" title=\"Urfa\">Urfa</a> and remained there for some time in the house of a Turkish deputy friend, taken under police escort and led to Diyarbak\u0131r by car -allegedly accompanied on a voluntary basis by some notable <a href=\"/wiki/Urfa\" title=\"Urfa\">Urfa</a> Armenians, and with many sources confirming, they were murdered by state-sponsored paramilitary groups led by Cherkes Ahmet, Halil and Naz\u0131m, at a locality called <a href=\"/wiki/Karak%C3%B6pr%C3%BC\" title=\"Karak\u00f6pr\u00fc\">Karak\u00f6pr\u00fc</a> or <a href=\"/w/index.php?title=%C5%9Eeytanderesi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u015eeytanderesi (page does not exist)\">\u015eeytanderesi</a> in the outskirts of <a href=\"/wiki/Urfa\" title=\"Urfa\">Urfa</a>, some time between 15 July and 20 July 1915. The murderers were tried and executed in <a href=\"/wiki/Damascus\" title=\"Damascus\">Damascus</a> by <a href=\"/wiki/Cemal_Pasha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cemal Pasha\">Cemal Pasha</a> in September 1915, and the assassinations became the subject of a 1916 investigation by the <a href=\"/wiki/Ottoman_Parliament\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman Parliament\">Ottoman Parliament</a> led by <a href=\"/wiki/Artin_Boshgezenian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artin Boshgezenian\">Artin Boshgezenian</a>, the deputy for Aleppo.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span data-sort-value=\"Zorian , Partogh\"><span class=\"vcard\"><span class=\"fn\">Partogh Zorian </span></span></span>(Jirayr)<br />\u0532\u0561\u0580\u0569\u0578\u0572 \u0536\u0585\u0580\u0565\u0561\u0576 (\u053a\u056b\u0580\u0561\u0575\u0580)\n</td>\n<td>1879 in Tamzara\n</td>\n<td>Killed\n</td>\n<td>Dashnak\n</td>\n<td>Publicist\n</td>\n<td>Aya\u015f\n</td>\n<td>Killed in Ankara.<sup id=\"cite_ref-Bal87_23-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bal87-23\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 22em; -webkit-column-width: 22em; column-width: 22em;\">\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> The <a href=\"/wiki/Eastern_Armenian\" title=\"Eastern Armenian\">Eastern Armenian</a> pronunciation is transliterated as <i>Karmir kiraki</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">According to <a href=\"/wiki/Teotig\" title=\"Teotig\">Teotig</a>'s year book 1916\u201320 these were: Dikran Ajemian, Mkrtich Garabedian, H. Asadurian, Haig Tiriakian, Shavarsh Panossian, Krikor Siurmeian, Servet, Dr. Parseghian, Piuzant Bozajian, and Dr. Avedis Nakashian.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">According to <a href=\"/wiki/Teotig\" title=\"Teotig\">Teotig</a>'s year book 1916\u201320 these were: Dikran Ajemian, Mkrtich Garabedian, H. Asadurian, Haig Tiriakian, Shavarsh Panossian, Krikor Siurmeian, Servet, Dr. Parseghian, Piuzant Bozajian, and Dr. Avedis Nakashian.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">According to <a href=\"/wiki/Teotig\" title=\"Teotig\">Teotig</a>'s year book 1916\u201320 these were: Dikran Ajemian, Mkrtich Garabedian, H. Asadurian, Haig Tiriakian, Shavarsh Panossian, Krikor Siurmeian, Servet, Dr. Parseghian, Piuzant Bozajian, and Dr. Avedis Nakashian.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Western_Armenian\" title=\"Western Armenian\">Western Armenian</a> orthography is used throughout the article as the deportees mother language and eyewitness accounts are all Western Armenian.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">'From a place' (e.g. from Van, from Kayseri) means place of origin, i.e. a citizen living in Constantinople was often identified with the place his family originally came from.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Wrongly recorded as \"Barsamian\" by Krikor Balakian in his memoirs.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teotik lists a M. Stepanian (merchant).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teotik and Balakian list two <i>B. Kalfayans</i> or <i>Bedros Kalfayans</i> respectively, both killed in Ankara (jailed in Aya\u015f according to Garine Avakian). One of them being mayor of Bak\u0131rk\u00f6y (Makrik\u00f6y) and Dashnak the other, a merchant, being deported and killed mistakenly.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Patriarch Zaven Der Yeghiayan was amazed how Piuzant Kechian received permission to get free from detention, and repeats assumptions about him being a spy for the Young Turks.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200266_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200266-24\">&#91;21&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Studied at the theological seminary of Merzifon, worked for the <i>Bible House</i> founded by the <a href=\"/wiki/American_Board_of_Commissioners_for_Foreign_Missions\" title=\"American Board of Commissioners for Foreign Missions\">American Board of Commissioners for Foreign Missions</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">He was also the music teacher of <a href=\"/wiki/Abdul_Mejid_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abdul Mejid II\">prince Mejid's</a> wife.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Not to be confused with Parsegh Shahbaz (listed among the \"writers, publicists\" on Teotig's list).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Edited a catalogue of the manuscripts of the monastery of Arma\u015f, posthumously Venice 1962.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">He was also the physician of Patriarch <a href=\"/wiki/Zaven_Der_Yeghiayan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zaven Der Yeghiayan\">Zaven Der Yeghiayan</a> and <a href=\"/wiki/Abdul_Mejid_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abdul Mejid II\">Prince Mejid</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-vahakn_dadrian-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vahakn_dadrian_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vahakn_dadrian_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vahakn_dadrian_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Vahakn_Dadrian\" title=\"Vahakn Dadrian\">Dadrian, Vahakn N.</a> (2003). <i>The history of the Armenian genocide: ethnic conflict from the Balkans to Anatolia to the Caucasus</i> (6th rev. ed.). New York: Berghahn Books. p.&#160;221. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-57181-666-6\" title=\"Special:BookSources/1-57181-666-6\">1-57181-666-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+history+of+the+Armenian+genocide%3A+ethnic+conflict+from+the+Balkans+to+Anatolia+to+the+Caucasus&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=221&amp;rft.edition=6th+rev.&amp;rft.pub=Berghahn+Books&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=1-57181-666-6&amp;rft.aulast=Dadrian&amp;rft.aufirst=Vahakn+N.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Blinka, David S. (2008). <i>Re-creating Armenia: America and the memory of the Armenian genocide</i>. Madison: University of Wisconsin Press. p.&#160;31. <q>In what scholars commonly refer to as the decapitation strike on April 24, 1915...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Re-creating+Armenia%3A+America+and+the+memory+of+the+Armenian+genocide&amp;rft.place=Madison&amp;rft.pages=31&amp;rft.pub=University+of+Wisconsin+Press&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=Blinka&amp;rft.aufirst=David+S.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Donald_Bloxham\" title=\"Donald Bloxham\">Bloxham, Donald</a> (2005). <i>The Great Game of Genocide: Imperialism, Nationalism, and the Destruction of the Ottoman Armenians</i>. Oxford University Press. p.&#160;70. <q>...the decapitation of the Armenian nation with the series of mass arrests that began on 24 April...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Great+Game+of+Genocide%3A+Imperialism%2C+Nationalism%2C+and+the+Destruction+of+the+Ottoman+Armenians&amp;rft.pages=70&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Bloxham&amp;rft.aufirst=Donald&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Sah\u0430kian, T. A. (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lraber.asj-oa.am/770/\">\"\u0531\u0580\u0587\u0574\u057f\u0561\u0570\u0561\u0575 \u0574\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u057d\u057a\u0561\u0576\u0564\u056b \u0561\u0580\u057f\u0561\u0581\u0578\u056c\u0578\u0582\u0574\u0568 \u0570\u0561\u0575 \u0574\u0561\u0574\u0578\u0582\u056c\u0578\u0582\u0574 1915\u20131916 \u0569\u0569. &#91;The interpretation of the fact of extermination of the Armenian intelligentsia in the Armenian press in 1915\u20131916&#93;\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Lraber_Hasarakakan_Gitutyunneri\" title=\"Lraber Hasarakakan Gitutyunneri\">Lraber Hasarakakan Gitutyunneri</a></i> (in Armenian) (1): 89. <q>\u0534\u0580\u0561\u0576\u0578\u057e \u0569\u0578\u0582\u0580\u0584\u0561\u056f\u0561\u0576 \u056f\u0561\u057c\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0568 \u0571\u0563\u057f\u0578\u0582\u0574 \u0567\u0580 \u0561\u0580\u0587\u0574\u057f\u0561\u0570\u0561\u0575\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576\u0568 \u0563\u056c\u056d\u0561\u057f\u0565\u056c, \u0576\u0580\u0561\u0576 \u0566\u0580\u056f\u0565\u056c \u0572\u0565\u056f\u0561\u057e\u0561\u0580 \u0578\u0582\u056a\u056b\u0581, \u0562\u0578\u0572\u0578\u0584\u056b \u0570\u0576\u0561\u0580\u0561\u057e\u0578\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u056b\u0581:</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Lraber+Hasarakakan+Gitutyunneri&amp;rft.atitle=%D4%B1%D6%80%D6%87%D5%B4%D5%BF%D5%A1%D5%B0%D5%A1%D5%B5+%D5%B4%D5%BF%D5%A1%D5%BE%D5%B8%D6%80%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%A1%D5%B6+%D5%BD%D5%BA%D5%A1%D5%B6%D5%A4%D5%AB+%D5%A1%D6%80%D5%BF%D5%A1%D6%81%D5%B8%D5%AC%D5%B8%D6%82%D5%B4%D5%A8+%D5%B0%D5%A1%D5%B5+%D5%B4%D5%A1%D5%B4%D5%B8%D6%82%D5%AC%D5%B8%D6%82%D5%B4+1915%E2%80%931916+%D5%A9%D5%A9.+%5BThe+interpretation+of+the+fact+of+extermination+of+the+Armenian+intelligentsia+in+the+Armenian+press+in+1915%E2%80%931916%5D&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=89&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=Sah%D0%B0kian&amp;rft.aufirst=T.+A.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flraber.asj-oa.am%2F770%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Arshavir_Shirakian\" title=\"Arshavir Shirakian\">Shirakian, Arshavir</a> (1976). <i>\u053f\u057f\u0561\u056f\u0576 \u0567\u0580 \u0546\u0561\u0570\u0561\u057f\u0561\u056f\u0576\u0565\u0580\u0578\u0582\u0576 [Gdagn er Nahadagnerin]</i> &#91;<i>The legacy: Memoirs of an Armenian Patriot</i>&#93;. translated by Shirakian, Sonia. Boston: <a href=\"/wiki/Hairenik_Association\" title=\"Hairenik Association\">Hairenik Press</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/4836363\">4836363</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D4%BF%D5%BF%D5%A1%D5%AF%D5%B6+%D5%A7%D6%80+%D5%86%D5%A1%D5%B0%D5%A1%D5%BF%D5%A1%D5%AF%D5%B6%D5%A5%D6%80%D5%B8%D6%82%D5%B6+%5BGdagn+er+Nahadagnerin%5D&amp;rft.place=Boston&amp;rft.pub=Hairenik+Press&amp;rft.date=1976&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F4836363&amp;rft.aulast=Shirakian&amp;rft.aufirst=Arshavir&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Yve27-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yve27_7-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Yves_Ternon\" title=\"Yves Ternon\">Ternon, Yves</a> (1989). <i>Enqu\u00eate sur la n\u00e9gation d'un g\u00e9nocide</i> (in French). Marseille: \u00c9ditions Parenth\u00e8ses. p.&#160;27. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-86364-052-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-86364-052-4\">978-2-86364-052-4</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/90111181\">90111181</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Enqu%C3%AAte+sur+la+n%C3%A9gation+d%27un+g%C3%A9nocide&amp;rft.place=Marseille&amp;rft.pages=27&amp;rft.pub=%C3%89ditions+Parenth%C3%A8ses&amp;rft.date=1989&amp;rft_id=info%3Alccn%2F90111181&amp;rft.isbn=978-2-86364-052-4&amp;rft.aulast=Ternon&amp;rft.aufirst=Yves&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Walker-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Walker_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Walker_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Christopher_J._Walker\" title=\"Christopher J. Walker\">Walker, Christopher J.</a> (1997). \"World War I and the Armenian Genocide\".  In Hovannisian, Richard G. <i>The Armenian People From Ancient to Modern Times</i>. II: Foreign Dominion to Statehood: The Fifteenth Century to the Twentieth Century. Palgrave Macmillan. p.&#160;252. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-333-61974-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-333-61974-2\">978-0-333-61974-2</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/59862523\">59862523</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=World+War+I+and+the+Armenian+Genocide&amp;rft.btitle=The+Armenian+People+From+Ancient+to+Modern+Times&amp;rft.pages=252&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan&amp;rft.date=1997&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F59862523&amp;rft.isbn=978-0-333-61974-2&amp;rft.aulast=Walker&amp;rft.aufirst=Christopher+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-teotik-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-teotik_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-23\"><sup><i><b>x</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-24\"><sup><i><b>y</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-25\"><sup><i><b>z</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-26\"><sup><i><b>aa</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-27\"><sup><i><b>ab</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-28\"><sup><i><b>ac</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-29\"><sup><i><b>ad</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-30\"><sup><i><b>ae</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-31\"><sup><i><b>af</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-32\"><sup><i><b>ag</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-33\"><sup><i><b>ah</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-34\"><sup><i><b>ai</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-35\"><sup><i><b>aj</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-36\"><sup><i><b>ak</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-37\"><sup><i><b>al</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-38\"><sup><i><b>am</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-39\"><sup><i><b>an</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-40\"><sup><i><b>ao</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-41\"><sup><i><b>ap</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-42\"><sup><i><b>aq</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-43\"><sup><i><b>ar</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-44\"><sup><i><b>as</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-45\"><sup><i><b>at</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-46\"><sup><i><b>au</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-47\"><sup><i><b>av</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-48\"><sup><i><b>aw</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-49\"><sup><i><b>ax</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-50\"><sup><i><b>ay</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-51\"><sup><i><b>az</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-52\"><sup><i><b>ba</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-53\"><sup><i><b>bb</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-54\"><sup><i><b>bc</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-55\"><sup><i><b>bd</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-56\"><sup><i><b>be</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-57\"><sup><i><b>bf</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-58\"><sup><i><b>bg</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teotik_10-59\"><sup><i><b>bh</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Teotig\" title=\"Teotig\">Teotoros Lap\u00e7inciyan</a> \u0533\u0578\u0572\u0563\u0578\u0569\u0561 \u0570\u0561\u0575 \u0570\u0578\u0563\u0565\u0582\u0578\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0565\u0561\u0576 [The Golgotha of the Armenian clergy], Constantinople 1921<sup id=\"cite_ref-teotik-note_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teotik-note-9\">&#91;ref-notes 1&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200263-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200263_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDer_Yeghiayan2002\">Der Yeghiayan 2002</a>, p.&#160;63.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Panossian, Razmik (2006). <i>The Armenians. From Kings and Priests to Merchants and Commissars</i>. New York: Columbia University Press. p.&#160;237. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-231-13926-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-231-13926-7\">978-0-231-13926-7</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/2006040206\">2006040206</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/64084873\">64084873</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Armenians.+From+Kings+and+Priests+to+Merchants+and+Commissars&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=237&amp;rft.pub=Columbia+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F64084873&amp;rft_id=info%3Alccn%2F2006040206&amp;rft.isbn=978-0-231-13926-7&amp;rft.aulast=Panossian&amp;rft.aufirst=Razmik&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bournoutian, George A. (2002). <i>A Concise History of the Armenian People</i>. Costa Mesa, California: Mazda. p.&#160;272. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-56859-141-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-56859-141-4\">978-1-56859-141-4</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/2002021898\">2002021898</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/49331952\">49331952</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Concise+History+of+the+Armenian+People&amp;rft.place=Costa+Mesa%2C+California&amp;rft.pages=272&amp;rft.pub=Mazda&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F49331952&amp;rft_id=info%3Alccn%2F2002021898&amp;rft.isbn=978-1-56859-141-4&amp;rft.aulast=Bournoutian&amp;rft.aufirst=George+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-teodar16-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-23\"><sup><i><b>x</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-24\"><sup><i><b>y</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-25\"><sup><i><b>z</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-26\"><sup><i><b>aa</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-27\"><sup><i><b>ab</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-28\"><sup><i><b>ac</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-29\"><sup><i><b>ad</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-30\"><sup><i><b>ae</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-31\"><sup><i><b>af</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-32\"><sup><i><b>ag</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-33\"><sup><i><b>ah</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-34\"><sup><i><b>ai</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-35\"><sup><i><b>aj</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-36\"><sup><i><b>ak</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-37\"><sup><i><b>al</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-38\"><sup><i><b>am</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-39\"><sup><i><b>an</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-40\"><sup><i><b>ao</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teodar16_14-41\"><sup><i><b>ap</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\nTeotoros Lap\u00e7inciyan (<a href=\"/wiki/Teotig\" title=\"Teotig\">Teotig</a>): <i>\u0531\u0574\u0567\u0576\u0578\u0582\u0576 \u054f\u0561\u0580\u0565\u0581\u0578\u0575\u0581\u0568. \u053a-\u053a\u0534. \u054f\u0561\u0580\u056b. 1916\u20131920. [Everyman's Almanac. 10.-14. Year. 1916\u20131920]</i>, G. Keshishian press, Constantinople 1920</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-c-khachig-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c-khachig_15-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Boghosian, Khachig (21 April 2001). \"My Arrest and Exile on April 24, 1915\". <i>Armenian Reporter</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Armenian+Reporter&amp;rft.atitle=My+Arrest+and+Exile+on+April+24%2C+1915&amp;rft.date=2001-04-21&amp;rft.aulast=Boghosian&amp;rft.aufirst=Khachig&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">John Horne, ed. (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=EjZHLXRKjtEC\"><i>A companion to World War I</i></a> (1. publ. ed.). Chichester, U.K.: Wiley-Blackwell. p.&#160;191. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1119968704\" title=\"Special:BookSources/1119968704\">1119968704</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+companion+to+World+War+I&amp;rft.place=Chichester%2C+U.K.&amp;rft.pages=191&amp;rft.edition=1.+publ.&amp;rft.pub=Wiley-Blackwell&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=1119968704&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DEjZHLXRKjtEC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nakashian-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Nakashian_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Nakashian_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Nakashian_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Nakashian, Avedis; Rouben Mamoulian Collection (Library of Congress) (1940). <i>A Man Who Found A Country</i>. New York: Thomas Y. Crowell. pp.&#160;208\u2013278. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/40007723\">40007723</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/382971\">382971</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Man+Who+Found+A+Country&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=208-278&amp;rft.pub=Thomas+Y.+Crowell&amp;rft.date=1940&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F382971&amp;rft_id=info%3Alccn%2F40007723&amp;rft.aulast=Nakashian&amp;rft.aufirst=Avedis&amp;rft.au=Rouben+Mamoulian+Collection+%28Library+of+Congress%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200258-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200258_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDer_Yeghiayan2002\">Der Yeghiayan 2002</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bal95-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-23\"><sup><i><b>x</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-24\"><sup><i><b>y</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-25\"><sup><i><b>z</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-26\"><sup><i><b>aa</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-27\"><sup><i><b>ab</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-28\"><sup><i><b>ac</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-29\"><sup><i><b>ad</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-30\"><sup><i><b>ae</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-31\"><sup><i><b>af</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-32\"><sup><i><b>ag</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-33\"><sup><i><b>ah</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal95_19-34\"><sup><i><b>ai</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Krikor_Balakian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krikor Balakian\">Palak'ean, Grigoris</a> (2002). <i>Le Golgotha arm\u00e9nien: de Berlin \u00e0 Deir-es-Zor</i> (in French). <b>1</b>. La Fert\u00e9-sous-Jouarre: Le Cerle d'\u00c9crits Caucasiens. pp.&#160;95\u2013102. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-913564-08-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-913564-08-4\">978-2-913564-08-4</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/163168810\">163168810</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+Golgotha+arm%C3%A9nien%3A+de+Berlin+%C3%A0+Deir-es-Zor&amp;rft.place=La+Fert%C3%A9-sous-Jouarre&amp;rft.pages=95-102&amp;rft.pub=Le+Cerle+d%27%C3%89crits+Caucasiens&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F163168810&amp;rft.isbn=978-2-913564-08-4&amp;rft.aulast=Palak%27ean&amp;rft.aufirst=Grigoris&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Shamt-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Shamt_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Shamtanchean, Mik\u02bbay\u0113l (2007) [1947]. <i>Hay mtk\u02bbin hark\u011b eghe\u1e5bnin</i> &#91;<i>The Fatal Night. An Eyewitness Account of the Extermination of Armenian Intellectuals in 1915</i>&#93;. Genocide library, vol. 2. Translated by Ishkhan Jinbashian. Studio City, California: H. and K. Majikian Publications. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-9791289-9-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-9791289-9-8\">978-0-9791289-9-8</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/94964887\">94964887</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/326856085\">326856085</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hay+mtk%CA%BBin+hark%C4%9B+eghe%E1%B9%9Bnin&amp;rft.place=Studio+City%2C+California&amp;rft.series=Genocide+library%2C+vol.+2&amp;rft.pub=H.+and+K.+Majikian+Publications&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F326856085&amp;rft_id=info%3Alccn%2F94964887&amp;rft.isbn=978-0-9791289-9-8&amp;rft.aulast=Shamtanchean&amp;rft.aufirst=Mik%CA%BBay%C4%93l&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006318-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006318_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFK\u00e9vorkian2006\">K\u00e9vorkian 2006</a>, p.&#160;318.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bal87-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-23\"><sup><i><b>x</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-24\"><sup><i><b>y</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-25\"><sup><i><b>z</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-26\"><sup><i><b>aa</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-27\"><sup><i><b>ab</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-28\"><sup><i><b>ac</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-29\"><sup><i><b>ad</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-30\"><sup><i><b>ae</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-31\"><sup><i><b>af</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-32\"><sup><i><b>ag</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-33\"><sup><i><b>ah</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-34\"><sup><i><b>ai</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-35\"><sup><i><b>aj</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-36\"><sup><i><b>ak</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-37\"><sup><i><b>al</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-38\"><sup><i><b>am</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-39\"><sup><i><b>an</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-40\"><sup><i><b>ao</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-41\"><sup><i><b>ap</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-42\"><sup><i><b>aq</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-43\"><sup><i><b>ar</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-44\"><sup><i><b>as</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-45\"><sup><i><b>at</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-46\"><sup><i><b>au</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-47\"><sup><i><b>av</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-48\"><sup><i><b>aw</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-49\"><sup><i><b>ax</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-50\"><sup><i><b>ay</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-51\"><sup><i><b>az</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-52\"><sup><i><b>ba</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-53\"><sup><i><b>bb</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-54\"><sup><i><b>bc</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-55\"><sup><i><b>bd</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-56\"><sup><i><b>be</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-57\"><sup><i><b>bf</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-58\"><sup><i><b>bg</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-59\"><sup><i><b>bh</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-60\"><sup><i><b>bi</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-61\"><sup><i><b>bj</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-62\"><sup><i><b>bk</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-63\"><sup><i><b>bl</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-64\"><sup><i><b>bm</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-65\"><sup><i><b>bn</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-66\"><sup><i><b>bo</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-67\"><sup><i><b>bp</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-68\"><sup><i><b>bq</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-69\"><sup><i><b>br</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-70\"><sup><i><b>bs</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-71\"><sup><i><b>bt</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-72\"><sup><i><b>bu</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-73\"><sup><i><b>bv</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-74\"><sup><i><b>bw</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-75\"><sup><i><b>bx</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-76\"><sup><i><b>by</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-77\"><sup><i><b>bz</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-78\"><sup><i><b>ca</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-79\"><sup><i><b>cb</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-80\"><sup><i><b>cc</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-81\"><sup><i><b>cd</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-82\"><sup><i><b>ce</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-83\"><sup><i><b>cf</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-84\"><sup><i><b>cg</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-85\"><sup><i><b>ch</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-86\"><sup><i><b>ci</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-87\"><sup><i><b>cj</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bal87_23-88\"><sup><i><b>ck</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Palak'ean, Grigoris (2002). <i>Le Golgotha arm\u00e9nien&#160;: de Berlin \u00e0 Deir-es-Zor</i> (in French). <b>1</b>. <a href=\"/wiki/La_Fert%C3%A9-sous-Jouarre\" title=\"La Fert\u00e9-sous-Jouarre\">La Fert\u00e9-sous-Jouarre</a>: Le Cerle d'\u00c9crits Caucasiens. pp.&#160;87\u201394. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-913564-08-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-913564-08-4\">978-2-913564-08-4</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/163168810\">163168810</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+Golgotha+arm%C3%A9nien+%3A+de+Berlin+%C3%A0+Deir-es-Zor&amp;rft.place=La+Fert%C3%A9-sous-Jouarre&amp;rft.pages=87-94&amp;rft.pub=Le+Cerle+d%27%C3%89crits+Caucasiens&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F163168810&amp;rft.isbn=978-2-913564-08-4&amp;rft.aulast=Palak%27ean&amp;rft.aufirst=Grigoris&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200266-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200266_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200266_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDer_Yeghiayan2002\">Der Yeghiayan 2002</a>, p.&#160;66.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.armenianweekly.com/2013/07/29/the-real-turkish-heroes-of-1915/\">\"The Real Turkish Heroes of 1915\"</a>. <i>The Armenian Weekly</i>. 29 July 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Armenian+Weekly&amp;rft.atitle=The+Real+Turkish+Heroes+of+1915&amp;rft.date=2013-07-29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.armenianweekly.com%2F2013%2F07%2F29%2Fthe-real-turkish-heroes-of-1915%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Kevorkian, Raymond (3 June 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.massviolence.org/IMG/article_PDF/The-Extermination-of-Ottoman-Armenians-by-the-Young-Turk-Regime.pdf\">\"The Extermination of Ottoman Armenians by the Young Turk Regime (1915\u20131916)\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Online Encyclopedia of Mass Violence. p.&#160;31.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Extermination+of+Ottoman+Armenians+by+the+Young+Turk+Regime+%281915%E2%80%931916%29&amp;rft.pages=31&amp;rft.pub=Online+Encyclopedia+of+Mass+Violence&amp;rft.date=2008-06-03&amp;rft.aulast=Kevorkian&amp;rft.aufirst=Raymond&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.massviolence.org%2FIMG%2Farticle_PDF%2FThe-Extermination-of-Ottoman-Armenians-by-the-Young-Turk-Regime.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Odian, Yervant (2009).  Krikor Beledian, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=NJYtAQAAIAAJ\"><i>Accursed years&#160;: my exile and return from Der Zor, 1914\u20131919</i></a>. London: <a href=\"/wiki/Gomidas_Institute\" title=\"Gomidas Institute\">Gomidas Institute</a>. p.&#160;x. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-903656-84-2\" title=\"Special:BookSources/1-903656-84-2\">1-903656-84-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Accursed+years+%3A+my+exile+and+return+from+Der+Zor%2C+1914%E2%80%931919&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=x&amp;rft.pub=Gomidas+Institute&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=1-903656-84-2&amp;rft.aulast=Odian&amp;rft.aufirst=Yervant&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DNJYtAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Karakashian, Melin\u00e9 (24 July 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.armenianweekly.com/2013/07/24/did-gomidas-go-mad-writing-a-book-on-vartabeds-trauma/\">\"Did Gomidas 'Go Mad'? Writing a Book on Vartabed's Trauma\"</a>. <i>Armenian Weekly</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Armenian+Weekly&amp;rft.atitle=Did+Gomidas+%27Go+Mad%27%3F+Writing+a+Book+on+Vartabed%27s+Trauma&amp;rft.date=2013-07-24&amp;rft.aulast=Karakashian&amp;rft.aufirst=Melin%C3%A9&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.armenianweekly.com%2F2013%2F07%2F24%2Fdid-gomidas-go-mad-writing-a-book-on-vartabeds-trauma%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-museum-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-museum_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.genocide-museum.am/eng/31.03.2009.php\">\"At the Origins of Commemoration: The 90th Anniversary Declaring April 24 as a Day of Mourning and Commemoration of the Armenian Genocide\"</a>. Armenian Genocide Museum. 10 March 2009.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=At+the+Origins+of+Commemoration%3A+The+90th+Anniversary+Declaring+April+24+as+a+Day+of+Mourning+and+Commemoration+of+the+Armenian+Genocide&amp;rft.pub=Armenian+Genocide+Museum&amp;rft.date=2009-03-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.genocide-museum.am%2Feng%2F31.03.2009.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-avak41-53-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-23\"><sup><i><b>x</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-24\"><sup><i><b>y</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-25\"><sup><i><b>z</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-26\"><sup><i><b>aa</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-27\"><sup><i><b>ab</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-28\"><sup><i><b>ac</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-29\"><sup><i><b>ad</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-30\"><sup><i><b>ae</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-31\"><sup><i><b>af</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-32\"><sup><i><b>ag</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-33\"><sup><i><b>ah</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-34\"><sup><i><b>ai</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-35\"><sup><i><b>aj</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-36\"><sup><i><b>ak</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-37\"><sup><i><b>al</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-38\"><sup><i><b>am</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-39\"><sup><i><b>an</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-40\"><sup><i><b>ao</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-41\"><sup><i><b>ap</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-42\"><sup><i><b>aq</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-43\"><sup><i><b>ar</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-44\"><sup><i><b>as</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-45\"><sup><i><b>at</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-46\"><sup><i><b>au</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-47\"><sup><i><b>av</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-48\"><sup><i><b>aw</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-49\"><sup><i><b>ax</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-50\"><sup><i><b>ay</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-51\"><sup><i><b>az</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-52\"><sup><i><b>ba</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-53\"><sup><i><b>bb</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-54\"><sup><i><b>bc</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-55\"><sup><i><b>bd</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-56\"><sup><i><b>be</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-57\"><sup><i><b>bf</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-58\"><sup><i><b>bg</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-59\"><sup><i><b>bh</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-60\"><sup><i><b>bi</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-61\"><sup><i><b>bj</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-62\"><sup><i><b>bk</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-63\"><sup><i><b>bl</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-64\"><sup><i><b>bm</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-65\"><sup><i><b>bn</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-66\"><sup><i><b>bo</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-67\"><sup><i><b>bp</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-68\"><sup><i><b>bq</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-69\"><sup><i><b>br</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-70\"><sup><i><b>bs</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-71\"><sup><i><b>bt</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-72\"><sup><i><b>bu</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-73\"><sup><i><b>bv</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-74\"><sup><i><b>bw</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-75\"><sup><i><b>bx</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-76\"><sup><i><b>by</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-77\"><sup><i><b>bz</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-78\"><sup><i><b>ca</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-79\"><sup><i><b>cb</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-80\"><sup><i><b>cc</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-81\"><sup><i><b>cd</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-82\"><sup><i><b>ce</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-83\"><sup><i><b>cf</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-84\"><sup><i><b>cg</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-85\"><sup><i><b>ch</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-86\"><sup><i><b>ci</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-87\"><sup><i><b>cj</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-88\"><sup><i><b>ck</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-89\"><sup><i><b>cl</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-90\"><sup><i><b>cm</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-91\"><sup><i><b>cn</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-92\"><sup><i><b>co</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-93\"><sup><i><b>cp</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-94\"><sup><i><b>cq</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-95\"><sup><i><b>cr</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-96\"><sup><i><b>cs</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-97\"><sup><i><b>ct</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-98\"><sup><i><b>cu</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-99\"><sup><i><b>cv</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-100\"><sup><i><b>cw</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-101\"><sup><i><b>cx</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-102\"><sup><i><b>cy</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-103\"><sup><i><b>cz</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-104\"><sup><i><b>da</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-105\"><sup><i><b>db</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-106\"><sup><i><b>dc</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-107\"><sup><i><b>dd</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-108\"><sup><i><b>de</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-109\"><sup><i><b>df</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-110\"><sup><i><b>dg</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-111\"><sup><i><b>dh</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-112\"><sup><i><b>di</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-113\"><sup><i><b>dj</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-114\"><sup><i><b>dk</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avak41-53_35-115\"><sup><i><b>dl</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Avagyan, Karine (2002).  <bdi lang=\"hy\">\u0535\u0572\u0565\u057c\u0576\u0561\u0570\u0578\u0582\u0577 \u0574\u0561\u057d\u0578\u0582\u0576\u0584 \u056f\u0561\u0574 \u056d\u0578\u057d\u057f\u0578\u057e\u0561\u0576\u0578\u0572\u0584 \u0565\u0582 \u057e\u056f\u0561\u0575\u0584 \u056d\u0561\u0579\u056b</bdi> &#91;<i>Relic of the Genocide or to those who suffered in the name of the cross and died for their faith</i>&#93; (in Armenian). Yerevan: Zangak 97. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-99930-2-436-1\" title=\"Special:BookSources/978-99930-2-436-1\">978-99930-2-436-1</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/62755097\">62755097</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D4%B5%D5%B2%D5%A5%D5%BC%D5%B6%D5%A1%D5%B0%D5%B8%D6%82%D5%B7+%D5%B4%D5%A1%D5%BD%D5%B8%D6%82%D5%B6%D6%84+%D5%AF%D5%A1%D5%B4+%D5%AD%D5%B8%D5%BD%D5%BF%D5%B8%D5%BE%D5%A1%D5%B6%D5%B8%D5%B2%D6%84+%D5%A5%D6%82+%D5%BE%D5%AF%D5%A1%D5%B5%D6%84+%D5%AD%D5%A1%D5%B9%D5%AB&amp;rft.place=Yerevan&amp;rft.pub=Zangak+97&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F62755097&amp;rft.isbn=978-99930-2-436-1&amp;rft.aulast=Avagyan&amp;rft.aufirst=Karine&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup id=\"cite_ref-avak41-53-note_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avak41-53-note-34\">&#91;ref-notes 2&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-G\u00f6\u00e7Yev-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-G\u00f6\u00e7Yev_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-G\u00f6\u00e7Yev_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-G\u00f6\u00e7Yev_36-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-G\u00f6\u00e7Yev_36-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-G\u00f6\u00e7Yev_36-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Article in Yevrobatsi 23 April 2007. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.yevrobatsi.org/st/item.php?r=1&amp;id=2983\">\"Etre \u00e0 l'Universit\u00e9 du Michigan pour la commemoration du 24 avril 1915\", 23-04-2007, Par le Professor Fatma M\u00fcge G\u00f6\u00e7ek, Universit\u00e9 du Michigan</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110726052727/http://www.yevrobatsi.org/st/item.php?r=1&amp;id=2983\">Archived</a> 26 July 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-23\"><sup><i><b>x</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-24\"><sup><i><b>y</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-25\"><sup><i><b>z</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-26\"><sup><i><b>aa</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006662_37-27\"><sup><i><b>ab</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFK\u00e9vorkian2006\">K\u00e9vorkian 2006</a>, p.&#160;662.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Peroomian-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Peroomian_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Peroomian_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Peroomian, Rubina (1993). <i>Literary Responses To Catastrophe. A Comparison Of The Armenian And Jewish Experience</i>. Studies in Near Eastern culture and society, 8. Atlanta: Scholars Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-55540-895-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-55540-895-4\">978-1-55540-895-4</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/93026129\">93026129</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/28547490\">28547490</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Literary+Responses+To+Catastrophe.+A+Comparison+Of+The+Armenian+And+Jewish+Experience&amp;rft.place=Atlanta&amp;rft.series=Studies+in+Near+Eastern+culture+and+society%2C+8&amp;rft.pub=Scholars+Press&amp;rft.date=1993&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F28547490&amp;rft_id=info%3Alccn%2F93026129&amp;rft.isbn=978-1-55540-895-4&amp;rft.aulast=Peroomian&amp;rft.aufirst=Rubina&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AndonSev10-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AndonSev10_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Andonian, Aram (2007). <i>En ces sombres jours</i>. Prunus armeniaca, 4 (in French). Translated from Armenian by Herv\u00e9 Georgelin. <a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Gen\u00e8ve</a>: M\u00e9tisPresses. p.&#160;10. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-940357-07-9\" title=\"Special:BookSources/978-2-940357-07-9\">978-2-940357-07-9</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/470925711\">470925711</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=En+ces+sombres+jours&amp;rft.place=Gen%C3%A8ve&amp;rft.series=Prunus+armeniaca%2C+4&amp;rft.pages=10&amp;rft.pub=M%C3%A9tisPresses&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F470925711&amp;rft.isbn=978-2-940357-07-9&amp;rft.aulast=Andonian&amp;rft.aufirst=Aram&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200249-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200249_40-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200249_40-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDer_Yeghiayan200249_40-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDer_Yeghiayan2002\">Der Yeghiayan 2002</a>, p.&#160;49.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006663_41-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFK\u00e9vorkian2006\">K\u00e9vorkian 2006</a>, p.&#160;663.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bardak-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bardak_42-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bardak_42-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bardakjian, Kevork B. (2000). <i>A Reference Guide to Modern Armenian Literature, 1500\u20131920</i>. Detroit: Wayne State University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8143-2747-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-8143-2747-0\">978-0-8143-2747-0</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/98043139\">98043139</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/39930676\">39930676</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Reference+Guide+to+Modern+Armenian+Literature%2C+1500%E2%80%931920&amp;rft.place=Detroit&amp;rft.pub=Wayne+State+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F39930676&amp;rft_id=info%3Alccn%2F98043139&amp;rft.isbn=978-0-8143-2747-0&amp;rft.aulast=Bardakjian&amp;rft.aufirst=Kevork+B.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ReferenceA_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Balakian, Krikoris <i>\u0540\u0561\u0575 \u0533\u0578\u0572\u0563\u0578\u0569\u0561\u0576 [The Armenian Golgotha]</i>, Mechitaristenpresse Vienna 1922 (vol. 1) and Paris 1956 (vol. 2)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-doc11-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-doc11_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc11_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc11_44-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc11_44-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc11_44-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc11_44-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc11_44-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc11_44-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080227195454/http://www.devletarsivleri.gov.tr/kitap/belge/992/11.PDF\">\"Kastamonu Vil\u00e2yeti'ne\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Turkish). State Archives of the Republic of Turkey. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.devletarsivleri.gov.tr/kitap/belge/992/11.PDF\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 27 February 2008.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kastamonu+Vil%C3%A2yeti%27ne&amp;rft.pub=State+Archives+of+the+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.devletarsivleri.gov.tr%2Fkitap%2Fbelge%2F992%2F11.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001131-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001131_45-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKuyumjian2001\">Kuyumjian 2001</a>, p.&#160;131.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pamuk-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pamuk_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pamuk_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pamuk_47-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pamuk_47-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pamuk_47-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pamuk_47-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pamuk_47-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pamuk_47-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pamuk_47-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Kevork Pamukciyan: Biyografileriyle Ermeniler, Aras Yay\u0131nc\u0131l\u0131k, Istanbul 2003 OCLC <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldcat.org/oclc/81958802\">81958802</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-doc347-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-doc347_48-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc347_48-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc347_48-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc347_48-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc347_48-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc347_48-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc347_48-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-doc347_48-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090303210424/http://www.devletarsivleri.gov.tr/kitap/belge/2600belge/347.doc\">\"Kastamonu Vil\u00e2yeti'ne\"</a> (in Turkish). State Archives of the Republic of Turkey. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.devletarsivleri.gov.tr/kitap/belge/2600belge/347.doc\">the original</a> on 3 March 2009.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kastamonu+Vil%C3%A2yeti%27ne&amp;rft.pub=State+Archives+of+the+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.devletarsivleri.gov.tr%2Fkitap%2Fbelge%2F2600belge%2F347.doc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_50-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_50-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_50-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_50-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">G\u00f6\u00e7ek, Fatma M\u00fcge (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=hPUUbI_uoGsC\"><i>The Transformation of Turkey: Redefining State and Society from the Ottoman Empire to the Modern Era</i></a>. London: I.B. Tauris. pp.&#160;220\u2013221. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781848856110\" title=\"Special:BookSources/9781848856110\">9781848856110</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Transformation+of+Turkey%3A+Redefining+State+and+Society+from+the+Ottoman+Empire+to+the+Modern+Era&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=220-221&amp;rft.pub=I.B.+Tauris&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=9781848856110&amp;rft.aulast=G%C3%B6%C3%A7ek&amp;rft.aufirst=Fatma+M%C3%BCge&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DhPUUbI_uoGsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652_51-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652_51-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652_51-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652_51-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006652_51-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFK\u00e9vorkian2006\">K\u00e9vorkian 2006</a>, p.&#160;652.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Teo10-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Teo10_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teotig (Teotoros Lap\u00e7inciyan): <i>\u0531\u0574\u0567\u0576\u0578\u0582\u0576 \u054f\u0561\u0580\u0565\u0581\u0578\u0575\u0581\u0568. 1910.</i> [Everyone's Almanac. 1910]<i>, V. and H. Der Nersesian Editions, Constantinople,  1910, p. 318</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKuyumjian2001129-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKuyumjian2001129_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKuyumjian2001\">Kuyumjian 2001</a>, p.&#160;129.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Somel, Selcuk Aksin (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UU8iCY0OZmcC\"><i>The A to Z of the Ottoman Empire</i></a>. Lanham, Md.: Scarecrow Press. p.&#160;152. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1461731763\" title=\"Special:BookSources/1461731763\">1461731763</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+A+to+Z+of+the+Ottoman+Empire&amp;rft.place=Lanham%2C+Md.&amp;rft.pages=152&amp;rft.pub=Scarecrow+Press&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=1461731763&amp;rft.aulast=Somel&amp;rft.aufirst=Selcuk+Aksin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DUU8iCY0OZmcC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070404123929/http://www.devletarsivleri.gov.tr/yayin/osmanli/Armenians_inottoman/2b_012.htm\">\"That Diran Kelekyan May Reside In Any Province He Wishes Outside Of \u0130stanbul\"</a>. General Directorate for the State Archives [Devlet Ar\u015fivleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc] (23 C. 1333). 8 May 1915. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.devletarsivleri.gov.tr/yayin/osmanli/Armenians_inottoman/2b_012.htm\">the original</a> on 4 April 2007.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=That+Diran+Kelekyan+May+Reside+In+Any+Province+He+Wishes+Outside+Of+%C4%B0stanbul&amp;rft.pub=General+Directorate+for+the+State+Archives+%5BDevlet+Ar%C5%9Fivleri+Genel+M%C3%BCd%C3%BCrl%C3%BC%C4%9F%C3%BC%5D+%2823+C.+1333%29&amp;rft.date=1915-05-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.devletarsivleri.gov.tr%2Fyayin%2Fosmanli%2FArmenians_inottoman%2F2b_012.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120301192355/http://www.armradio.am/news/?part=soc&amp;id=15918\">\"Armenian Sport and Gymnastics in the Ottoman Empire\"</a>. <a href=\"/wiki/Public_Radio_of_Armenia\" title=\"Public Radio of Armenia\">Public Radio of Armenia</a>. 13 October 2009. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.armradio.am/news/?part=soc&amp;id=15918\">the original</a> on 1 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Armenian+Sport+and+Gymnastics+in+the+Ottoman+Empire&amp;rft.date=2009-10-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.armradio.am%2Fnews%2F%3Fpart%3Dsoc%26id%3D15918&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-teo22-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-teo22_61-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-teo22_61-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Teotig (Teotoros Lap\u00e7inciyan): <i>\u0531\u0574\u0567\u0576\u0578\u0582\u0576 \u054f\u0561\u0580\u0565\u0581\u0578\u0575\u0581\u0568. \u053a\u0536. \u054f\u0561\u0580\u056b. 1922. [Everyone's Almanac. 16. Year. 1922]</i>, M. Hovakimian Press, Constantinople 1922, p. 113</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006825-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEK\u00e9vorkian2006825_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFK\u00e9vorkian2006\">K\u00e9vorkian 2006</a>, p.&#160;825.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mardiguian-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mardiguian_63-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mardiguian_63-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Dr. Nakashian according Vrtan\u00e8s Mardiguian in a letter to Aram Andonian, 26 April 1947</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ternon, Yves (1990). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=XpWgAAAAMAAJ\"><i>The Armenians&#160;: history of a genocide</i></a> (2nd ed.). Delmar, N.Y.: Caravan Books. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-88206-508-4\" title=\"Special:BookSources/0-88206-508-4\">0-88206-508-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Armenians+%3A+history+of+a+genocide&amp;rft.place=Delmar%2C+N.Y.&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Caravan+Books&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=0-88206-508-4&amp;rft.aulast=Ternon&amp;rft.aufirst=Yves&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DXpWgAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-RayRevue-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-RayRevue_65-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-RayRevue_65-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Raymond H. K\u00e9vorkian (ed.): <i>Revue d'histoire arm\u00e9nienne contemporaine. Tome 1. 1995</i> Paris p.254</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ma-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ma_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/F%C3%A2%E2%80%99iz_El-Ghusein\" class=\"mw-redirect\" title=\"F\u00e2\u2019iz El-Ghusein\">El-Ghusein, F\u00e0'iz</a> (1917). <i><a href=\"/wiki/Martyred_Armenia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Martyred Armenia\">Martyred Armenia</a></i>. p.&#160;<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Page:Martyred_Armenia_%E2%80%93_El%E2%80%93Ghusein.djvu/9\" class=\"extiw\" title=\"s:Page:Martyred Armenia \u2013 El\u2013Ghusein.djvu/9\">7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Martyred+Armenia&amp;rft.pages=s%3APage%3AMartyred+Armenia+-+El-Ghusein.djvu%2F9%7C7&amp;rft.date=1917&amp;rft.aulast=El-Ghusein&amp;rft.aufirst=F%C3%A0%27iz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kant-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kant_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kantian, Raffi. <i>Der Dichter und seine Frau. Rupen Sevag &amp; Helene Apell. Ein armenisch-deutsches Paar in den Zeiten des Genozids</i> in: Armenisch-Deutsche Korrespondenz, Nr. 139, Jg. 2008/Heft 1, pp. 46</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070926222607/http://www.lraper.org/main.aspx?Action=DisplayNews&amp;NewsCode=N000001353&amp;Lang=TR\">\"Kristin Saleri'ye \"Ge\u00e7mi\u015f Olsun: Ziyareti\"</a>. <i>Lraper</i> (in Turkish). 4 March 2006. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lraper.org/main.aspx?Action=DisplayNews&amp;NewsCode=N000001353&amp;Lang=TR\">the original</a> on 26 September 2007.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Lraper&amp;rft.atitle=Kristin+Saleri%27ye+%22Ge%C3%A7mi%C5%9F+Olsun%3A+Ziyareti&amp;rft.date=2006-03-04&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lraper.org%2Fmain.aspx%3FAction%3DDisplayNews%26NewsCode%3DN000001353%26Lang%3DTR&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vahram Torkomian: <i>M\u00e9moires d'un m\u00e9decin stambouliote. 1860\u20131890</i>, translated by Simone Denis-Torkomian, edited by Raymond K\u00e9vorkian, Centre d'histoire arm\u00e9nnienne contemporaine, Biblioth\u00e8que Nubar de l'UGAB 2007, ISSN 1259-4873</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Pankhurst R (July 1979). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1082476\">\"Europe's discovery of the Ethiopian taenicide\u2014kosso\"</a>. <i>Med Hist</i>. <b>23</b> (3): 297\u2013313. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1017/S0025727300051772\">10.1017/S0025727300051772</a>. <a href=\"/wiki/PubMed_Central\" title=\"PubMed Central\">PMC</a>&#160;<span class=\"plainlinks\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1082476\">1082476</a>&#8239;<img alt=\"Freely accessible\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\" title=\"Freely accessible\" width=\"9\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/14px-Lock-green.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/18px-Lock-green.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"813\" /></span>. <a href=\"/wiki/PubMed_Identifier\" class=\"mw-redirect\" title=\"PubMed Identifier\">PMID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/395376\">395376</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Med+Hist&amp;rft.atitle=Europe%27s+discovery+of+the+Ethiopian+taenicide%E2%80%94kosso&amp;rft.volume=23&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=297-313&amp;rft.date=1979-07&amp;rft_id=%2F%2Fwww.ncbi.nlm.nih.gov%2Fpmc%2Farticles%2FPMC1082476&amp;rft_id=info%3Apmid%2F395376&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1017%2FS0025727300051772&amp;rft.au=Pankhurst+R&amp;rft_id=%2F%2Fwww.ncbi.nlm.nih.gov%2Fpmc%2Farticles%2FPMC1082476&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Raymond K\u00e9vorkian (editor): <i>Simone Denis-Torkomian: Les M\u00e9moires du Dr. Vahram Torkomian, p. 14</i>, in: <i>Vahram Torkomian: M\u00e9moires d'un m\u00e9decin stambouliote. 1860\u20131890</i>, translated by Simone Denis-Torkomian, edited by Raymond K\u00e9vorkian, Centre d'histoire arm\u00e9nnienne contemporaine, Biblioth\u00e8que Nubar de l'UGAB 2007, ISSN 1259-4873</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Reference_notes\">Reference notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Reference notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-teotik-note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-teotik-note_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gives an account of over 1,500 deported clergymen all over the Ottoman Empire with selected biographical entries and lists 100 notables of 24 April 1915 by name out of 270 in total and classifies them roughly in 9 professional groups.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-avak41-53-note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-avak41-53-note_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gives an account of the events that lead to \u00c7ank\u0131r\u0131 (first deportation stop in Anatolia) and 100 short biographic descriptions of deportees on the basis of a rosary/worry-beads (Hamrich) in the History Museum of Yerevan with the engraved names of the deportees, that a deportee himself, Varteres Atanasian (Nr. 71 of the worry-beads), created.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 20em; -webkit-column-width: 20em; column-width: 20em;\">\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Avagyan, Karine (2002).  <bdi lang=\"hy\">\u0535\u0572\u0565\u057c\u0576\u0561\u0570\u0578\u0582\u0577 \u0574\u0561\u057d\u0578\u0582\u0576\u0584 \u056f\u0561\u0574 \u056d\u0578\u057d\u057f\u0578\u057e\u0561\u0576\u0578\u0572\u0584 \u0565\u0582 \u057e\u056f\u0561\u0575\u0584 \u056d\u0561\u0579\u056b</bdi> &#91;<i>Relic of the Genocide or to those who suffered in the name of the cross and died for their faith</i>&#93; (in Armenian). Yerevan: Zangak 97. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-99930-2-436-1\" title=\"Special:BookSources/978-99930-2-436-1\">978-99930-2-436-1</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/62755097\">62755097</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D4%B5%D5%B2%D5%A5%D5%BC%D5%B6%D5%A1%D5%B0%D5%B8%D6%82%D5%B7+%D5%B4%D5%A1%D5%BD%D5%B8%D6%82%D5%B6%D6%84+%D5%AF%D5%A1%D5%B4+%D5%AD%D5%B8%D5%BD%D5%BF%D5%B8%D5%BE%D5%A1%D5%B6%D5%B8%D5%B2%D6%84+%D5%A5%D6%82+%D5%BE%D5%AF%D5%A1%D5%B5%D6%84+%D5%AD%D5%A1%D5%B9%D5%AB&amp;rft.place=Yerevan&amp;rft.pub=Zangak+97&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F62755097&amp;rft.isbn=978-99930-2-436-1&amp;rft.aulast=Avagyan&amp;rft.aufirst=Karine&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Krikor Balakian <i>\u0540\u0561\u0575 \u0533\u0578\u0572\u0563\u0578\u0569\u0561\u0576 [The Armenian Golgotha]</i>, Mechitaristenpresse Vienna 1922 (vol. 1) and Paris 1956 (vol. 2) (a new edition in French: Georges Balakian: <i>Le Golgotha arm\u00e9nien</i>, Le cercle d'\u00e9crits caucasiens, La Fert\u00e9-Sous-Jouarre 2002 (vol. 1) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-913564-08-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-913564-08-4\">978-2-913564-08-4</a>,  2004 (vol. 2) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-913564-13-5\" title=\"Special:BookSources/2-913564-13-5\">2-913564-13-5</a>)</li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Krikor_Beledian\" title=\"Krikor Beledian\">Beledian, Krikor</a> (2003). \"Le retour de la Catastrophe\".  In Coquio, Catherine. <i>L'histoire trou\u00e9e. N\u00e9gation et t\u00e9moignage</i> (in French). Nantes: \u00e9ditions l'atalante. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-84172-248-8\" title=\"Special:BookSources/978-2-84172-248-8\">978-2-84172-248-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Le+retour+de+la+Catastrophe&amp;rft.btitle=L%27histoire+trou%C3%A9e.+N%C3%A9gation+et+t%C3%A9moignage&amp;rft.place=Nantes&amp;rft.pub=%C3%A9ditions+l%27atalante&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-2-84172-248-8&amp;rft.aulast=Beledian&amp;rft.aufirst=Krikor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> [essay about the survivor literature 1918\u201323]</li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li><cite id=\"CITEREFK\u00e9vorkian2006\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Raymond_K%C3%A9vorkian\" title=\"Raymond K\u00e9vorkian\">K\u00e9vorkian, Raymond</a> (2006). <i>Le G\u00e9nocide des Arm\u00e9niens [The Armenian Genocide]</i> (in French). Paris: Odile Jacob. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-7381-1830-1\" title=\"Special:BookSources/978-2-7381-1830-1\">978-2-7381-1830-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+G%C3%A9nocide+des+Arm%C3%A9niens+%5BThe+Armenian+Genocide%5D&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Odile+Jacob&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-2-7381-1830-1&amp;rft.aulast=K%C3%A9vorkian&amp;rft.aufirst=Raymond&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Teotig\" title=\"Teotig\">Lap\u00e7inciyan, Teotoros</a> (1921). <i>\u0533\u0578\u0572\u0563\u0578\u0569\u0561 \u0570\u0561\u0575 \u0570\u0578\u0563\u0565\u0582\u0578\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0565\u0561\u0576 [The Golgotha of the Armenian clergy]</i>. Constantinople: H. Mateossian.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D4%B3%D5%B8%D5%B2%D5%A3%D5%B8%D5%A9%D5%A1+%D5%B0%D5%A1%D5%B5+%D5%B0%D5%B8%D5%A3%D5%A5%D6%82%D5%B8%D6%80%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%A5%D5%A1%D5%B6+%5BThe+Golgotha+of+the+Armenian+clergy%5D&amp;rft.place=Constantinople&amp;rft.pub=H.+Mateossian&amp;rft.date=1921&amp;rft.aulast=Lap%C3%A7inciyan&amp;rft.aufirst=Teotoros&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> [Gives an account of over 1.500 deported clergymen all over the Ottoman Empire with selected biographical entries  and lists 100 notables of 24 April 1915 by name out of 270 in total and classifies them roughly in 9 professional groups]</li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Teotig\" title=\"Teotig\">Lap\u00e7inciyan, Teotoros</a> (1920). <i>\u0531\u0574\u0567\u0576\u0578\u0582\u0576 \u054f\u0561\u0580\u0565\u0581\u0578\u0575\u0581\u0568. \u053a-\u053a\u0534. \u054f\u0561\u0580\u056b. 1916\u20131920. [Everyman's Almanac. 10.-14. Year. 1916\u20131920]</i>. Constantinople: G. Keshishian Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D4%B1%D5%B4%D5%A7%D5%B6%D5%B8%D6%82%D5%B6+%D5%8F%D5%A1%D6%80%D5%A5%D6%81%D5%B8%D5%B5%D6%81%D5%A8.+%D4%BA-%D4%BA%D4%B4.+%D5%8F%D5%A1%D6%80%D5%AB.+1916%E2%80%931920.+%5BEveryman%27s+Almanac.+10.-14.+Year.+1916%E2%80%931920%5D&amp;rft.place=Constantinople&amp;rft.pub=G.+Keshishian+Press&amp;rft.date=1920&amp;rft.aulast=Lap%C3%A7inciyan&amp;rft.aufirst=Teotoros&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Shamtanchian, Mikayel (2007). <i>The Fatal Night. An Eyewitness Account of the Extermination of Armenian Intellectuals in 1915</i>. Translated by Jinbashian, Ishkhan. Studio City, California: Manjikian Publications. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-9791289-9-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-9791289-9-8\">978-0-9791289-9-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Fatal+Night.+An+Eyewitness+Account+of+the+Extermination+of+Armenian+Intellectuals+in+1915&amp;rft.place=Studio+City%2C+California&amp;rft.pub=Manjikian+Publications&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-9791289-9-8&amp;rft.aulast=Shamtanchian&amp;rft.aufirst=Mikayel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKuyumjian2001\" class=\"citation book\">Kuyumjian, Rita Soulahian (2001). <i>Archeology of Madness. Komitas. Portrait of an Armenian Icon</i>. Princeton, New Jersey: Gomidas Institute Taderon Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-9535191-7-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-9535191-7-0\">978-0-9535191-7-0</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/2005551875\">2005551875</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/60664608\">60664608</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Archeology+of+Madness.+Komitas.+Portrait+of+an+Armenian+Icon&amp;rft.place=Princeton%2C+New+Jersey&amp;rft.pub=Gomidas+Institute+Taderon+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F60664608&amp;rft_id=info%3Alccn%2F2005551875&amp;rft.isbn=978-0-9535191-7-0&amp;rft.aulast=Kuyumjian&amp;rft.aufirst=Rita+Soulahian&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDer_Yeghiayan2002\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Patriarch_Zaven_I_Der_Yeghiayan_of_Constantinople\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patriarch Zaven I Der Yeghiayan of Constantinople\">Der Yeghiayan, Zaven</a> (2002). <i>My Patriarchal Memoirs [Patriark\u02bbakan hushers]</i>. Translated by Ared Misirliyan, copyedited by Vatche Ghazarian. Barrington, Rhode Island: Mayreni. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-931834-05-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-931834-05-6\">978-1-931834-05-6</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/2002113804\">2002113804</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/51967085\">51967085</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=My+Patriarchal+Memoirs+%5BPatriark%CA%BBakan+hushers%5D&amp;rft.place=Barrington%2C+Rhode+Island&amp;rft.pub=Mayreni&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F51967085&amp;rft_id=info%3Alccn%2F2002113804&amp;rft.isbn=978-1-931834-05-6&amp;rft.aulast=Der+Yeghiayan&amp;rft.aufirst=Zaven&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">Galustyan, R. (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lraber.asj-oa.am/6175/\">\"\u0540\u0561\u0575 \u0574\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0578\u0579\u0576\u0579\u0561\u0581\u0578\u0582\u0574\u0568 \u0540\u0561\u0575\u0578\u0581 \u0581\u0565\u0572\u0561\u057d\u057a\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0568\u0576\u0569\u0561\u0581\u0584\u0578\u0582\u0574 (1915\u20131916 \u0569\u0569.) &#91;The Extermination of the Armenian Intelligentsia during the Armenian Genocide (1915\u20131916)&#93;\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Patma-Banasirakan_Handes\" title=\"Patma-Banasirakan Handes\">Patma-Banasirakan Handes</a></i> (in Armenian) (1): 15\u201320.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Patma-Banasirakan+Handes&amp;rft.atitle=%D5%80%D5%A1%D5%B5+%D5%B4%D5%BF%D5%A1%D5%BE%D5%B8%D6%80%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%A1%D5%B6+%D5%B8%D5%B9%D5%B6%D5%B9%D5%A1%D6%81%D5%B8%D6%82%D5%B4%D5%A8+%D5%80%D5%A1%D5%B5%D5%B8%D6%81+%D6%81%D5%A5%D5%B2%D5%A1%D5%BD%D5%BA%D5%A1%D5%B6%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%A1%D5%B6+%D5%A8%D5%B6%D5%A9%D5%A1%D6%81%D6%84%D5%B8%D6%82%D5%B4+%281915%E2%80%931916+%D5%A9%D5%A9.%29+%5BThe+Extermination+of+the+Armenian+Intelligentsia+during+the+Armenian+Genocide+%281915%E2%80%931916%29%5D&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=15-20&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=Galustyan&amp;rft.aufirst=R.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flraber.asj-oa.am%2F6175%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportation+of+Armenian+intellectuals+on+24+April+1915\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Deportation_of_Armenian_notables_in_1915\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Deportation of Armenian notables in 1915\">Deportation of Armenian notables in 1915</a> at Wikimedia Commons</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Armenian_Genocide\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Armenian_Genocide\" title=\"Template:Armenian Genocide\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Armenian_Genocide\" title=\"Template talk:Armenian Genocide\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Armenian_Genocide&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Armenian_Genocide\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Background</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Armenians_in_the_Ottoman_Empire\" title=\"Armenians in the Ottoman Empire\">Armenians in the Ottoman Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Question\" title=\"Armenian Question\">Armenian Question</a></li>\n<li>Bayaz\u0131t Massacre (1877)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hamidian_massacres\" title=\"Hamidian massacres\">Hamidian massacres (1894\u201396)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occupation_of_the_Ottoman_Bank\" title=\"Occupation of the Ottoman Bank\">Ottoman Bank (1896)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Y%C4%B1ld%C4%B1z_assassination_attempt\" title=\"Y\u0131ld\u0131z assassination attempt\">Y\u0131ld\u0131z (1905)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adana_massacre\" title=\"Adana massacre\">Adana (1909)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Young_Turk_Revolution\" title=\"Young Turk Revolution\">Young Turk Revolution (1908)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">The Genocide</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Armenian_congress_at_Erzurum\" title=\"Armenian congress at Erzurum\">Congress at Erzurum</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Red Sunday</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tehcir_Law\" title=\"Tehcir Law\">Tehcir Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Labour_Battalions_(Ottoman_Empire)\" title=\"Labour Battalions (Ottoman Empire)\">Forced labour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rape_during_the_Armenian_Genocide\" title=\"Rape during the Armenian Genocide\">Mass rape</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottoman_Armenian_casualties\" title=\"Ottoman Armenian casualties\">Genocide casualties</a></li>\n<li>Deportation camps\n<ul><li><a href=\"/wiki/Deir_ez-Zor_Camps\" title=\"Deir ez-Zor Camps\">Deir ez-Zor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ras_al-Ayn_Camps\" title=\"Ras al-Ayn Camps\">Ra's al-'Ayn</a></li></ul></li>\n<li>Foreign aid and relief\n<ul><li><a href=\"/wiki/Near_East_Foundation\" title=\"Near East Foundation\">Near East Foundation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Armenian_Relief_Committee\" title=\"National Armenian Relief Committee\">National Armenian Relief Committee</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Demography</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ottoman_Armenian_population\" title=\"Ottoman Armenian population\">Pre-genocide population</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenians_in_Turkey\" title=\"Armenians in Turkey\">Post-genocide population</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hidden_Armenians\" title=\"Hidden Armenians\">Secret Armenians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hamshenis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hamshenis\">Islamized Armenians</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Armenian_resistance_during_the_Armenian_Genocide\" title=\"Armenian resistance during the Armenian Genocide\">Resistance</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Armenian_fedayi\" title=\"Armenian fedayi\">Armenian militia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zeitun_Resistance_(1915)\" title=\"Zeitun Resistance (1915)\">Zeitun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Defense_of_Van_(1915)\" title=\"Defense of Van (1915)\">Van</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Musa_Dagh\" title=\"Musa Dagh\">Musa Dagh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urfa_Resistance\" title=\"Urfa Resistance\"> Urfa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shabin-Karahisar_uprising\" title=\"Shabin-Karahisar uprising\">Shabin-Karahisar</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Responsible parties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Young_Turks\" title=\"Young Turks\">Young Turks</a></i>:</li>\n<li><a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Committee of Union and Progress</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Talaat_Pasha\" title=\"Talaat Pasha\">Talaat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enver_Pasha\" title=\"Enver Pasha\">Enver</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Djemal_Pasha\" title=\"Djemal Pasha\"> Djemal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Behaeddin_Shakir\" title=\"Behaeddin Shakir\">Behaeddin Shakir</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Special_Organization_(Ottoman_Empire)\" title=\"Special Organization (Ottoman Empire)\">Special Organization</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mehmed_Reshid\" title=\"Mehmed Reshid\">Reshid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Djevdet_Bey\" title=\"Djevdet Bey\"> Djevdet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Topal_Osman\" title=\"Topal Osman\">Topal Osman</a></li></ul></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Armenian%E2%80%93Kurdish_relations\" title=\"Armenian\u2013Kurdish relations\">Kurdish Irregulars</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Trials</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Turkish_courts-martial_of_1919%E2%80%9320\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish courts-martial of 1919\u201320\">Courts-Martial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Effort_to_prosecute_Ottoman_war_criminals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Effort to prosecute Ottoman war criminals\">Malta Tribunals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soghomon_Tehlirian\" title=\"Soghomon Tehlirian\">Soghomon Tehlirian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Nemesis\" title=\"Operation Nemesis\">Operation Nemesis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide_recognition\" title=\"Armenian Genocide recognition\">Recognition</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/I_Apologize_campaign\" title=\"I Apologize campaign\">\"I Apologize\" campaign</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide_denial\" title=\"Armenian Genocide denial\">Denial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide_reparations\" title=\"Armenian Genocide reparations\">Reparations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_modern_Armenian_history\" title=\"Timeline of modern Armenian history\">Timeline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witnesses_and_testimonies_of_the_Armenian_Genocide\" title=\"Witnesses and testimonies of the Armenian Genocide\">Witnesses and testimonies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Press_coverage_during_the_Armenian_Genocide\" title=\"Press coverage during the Armenian Genocide\">Contemporaneous press coverage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hitler%27s_Obersalzberg_Speech\" title=\"Hitler&#39;s Obersalzberg Speech\">Armenian quote</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide_in_culture\" title=\"Armenian Genocide in culture\">Cultural portrayal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/100th_anniversary_of_the_Armenian_Genocide\" title=\"100th anniversary of the Armenian Genocide\">100th anniversary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Armenian_Genocide_memorials\" title=\"List of Armenian Genocide memorials\">Memorials</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_visitors_to_Tsitsernakaberd\" title=\"List of visitors to Tsitsernakaberd\">Prominent visitors to Tsitsernakaberd</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfortville_Armenian_Genocide_Memorial_bombings\" title=\"Alfortville Armenian Genocide Memorial bombings\">Alfortville Armenian Genocide Memorial bombings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assassination_of_Hrant_Dink\" title=\"Assassination of Hrant Dink\">Assassination of Hrant Dink</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2273\nCached time: 20180921204916\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.856 seconds\nReal time usage: 2.044 seconds\nPreprocessor visited node count: 13949/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 183491/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10346/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 144860/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.738/10.000 seconds\nLua memory usage: 23.93 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1579.582      1 -total\n 19.15%  302.427      3 Template:Reflist\n 14.21%  224.435    192 Template:Sortname\n 12.02%  189.916      1 Template:Lang-hy\n 11.89%  187.778     30 Template:Cite_book\n  8.58%  135.596     74 Template:Sfn\n  6.88%  108.674      1 Template:Infobox_civilian_attack\n  5.38%   84.969      1 Template:Infobox\n  5.03%   79.418      1 Template:Featured_list\n  4.87%   76.932      1 Template:Top_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4827238-0!canonical and timestamp 20180921204914 and revision id 841116788\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Deportation_der_armenischen_Elite","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Deportation der armenischen Elite"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Deportaci%C3%B3n_de_los_intelectuales_armenios_del_24_de_abril_de_1915","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Deportaci\u00f3n de los intelectuales armenios del 24 de abril de 1915"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rafle_des_intellectuels_arm%C3%A9niens_du_24_avril_1915_%C3%A0_Constantinople","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Rafle des intellectuels arm\u00e9niens du 24 avril 1915 \u00e0 Constantinople"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BF%D5%A1%D6%80%D5%B4%D5%AB%D6%80_%D5%AF%D5%AB%D6%80%D5%A1%D5%AF%D5%AB","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053f\u0561\u0580\u0574\u056b\u0580 \u056f\u056b\u0580\u0561\u056f\u056b"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Deportasi_kaum_intelektual_Armenia_pada_24_April_1915","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Deportasi kaum intelektual Armenia pada 24 April 1915"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%92%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%A9_%D7%94%D7%90%D7%99%D7%A0%D7%98%D7%9C%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%90%D7%9C%D7%99%D7%9D_%D7%94%D7%90%D7%A8%D7%9E%D7%A0%D7%99%D7%9D","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d2\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9 \u05d4\u05d0\u05d9\u05e0\u05d8\u05dc\u05e7\u05d8\u05d5\u05d0\u05dc\u05d9\u05dd \u05d4\u05d0\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05dd"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Deporta%C3%A7%C3%A3o_dos_intelectuais_arm%C3%AAnios","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Deporta\u00e7\u00e3o dos intelectuais arm\u00eanios"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Deportarea_intelectualilor_armeni_pe_24_aprilie_1915","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Deportarea intelectualilor armeni pe 24 aprilie 1915"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B0_%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D1%98%D0%B5%D1%99%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0426\u0440\u0432\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0435\u0434\u0458\u0435\u0459\u0430"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/24_Nisan_1915%27te_Ermeni_ayd%C4%B1nlar%C4%B1n_s%C3%BCrg%C3%BCn%C3%BC","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"24 Nisan 1915'te Ermeni ayd\u0131nlar\u0131n s\u00fcrg\u00fcn\u00fc"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Tr%E1%BB%A5c_xu%E1%BA%A5t_c%C3%A1c_tr%C3%AD_th%E1%BB%A9c_Armenia","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Tr\u1ee5c xu\u1ea5t c\u00e1c tr\u00ed th\u1ee9c Armenia"}],"categories":[{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","hidden":"","*":"CS1_Armenian-language_sources_(hy)"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","hidden":"","*":"CS1_uses_Armenian-language_script_(hy)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Turkish-language_sources_(tr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","hidden":"","*":"Featured_lists"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2013"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","hidden":"","*":"Articles_containing_Armenian-language_text"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"Armenian_Genocide"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"Armenia-related_lists"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"Lists_of_Armenian_people"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"Lists_of_20th-century_people"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"People_who_died_in_the_Armenian_Genocide"},{"sortkey":"*","*":"Armenians_of_the_Ottoman_Empire"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"1915_in_Armenia"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"Political_and_cultural_purges"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"1915_in_the_Ottoman_Empire"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"Deportation"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"Ottoman_Empire-related_lists"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"Persecution_of_Christians_in_the_Ottoman_Empire"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"Anti-intellectualism"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"1910s-related_lists"},{"sortkey":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915","*":"April_1915_events"}],"links":[{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Featured lists"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2013"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Turkey"},{"ns":0,"*":"Karaca\u00f6ren, Bozova"},{"ns":0,"exists":"","*":"100th anniversary of the Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdul Mejid II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adana massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ak\u015fehir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleppo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandropol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfortville Armenian Genocide Memorial bombings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amasya"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Board of Commissioners for Foreign Missions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara Vilayet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antwerp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aram Andonian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arapgir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ardashes Harutiunian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armen Dorian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian General Benevolent Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide Remembrance Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide denial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide in culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide recognition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide reparations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian National Assembly (Ottoman Empire)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Question"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian congress at Erzurum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian fedayi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian resistance during the Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenians in Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenians in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenians in the Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian\u2013Kurdish relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armistice of Mudros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arshavir Shirakian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artin Boshgezenian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Hrant Dink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aya\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"A\u011f\u0131n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bak\u0131rk\u00f6y"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkan Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Behaeddin Shakir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beyaz\u0131t Square"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bitlis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bursa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cemal Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cherkes Ahmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher J. Walker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee of Union and Progress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Damascus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Varoujan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dashnak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decapitation strike"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defense of Van (1915)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deir ez-Zor Camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deportation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Zor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dikran Ch\u00f6k\u00fcrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diran Kelekian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diyarbak\u0131r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Djemal Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Djevdet Bey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donald Bloxham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Armenian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edirne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Effort to prosecute Ottoman war criminals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elazig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elmada\u011f, \u015ei\u015fli"},{"ns":0,"exists":"","*":"El\u00e2z\u0131\u011f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enver Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erukhan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzincan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzurum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnomusicologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freemason"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e2\u2019iz El-Ghusein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garabed Pashayan Khan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gomidas Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigoris Balakian"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcm\u00fc\u015fhane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hagop Terzian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haig Tiriakian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hairenik Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hama, Syria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamidian massacres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hampartsoum Boyadjian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamshenis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harutiun Jang\u00fclian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harutiun Shahrigian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hask\u00f6y, Mu\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haydarpa\u015fa Terminal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Morgenthau, Sr."},{"ns":0,"exists":"","*":"Hidden Armenians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hitler's Obersalzberg Speech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hunchak"},{"ns":0,"exists":"","*":"I Apologize campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Sayabalian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karak\u00f6pr\u00fc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karekin Khajag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kayseri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kegham Parseghian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khachatur Malumian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Komitas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krikor Balakian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krikor Beledian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krikor Torosian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krikor Zohrab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kumkap\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kumkap\u0131 affray"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00fctahya"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Fert\u00e9-sous-Jouarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labour Battalions (Ottoman Empire)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levon Larents"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levon Shant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Armenian Genocide memorials"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of visitors to Tsitsernakaberd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lraber Hasarakakan Gitutyunneri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Makrik\u00f6y"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malatya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manchester"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marmnamarz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martyred Armenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmed Reshid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melkon Giurdjian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meskene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Interior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mourad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musa Dagh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nagorno-Karabakh Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Armenian Relief Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazaret Daghavarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Near East Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nom de guerre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nusaybin"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occupation of Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occupation of the Ottoman Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Nemesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Archives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Armenian casualties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Armenian population"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Syria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palu, Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parsegh Shahbaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parunak Ferukhan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patma-Banasirakan Handes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriarch Zaven I Der Yeghiayan of Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-traumatic stress disorder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Posttraumatic stress disorder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Press coverage during the Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"PubMed Central"},{"ns":0,"exists":"","*":"PubMed Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public Radio of Armenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramgavar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rape during the Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ras al-Ayn Camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond K\u00e9vorkian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodosto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruben Sevak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rupen Zartarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saimbeyli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarkis Minassian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sasun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shabin-Karahisar uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shavarsh Krissian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siamanto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silivri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinop, Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sivas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smpad Piurad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smyrna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soghomon Tehlirian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbonne University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Special Organization (Ottoman Empire)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syunik Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00fcleymanl\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talaat Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talas, Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talat Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tehcir Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teotig"},{"ns":0,"exists":"","*":"The 20 Hunchakian gallows"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Memoirs of Naim Bey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of modern Armenian history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlgadintsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tokat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topal Osman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trabzon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tsitsernakaberd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish courts-martial of 1919\u201320"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Columbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urfa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urfa Resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vahakn Dadrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Van, Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vartkes Sereng\u00fclian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrtanes Papazian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Armenian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witnesses and testimonies of the Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yalova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yenovk Shahen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yervant Odian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Turk Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Turks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Ternon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Y\u0131ld\u0131z assassination attempt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaven Der Yeghiayan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeitun Resistance (1915)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7ank\u0131r\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7orum"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9vreux"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dcsk\u00fcdar"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130stanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eebinkarahisar"},{"ns":0,"*":"Armenian Church of America"},{"ns":0,"*":"\u015eeytanderesi"},{"ns":6,"*":"File:Turkey adm location map.svg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Armenian Genocide"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Armenian Genocide"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Featured list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Top icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox civilian attack"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map+"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map~"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sortname"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Armenian Genocide"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataIB"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Roman"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISOdate"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:DateI18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Calendar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:WikidataIB/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/multi"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Turkey"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sortkey"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"}],"images":["Cscr-featured.svg","Lock-green.svg","April24Victims.jpg","Instruction_of_the_Ministery_of_the_Interior_on_april_24.png","Turkey_adm_location_map.svg","Location_dot_red.svg","Armenian_intellectuals_deported_on_24_April_1915.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://lraber.asj-oa.am/770/","//www.worldcat.org/oclc/4836363","//lccn.loc.gov/90111181","//www.worldcat.org/oclc/59862523","//lccn.loc.gov/2006040206","//www.worldcat.org/oclc/64084873","//lccn.loc.gov/2002021898","//www.worldcat.org/oclc/49331952","https://books.google.com/books?id=EjZHLXRKjtEC","//lccn.loc.gov/40007723","//www.worldcat.org/oclc/382971","//www.worldcat.org/oclc/163168810","//lccn.loc.gov/94964887","//www.worldcat.org/oclc/326856085","http://www.armenianweekly.com/2013/07/29/the-real-turkish-heroes-of-1915/","http://www.massviolence.org/IMG/article_PDF/The-Extermination-of-Ottoman-Armenians-by-the-Young-Turk-Regime.pdf","https://books.google.com/books?id=NJYtAQAAIAAJ","http://www.armenianweekly.com/2013/07/24/did-gomidas-go-mad-writing-a-book-on-vartabeds-trauma/","http://www.genocide-museum.am/eng/31.03.2009.php","//www.worldcat.org/oclc/62755097","http://www.yevrobatsi.org/st/item.php?r=1&id=2983","https://web.archive.org/web/20110726052727/http://www.yevrobatsi.org/st/item.php?r=1&id=2983","//lccn.loc.gov/93026129","//www.worldcat.org/oclc/28547490","//www.worldcat.org/oclc/470925711","//lccn.loc.gov/98043139","//www.worldcat.org/oclc/39930676","https://web.archive.org/web/20080227195454/http://www.devletarsivleri.gov.tr/kitap/belge/992/11.PDF","http://www.devletarsivleri.gov.tr/kitap/belge/992/11.PDF","http://www.worldcat.org/oclc/81958802","https://web.archive.org/web/20090303210424/http://www.devletarsivleri.gov.tr/kitap/belge/2600belge/347.doc","http://www.devletarsivleri.gov.tr/kitap/belge/2600belge/347.doc","https://books.google.com/?id=hPUUbI_uoGsC","https://books.google.com/books?id=UU8iCY0OZmcC","https://web.archive.org/web/20070404123929/http://www.devletarsivleri.gov.tr/yayin/osmanli/Armenians_inottoman/2b_012.htm","http://www.devletarsivleri.gov.tr/yayin/osmanli/Armenians_inottoman/2b_012.htm","https://web.archive.org/web/20120301192355/http://www.armradio.am/news/?part=soc&id=15918","http://www.armradio.am/news/?part=soc&id=15918","https://books.google.com/books?id=XpWgAAAAMAAJ","https://web.archive.org/web/20070926222607/http://www.lraper.org/main.aspx?Action=DisplayNews&NewsCode=N000001353&Lang=TR","http://www.lraper.org/main.aspx?Action=DisplayNews&NewsCode=N000001353&Lang=TR","//www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1082476","//doi.org/10.1017/S0025727300051772","//www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/395376","//lccn.loc.gov/2005551875","//www.worldcat.org/oclc/60664608","//lccn.loc.gov/2002113804","//www.worldcat.org/oclc/51967085","http://lraber.asj-oa.am/6175/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Deportation","number":"1","index":"1","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":4114,"anchor":"Deportation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Detention","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":4291,"anchor":"Detention"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Holding centers","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":8514,"anchor":"Holding_centers"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Court martial","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":12271,"anchor":"Court_martial"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Release","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":13684,"anchor":"Release"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Survivors","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":15733,"anchor":"Survivors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Day of remembrance","number":"2","index":"7","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":16956,"anchor":"Day_of_remembrance"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable deportees","number":"3","index":"8","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":17947,"anchor":"Notable_deportees"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"9","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":94426,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"10","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":94501,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Reference notes","number":"5.1","index":"11","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":94534,"anchor":"Reference_notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"6","index":"12","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":94585,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"13","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":97490,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"14","fromtitle":"Deportation_of_Armenian_intellectuals_on_24_April_1915","byteoffset":97844,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Deportation of Armenian intellectuals on 24 April 1915","iwlinks":[{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/Page:Martyred_Armenia_%E2%80%93_El%E2%80%93Ghusein.djvu/9","*":"s:Page:Martyred Armenia \u2013 El\u2013Ghusein.djvu/9"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/Circular_on_April_24,_1915","*":"s:Circular on April 24, 1915"},{"prefix":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Karaca%C3%B6ren,_Bozova","*":"tr:Karaca\u00f6ren, Bozova"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Deportation_of_Armenian_notables_in_1915","*":"commons:Category:Deportation of Armenian notables in 1915"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Armenian Notables Deported From Constantinople In 1915"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5260701"},{"name":"wikibase-badge-Q17506997","*":""}]}}