{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"D\u00f2mhnall Iain MacLe\u00f2id","pageid":54062101,"revid":797635082,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=D%C3%B2mhnall_Iain_MacLe%C3%B2id&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=D%C3%B2mhnall+Iain+MacLe%C3%B2id&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=D%C3%B2mhnall+Iain+MacLe%C3%B2id\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=D%C3%B2mhnall_Iain_MacLe%C3%B2id\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(August 2017)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>D\u00f2mhnall Iain MacLe\u00f2id</b> (born 1943) is a writer, editor, and journalist in <a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic\" title=\"Scottish Gaelic\">Scottish Gaelic</a>. He was born in <a href=\"/wiki/Ardhasaig\" title=\"Ardhasaig\">Ardhasaig</a> in <a href=\"/wiki/Harris,_Scotland\" title=\"Harris, Scotland\">Harris</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He obtained a PhD from <a href=\"/wiki/University_of_Glasgow\" title=\"University of Glasgow\">the University of Glasgow</a> in 1969; his thesis was entitled <i>Twentieth Century Gaelic literature: a description, comprising critical study and a comprehensive bibliography</i>. He was the co-editor of <a href=\"/wiki/Gairm\" title=\"Gairm\">Gairm</a> with <a href=\"/wiki/Derick_Thomson\" title=\"Derick Thomson\">Ruaraidh MacTh\u00f2mais</a>. He was a <a href=\"/wiki/Lecturer\" title=\"Lecturer\">lecturer</a> in the Celtic Department, <a href=\"/wiki/University_of_Glasgow\" title=\"University of Glasgow\">University of Glasgow</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%B2mhnall_Iain_MacLe%C3%B2id&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Dorcha tro Ghlainne: taghadh de sgeulachdan-goirid</i> (Gairm, Glaschu, 1970), ed.</li>\n<li><i>Dualchas an Aghaidh nan Creag: The Gaelic Revival 1890-2020</i> (Cl\u00f2-beag, Inbhir Nis, 2011)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%B2mhnall_Iain_MacLe%C3%B2id&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tobarandualchais.co.uk/gd/person/418#\">\"Fiosrachadh beatha - An t-Oll. D\u00f2mhnall Iain MacLe\u00f2id, Tobar an Dualchais\"</a> (in <a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic\" title=\"Scottish Gaelic\">Scottish Gaelic</a> and English).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Fiosrachadh+beatha+-+An+t-Oll.+D%C3%B2mhnall+Iain+MacLe%C3%B2id%2C+Tobar+an+Dualchais&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tobarandualchais.co.uk%2Fgd%2Fperson%2F418%23&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AD%C3%B2mhnall+Iain+MacLe%C3%B2id\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sgeulnagaidhlig.ac.uk/sreath-dheilbh-luchd-obrach/\">\"20mh linn \u2013 Eachdraidh na Roinne, Sgeul na G\u00e0idhlig aig Oilthigh Ghlaschu\"</a> (in <a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic\" title=\"Scottish Gaelic\">Scottish Gaelic</a> and English).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=20mh+linn+%E2%80%93+Eachdraidh+na+Roinne%2C+Sgeul+na+G%C3%A0idhlig+aig+Oilthigh+Ghlaschu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsgeulnagaidhlig.ac.uk%2Fsreath-dheilbh-luchd-obrach%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AD%C3%B2mhnall+Iain+MacLe%C3%B2id\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%B2mhnall_Iain_MacLe%C3%B2id&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tobarandualchais.co.uk/gd/person/418\">Tobar an Dualchais</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sgeulnagaidhlig.ac.uk/wp-content/uploads/2014/03/sgioba-mhicthomais-c-1966-1024x793.jpg\">A photograph of him at the University of Glasgow</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2262\nCached time: 20180922111307\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.088 seconds\nReal time usage: 0.121 seconds\nPreprocessor visited node count: 187/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7768/2097152 bytes\nTemplate argument size: 22/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2155/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.047/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.08 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  105.595      1 -total\n 55.22%   58.308      1 Template:Orphan\n 42.42%   44.790      2 Template:Cite_web\n 31.69%   33.461      1 Template:Ambox\n  2.21%    2.338      1 Template:Monthyear\n  1.58%    1.667      2 Template:PAGENAMEU\n  1.44%    1.517      1 Template:Monthyear-1\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54062101-0!canonical and timestamp 20180922111307 and revision id 797635082\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"gd","url":"https://gd.wikipedia.org/wiki/D%C3%B2mhnall_Iain_MacLe%C3%B2id","langname":"Scottish Gaelic","autonym":"G\u00e0idhlig","*":"D\u00f2mhnall Iain MacLe\u00f2id"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_August_2017"},{"sortkey":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain","*":"Scottish_Gaelic_writers"},{"sortkey":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain","*":"Scottish_Gaelic_education"},{"sortkey":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain","*":"Academics_of_the_University_of_Glasgow"},{"sortkey":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain","*":"Alumni_of_the_University_of_Glasgow"},{"sortkey":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain","*":"Scottish_scholars_and_academics"},{"sortkey":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain","*":"Scottish_writers"},{"sortkey":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain","*":"Scottish_journalists"},{"sortkey":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain","*":"Celtic_studies"},{"sortkey":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain","*":"People_from_Harris,_Outer_Hebrides"},{"sortkey":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain","*":"1943_births"},{"sortkey":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain","*":"Living_people"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from August 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ardhasaig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Derick Thomson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gairm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harris, Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lecturer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Gaelic"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Glasgow"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Wiki_letter_w.svg"],"externallinks":["http://www.tobarandualchais.co.uk/gd/person/418#","http://sgeulnagaidhlig.ac.uk/sreath-dheilbh-luchd-obrach/","//edwardbetts.com/find_link?q=D%C3%B2mhnall_Iain_MacLe%C3%B2id","http://www.tobarandualchais.co.uk/gd/person/418","http://sgeulnagaidhlig.ac.uk/wp-content/uploads/2014/03/sgioba-mhicthomais-c-1966-1024x793.jpg"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"1","index":"1","fromtitle":"D\u00f2mhnall_Iain_MacLe\u00f2id","byteoffset":1173,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"D\u00f2mhnall_Iain_MacLe\u00f2id","byteoffset":1373,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"D\u00f2mhnall_Iain_MacLe\u00f2id","byteoffset":1406,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"D\u00f2mhnall Iain MacLe\u00f2id","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"MacLe\u00f2id, D\u00f2mhnall Iain"},{"name":"wikibase_item","*":"Q29959429"}]}}