{"parse":{"title":"Musicology in Cuba","pageid":36652106,"revid":852812705,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>Throughout the years, the Cuban nation has developed a wealth of musicological material created by numerous investigators and experts on this subject.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_20th_century\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early 20th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#1940s_and_1950s\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">1940s and 1950s</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Post_revolutionary_period_(1959)\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Post revolutionary period (1959)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#The_second_generation_(1970s)_and_beyond\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">The second generation (1970s) and beyond</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_20th_century\">Early 20th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musicology_in_Cuba&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early 20th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Apart from the work of some authors who provided information about the music in Cuba during the 19th century, that was usually included in chronicles covering a more general subject, the first investigations and studies specifically dedicated to the musical art and practice did not appear in Cuba until the beginning of the 20th century.<sup id=\"cite_ref-valdes_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-valdes-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>At that time, musicological research and documentation in Cuba was not undertaken by professionals fully dedicated to that subject, but instead it was conducted by historians, ethnologists or composers such as polymath <a href=\"/wiki/Fernando_Ortiz_Fern%C3%A1ndez\" title=\"Fernando Ortiz Fern\u00e1ndez\">Fernando Ortiz</a> (b. 1881) or composer <a href=\"/wiki/Eduardo_S%C3%A1nchez_de_Fuentes\" title=\"Eduardo S\u00e1nchez de Fuentes\">Eduardo S\u00e1nchez de Fuentes</a> (b. 1874). The controversy sustained by these distinguished personalities in reference to the possible African (or indigenous) roots of Cuban music spanned several decades, from the 1930s to the 1950s.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Another important personality, Mar\u00eda Mu\u00f1oz (b. 1886), a Galician pianist, professor and choir conductor that graduated at the Madrid Conservatory under the guidance of Manuel de Falla, developed an outstanding musical activity in Cuba. Together with her husband Antonio Quevedo, she co-founded the Society of Contemporary Music in 1929, promoted the cultural journal \u201cMusicalia\u201d and founded the Havana Choral Society.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Together with Fernando Ortiz, she gave summer courses on musicology at the <a href=\"/wiki/Havana_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Havana University\">Havana University</a> from the 1930s. Those courses nurtured and stimulated the careers of some future outstanding musicologists such as <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Teresa_Linares_Savio\" title=\"Mar\u00eda Teresa Linares Savio\">Mar\u00eda Teresa Linares Savio</a> (b. 1920).<sup id=\"cite_ref-valdes_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-valdes-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>One of the earliest contribution to musicological studies in <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a> was provided by Emilio Grenet, brother of the famous Cuban composer <a href=\"/wiki/Eliseo_Grenet\" title=\"Eliseo Grenet\">Eliseo Grenet</a>.\n</p><p>Emilio Grenet was born in <a href=\"/wiki/Havana\" title=\"Havana\">Havana</a> in 1901 and passed away in the same city, in 1941. He studied <a href=\"/wiki/Sight-reading\" title=\"Sight-reading\">Sight-reading</a> and <a href=\"/wiki/Music_theory\" title=\"Music theory\">Music theory</a> with professor Armando Laguardia and worked as a pianist in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a> in 1923. After returning to Cuba he traveled to Spain where he met composer <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Turina\" title=\"Joaqu\u00edn Turina\">Joaqu\u00edn Turina</a> who introduced him to his professor of <a href=\"/wiki/Harmony\" title=\"Harmony\">Harmony</a>, <a href=\"/wiki/Conrado_del_Campo\" title=\"Conrado del Campo\">Conrado del Campo</a>.\n</p><p>Grenet returned again to <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a> where he worked in the Education Ministry Radio Station, started his investigations about the genres of Cuban popular music and travelled to <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a> to record with the orchestra of his brother <a href=\"/wiki/Eliseo_Grenet\" title=\"Eliseo Grenet\">Eliseo Grenet</a>. He taught <a href=\"/wiki/Musical_composition\" title=\"Musical composition\">Musical composition</a> to the renowned Cuban conductor Enrique Gonz\u00e1lez M\u00e1ntici and <a href=\"/wiki/Harmony\" title=\"Harmony\">Harmony</a> to the composer and guitarist Vicente Gonz\u00e1lez Rubiera (<a href=\"/wiki/Guy%C3%BAn\" title=\"Guy\u00fan\">Guy\u00fan</a>).\n</p><p>In 1939, Grenet published his important work \"Cuban popular music\", which represented a serious study of the Cuban popular music genres, and a thorough insight into the most important aspects of the musical creation in <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>, from the 19th Century until that time. The book also included 80 scores of representative compositions.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1940s_and_1950s\">1940s and 1950s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musicology_in_Cuba&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 1940s and 1950s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:102px;\"><a href=\"/wiki/File:Alejocarpentier.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Alejocarpentier.jpg/100px-Alejocarpentier.jpg\" width=\"100\" height=\"162\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Alejocarpentier.jpg/150px-Alejocarpentier.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Alejocarpentier.jpg/200px-Alejocarpentier.jpg 2x\" data-file-width=\"350\" data-file-height=\"568\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alejocarpentier.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><center>Alejo Carpentier.</center></div></div></div>\n<p>In 1946, the famous Cuban writer, art critic and musicologist <a href=\"/wiki/Alejo_Carpentier\" title=\"Alejo Carpentier\">Alejo Carpentier</a> (b. 104) established a benchmark with his work \u201cLa m\u00fasica en Cuba\u201d (1946), an attempt to put together a comprehensive history of Cuban music from the 16th century until his time. Although the work presented as facts some controversial historical issues, such as the origins of the well known \u201cSon de la Mateodora\u201d and the \u201cCuban Contradanza\u201d, this important study (based on extensive investigations conducted by Carpentier) offered a deep insight into Cuban music history never witnessed before.\n</p><p>Coincidentally, young composers and musicologists such as <a href=\"/wiki/Argeliers_Le%C3%B3n\" title=\"Argeliers Le\u00f3n\">Argeliers Le\u00f3n</a> (b. 1918) and Hilario Gonz\u00e1lez (b. 1920) were diligently working along with <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ard%C3%A9vol\" title=\"Jos\u00e9 Ard\u00e9vol\">Jos\u00e9 Ard\u00e9vol</a>  at \u201cGrupo de Renovaci\u00f3n Musical\u201d to improve and renovate  the Cuban musical panorama.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1947, <a href=\"/wiki/Argeliers_Le%C3%B3n\" title=\"Argeliers Le\u00f3n\">Argeliers Le\u00f3n</a> continued offering the musicology summer courses started by Mar\u00eda Mu\u00f1oz and <a href=\"/wiki/Fernando_Ortiz_Fern%C3%A1ndez\" title=\"Fernando Ortiz Fern\u00e1ndez\">Fernando Ortiz</a> at the Havana University and served as a professor of such prominent students as pianist and professor Ana Margarita Aguilera Ripoll (b. 1903), author of the important compilation of children songs \u201cCancionero Infantil de Hispanoam\u00e9rica.\u201d Other contemporary Cuban musicologists were Mar\u00eda Antonieta Henriquez, founder of the National Museum of Music, and <a href=\"/wiki/Lydia_Cabrera\" title=\"Lydia Cabrera\">Lydia Cabrera</a>, an anthropologist renowned for her studies of Afro-Cuban music.<sup id=\"cite_ref-valdes_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-valdes-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Post_revolutionary_period_.281959.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Post_revolutionary_period_(1959)\">Post revolutionary period (1959)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musicology_in_Cuba&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Post revolutionary period (1959)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After the Cuban Revolution in 1959, Pablo Hern\u00e1ndez Balaguer (b. 1928) was teaching musicology at the Oriente University, an educational institution that offered the first Music Degree in the history of Cuba. Balaguer conducted an important study about the work of composer Esteban Salas and published the Music Catalog from the archives of the Santiago de Cuba Cathedral. He was a professor of several distinguished musicologists such as Virtudes Feli\u00fa Herrera (b. 1941), who conducted a thorough research into Cuban historical ritual and festive traditions. Her work has been compiled in the \u201cEthnographic Atlas of Cuba,\u201d which received an award from the Cuban Academy of Science.<sup id=\"cite_ref-valdes_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-valdes-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p><br />\n<a href=\"/wiki/Argeliers_Le%C3%B3n\" title=\"Argeliers Le\u00f3n\">Argeliers Le\u00f3n</a> and his wife Mar\u00eda Teresa Linares were the leading figures of Cuban musicology during the early decades after the Cuban Revolution (1959). Between 1961 and 1970, Le\u00f3n was de director of the Institute of Ethnology and Folklore at the Academy of Sciences of Cuba and he also headed the Folklore Department at the National Theater of Cuba, the Music Department of the Jos\u00e9 Mart\u00ed National Library and the Music Department at Casa de Las Am\u00e9ricas. He served as professor at the Havana Municipal Conservatory, taught African cultures in Cuba at the Havana University and musicology at the Instituto Superior de Arte (ISA). As a musicologist he published several books which included Del Canto y el Tiempo (1974), where he proposed a subdivision in \u201cgeneric complexes\u201d to study the musical styles in Cuba.<sup id=\"cite_ref-orovio_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-orovio-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Mar\u00eda Teresa Linares conducted extensive investigation on several areas of Cuban music history and published numerous books and articles. She worked as a professor at the Alejandro Garc\u00eda Caturla Conservatory, the Havana University and the Institute of Ethnology and Folklore at the Academy of Sciences. Until year 2000 she was the director of the Museum of Music, and at a later time she was affiliated to the Fernando Ortiz Foundation.<sup id=\"cite_ref-orovio_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-orovio-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>During the first decade of the Cuban Revolution (1960 to 1970) an emerging generation of musicologists started to acquire recognition within the Cuban musical scene. We should mention, in first place, two humble and dedicated investigators that had certain common characteristics. They both had university backgrounds and worked for many years at the Jos\u00e9 Mart\u00ed National Library as researchers; also their main subjects of investigation were somewhat related to the musicological work of Alejo Carpentier. Alberto Muguercia (b. 19280), a lawyer from Santiago de Cuba holds the honor of having refuted one of the greatest myths in the history of Cuban music: The \u201cSon de la Ma Teodora\u201d origins. In his famous book \u201cLa m\u00fasica en Cuba\u201d, Alejo Carpentier categorically attributed a 16th-century origin to a popular melody called Son de la Ma Teodora without conducting a thorough investigation about the subject, thus establishing an erroneous fact as a popular tradition.  In a brilliant article about this subject: \u201cTeodora Gin\u00e9s: \u00bfMito o realidad hist\u00f3rica? Muguercia demonstrated the inaccuracy of this theory.<sup id=\"cite_ref-orovio_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-orovio-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In turn, Zolia Lapique (b. 1930), a librarian and historian, refuted a theory formulated by Carpentier in reference to the French-Haitian origin of the \u201cContradanza Cubana\u201d. She attributed an earlier development and other possible origins (Spanish and English) to this musical style in her outstanding article: \u201cAportes Franco-Haitianos a la contradanza cubana: mitos y realidades.\u201d  <sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Other prominent members of this generation are: Crist\u00f3bal D\u00edaz Ayala (b. 1930), author of a complete Cuban music discography, Jorge Ibarra (b. 1931), Leonardo Acosta (b. 1933), Dulcila Ca\u00f1izares (b. 1936), Raul Mart\u00ednez Rodr\u00edguez (b. 1937), Helio Orovio (b. 1938), Radam\u00e9s Giro (b. 1940), <a href=\"/wiki/Danilo_Orozco\" title=\"Danilo Orozco\">Danilo Orozco</a> (b. 1944) and Alberto Faya (1944).<sup id=\"cite_ref-orovio_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-orovio-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"The_second_generation_.281970s.29_and_beyond\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_second_generation_(1970s)_and_beyond\">The second generation (1970s) and beyond</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musicology_in_Cuba&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The second generation (1970s) and beyond\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The members of the second generation of Cuban musicologists that appeared during the Cuban Revolution period, graduated in their great majority either from the Havana Municipal Conservatory or the <a href=\"/wiki/Instituto_Superior_de_Arte\" title=\"Instituto Superior de Arte\">Instituto Superior de Arte</a> (ISA), which from 1976 offered the first Musicology Degree in the history of Cuba. Many of them worked at a later time at the newly created Centro para la investigaci\u00f3n y desarrollo de la m\u00fasica cubana (CIDMUC), founded in 1978.<sup id=\"cite_ref-valdes_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-valdes-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nFrom this group we should mention two renowned musicologists that frequently worked in collaboration with each other: Victoria El\u00ed (b. 1945) and Zoila G\u00f3mez (b. 1948). We should also mention Tamahra Mart\u00edn (b. 1945), who dedicated two books to the Cuban choral music: \u201cLa m\u00fasica coral en Cuba\u201d (1987) and \u201cM\u00fasica Coral\u201d (1990).\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:122px;\"><a href=\"/wiki/File:Rolando_Antonio_P%C3%A9rez_Fern%C3%A1ndez.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Rolando_Antonio_P%C3%A9rez_Fern%C3%A1ndez.jpg/120px-Rolando_Antonio_P%C3%A9rez_Fern%C3%A1ndez.jpg\" width=\"120\" height=\"164\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Rolando_Antonio_P%C3%A9rez_Fern%C3%A1ndez.jpg/180px-Rolando_Antonio_P%C3%A9rez_Fern%C3%A1ndez.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Rolando_Antonio_P%C3%A9rez_Fern%C3%A1ndez.jpg/240px-Rolando_Antonio_P%C3%A9rez_Fern%C3%A1ndez.jpg 2x\" data-file-width=\"2204\" data-file-height=\"3019\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rolando_Antonio_P%C3%A9rez_Fern%C3%A1ndez.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Rolando Antonio P\u00e9rez Fern\u00e1ndez, music\u00f3logo, violonchelista y profesor cubano.</div></div></div>\n<p>Two other important musicologists from this generation are: <a href=\"/wiki/Alberto_Al%C3%A9n_P%C3%A9rez\" title=\"Alberto Al\u00e9n P\u00e9rez\">Alberto Al\u00e9n P\u00e9rez</a>  (b. 1948) and <a href=\"/wiki/Rolando_Antonio_P%C3%A9rez_Fern%C3%A1ndez\" title=\"Rolando Antonio P\u00e9rez Fern\u00e1ndez\">Rolando Antonio P\u00e9rez Fern\u00e1ndez</a> (b. 1947). Alberto Al\u00e9n applied his extensive knowledge of psychology and statistics to musical form analysis as well as music pedagogy, in publications such as: \u201cLa forma de las formas musicales\u201d and \u201cDiagnosticar la musicalidad\u201d. Rolando P\u00e9rez developed extensive investigations about Afro-Cuban music and is well known for having documented and analyzed the process of transition from ternary rhythms to binary rhythms of the Cuban and Latin American popular music, during the 18th and 19th centuries, in his book: \u201cProceso de binarizaci\u00f3n de los ritmos ternarios africanos en Am\u00e9rica Latina (1987).\u201d<sup id=\"cite_ref-orovio_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-orovio-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Olavo Al\u00e9n (b. 1947) has closely followed the steps of Argeliers Le\u00f3n in his studies of Afro-Cuban music and, most importantly, has elaborated and expanded Le\u00f3n's theory of \u201cgeneric complexes\u201d, in works such as: \u201cG\u00e9neros de la m\u00fasica cubana\u201d from 1976.<sup id=\"cite_ref-orovio_6-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-orovio-6\">&#91;6&#93;</a></sup> \n</p><p>Those theories have been strongly refuted by other musicologists such as Leonardo Acosta, who explains in his article \u201cDe los complejos gen\u00e9ricos y otras cuestiones\u201d: \n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>\u201cFortunately, the theology [sic] of generic complexes has been viewed with skepticism in musicological circles of several countries, including Cuba, where quite a few musicologists have oscillated [in his opinion]<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>between rejection, disbelief and disdain \u2026\u201d <sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p></blockquote> \n<p>Other members of this Group are renowned musicologists Martha Ezquenazi (1949), Jes\u00fas G\u00f3mez Cairo (1949) and Dora Ileana Torres (1956).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musicology_in_Cuba&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-valdes-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-valdes_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-valdes_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-valdes_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-valdes_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-valdes_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Vald\u00e9s Cantero, Alicia, Determined women ready to succeed. The <i>International Journal of Cuban Studies</i>, 2 December 2008. <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.londonmet.ac.uk/library/i18088_3.pdf\">http://www.londonmet.ac.uk/library/i18088_3.pdf</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since February 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ortiz, Fernando. African\u00eda de la M\u00fasica Folkl\u00f3rica de Cuba. Editora Universitaria, La Habana, Cuba. 1965.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Orovio, Helio. Cuban music from A to Z. Tumi Music Ltd. Bath, UK. 2004. P.145</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Emilio Grenet. EcuRed: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.ecured.cu/Emilio_Grenet\">https://www.ecured.cu/Emilio_Grenet</a>. Retrieved: 07-30-18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">EcuRed. Grupo de Renovaci\u00f3n Musical. <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ecured.cu/index.php/Grupo_de_Renovaci%C3%B3n_Musical\">http://www.ecured.cu/index.php/Grupo_de_Renovaci%C3%B3n_Musical</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-orovio-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-orovio_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-orovio_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-orovio_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-orovio_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-orovio_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-orovio_6-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Orovio, Helio. Cuban music from A to Z. Tumi Music Ltd. Bath, UK. 2004. P. 123.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Giro, Radam\u00e9s. Panorama de la M\u00fasica Popular Cubana. Editorial Letras Cubanas, 1995. P. 137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Note by the editor.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Acosta, Leonardo. De los complejos gen\u00e9ricos y otras cuestiones. Clave. Publicaci\u00f3n del Instituto Cubano de la M\u00fasica. A\u00f1o 4, No. 3, 2003.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Musicology_in_Cuba&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Music_of_Cuba\" title=\"Music of Cuba\">Music of Cuba</a>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1262\nCached time: 20180901132416\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.096 seconds\nReal time usage: 0.125 seconds\nPreprocessor visited node count: 408/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2658/2097152 bytes\nTemplate argument size: 986/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5195/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.017/10.000 seconds\nLua memory usage: 825 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   83.818      1 -total\n 79.40%   66.550      1 Template:Reflist\n 60.52%   50.728      1 Template:Dead_link\n 35.79%   30.002      1 Template:Fix\n 32.34%   27.107      2 Template:Category_handler\n 20.46%   17.149      1 Template:Cita\n  3.56%    2.987      1 Template:Fix/category\n  2.05%    1.719      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:36652106-0!canonical and timestamp 20180901132416 and revision id 852812705\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Musicolog%C3%ADa_en_Cuba","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Musicolog\u00eda en Cuba"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Muzikscienco_en_Kubo","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Muzikscienco en Kubo"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_February_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","*":"Cuban_music"},{"sortkey":"","*":"Musicology"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from February 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Al\u00e9n P\u00e9rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejo Carpentier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argeliers Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conrado del Campo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danilo Orozco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo S\u00e1nchez de Fuentes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eliseo Grenet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Ortiz Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harmony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Havana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Havana University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Superior de Arte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Turina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ard\u00e9vol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lydia Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Teresa Linares Savio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musical composition"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rolando Antonio P\u00e9rez Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sight-reading"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cita"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Alejocarpentier.jpg","Rolando_Antonio_P\u00e9rez_Fern\u00e1ndez.jpg"],"externallinks":["http://www.londonmet.ac.uk/library/i18088_3.pdf","https://www.ecured.cu/Emilio_Grenet","http://www.ecured.cu/index.php/Grupo_de_Renovaci%C3%B3n_Musical"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early 20th century","number":"1","index":"1","fromtitle":"Musicology_in_Cuba","byteoffset":152,"anchor":"Early_20th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1940s and 1950s","number":"2","index":"2","fromtitle":"Musicology_in_Cuba","byteoffset":3608,"anchor":"1940s_and_1950s"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Post revolutionary period (1959)","number":"3","index":"3","fromtitle":"Musicology_in_Cuba","byteoffset":5259,"anchor":"Post_revolutionary_period_(1959)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The second generation (1970s) and beyond","number":"4","index":"4","fromtitle":"Musicology_in_Cuba","byteoffset":9367,"anchor":"The_second_generation_(1970s)_and_beyond"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Musicology_in_Cuba","byteoffset":12148,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Musicology_in_Cuba","byteoffset":12177,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Musicology in Cuba","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q10941731"}]}}