{"parse":{"title":"Banat","pageid":271319,"revid":857762973,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Banat_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Banat (disambiguation)\">Banat (disambiguation)</a>, <a href=\"/wiki/Banate_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Banate (disambiguation)\">Banate (disambiguation)</a>, and <a href=\"/wiki/Ban_(title)\" title=\"Ban (title)\">Ban (title)</a>.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-lead_too_short\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article's <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Lead_section\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Lead section\">lead section</a> does not adequately <a href=\"/wiki/Wikipedia:Summary_style\" title=\"Wikipedia:Summary style\">summarize</a> key points of its contents</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please consider expanding the lead to <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Lead_section#Provide_an_accessible_overview\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Lead section\">provide an accessible overview</a> of all important aspects of the article. Please discuss this issue on the article's <a href=\"/wiki/Talk:Banat\" title=\"Talk:Banat\">talk page</a>.</span>  <small><i>(August 2016)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Historical region in &#160;&#160;&#160;</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Banat</span><br /><span class=\"nickname\"><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">Banat</span></i>&#160;&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a>)</span><br /><span lang=\"sr-Cyrl\" title=\"Serbian language text\">\u0411\u0430\u043d\u0430\u0442</span> / <i><span lang=\"sr\" title=\"Serbian language text\">Banat</span></i>&#160;&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>)</span><br /><i><span lang=\"hu\" title=\"Hungarian language text\">B\u00e1ns\u00e1g</span></i>&#160;&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>)</span></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\">Historical region</span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Banat_map.svg\" class=\"image\" title=\"Map of the Banat region\"><img alt=\"Map of the Banat region\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/93/Banat_map.svg/250px-Banat_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"228\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/93/Banat_map.svg/375px-Banat_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/93/Banat_map.svg/500px-Banat_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1329\" data-file-height=\"1210\" /></a><br /><small>Map of the Banat region</small></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Banat&amp;params=45.7000_N_20.9000_E_source:wikidata_type:city(979119)_region:HU\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">45\u00b042\u203200\u2033N</span> <span class=\"longitude\">20\u00b054\u203200\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">45.7000\u00b0N 20.9000\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">45.7000; 20.9000</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Banat&amp;params=45.7000_N_20.9000_E_source:wikidata_type:city(979119)_region:HU\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">45\u00b042\u203200\u2033N</span> <span class=\"longitude\">20\u00b054\u203200\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">45.7000\u00b0N 20.9000\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">45.7000; 20.9000</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/23px-Flag_of_Romania.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/35px-Flag_of_Romania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/45px-Flag_of_Romania.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/23px-Flag_of_Serbia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/35px-Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/45px-Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"630\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/23px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/35px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/46px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Largest city</th><td>\n<a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">Timi\u0219oara</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n27,104&#160;km<sup>2</sup> (10,465&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2017 est)</span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n979,119</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n36/km<sup>2</sup> (94/sq&#160;mi)</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Banat_location.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Banat_location.svg/270px-Banat_location.svg.png\" width=\"270\" height=\"233\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Banat_location.svg/405px-Banat_location.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Banat_location.svg/540px-Banat_location.svg.png 2x\" data-file-width=\"817\" data-file-height=\"704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Banat_location.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Location of the Banat (dark green) in Europe (territorially-involved countries light green)</div></div></div>\n<p>The <b>Banat</b> is a geographical and <a href=\"/wiki/Historical_regions_of_Central_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Historical regions of Central Europe\">historical region in Central Europe</a> that is currently divided among three countries: the eastern part lies in western <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a> (the counties of <a href=\"/wiki/Timi%C8%99_County\" title=\"Timi\u0219 County\">Timi\u0219</a>, <a href=\"/wiki/Cara%C8%99-Severin_County\" title=\"Cara\u0219-Severin County\">Cara\u0219-Severin</a>, <a href=\"/wiki/Arad_County\" title=\"Arad County\">Arad</a> south of the <a href=\"/wiki/K%C3%B6r%C3%B6s_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"K\u00f6r\u00f6s River\">K\u00f6r\u00f6s/Cri\u0219 river</a>, and the western part of <a href=\"/wiki/Mehedin%C8%9Bi_County\" title=\"Mehedin\u021bi County\">Mehedin\u021bi</a>); the western part in northeastern <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> (mostly included in <a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a>, except a part included in the <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade Region</a>); and a small northern part lies within southeastern <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a> (<a href=\"/wiki/Csongr%C3%A1d_County\" title=\"Csongr\u00e1d County\">Csongr\u00e1d county</a>).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The region of Banat is populated by ethnic <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanians</a>, <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>, <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a>,  <a href=\"/wiki/Banat_Swabians\" title=\"Banat Swabians\">Germans</a>, <a href=\"/wiki/Krashovani\" title=\"Krashovani\">Krashovani</a>, <a href=\"/wiki/Ukrainians\" title=\"Ukrainians\">Ukrainians</a>, <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovaks</a>, <a href=\"/wiki/Banat_Bulgarians\" title=\"Banat Bulgarians\">Bulgarians</a>, <a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">Czechs</a>, <a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a>, <a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">Jews</a>, <a href=\"/wiki/Romani_people\" title=\"Romani people\">Romani</a> and other <a href=\"/wiki/Ethnic_group\" title=\"Ethnic group\">ethnicities</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Names\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Names</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Ancient_times\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Ancient times</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Migration_Period_and_Early_Middle_Ages\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Migration Period and Early Middle Ages</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Hungarian_administration_(11th\u201316th_centuries)\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Hungarian administration (11th\u201316th centuries)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Ottoman_administration_(1552\u20131716)\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Ottoman administration (1552\u20131716)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Habsburg_administration_(1716\u20131867)\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Habsburg administration (1716\u20131867)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Hungarian_administration_(1867\u20131918)\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\">Hungarian administration (1867\u20131918)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#The_Banat_Question_at_the_end_of_First_World_War\"><span class=\"tocnumber\">3.7</span> <span class=\"toctext\">The Banat Question at the end of First World War</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Romanian_Banat_since_the_First_World_War\"><span class=\"tocnumber\">3.8</span> <span class=\"toctext\">Romanian Banat since the First World War</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Serbian_Banat_since_the_First_World_War\"><span class=\"tocnumber\">3.9</span> <span class=\"toctext\">Serbian Banat since the First World War</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Hungarian_Banat_since_the_First_World_War\"><span class=\"tocnumber\">3.10</span> <span class=\"toctext\">Hungarian Banat since the First World War</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#The_whole_Banat\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">The whole Banat</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-16\"><a href=\"#1660\u20131666\"><span class=\"tocnumber\">4.1.1</span> <span class=\"toctext\">1660\u20131666</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-17\"><a href=\"#1743\u20131753\"><span class=\"tocnumber\">4.1.2</span> <span class=\"toctext\">1743\u20131753</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-18\"><a href=\"#1774\"><span class=\"tocnumber\">4.1.3</span> <span class=\"toctext\">1774</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-19\"><a href=\"#1840\"><span class=\"tocnumber\">4.1.4</span> <span class=\"toctext\">1840</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-20\"><a href=\"#1900\"><span class=\"tocnumber\">4.1.5</span> <span class=\"toctext\">1900</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-21\"><a href=\"#1910\"><span class=\"tocnumber\">4.1.6</span> <span class=\"toctext\">1910</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-22\"><a href=\"#Population_table\"><span class=\"tocnumber\">4.1.7</span> <span class=\"toctext\">Population table</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#Romanian_Banat\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Romanian Banat</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Serbian_Banat\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Serbian Banat</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#Symbols\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Symbols</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#Cities\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Cities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#Tourist_spots\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Tourist spots</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-29\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-32\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Names\">Names</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Names\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Ban_(title)\" title=\"Ban (title)\">Ban (title)</a>, <a href=\"/wiki/Banate_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Banate (disambiguation)\">Banate (disambiguation)</a>, and <a href=\"/wiki/Banat_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Banat (disambiguation)\">Banat (disambiguation)</a></div>\n<p>During the Middle Ages, the term \"<a href=\"/wiki/Ban_(title)\" title=\"Ban (title)\">banate</a>\" was designating a frontier province led by a military governor who was called <a href=\"/wiki/Ban_(title)\" title=\"Ban (title)\"><i>ban</i></a>. Such provinces existed mainly in South Slavic, Hungarian and Romanian lands. In South Slavic and other regional languages, terms for \"banate\" were: <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a> - <span lang=\"sr\" title=\"Serbian language text\">\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430 / banovina</span>, <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a> - <i><span lang=\"hu\" title=\"Hungarian language text\">b\u00e1ns\u00e1g</span></i>, <a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a> - <i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">banat</span></i> and <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a> - <i><span lang=\"la\" title=\"Latin language text\">banatus</span></i>.\n</p><p>At the time of the medieval Hungarian kingdom, the territory of modern-day Banat appeared in written sources as <i>\"Temesk\u00f6z\"</i> (first mentioned in 1374).<sup id=\"cite_ref-Neprajz_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Neprajz-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"Quotation needed from source to verify. (December 2015)\">need quotation to verify</span></a></i>&#93;</sup> The Hungarian name mainly referred to the lowland areas between the Mure\u015f, Tisza and Danube Rivers.<sup id=\"cite_ref-Neprajz_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Neprajz-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"Quotation needed from source to verify. (December 2015)\">need quotation to verify</span></a></i>&#93;</sup> Its Ottoman name was <i>\"<a href=\"/wiki/Eyalet_of_Teme%C5%9Fvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eyalet of Teme\u015fvar\">Eyalet of Teme\u015fvar</a>\"</i> (later <i>\"Eyalet of Yanova\"</i>). During the Turkish occupation, the territory of Temesk\u00f6z (Banat) was also called <i>\"Rascia\"</i> (\"the country of the Serbs\", 1577).<sup id=\"cite_ref-Palffy_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Palffy-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In the <a href=\"/wiki/Early_modern_period\" title=\"Early modern period\">early modern period</a>, there were two banates that partially or entirely included the territory of what is referred to in the current era as Banat: the <a href=\"/wiki/Banate_of_Lugoj_and_Caransebe%C8%99\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banate of Lugoj and Caransebe\u0219\">Banate of Lugoj and Caransebe\u0219</a> in 16th and 17th century and the <a href=\"/wiki/Banat_of_Temeswar\" title=\"Banat of Temeswar\">Banat of Temeswar</a> or <i>Banat of Temes</i> in 18th and 19th centuries. The word \"Banat\" without any other qualification, typically refers to the historical <a href=\"/wiki/Banat_of_Temeswar\" title=\"Banat of Temeswar\">Banat of Temeswar</a>, which acquired this title after the 1718 <a href=\"/wiki/Treaty_of_Passarowitz\" title=\"Treaty of Passarowitz\">Treaty of Passarowitz</a>. The name was also used from 1941 to 1944, during Axis occupation, for the short-lived political entity (see: <a href=\"/wiki/Banat_(1941%E2%80%9344)\" title=\"Banat (1941\u201344)\">Banat (1941\u201344)</a>), which covered only today's Serbian part of the historical Banat.\n</p><p>The name <i>Banat</i> is similar in different languages of the region; <a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a>: <i><span lang=\"ro\">Banat</span></i>, <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbo-Croatian language\">Serbo-Croatian</a>: <i><span lang=\"hbs-Latn\">Banat</span></i> / <span lang=\"sh-Cyrl\" title=\"Serbo-Croatian language text\">\u0411\u0430\u043d\u0430\u0442</span> (<small>pronounced&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Serbo-Croatian\" title=\"Help:IPA/Serbo-Croatian\">[b\u01cena\u02d0t]</a></span>), <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">B\u00e1n\u00e1t</span></i> or <i><i><span lang=\"hu\" title=\"Hungarian language text\">B\u00e1ns\u00e1g</span></i></i>, <a href=\"/wiki/Bulgarian_language\" title=\"Bulgarian language\">Bulgarian</a>: <span lang=\"bg\">\u0411\u0430\u043d\u0430\u0442</span>, <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Banat</span></i>, <a href=\"/wiki/Ukrainian_language\" title=\"Ukrainian language\">Ukrainian</a>: <span lang=\"uk\">\u0411\u0430\u043d\u0430\u0442</span>, <a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">Banat</span></i>, <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a>: <i><span lang=\"sk\">Ban\u00e1t</span></i>, <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">Ban\u00e1t</span></i>, <a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">Greek</a>: <span lang=\"el\">\u0392\u03ac\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bd</span>, <i>V\u00e0naton</i>. Some of these languages would also have other terms, from their own frame of reference, to describe this historical and geographic region.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Two_bikers_leaving_Gernik.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Two_bikers_leaving_Gernik.jpg/270px-Two_bikers_leaving_Gernik.jpg\" width=\"270\" height=\"189\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Two_bikers_leaving_Gernik.jpg/405px-Two_bikers_leaving_Gernik.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Two_bikers_leaving_Gernik.jpg/540px-Two_bikers_leaving_Gernik.jpg 2x\" data-file-width=\"1989\" data-file-height=\"1391\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Two_bikers_leaving_Gernik.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Countryside view of rural areas of Romanian Banat</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Geography_of_Romania\" title=\"Geography of Romania\">Geography of Romania</a>, <a href=\"/wiki/Geography_of_Serbia\" title=\"Geography of Serbia\">Geography of Serbia</a>, and <a href=\"/wiki/Geography_of_Vojvodina\" title=\"Geography of Vojvodina\">Geography of Vojvodina</a></div>\n<p>The Banat is defined as the part of the <a href=\"/wiki/Pannonian_Basin\" title=\"Pannonian Basin\">Pannonian Basin</a> bordered by the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">River Danube</a> to the south, the <a href=\"/wiki/Tisza\" title=\"Tisza\">River Tisa</a> to the west, the <a href=\"/wiki/Mure%C8%99_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mure\u0219 River\">River Mure\u0219</a> to the north, and the Southern <a href=\"/wiki/Carpathian_Mountains\" title=\"Carpathian Mountains\">Carpathian Mountains</a> to the east. Its historical capital was <a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">Timi\u0219oara</a>, now in <a href=\"/wiki/Timi%C8%99_County\" title=\"Timi\u0219 County\">Timi\u0219 County</a> in Romania.\n</p><p>The territory of the Banat is presently part of the <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> counties <a href=\"/wiki/Timi%C8%99_County\" title=\"Timi\u0219 County\">Timi\u0219</a>, <a href=\"/wiki/Cara%C8%99-Severin_County\" title=\"Cara\u0219-Severin County\">Cara\u0219-Severin</a>, <a href=\"/wiki/Arad_County\" title=\"Arad County\">Arad</a> and <a href=\"/wiki/Mehedin%C8%9Bi_County\" title=\"Mehedin\u021bi County\">Mehedin\u021bi</a>; the <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbian</a> autonomous province of <a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a> and <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> City District; and the Hungarian <a href=\"/wiki/Csongr%C3%A1d_(county)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Csongr\u00e1d (county)\">Csongr\u00e1d County</a>.\n</p><p>The Romanian Banat is mountainous in the south and southeast, while in the north, west and south-west it is flat and in some places marshy. The climate, except in the marshy parts, is generally healthy. <a href=\"/wiki/Wheat\" title=\"Wheat\">Wheat</a>, <a href=\"/wiki/Barley\" title=\"Barley\">barley</a>, <a href=\"/wiki/Oat\" title=\"Oat\">oats</a>, <a href=\"/wiki/Rye\" title=\"Rye\">rye</a>, <a href=\"/wiki/Maize\" title=\"Maize\">maize</a>, <a href=\"/wiki/Flax\" title=\"Flax\">flax</a>, <a href=\"/wiki/Hemp\" title=\"Hemp\">hemp</a> and <a href=\"/wiki/Tobacco\" title=\"Tobacco\">tobacco</a> are grown in large quantities, and the products of the vineyards are of a good quality. Game is plentiful and the rivers swarm with fish. The mineral wealth is great, including <a href=\"/wiki/Copper\" title=\"Copper\">copper</a>, <a href=\"/wiki/Tin\" title=\"Tin\">tin</a>, <a href=\"/wiki/Lead\" title=\"Lead\">lead</a>, <a href=\"/wiki/Zinc\" title=\"Zinc\">zinc</a>, <a href=\"/wiki/Iron\" title=\"Iron\">iron</a> and especially <a href=\"/wiki/Coal\" title=\"Coal\">coal</a>. Amongst its numerous mineral springs, the most important are those of Mehadia, with sulphurous waters, which were already known in the Roman period as the Termae Herculis (<i><a href=\"/wiki/B%C4%83ile_Herculane\" title=\"B\u0103ile Herculane\">B\u0103ile Herculane</a></i>). The present \"Banat Region\" of Romania includes some areas that are mountainous and were not part of the historical Banat or of the Pannonian plain.\n</p><p>In Serbia, the Banat is mostly plains. <a href=\"/wiki/Wheat\" title=\"Wheat\">Wheat</a>, <a href=\"/wiki/Barley\" title=\"Barley\">barley</a>, <a href=\"/wiki/Oat\" title=\"Oat\">oats</a>, <a href=\"/wiki/Rye\" title=\"Rye\">rye</a>, <a href=\"/wiki/Maize\" title=\"Maize\">maize</a>, <a href=\"/wiki/Hemp\" title=\"Hemp\">hemp</a> and <a href=\"/wiki/Sunflower\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sunflower\">sunflower</a> are grown, and mineral wealth consists of <a href=\"/wiki/Petroleum\" title=\"Petroleum\">oil</a> and <a href=\"/wiki/Natural_gas\" title=\"Natural gas\">natural gas</a>. A popular tourist destination in the Banat is <a href=\"/wiki/Deliblatska_Pe%C5%A1%C4%8Dara\" title=\"Deliblatska Pe\u0161\u010dara\">Deliblatska Pe\u0161\u010dara</a>. There are also several ethnic minorities in the region, including Hungarians (10.21% of the population), Romanians, Slovaks, Bulgarians, Macedonians, Roma people, and others.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;width: 16em;\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em;background:#ccf;\"><a class=\"mw-selflink selflink\">History of Banat</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Banat05.png\" class=\"image\" title=\"Map of Banat\"><img alt=\"Map of Banat\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Banat05.png/150px-Banat05.png\" width=\"150\" height=\"138\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Banat05.png/225px-Banat05.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Banat05.png/300px-Banat05.png 2x\" data-file-width=\"1014\" data-file-height=\"934\" /></a></td></tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#ccf;\">\nHistorical Banat</th></tr><tr><td class=\"plainlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Glad_(duke)\" title=\"Glad (duke)\">Glad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_in_the_Middle_Ages\" title=\"Banat in the Middle Ages\">Banat in the Middle Ages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ajtony\" title=\"Ajtony\">Ajtony</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teme%C5%9Fvar_Province,_Ottoman_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Teme\u015fvar Province, Ottoman Empire\">Eyalet of Teme\u015fvar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banate_of_Lugos_and_Kar%C3%A1nsebes\" title=\"Banate of Lugos and Kar\u00e1nsebes\">Banate of Lugos and Kar\u00e1nsebes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_of_Temeswar\" title=\"Banat of Temeswar\">Banat of Temeswar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banatian_Military_Frontier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banatian Military Frontier\">Banatian Military Frontier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/District_of_Velika_Kikinda\" title=\"District of Velika Kikinda\">District of Velika Kikinda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Voivodeship_of_Serbia_and_Temes_Banat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voivodeship of Serbia and Temes Banat\">Voivodeship of Serbia and Temes Banat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Temes_County\" title=\"Temes County\">Temes County</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toront%C3%A1l\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toront\u00e1l\">Toront\u00e1l County</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krass%C3%B3-Sz%C3%B6r%C3%A9ny\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krass\u00f3-Sz\u00f6r\u00e9ny\">Krass\u00f3-Sz\u00f6r\u00e9ny County</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_Republic\" title=\"Banat Republic\">Banat Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_administration_of_the_Banat\" class=\"mw-redirect\" title=\"French administration of the Banat\">French administration of the Banat</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#ccf;\">\nModern Romanian Banat</th></tr><tr><td class=\"plainlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C8%9Ainutul_Timi%C8%99\" title=\"\u021ainutul Timi\u0219\">\u021ainutul Timi\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timi%C8%99_County\" title=\"Timi\u0219 County\">Timi\u0219 County</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cara%C8%99-Severin_County\" title=\"Cara\u0219-Severin County\">Cara\u0219-Severin County</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vest_(development_region)\" title=\"Vest (development region)\">Vest development region</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#ccf;\">\nModern Serbian Banat</th></tr><tr><td class=\"plainlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Banat,_Ba%C4%8Dka_and_Baranja\" title=\"Banat, Ba\u010dka and Baranja\">Banat, Ba\u010dka and Baranja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_(1941%E2%80%931944)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banat (1941\u20131944)\">Banat (1941\u20131944)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Banat_District\" title=\"North Banat District\">North Banat District</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Banat_District\" title=\"Central Banat District\">Central Banat District</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Banat_District\" title=\"South Banat District\">South Banat District</a></li></ul></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#ccf;\">\nModern Hungarian Banat</th></tr><tr><td class=\"plainlist\" style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Csongr%C3%A1d_County\" title=\"Csongr\u00e1d County\">Csongr\u00e1d County</a></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:History_of_Banat\" title=\"Template:History of Banat\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:History_of_Banat\" title=\"Template talk:History of Banat\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:History_of_Banat&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table> \n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For earlier events, see <a href=\"/wiki/Prehistory_of_Transylvania\" title=\"Prehistory of Transylvania\">Prehistory of Transylvania</a>, <a href=\"/wiki/Prehistory_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prehistory of Romania\">Prehistory of Romania</a>, <a href=\"/wiki/Prehistoric_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prehistoric Serbia\">Prehistoric Serbia</a>, and <a href=\"/wiki/Prehistoric_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prehistoric Hungary\">Prehistoric Hungary</a>.</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ancient_times\">Ancient times</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Ancient times\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Scordisci\" title=\"Scordisci\">Scordisci</a>, <a href=\"/wiki/Dacia\" title=\"Dacia\">Dacia</a>, <a href=\"/wiki/Celts\" title=\"Celts\">Celts</a>, <a href=\"/wiki/Celts_in_Transylvania\" title=\"Celts in Transylvania\">Celts in Transylvania</a>, <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman Empire</a>, <a href=\"/wiki/Roman_Dacia\" title=\"Roman Dacia\">Roman Dacia</a>, and <a href=\"/wiki/Ancient_history_of_Transylvania\" title=\"Ancient history of Transylvania\">Ancient history of Transylvania</a></div>\n<p>The first known inhabitants of present-day Banat were the <a href=\"/wiki/Neolithic\" title=\"Neolithic\">Neolithic</a> populations. In the 4th century BC, <a href=\"/wiki/Celtic_tribes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Celtic tribes\">Celtic tribes</a> settled in this area. Various <a href=\"/wiki/Hallstatt\" title=\"Hallstatt\">Hallstatt</a> and <a href=\"/wiki/La_T%C3%A8ne\" class=\"mw-redirect\" title=\"La T\u00e8ne\">La T\u00e8ne</a> objects were found in this area. The most important tribes were the <a href=\"/wiki/Scordisci\" title=\"Scordisci\">Scordisci</a> and the <a href=\"/wiki/Taurisci\" title=\"Taurisci\">Taurisci</a>. The Scordisci, who formed a powerful state even minted their own coins, imitating the Macedonian tetradrachm. The <a href=\"/wiki/Scordisci\" title=\"Scordisci\">Scordisci</a> subdued as all the other tribes in the region to the getic ruler <a href=\"/wiki/Burebista\" title=\"Burebista\">Burebista</a>, therefore their region was part of the <a href=\"/wiki/Dacia\" title=\"Dacia\">Dacian</a> kingdom under <a href=\"/wiki/Burebista\" title=\"Burebista\">Burebista</a> in the first century BC, but the balance of power in the area partially changed during the campaigns of <a href=\"/wiki/Augustus\" title=\"Augustus\">Augustus</a>. At the beginning of the 2nd century A.D., <a href=\"/wiki/Trajan\" title=\"Trajan\">Trajan</a> led two wars against the Dacians: the campaigns of 101-102, and 105-106. Eventually, the territory of Banat fell under Roman rule. It became an important link between <a href=\"/wiki/Dacia_(Roman_province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dacia (Roman province)\">Dacia</a> province and the other parts of the Empire. Roman rule had a significant impact: <a href=\"/wiki/Castra\" title=\"Castra\">castra</a> and guard stations were established and roads and public buildings built. The public bath establishments of Ad Aquas Herculis, modern-day <a href=\"/wiki/B%C4%83ile_Herculane\" title=\"B\u0103ile Herculane\">B\u0103ile Herculane</a> were also established. Some of the important Roman settlements in Banat were: <a href=\"/wiki/Arcidava_(castrum)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arcidava (castrum)\">Arcidava</a> (today <a href=\"/wiki/V%C4%83r%C4%83dia\" title=\"V\u0103r\u0103dia\">V\u0103r\u0103dia</a>), Centum Putea (today <a href=\"/wiki/Surducu_Mare\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surducu Mare\">Surducu Mare</a>), Berzobis (today <a href=\"/wiki/Berzovia\" title=\"Berzovia\">Berzovia</a>), Tibiscum (today <a href=\"/wiki/Jupa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jupa\">Jupa</a>), Agnaviae (today <a href=\"/wiki/Z%C4%83voi\" title=\"Z\u0103voi\">Z\u0103voi</a>), Ad Pannonios (today <a href=\"/wiki/Teregova\" title=\"Teregova\">Teregova</a>), Praetorium (today <a href=\"/wiki/Mehadia\" title=\"Mehadia\">Mehadia</a>), and Dierna (today <a href=\"/wiki/Or%C8%99ova\" title=\"Or\u0219ova\">Or\u0219ova</a>).\n</p><p>In 273 A.D. Emperor <a href=\"/wiki/Aurelian\" title=\"Aurelian\">Aurelian</a> withdrew the Roman Army from Dacia. The area fell into the hands of <a href=\"/wiki/Foederati\" title=\"Foederati\">foederati</a> such as the <a href=\"/wiki/Sarmatians\" title=\"Sarmatians\">Sarmatians</a> (<a href=\"/wiki/Iazyges\" title=\"Iazyges\">Iazyges</a>, <a href=\"/wiki/Roxolani\" title=\"Roxolani\">Roxolani</a>, <a href=\"/wiki/Limigantes\" title=\"Limigantes\">Limigantes</a>) and later the <a href=\"/wiki/Goths\" title=\"Goths\">Goths</a>, who also took control of other parts of Dacia.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:18.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Indo_Europeans_Vojvodina_map.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Indo_Europeans_Vojvodina_map.png/120px-Indo_Europeans_Vojvodina_map.png\" width=\"120\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Indo_Europeans_Vojvodina_map.png/180px-Indo_Europeans_Vojvodina_map.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Indo_Europeans_Vojvodina_map.png/240px-Indo_Europeans_Vojvodina_map.png 2x\" data-file-width=\"983\" data-file-height=\"923\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Ancient Indo-European peoples in Banat\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Roman_cities_Vojvodina.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Roman_cities_Vojvodina.png/120px-Roman_cities_Vojvodina.png\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Roman_cities_Vojvodina.png/180px-Roman_cities_Vojvodina.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Roman_cities_Vojvodina.png/240px-Roman_cities_Vojvodina.png 2x\" data-file-width=\"1770\" data-file-height=\"1185\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Ancient Roman cities in Banat\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Migration_Period_and_Early_Middle_Ages\">Migration Period and Early Middle Ages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Migration Period and Early Middle Ages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Romania_in_the_Early_Middle_Ages\" title=\"Romania in the Early Middle Ages\">Romania in the Early Middle Ages</a>, <a href=\"/wiki/Transylvania_in_the_Middle_Ages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Transylvania in the Middle Ages\">Transylvania in the Middle Ages</a>, <a href=\"/wiki/Serbia_in_the_Middle_Ages\" title=\"Serbia in the Middle Ages\">Serbia in the Middle Ages</a>, <a href=\"/wiki/Origin_of_the_Romanians\" title=\"Origin of the Romanians\">Origin of the Romanians</a>, and <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavs</a></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Goths\" title=\"Goths\">Goths</a> were forced out by the <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a>, who organized their ruling center in the <a href=\"/wiki/Pannonian_Basin\" title=\"Pannonian Basin\">Pannonian Basin</a> (the <a href=\"/wiki/Pannonian_Plain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pannonian Plain\">Pannonian Plain</a>), an area that included the northwestern part of today's Banat. After the death of <a href=\"/wiki/Attila\" title=\"Attila\">Attila</a>, the Hunnic empire disintegrated in days. The previously subjected <a href=\"/wiki/Gepids\" title=\"Gepids\">Gepids</a> formed a new kingdom in the area, only to be defeated 100 years later by the <a href=\"/wiki/Avars_(Carpathians)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Avars (Carpathians)\">Avars</a>.\n</p><p>One governing center of the Avars was formed in the region, which played an important role in the Avar\u2013Byzantine wars. An inscription on one of the vessels from the <a href=\"/wiki/Treasure_of_S%C3%A2nnicolau_Mare\" class=\"mw-redirect\" title=\"Treasure of S\u00e2nnicolau Mare\">Treasure of S\u00e2nnicolau Mare</a> (which origin is disputed) recorded names of two local rulers, <a href=\"/wiki/Butaul\" title=\"Butaul\">Butaul</a> and <a href=\"/wiki/Buyla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Buyla\">Buyla</a>, who bore <a href=\"/wiki/Slavic_peoples\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic peoples\">Slavic</a> ruling titles of <a href=\"/wiki/%C5%BDupan\" title=\"\u017dupan\">\u017eupan</a>. The Avar rule over the area lasted until the 9th century, until <a href=\"/wiki/Charlemagne\" title=\"Charlemagne\">Charlemagne</a>'s campaigns. The Banat region became part of the <a href=\"/wiki/First_Bulgarian_Empire\" title=\"First Bulgarian Empire\">First Bulgarian Empire</a> a few decades later. Archaeological evidence shows the Avars and Gepids lived here until the middle of the 10th century. The Avar rule had  triggered considerable <a href=\"/wiki/Slavic_peoples\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic peoples\">Slavic</a> migration to the southern Pannonian plain and to the Balkans.\n</p><p>In 895, the <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a> living in <a href=\"/wiki/Etelk%C3%B6z\" class=\"mw-redirect\" title=\"Etelk\u00f6z\">Etelk\u00f6z</a> entered the Byzantine-Bulgarian war as allies of Byzantium, and defeated the Bulgars. Because of this, the Bulgarians allied with the <a href=\"/wiki/Pecheneg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pecheneg\">Pechenegs</a>, who attacked the Hungarian settlements. This led to the process of what is known as the Hungarian conquest of the Pannonian basin, referred to by them as \"hometaking\" (<i><i><span lang=\"hu\" title=\"Hungarian language text\">honfoglal\u00e1s</span></i></i>) in Hungarian. This also resulted in the loss of part of the territories north of the Danube for the <a href=\"/wiki/Bulgarian_empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bulgarian empire\">Bulgarian empire</a>.\n</p><p>According to <i>Gesta Hungarorum</i> chronicle, a local ruler known as Glad ruled over the Banat and his army was formed by Vlachs, Bulgarians and Cumans<sup id=\"cite_ref-Madgearu_1998,_p._191-207_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Madgearu_1998,_p._191-207-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Ahtum  was another early-11th-century ruler in the territory now known as Banat. His primary source is the Long Life of Saint Gerard, a 14th-century hagiography.  Chanadinus, Ahtum's former commander-in-chief, defeated and killed Ahtum, occupying his realm.<sup id=\"cite_ref-Madgearu_1998,_p._191-207_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Madgearu_1998,_p._191-207-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Hungarian_administration_.2811th.E2.80.9316th_centuries.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungarian_administration_(11th\u201316th_centuries)\">Hungarian administration (11th\u201316th centuries)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Hungarian administration (11th\u201316th centuries)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Banat_in_Tabula_Hungariae.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Banat_in_Tabula_Hungariae.jpg/270px-Banat_in_Tabula_Hungariae.jpg\" width=\"270\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Banat_in_Tabula_Hungariae.jpg/405px-Banat_in_Tabula_Hungariae.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Banat_in_Tabula_Hungariae.jpg/540px-Banat_in_Tabula_Hungariae.jpg 2x\" data-file-width=\"1488\" data-file-height=\"922\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Banat_in_Tabula_Hungariae.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Banat in 16th century map <a href=\"/wiki/Tabula_Hungariae\" title=\"Tabula Hungariae\">Tabula Hungariae</a>. Note the dramatic geographic changes \u2014 a large lake around <a href=\"/wiki/Zrenjanin\" title=\"Zrenjanin\">Zrenjanin</a> is today dried out</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Banat_in_the_Middle_Ages\" title=\"Banat in the Middle Ages\">Banat in the Middle Ages</a>, <a href=\"/wiki/Romania_in_the_Middle_Ages\" title=\"Romania in the Middle Ages\">Romania in the Middle Ages</a>, and <a href=\"/wiki/Serbia_in_the_Middle_Ages\" title=\"Serbia in the Middle Ages\">Serbia in the Middle Ages</a></div>\n<p>Banat was administered by The First Bulgarian Empire from the 9th to the 11th century, but that control gradually migrated to the Kingdom of Hungary which administered it from the 11th century up until 1552, when the region of <a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">Temesv\u00e1r</a> (today Timi\u0219oara) was taken by the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>. \nThe area of the Timi\u0219 river was not the land of the Hungarian royal tribe. When nomadic Hungarians came to Transylvania there was no direct Bulgarian political rule there.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In the eastern part of the Pannonian basin among Christians, the <a href=\"/wiki/Byzantine_rite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine rite\">Byzantine rite</a> became more influential after Ahtum's conversion to Christianity. This was halted with the establishment of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a>. <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Istv\u00e1n I</a> reasserted dominance over the last local leader, <a href=\"/wiki/Ahtum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ahtum\">Ahtum</a> (Ajtony in other sources). Ahtum was a semi-independent ruler of Banat and an Orthodox Christian. Ahtum constructed a Byzantine monastery at Morisena. His vassal <a href=\"/wiki/Csan%C3%A1d\" title=\"Csan\u00e1d\">Csan\u00e1d</a> defeated him by the will of King Stephen I of Hungary. The territory of the modern Banat did not form a separate territorial unit in medieval <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a>, it was an integral part of it. The territory was shared by <a href=\"/wiki/Krass%C3%B3_County\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krass\u00f3 County\">Krass\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/Keve_County\" class=\"mw-redirect\" title=\"Keve County\">Keve</a>, <a href=\"/wiki/Temes_County\" title=\"Temes County\">Temes</a>, <a href=\"/wiki/Csan%C3%A1d_County_(medieval)\" title=\"Csan\u00e1d County (medieval)\">Csan\u00e1d</a>, <a href=\"/wiki/Arad_County_(former)\" title=\"Arad County (former)\">Arad</a> and <a href=\"/wiki/Toront%C3%A1l_County\" title=\"Toront\u00e1l County\">Toront\u00e1l Counties</a>.\n</p><p>In 1233, under the Kingdom of Hungary administration, the <a href=\"/wiki/Banate_of_Severin\" title=\"Banate of Severin\">Banate of Severin</a>, a military frontier area was formed, including some eastern parts of the modern Banat. In the 14th century, the region became of priority concern to the Kingdom, as the southern border of the Banat was the most important defensive line against <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman</a> expansion from the Southeast.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:25.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Salan_glad01.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Salan_glad01.png/120px-Salan_glad01.png\" width=\"120\" height=\"99\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Salan_glad01.png/180px-Salan_glad01.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Salan_glad01.png/240px-Salan_glad01.png 2x\" data-file-width=\"1018\" data-file-height=\"844\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Duchy of <a href=\"/wiki/Glad_(duke)\" title=\"Glad (duke)\">Glad</a>, 9th century\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:31px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ahtum_sermon03_01.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Ahtum_sermon03_01.png/120px-Ahtum_sermon03_01.png\" width=\"120\" height=\"88\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Ahtum_sermon03_01.png/180px-Ahtum_sermon03_01.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Ahtum_sermon03_01.png/240px-Ahtum_sermon03_01.png 2x\" data-file-width=\"1019\" data-file-height=\"750\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Duchy of <a href=\"/wiki/Ahtum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ahtum\">Ahtum</a>, 11th century\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:29px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Koh_administrative_1370_01.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Koh_administrative_1370_01.png/120px-Koh_administrative_1370_01.png\" width=\"120\" height=\"92\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Koh_administrative_1370_01.png/180px-Koh_administrative_1370_01.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Koh_administrative_1370_01.png/240px-Koh_administrative_1370_01.png 2x\" data-file-width=\"1228\" data-file-height=\"939\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Counties of the Kingdom of Hungary in present-day Banat region in the 14th century\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:20px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Banate_of_severin.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Banate_of_severin.png/120px-Banate_of_severin.png\" width=\"120\" height=\"110\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Banate_of_severin.png/180px-Banate_of_severin.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Banate_of_severin.png/240px-Banate_of_severin.png 2x\" data-file-width=\"676\" data-file-height=\"619\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Banate of Severin\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span id=\"Ottoman_administration_.281552.E2.80.931716.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Ottoman_administration_(1552\u20131716)\">Ottoman administration (1552\u20131716)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Ottoman administration (1552\u20131716)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:192px;\"><a href=\"/wiki/File:After_the_capture_of_Temesv%C3%A1r,_1552.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/After_the_capture_of_Temesv%C3%A1r%2C_1552.jpg/190px-After_the_capture_of_Temesv%C3%A1r%2C_1552.jpg\" width=\"190\" height=\"259\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/After_the_capture_of_Temesv%C3%A1r%2C_1552.jpg/285px-After_the_capture_of_Temesv%C3%A1r%2C_1552.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/After_the_capture_of_Temesv%C3%A1r%2C_1552.jpg/380px-After_the_capture_of_Temesv%C3%A1r%2C_1552.jpg 2x\" data-file-width=\"2288\" data-file-height=\"3123\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:After_the_capture_of_Temesv%C3%A1r,_1552.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>After the capture of Temesv\u00e1r, 1552</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Eyalet_of_Teme%C5%9Fvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eyalet of Teme\u015fvar\">Eyalet of Teme\u015fvar</a>, <a href=\"/wiki/Early_Modern_Romania\" title=\"Early Modern Romania\">Early Modern Romania</a>, and <a href=\"/wiki/Ottoman_Serbia\" title=\"Ottoman Serbia\">Ottoman Serbia</a></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> took over the area and incorporated the Banat in 1552. It was absorbed as an Ottoman <a href=\"/wiki/Subdivisions_of_the_Ottoman_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subdivisions of the Ottoman Empire\">eyalet</a> (province) named the <a href=\"/wiki/Eyalet_of_Teme%C5%9Fvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eyalet of Teme\u015fvar\">Eyalet of Teme\u015fvar</a>. The Banat region was mainly populated by <a href=\"/wiki/Rascians\" title=\"Rascians\">Rascians</a> (<a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>) in the west and <a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">Vlachs</a> (<a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanians</a>) in the east; thus, in some historical sources it was referred to as <i>Rascia</i> and in others <i>Wallachia</i><sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"Reliable source needed for the whole sentence (November 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>. Numerous Ottoman Muslims settled in the area, living mostly in the cities and associated with trade and administration.\n</p><p>Not all of the Banat fell immediately under Turkish rule. Eastern regions around <a href=\"/wiki/Lugoj\" title=\"Lugoj\">Lugoj</a> and <a href=\"/wiki/Caransebe%C8%99\" title=\"Caransebe\u0219\">Caransebe\u0219</a> came under the rule of Princes of Transylvania. In that area, a new banate was formed, known as the <a href=\"/wiki/Banate_of_Lugoj_and_Caransebe%C8%99\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banate of Lugoj and Caransebe\u0219\">Banate of Lugoj and Caransebe\u0219</a>.\n</p><p>In the spring of 1594, shortly after the beginning of <a href=\"/wiki/Long_Turkish_War\" title=\"Long Turkish War\">Austro-Turkish War (1593-1606)</a>, <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbian</a> Christians<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"Reliable source needed for the nationality of the insurgents (November 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> in <a href=\"/wiki/Eyalet_of_Teme%C5%9Fvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eyalet of Teme\u015fvar\">Eyalet of Teme\u015fvar</a> started an <a href=\"/wiki/Uprising_in_Banat\" title=\"Uprising in Banat\">Uprising</a> against Turkish rule. The local Romanians also participated in this uprising. At first, rebels were successful. They took the city of <a href=\"/wiki/Vr%C5%A1ac\" title=\"Vr\u0161ac\">Vr\u0161ac</a> and various other towns in Banat and started negotiations with Prince of Transylvania. One of the leaders of the uprising was local Serbian Orthodox Bishop <a href=\"/wiki/Teodor_of_Vr%C5%A1ac\" title=\"Teodor of Vr\u0161ac\">Theodore</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106irkovi\u01072004141-142_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106irkovi\u01072004141-142-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>In the middle of the 17th century, the territory of <a href=\"/wiki/Banate_of_Lugoj_and_Caransebe%C8%99\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banate of Lugoj and Caransebe\u0219\">Banate of Lugoj and Caransebe\u0219</a> finally fell under Turkish rule and was incorporated into <a href=\"/wiki/Eyalet_of_Teme%C5%9Fvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eyalet of Teme\u015fvar\">Eyalet of Teme\u015fvar</a>.\n</p><p>During <a href=\"/wiki/Great_Turkish_War\" title=\"Great Turkish War\">Austro-Turkish War (1683-1699)</a>, local Serbian uprisings broke out in various parts of <a href=\"/wiki/Eyalet_of_Teme%C5%9Fvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eyalet of Teme\u015fvar\">Eyalet of Teme\u015fvar</a>. Austrian armies and Serbian militia tried to drive out sultans army from the province, but Turks succeeded in holding the fort of <a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">Temesv\u00e1r</a>. In 1689, Serbian patriarch <a href=\"/wiki/Arsenije_III_%C4%8Carnojevi%C4%87\" title=\"Arsenije III \u010carnojevi\u0107\">Arsenije III</a> sided with Austrians. His jurisdiction (including the province) was officially recognized by the charters of emperor <a href=\"/wiki/Leopold_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Leopold I, Holy Roman Emperor\">Leopold I</a> in 1690, 1691 and 1695. Under the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Karlowitz\" title=\"Treaty of Karlowitz\">Treaty of Karlowitz</a> (1699), northern parts of the <a href=\"/wiki/Eyalet_of_Teme%C5%9Fvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eyalet of Teme\u015fvar\">Eyalet of Teme\u015fvar</a> were incorporated into the <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg Monarchy</a>, but the territory of Banat remained under Turkish rule.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Patriarchate_of_Pe%C4%87_in_the_16th_and_17th_century.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Patriarchate_of_Pe%C4%87_in_the_16th_and_17th_century.png/101px-Patriarchate_of_Pe%C4%87_in_the_16th_and_17th_century.png\" width=\"101\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Patriarchate_of_Pe%C4%87_in_the_16th_and_17th_century.png/152px-Patriarchate_of_Pe%C4%87_in_the_16th_and_17th_century.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Patriarchate_of_Pe%C4%87_in_the_16th_and_17th_century.png/203px-Patriarchate_of_Pe%C4%87_in_the_16th_and_17th_century.png 2x\" data-file-width=\"1170\" data-file-height=\"1383\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Jurisdiction of <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Patriarchate</a> in 16th and 17th century\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ottoman_vojvodina01.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Ottoman_vojvodina01.png/116px-Ottoman_vojvodina01.png\" width=\"116\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Ottoman_vojvodina01.png/174px-Ottoman_vojvodina01.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Ottoman_vojvodina01.png/232px-Ottoman_vojvodina01.png 2x\" data-file-width=\"944\" data-file-height=\"978\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Eyalet_of_Teme%C5%9Fvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eyalet of Teme\u015fvar\">Eyalet of Teme\u015fvar</a> and <a href=\"/wiki/Banate_of_Lugoj_and_Caransebe%C8%99\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banate of Lugoj and Caransebe\u0219\">Banate of Lugoj and Caransebe\u0219</a> in 1568\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:24px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Banatski_ustanak.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Banatski_ustanak.png/120px-Banatski_ustanak.png\" width=\"120\" height=\"102\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Banatski_ustanak.png/180px-Banatski_ustanak.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Banatski_ustanak.png/240px-Banatski_ustanak.png 2x\" data-file-width=\"918\" data-file-height=\"784\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Uprising_in_Banat\" title=\"Uprising in Banat\">Uprising in Banat</a> in 1594\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Elayet_of_temesvar.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Elayet_of_temesvar.png/93px-Elayet_of_temesvar.png\" width=\"93\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Elayet_of_temesvar.png/139px-Elayet_of_temesvar.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Elayet_of_temesvar.png/186px-Elayet_of_temesvar.png 2x\" data-file-width=\"833\" data-file-height=\"1075\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Eyalet_of_Teme%C5%9Fvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eyalet of Teme\u015fvar\">Eyalet of Teme\u015fvar</a> in the middle of the 17th century\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:29.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Central_europe_1683.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Central_europe_1683.png/120px-Central_europe_1683.png\" width=\"120\" height=\"91\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Central_europe_1683.png/180px-Central_europe_1683.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Central_europe_1683.png/240px-Central_europe_1683.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"971\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Eyalet_of_Teme%C5%9Fvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eyalet of Teme\u015fvar\">Eyalet of Teme\u015fvar</a> and the surrounding regions in 1683\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:16.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Eyalet_of_temesvar1699.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Eyalet_of_temesvar1699.png/120px-Eyalet_of_temesvar1699.png\" width=\"120\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Eyalet_of_temesvar1699.png/180px-Eyalet_of_temesvar1699.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Eyalet_of_temesvar1699.png/240px-Eyalet_of_temesvar1699.png 2x\" data-file-width=\"1010\" data-file-height=\"984\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Eyalet_of_Teme%C5%9Fvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eyalet of Teme\u015fvar\">Eyalet of Teme\u015fvar</a>, from 1699 to 1716\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span id=\"Habsburg_administration_.281716.E2.80.931867.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Habsburg_administration_(1716\u20131867)\">Habsburg administration (1716\u20131867)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Habsburg administration (1716\u20131867)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg Monarchy</a>, <a href=\"/wiki/Banat_of_Temeswar\" title=\"Banat of Temeswar\">Banat of Temeswar</a>, <a href=\"/wiki/Early_Modern_Romania\" title=\"Early Modern Romania\">Early Modern Romania</a>, and <a href=\"/wiki/History_of_Serbia_(1804%E2%80%931918)\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Serbia (1804\u20131918)\">History of Serbia (1804\u20131918)</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Tamis_banat1718_1739.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Tamis_banat1718_1739.png/270px-Tamis_banat1718_1739.png\" width=\"270\" height=\"348\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Tamis_banat1718_1739.png/405px-Tamis_banat1718_1739.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Tamis_banat1718_1739.png/540px-Tamis_banat1718_1739.png 2x\" data-file-width=\"1008\" data-file-height=\"1298\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tamis_banat1718_1739.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Banat of Temeswar, province of the <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg Monarchy</a> in 1718-1739</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Banat03.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Banat03.png/270px-Banat03.png\" width=\"270\" height=\"237\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Banat03.png/405px-Banat03.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Banat03.png/540px-Banat03.png 2x\" data-file-width=\"998\" data-file-height=\"876\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Banat03.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Banat of Temeswar, province of the <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg Monarchy</a> in 1739-1751</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Tamis_banat1751_1778.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Tamis_banat1751_1778.png/270px-Tamis_banat1751_1778.png\" width=\"270\" height=\"261\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Tamis_banat1751_1778.png/405px-Tamis_banat1751_1778.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Tamis_banat1751_1778.png/540px-Tamis_banat1751_1778.png 2x\" data-file-width=\"996\" data-file-height=\"962\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tamis_banat1751_1778.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Banat of Temeswar, province of the <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg Monarchy</a> in 1751\u20131778</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Banat_Josephinische_Landaufnahme_pg000.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Banat_Josephinische_Landaufnahme_pg000.jpg/270px-Banat_Josephinische_Landaufnahme_pg000.jpg\" width=\"270\" height=\"330\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Banat_Josephinische_Landaufnahme_pg000.jpg/405px-Banat_Josephinische_Landaufnahme_pg000.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Banat_Josephinische_Landaufnahme_pg000.jpg/540px-Banat_Josephinische_Landaufnahme_pg000.jpg 2x\" data-file-width=\"7181\" data-file-height=\"8764\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Banat_Josephinische_Landaufnahme_pg000.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Banat region in the cadastral map of the 1769-1772 census</div></div></div>\n<p>At the beginning of the next <a href=\"/wiki/Austro-Turkish_War_of_1716%E2%80%9318\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austro-Turkish War of 1716\u201318\">Austro-Turkish War (1716-1718)</a>, <a href=\"/wiki/Prince_Eugene_of_Savoy\" title=\"Prince Eugene of Savoy\">Prince Eugene of Savoy</a> took the Banat region from the <a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">Turks</a>. After the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Passarowitz\" title=\"Treaty of Passarowitz\">Treaty of Passarowitz</a> (1718), the region became a province of the Habsburg Monarchy. It was not incorporated into the Kingdom of Hungary. Special provincial administration was established, centered in <a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">Temesv\u00e1r</a>. \n</p><p>In 1738, over 50 Romanian villages from Serbia and Banat were destroyed and dwellers murdered by Austrians and Serb militia during a revolt of Romanians<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>.\nAlso governor of the province was not given the title of \"ban\", the region became known as the <i>Banate of Temes</i> or <a href=\"/wiki/Banat_of_Temeswar\" title=\"Banat of Temeswar\">Banat of Temeswar</a>. It remained a separate province within the Habsburg Monarchy and under military administration until 1751, when Empress <a href=\"/wiki/Maria_Theresa_of_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maria Theresa of Austria\">Maria Theresa of Austria</a> reorganized the province, dividing it between military and civil administration. The Banat of Temeswar province was abolished in 1778, when civilian part of the region was incorporated into the Kingdom of Hungary and divided into counties. The southern part of the Banat region remained within the <a href=\"/wiki/Military_Frontier\" title=\"Military Frontier\">Military Frontier</a> (<a href=\"/wiki/Banat_Krajina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banat Krajina\">Banat Krajina</a>) until the Frontier was abolished in 1871.\n</p><p>During the Ottoman rule, parts of Banat had a low population density due to years of warfare, and some local residents also lost their lives during Habsburg-Ottoman wars and Prince Eugene of Savoy's conquest. Much of the area had reverted to nearly uninhabited marsh, heath and forest. Count <a href=\"/wiki/Claudius_Mercy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Claudius Mercy\">Claudius Mercy</a> (1666\u20131734), who was appointed governor of the Banat of Temeswar in 1720, took numerous measures for the regeneration of the Banat. He recruited German artisans and especially farmers from Bavaria and other southern areas as colonists, allowing them privileges such as keeping their language and religion in their settlements. Farmers brought their families and belongings on rafts down the <a href=\"/wiki/Danube_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danube River\">Danube River</a>, and were encouraged to restore farming in the area. They cleared the marshes near the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> and <a href=\"/wiki/Tisza\" title=\"Tisza\">Tisa</a> rivers, helped build roads and canals, and re-established agriculture. Trade was also encouraged.<sup id=\"cite_ref-eb1911_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-eb1911-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Maria_Theresa_of_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maria Theresa of Austria\">Maria Theresa</a> also took a direct interest in the Banat; she colonized the region with large numbers of <a href=\"/wiki/Ethnic_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ethnic German\">German</a> farmers, who were admired for their agricultural skills. She encouraged the exploitation of the mineral wealth of the country, and generally developed the measures that were introduced by Count Mercy.<sup id=\"cite_ref-eb1911_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-eb1911-13\">&#91;13&#93;</a></sup> German settlers arrived from <a href=\"/wiki/Swabia\" title=\"Swabia\">Swabia</a>, <a href=\"/wiki/Alsace\" title=\"Alsace\">Alsace</a> and <a href=\"/wiki/Bavaria\" title=\"Bavaria\">Bavaria</a>, as did German-speaking colonists from Austria. Many settlements in the eastern Banat were developed by Germans and had ethnic-German majorities. The ethnic Germans in the Banat region became known as the <a href=\"/wiki/Danube_Swabians\" title=\"Danube Swabians\">Danube Swabians</a>, or <i>Donauschwaben</i>. After years of separation from their original German provinces, their language was markedly different, preserving historic characteristics.\n</p><p>Similarly, a minority coming from French-speaking or linguistically mixed communes in <a href=\"/wiki/Lorraine_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lorraine (province)\">Lorraine</a> maintained the French language for several generations, and developed a specific ethnic identity, later known as Banat French, <i>Fran\u00e7ais du Banat</i>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1779, the Banat region was incorporated into the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Habsburg Kingdom of Hungary</a>, and the three counties of <a href=\"/wiki/Toront%C3%A1l\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toront\u00e1l\">Torontal</a>, <a href=\"/wiki/Temes_County\" title=\"Temes County\">Temes</a> and <a href=\"/wiki/Krass%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krass\u00f3\">Karasch</a> were created. In 1848, after the <a href=\"/wiki/May_Assembly\" title=\"May Assembly\">May Assembly</a>, the western Banat became part of the <a href=\"/wiki/Serbian_Vojvodina\" title=\"Serbian Vojvodina\">Serbian Vojvodina</a>, a Serbian autonomous region within the Habsburg Monarchy. During the <a href=\"/wiki/Revolutions_of_1848\" title=\"Revolutions of 1848\">Revolutions of 1848\u20131849</a>, the Banat was respectively held by <a href=\"/wiki/Serbian_Vojvodina\" title=\"Serbian Vojvodina\">Serbian</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Hungarian</a> troops.\n</p><p>After the Revolution of 1848\u20131849, the Banat (together with <a href=\"/wiki/Syrmia\" title=\"Syrmia\">Syrmia</a> and <a href=\"/wiki/Ba%C4%8Dka\" title=\"Ba\u010dka\">Ba\u010dka</a>) was designated as a separate <a href=\"/wiki/Austrian_Empire\" title=\"Austrian Empire\">Austrian</a> crownland known as the <a href=\"/wiki/Voivodeship_of_Serbia_and_Temes_Banat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voivodeship of Serbia and Temes Banat\">Voivodeship of Serbia and Temes Banat</a>. In 1860 this province was abolished and most of its territory was incorporated into the Habsburg Kingdom of Hungary.\n</p><p>The Serbian Banat (Western Banat) was part of <a href=\"/wiki/Serbian_Vojvodina\" title=\"Serbian Vojvodina\">Serbian Vojvodina</a> (1848\u20131849) and part of the <a href=\"/wiki/Voivodeship_of_Serbia_and_Temes_Banat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voivodeship of Serbia and Temes Banat\">Voivodeship of Serbia and Temes Banat</a> (1849\u20131860). After 1860, later Serbian Banat was part of <a href=\"/wiki/Toront%C3%A1l\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toront\u00e1l\">Torontal</a> and Temes counties of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Habsburg Kingdom of Hungary</a>. The center of Torontal county was Gro\u00dfbetschkerek (Hungarian: Nagybecskerek, Serbian: Veliki Be\u010dkerek), the current <a href=\"/wiki/Zrenjanin\" title=\"Zrenjanin\">Zrenjanin</a>.\n</p>\n<h3><span id=\"Hungarian_administration_.281867.E2.80.931918.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungarian_administration_(1867\u20131918)\">Hungarian administration (1867\u20131918)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Hungarian administration (1867\u20131918)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Banat_kroje1865.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Banat_kroje1865.png/270px-Banat_kroje1865.png\" width=\"270\" height=\"193\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Banat_kroje1865.png/405px-Banat_kroje1865.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Banat_kroje1865.png/540px-Banat_kroje1865.png 2x\" data-file-width=\"1548\" data-file-height=\"1104\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Banat_kroje1865.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Folk costumes in Banat, around the 1860s</div></div></div>\n<p>In 1867, after the Austro-Hungarian compromise the territory returned again to Hungarian administration. After 1871, the former <a href=\"/wiki/Military_Frontier\" title=\"Military Frontier\">Military Frontier</a>, located in southern parts of the Banat, came under civil administration and was incorporated into the Banat counties. <a href=\"/wiki/Krass%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krass\u00f3\">Krass\u00f3</a> and <a href=\"/wiki/Sz%C3%B6r%C3%A9ny\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sz\u00f6r\u00e9ny\">Sz\u00f6r\u00e9ny</a> were united into <a href=\"/wiki/Krass%C3%B3-Sz%C3%B6r%C3%A9ny\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krass\u00f3-Sz\u00f6r\u00e9ny\">Krass\u00f3-Sz\u00f6r\u00e9ny</a> in 1881.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Vojvodina03.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Vojvodina03.png/104px-Vojvodina03.png\" width=\"104\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Vojvodina03.png/156px-Vojvodina03.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Vojvodina03.png/208px-Vojvodina03.png 2x\" data-file-width=\"638\" data-file-height=\"737\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Proclaimed borders of <a href=\"/wiki/Serbian_Vojvodina\" title=\"Serbian Vojvodina\">Serbian Vojvodina</a> in 1848 (including Western Banat)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Map_of_Voivodeship_of_Serbia_and_Banat_of_Temeschwar_(1849-1860).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Map_of_Voivodeship_of_Serbia_and_Banat_of_Temeschwar_%281849-1860%29.png/111px-Map_of_Voivodeship_of_Serbia_and_Banat_of_Temeschwar_%281849-1860%29.png\" width=\"111\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Map_of_Voivodeship_of_Serbia_and_Banat_of_Temeschwar_%281849-1860%29.png/167px-Map_of_Voivodeship_of_Serbia_and_Banat_of_Temeschwar_%281849-1860%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Map_of_Voivodeship_of_Serbia_and_Banat_of_Temeschwar_%281849-1860%29.png/223px-Map_of_Voivodeship_of_Serbia_and_Banat_of_Temeschwar_%281849-1860%29.png 2x\" data-file-width=\"769\" data-file-height=\"828\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Voivodeship_of_Serbia_and_Temes_Banat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voivodeship of Serbia and Temes Banat\">Voivodeship of Serbia and Temes Banat</a> (1849-1860)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:20px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Vojvodina10.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Vojvodina10.png/120px-Vojvodina10.png\" width=\"120\" height=\"110\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Vojvodina10.png/180px-Vojvodina10.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Vojvodina10.png/240px-Vojvodina10.png 2x\" data-file-width=\"1035\" data-file-height=\"948\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Counties in Banat, <a href=\"/wiki/Ba%C4%8Dka\" title=\"Ba\u010dka\">Ba\u010dka</a> and <a href=\"/wiki/Syrmia\" title=\"Syrmia\">Syrmia</a> from 1881 to 1918\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Banat_Question_at_the_end_of_First_World_War\">The Banat Question at the end of First World War</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: The Banat Question at the end of First World War\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Banat_Republic\" title=\"Banat Republic\">Banat Republic</a>; <a href=\"/wiki/Banat,_Ba%C4%8Dka_and_Baranja\" title=\"Banat, Ba\u010dka and Baranja\">Banat, Ba\u010dka and Baranja</a>; <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a>; and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbs,_Croats_and_Slovenes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a></div>\n<p>In 1918, the <a href=\"/wiki/Banat_Republic\" title=\"Banat Republic\">Banat Republic</a> was proclaimed in <a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">Timi\u0219oara</a> in October, and the government of Hungary recognized its independence. However, it was short-lived. After just two weeks, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Serbian</a> troops invaded the region and took control. From November 1918 to March 1919, western and central parts of Banat were governed by Serbian administration from <a href=\"/wiki/Novi_Sad\" title=\"Novi Sad\">Novi Sad</a>, as part of the <a href=\"/wiki/Banat,_Ba%C4%8Dka_and_Baranja\" title=\"Banat, Ba\u010dka and Baranja\">Banat, Ba\u010dka and Baranja</a> province of the Kingdom of Serbia and newly formed Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes (which was later renamed as  <a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslavia</a>).\n</p><p>In the wake of the Declaration of <a href=\"/wiki/Union_of_Transylvania_with_Romania\" title=\"Union of Transylvania with Romania\">Union of Transylvania with Romania</a> on December 1, 1918 and the Declaration of Unification of Banat, Ba\u010dka and Baranja with Serbia on November 25, 1918, most of the Banat was (in 1919) divided between <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a> (<a href=\"/wiki/Krass%C3%B3-Sz%C3%B6r%C3%A9ny\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krass\u00f3-Sz\u00f6r\u00e9ny\">Krass\u00f3-Sz\u00f6r\u00e9ny</a> completely, two-thirds of Temes, and a small part of <a href=\"/wiki/Toront%C3%A1l\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toront\u00e1l\">Toront\u00e1l</a>) and the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbs,_Croats_and_Slovenes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a> (most of <a href=\"/wiki/Toront%C3%A1l\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toront\u00e1l\">Toront\u00e1l</a>, and one-third of Temes). A small area near <a href=\"/wiki/Szeged\" title=\"Szeged\">Szeged</a> was assigned to the newly independent Hungary. These borders were confirmed by the 1919 <a href=\"/wiki/Treaty_of_Versailles\" title=\"Treaty of Versailles\">Treaty of Versailles</a> and the 1920 <a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\">Treaty of Trianon</a>.\n</p><p>At the dissolution of <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>, the delegates of the Romanian and some German communities voted for union with Romania;<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> the delegates of the Serbian, Bunjevac and other Slavic and non-Slavic communities (including some Germans) voted for union with Serbia;<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> while the Hungarian minority remained loyal to the government in Budapest. Besides these declarations, no other plebiscite was held.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:22px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Banat_republic.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Banat_republic.png/120px-Banat_republic.png\" width=\"120\" height=\"106\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Banat_republic.png/180px-Banat_republic.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Banat_republic.png/240px-Banat_republic.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"886\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Self-proclaimed <a href=\"/wiki/Banat_Republic\" title=\"Banat Republic\">Banat Republic</a> in 1918\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:22px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Banat_backa_baranja_02_map.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Banat_backa_baranja_02_map.png/120px-Banat_backa_baranja_02_map.png\" width=\"120\" height=\"106\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Banat_backa_baranja_02_map.png/180px-Banat_backa_baranja_02_map.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Banat_backa_baranja_02_map.png/240px-Banat_backa_baranja_02_map.png 2x\" data-file-width=\"1224\" data-file-height=\"1083\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Situation around Banat in 1918\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:20.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Banat_backa_baranja_01_map.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Banat_backa_baranja_01_map.png/120px-Banat_backa_baranja_01_map.png\" width=\"120\" height=\"109\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Banat_backa_baranja_01_map.png/180px-Banat_backa_baranja_01_map.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Banat_backa_baranja_01_map.png/240px-Banat_backa_baranja_01_map.png 2x\" data-file-width=\"1198\" data-file-height=\"1092\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Situation around Banat in 1919-1921\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Banat2_en.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Banat2_en.png/110px-Banat2_en.png\" width=\"110\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Banat2_en.png/165px-Banat2_en.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Banat2_en.png/220px-Banat2_en.png 2x\" data-file-width=\"1147\" data-file-height=\"1249\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Division of Banat in 1919-1923\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Romanian_Banat_since_the_First_World_War\">Romanian Banat since the First World War</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Romanian Banat since the First World War\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Timi%C8%99_County\" title=\"Timi\u0219 County\">Timi\u0219 County</a> and <a href=\"/wiki/Cara%C8%99-Severin_County\" title=\"Cara\u0219-Severin County\">Cara\u0219-Severin County</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:CarolIEnElBanato1934.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/CarolIEnElBanato1934.jpeg/270px-CarolIEnElBanato1934.jpeg\" width=\"270\" height=\"177\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/CarolIEnElBanato1934.jpeg/405px-CarolIEnElBanato1934.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/CarolIEnElBanato1934.jpeg/540px-CarolIEnElBanato1934.jpeg 2x\" data-file-width=\"2310\" data-file-height=\"1518\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:CarolIEnElBanato1934.jpeg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Romanian king Carol II visits a village in the Romanian Banat, 1934.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Banat_(2).svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Banat_%282%29.svg/270px-Banat_%282%29.svg.png\" width=\"270\" height=\"208\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Banat_%282%29.svg/405px-Banat_%282%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Banat_%282%29.svg/540px-Banat_%282%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1300\" data-file-height=\"1000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Banat_(2).svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a> with Romanian Banat highlighted</div></div></div>\n<p>In 1938, the counties of Timi\u0219-Torontal, Cara\u0219, Severin, Arad and Hunedoara were joined to form <a href=\"/wiki/%C8%9Ainutul_Timi%C8%99\" title=\"\u021ainutul Timi\u0219\">\u021binutul Timi\u0219</a>, which roughly encompassed the area typically called Banat in Romania.\n</p><p>On 6 September 1950, the province was replaced by the Timi\u0219oara Region (formed by the present-day counties of <a href=\"/wiki/Timi%C8%99_County\" title=\"Timi\u0219 County\">Timi\u0219</a> and <a href=\"/wiki/Cara%C8%99-Severin_County\" title=\"Cara\u0219-Severin County\">Cara\u0219-Severin</a>).\n</p><p>In 1956, the southern half of the existing Arad Region was incorporated to the Timi\u0219oara Region.\n</p><p>In December 1960, the Timi\u0219oara Region was named the Banat Region.\n</p><p>On 17 February 1968, a new territorial division was made and today's <a href=\"/wiki/Timi%C8%99_County\" title=\"Timi\u0219 County\">Timi\u0219</a>, <a href=\"/wiki/Cara%C8%99-Severin_County\" title=\"Cara\u0219-Severin County\">Cara\u0219-Severin</a> and <a href=\"/wiki/Arad_County\" title=\"Arad County\">Arad</a> counties were formed.\n</p><p>Since 1998, Romania has been split into eight development regions, which act as autonomous territorial divisions. The <a href=\"/wiki/Vest_(development_region)\" title=\"Vest (development region)\">Vest</a> development region is composed of four counties: Arad, Timi\u0219, Hunedoara and Cara\u0219-Severin; thus it has almost same borders as the Timi\u0219 Province (<i>\u021binutul Timi\u0219</i>) of 1938. The Vest development region is also a part of the <a href=\"/wiki/Danube-Kris-Mures-Tisza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danube-Kris-Mures-Tisza\">Danube-Cri\u0219-Mure\u0219-Tisa</a> <a href=\"/wiki/Euroregion\" title=\"Euroregion\">Euroregion</a>. Ethnic minorities in the region include Hungarians (5.6% of the population), Serbs, Croats (Krashovans), Bulgarians, Ukrainians, and others.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Serbian_Banat_since_the_First_World_War\">Serbian Banat since the First World War</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Serbian Banat since the First World War\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Belgrade_Oblast\" title=\"Belgrade Oblast\">Belgrade Oblast</a>, <a href=\"/wiki/Danube_Banovina\" title=\"Danube Banovina\">Danube Banovina</a>, and <a href=\"/wiki/Banat_(1941-1944)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banat (1941-1944)\">Banat (1941-1944)</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vojvodina_1922_1929.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Vojvodina_1922_1929.png/220px-Vojvodina_1922_1929.png\" width=\"220\" height=\"211\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Vojvodina_1922_1929.png/330px-Vojvodina_1922_1929.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Vojvodina_1922_1929.png/440px-Vojvodina_1922_1929.png 2x\" data-file-width=\"807\" data-file-height=\"773\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vojvodina_1922_1929.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Banat between 1922 and 1929</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Serbia1941_1944.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Serbia1941_1944.png/270px-Serbia1941_1944.png\" width=\"270\" height=\"414\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Serbia1941_1944.png/405px-Serbia1941_1944.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b9/Serbia1941_1944.png 2x\" data-file-width=\"503\" data-file-height=\"772\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Serbia1941_1944.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Serbia and Banat under Nazi occupation 1941-1944</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Vojvodina_map02.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Vojvodina_map02.png/270px-Vojvodina_map02.png\" width=\"270\" height=\"216\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Vojvodina_map02.png/405px-Vojvodina_map02.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Vojvodina_map02.png/540px-Vojvodina_map02.png 2x\" data-file-width=\"964\" data-file-height=\"771\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vojvodina_map02.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Serbian Banat within <a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a></div></div></div>\n<p>The region was county of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbs,_Croats_and_Slovenes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a> between 1918 and 1922 (in 1918\u20131919, county was part of the province of <a href=\"/wiki/Banat,_Ba%C4%8Dka_and_Baranja\" title=\"Banat, Ba\u010dka and Baranja\">Banat, Ba\u010dka and Baranja</a>) and from 1922 to 1929 it was divided between <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> oblast and <a href=\"/wiki/Podunavlje\" title=\"Podunavlje\">Podunavlje</a> oblast. In 1929, most of the region was incorporated into the <a href=\"/wiki/Danube_Banovina\" title=\"Danube Banovina\">Danube Banovina</a> (Danubian Banat), a province of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a>, while the city of <a href=\"/wiki/Pan%C4%8Devo\" title=\"Pan\u010devo\">Pan\u010devo</a> was incorporated into self-governed Belgrade district.\n</p><p>Between 1941 and 1944, the <a href=\"/wiki/Banat_(1941%E2%80%931944)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banat (1941\u20131944)\">Serbian Banat</a> was occupied by the <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi German</a> troops. Following the Axis partition of Yugoslavia, Serbian Banat was made a part of <a href=\"/wiki/History_of_Serbia\" title=\"History of Serbia\">German-occupied Serbia</a>, in which it enjoyed autonomy. It functioned as a virtually separate autonomous entity ruled by its German minority, who were promoted by the German occupational military authorities. During this time, numerous war crimes were committed against local Serb and Jewish population. As a consequence of a disturbed ethnic relations during the occupation, much of the local Germans fled from the region together with defeated German army in 1944. Those Germans who remained in the country were sent to prison camps run by the new communist authorities. After prison camps were dissolved (in 1948), most of the remaining German population left Serbia because of economic reasons. Many went to Germany; others emigrated to western Europe and the United States.\n</p><p>During World War II, the Axis Powers occupied this area and partitioned it. Nazi Germany had been intent on expanding into eastern Europe to incorporate what it called the <i><a href=\"/wiki/Volksdeutsche\" title=\"Volksdeutsche\">Volksdeutsche</a>,</i> people of ethnic German descent. They established the political entity known as Banat in 1941. It included only the western part of the historical Banat region, which was formerly part of Yugoslavia. It was formally under the control of the Serbian puppet Government of National Salvation in Belgrade led by <a href=\"/wiki/Milan_Nedi%C4%87\" title=\"Milan Nedi\u0107\">Milan Nedi\u0107</a>. It theoretically had limited jurisdiction over all of the territory under German Military Administration in Serbia, but in practice the local minority of ethnic Germans (<a href=\"/wiki/Danube_Swabian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danube Swabian\">Danube Swabians</a> or <a href=\"/wiki/Shwoveh\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shwoveh\">Shwoveh</a>) held the political power within the Banat. The regional civilian commissioner was Josef Lapp. The head of the ethnic German group was <a href=\"/wiki/Sepp_Janko\" title=\"Sepp Janko\">Sepp Janko</a>.  Following the ousting of Axis forces in 1944, this German-ruled region was dissolved. Most of its territory was included in the Vojvodina, one of the two autonomous provinces of Serbia within the new SFR Yugoslavia. Following WWII, most <a href=\"/wiki/Flight_and_expulsion_of_Germans_(1944%E2%80%9350)\" title=\"Flight and expulsion of Germans (1944\u201350)\">ethnic Germans were expelled</a> from the Banat and eastern Europe.\n</p><p>Since 1944-1945, the Serbian Banat (together with <a href=\"/wiki/Ba%C4%8Dka\" title=\"Ba\u010dka\">Ba\u010dka</a> and <a href=\"/wiki/Syrmia\" title=\"Syrmia\">Syrmia</a>), has been part of the <a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Serbia\" title=\"Socialist Republic of Serbia\">Serbian</a> <a href=\"/wiki/Autonomous_Province_of_Vojvodina_(1945%E2%80%931963)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Autonomous Province of Vojvodina (1945\u20131963)\">Autonomous Province of Vojvodina</a>, first as part of the <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Socialist Federal Republic of Yugoslavia</a> and then as part of the <a href=\"/wiki/Federal_Republic_of_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federal Republic of Yugoslavia\">Federal Republic of Yugoslavia</a> and <a href=\"/wiki/Serbia_and_Montenegro\" title=\"Serbia and Montenegro\">Serbia and Montenegro</a>. Since 2006, it has been part of an independent <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Districts_of_Serbia\" title=\"Districts of Serbia\">districts of Serbia</a> in Banat are:\n<a href=\"/wiki/North_Banat_District\" title=\"North Banat District\">North Banat okrug</a> (which also includes municipalities of <i><a href=\"/wiki/Ada,_Serbia\" title=\"Ada, Serbia\">Ada</a>, <a href=\"/wiki/Senta\" title=\"Senta\">Senta</a> and <a href=\"/wiki/Kanji%C5%BEa\" title=\"Kanji\u017ea\">Kanji\u017ea</a></i>, which are situated in the region of <a href=\"/wiki/Ba%C4%8Dka\" title=\"Ba\u010dka\">Ba\u010dka</a>),\n<a href=\"/wiki/Central_Banat_District\" title=\"Central Banat District\">Central Banat okrug</a>, and\n<a href=\"/wiki/South_Banat_District\" title=\"South Banat District\">South Banat okrug</a>.\n</p><p>Serbian Banat also includes the area known as <a href=\"/wiki/Pan%C4%8Deva%C4%8Dki_Rit\" title=\"Pan\u010deva\u010dki Rit\">Pan\u010deva\u010dki Rit</a>, which belongs to the <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> municipality of <a href=\"/wiki/Palilula_Belgrade\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palilula Belgrade\">Palilula</a>.\n</p><p><b>See also</b>: <a href=\"/wiki/Geographical_regions_in_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geographical regions in Serbia\">Geographical regions in Serbia</a>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungarian_Banat_since_the_First_World_War\">Hungarian Banat since the First World War</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Hungarian Banat since the First World War\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Hungarian Banat consists of a small northern part of the region, which is part of the <a href=\"/wiki/Csongr%C3%A1d_(county)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Csongr\u00e1d (county)\">Csongr\u00e1d County</a> of Hungary. In addition to the <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarian</a> population, there's a small minority of <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> (e.g. in <a href=\"/wiki/Deszk\" title=\"Deszk\">Deszk</a>, <a href=\"/wiki/Sz%C5%91reg\" title=\"Sz\u0151reg\">Sz\u0151reg</a>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Banatul_la_1743.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Banatul_la_1743.jpg/270px-Banatul_la_1743.jpg\" width=\"270\" height=\"232\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Banatul_la_1743.jpg/405px-Banatul_la_1743.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Banatul_la_1743.jpg/540px-Banatul_la_1743.jpg 2x\" data-file-width=\"2526\" data-file-height=\"2168\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Banatul_la_1743.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ethnic map of Banat in 1743</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Banatul_la_1774.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Banatul_la_1774.jpg/270px-Banatul_la_1774.jpg\" width=\"270\" height=\"232\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Banatul_la_1774.jpg/405px-Banatul_la_1774.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Banatul_la_1774.jpg/540px-Banatul_la_1774.jpg 2x\" data-file-width=\"2526\" data-file-height=\"2168\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Banatul_la_1774.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ethnic map of Banat in 1774</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Lancelot_-_Roumains_de_Temesvar.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Lancelot_-_Roumains_de_Temesvar.jpg/270px-Lancelot_-_Roumains_de_Temesvar.jpg\" width=\"270\" height=\"91\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Lancelot_-_Roumains_de_Temesvar.jpg/405px-Lancelot_-_Roumains_de_Temesvar.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Lancelot_-_Roumains_de_Temesvar.jpg/540px-Lancelot_-_Roumains_de_Temesvar.jpg 2x\" data-file-width=\"2840\" data-file-height=\"953\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lancelot_-_Roumains_de_Temesvar.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Romanians in Timi\u0219oara in 1860</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:79_Kirchweihfest_1940.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/79_Kirchweihfest_1940.jpg/270px-79_Kirchweihfest_1940.jpg\" width=\"270\" height=\"192\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/79_Kirchweihfest_1940.jpg/405px-79_Kirchweihfest_1940.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/79_Kirchweihfest_1940.jpg/540px-79_Kirchweihfest_1940.jpg 2x\" data-file-width=\"787\" data-file-height=\"561\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:79_Kirchweihfest_1940.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Banat_Swabians\" title=\"Banat Swabians\">Banat Swabians</a> are an ethnic German population, part of the <a href=\"/wiki/Danube_Swabians\" title=\"Danube Swabians\">Danube Swabians</a> in 1940</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:IzbisteIMG_0255.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/IzbisteIMG_0255.jpg/270px-IzbisteIMG_0255.jpg\" width=\"270\" height=\"203\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/IzbisteIMG_0255.jpg/405px-IzbisteIMG_0255.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/IzbisteIMG_0255.jpg/540px-IzbisteIMG_0255.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"450\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:IzbisteIMG_0255.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Serbs in <a href=\"/wiki/Izbi%C5%A1te\" title=\"Izbi\u0161te\">Izbi\u0161te</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Banat_ethnic2002.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Banat_ethnic2002.png/270px-Banat_ethnic2002.png\" width=\"270\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Banat_ethnic2002.png/405px-Banat_ethnic2002.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Banat_ethnic2002.png/540px-Banat_ethnic2002.png 2x\" data-file-width=\"1082\" data-file-height=\"901\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Banat_ethnic2002.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ethnic map of Serbian Banat (2002 census)</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Demographic_history_of_Romania\" title=\"Demographic history of Romania\">Demographic history of Romania</a>, <a href=\"/wiki/Demographic_history_of_Serbian_Banat\" title=\"Demographic history of Serbian Banat\">Demographic history of Serbian Banat</a>, and <a href=\"/wiki/Demographic_history_of_Vojvodina\" title=\"Demographic history of Vojvodina\">Demographic history of Vojvodina</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_whole_Banat\">The whole Banat</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: The whole Banat\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span id=\"1660.E2.80.931666\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1660\u20131666\">1660\u20131666</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: 1660\u20131666\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In 1660\u20131666, <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> lived in western (flat) part of the Banat, while <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanians</a> lived in the eastern (mountainous) part.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"1743.E2.80.931753\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1743\u20131753\">1743\u20131753</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: 1743\u20131753\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In 1743\u20131753, ethnic composition of Banat looked as follows:<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Three eastern districts had a Romanian population: <a href=\"/wiki/Lugoj\" title=\"Lugoj\">Lugoj</a>, <a href=\"/wiki/Caransebe%C8%99\" title=\"Caransebe\u0219\">Caransebe\u0219</a> and <a href=\"/wiki/Or%C8%99ova\" title=\"Or\u0219ova\">Or\u0219ova</a>.</li>\n<li>Three western districts had a Serbian population: <a href=\"/wiki/Zrenjanin\" title=\"Zrenjanin\">Veliki Be\u010dkerek</a>, <a href=\"/wiki/Pan%C4%8Devo\" title=\"Pan\u010devo\">Pan\u010devo</a> and <a href=\"/wiki/District_of_Velika_Kikinda\" title=\"District of Velika Kikinda\">Velika Kikinda</a>.</li>\n<li>Six central districts had a mixed Serb-Romanian population: <a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">Timi\u0219oara</a>, <a href=\"/wiki/Lipova,_Arad\" title=\"Lipova, Arad\">Lipova</a>, <a href=\"/wiki/Vr%C5%A1ac\" title=\"Vr\u0161ac\">Vr\u0161ac</a>, <a href=\"/wiki/Banatska_Palanka\" title=\"Banatska Palanka\">Nova Palanka</a>, <a href=\"/wiki/Ciacova\" title=\"Ciacova\">Ciacova</a> and <a href=\"/wiki/Cenad\" title=\"Cenad\">Cenad</a>.</li></ul>\n<p>Ethnic Hungarians were almost totally absent from the region in the first half of the 18th century.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> They were considered politically unreliable, but in 1730 some Catholic Hungarians were allowed to settle down in the Banat.<sup id=\"cite_ref-books.google.ro_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-books.google.ro-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"1774\">1774</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: 1774\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>According to 1774 data, the population of the <a href=\"/wiki/Banat_of_Temeswar\" title=\"Banat of Temeswar\">Banat of Temeswar</a> numbered 375,740 people and was composed of:<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>220,000 (58.55%) <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanians</a></li>\n<li>100,000 (26.61%) <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> and <a href=\"/wiki/Greeks\" title=\"Greeks\">Greeks</a></li>\n<li>53,000 (14.11%) <a href=\"/wiki/Germans\" title=\"Germans\">Germans</a></li>\n<li>2,400 (0.64%) <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a> and <a href=\"/wiki/Banat_Bulgarians\" title=\"Banat Bulgarians\">Bulgarians</a></li>\n<li>340 (0.09%) <a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">Jews</a></li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"1840\">1840</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: 1840\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Banat had in 1840 a population of over a million which included:<sup id=\"cite_ref-books.google.ro_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-books.google.ro-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>570,000 (55.34%) Romanians</li>\n<li>200,000 (19.42%) Germans</li>\n<li>200,000 (19.42%) Serbs</li>\n<li>60,000  (5.83%) Hungarians</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"1900\">1900</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: 1900\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In 1900, the population of Banat numbered 1,431,329 people, including:<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>578,789 (40.4%) Romanians</li>\n<li>362,487 (25.3%) Germans</li>\n<li>251,938 (17.6%) Serbs</li>\n<li>170,124 (11.9%) Hungarians</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"1910\">1910</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: 1910\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>According to the 1910 census, the population of the Banat region (counties of <a href=\"/wiki/Toront%C3%A1l\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toront\u00e1l\">Toront\u00e1l</a>, Temes and <a href=\"/wiki/Krass%C3%B3-Sz%C3%B6r%C3%A9ny\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krass\u00f3-Sz\u00f6r\u00e9ny\">Krass\u00f3-Sz\u00f6r\u00e9ny</a>) numbered 1,582,133 people, including:<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> (*)\n</p>\n<ul><li>592,049 (37.42%) Romanians</li>\n<li>387,545 (24.50%) Germans</li>\n<li>284,329 (17.97%) Serbs</li>\n<li>242,152 (15.31%) Hungarians</li>\n<li>smaller numbers of other ethnic groups such as the <a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">Czechs</a>, <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovaks</a>, <a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a>, <a href=\"/wiki/Pannonian_Rusyns\" title=\"Pannonian Rusyns\">Rusyns</a>, <a href=\"/wiki/Ukrainians\" title=\"Ukrainians\">Ukrainians</a>, <a href=\"/wiki/Banat_Bulgarians\" title=\"Banat Bulgarians\">Bulgarians</a>, etc.</li></ul>\n<p>(*) Note: according to the 1910 census, the population of Romanian Banat included 52.6% Romanians, 25.6% Germans, 12.2% Hungarians, and 4.9% Serbs, while population of Serbian Banat included 40.53% Serbs, 22.14% Germans, 19.18% Hungarians, 12.94% Romanians, and 2.86% Slovaks. In Serbia the majority of the Banat Swabian or Shwovish population fled from the region together with the defeated German army in the Fall of 1944, as one can see in the population Table below, where the German - speaking Shwovish population dropped from about 120,000 in 1931 to about 17,000 in 1948. Those who remained in the country were sent to prison camps run by the new communist authorities, where many died from hunger, disease and cold, but many also escaped. After the prison camps were dissolved (in 1948), most of the remaining German population left Serbia and Yugoslavia because of economic reasons. Their flight was mainly a consequence of wartime events and Axis occupation of Yugoslavia, but partly also a consequence of the economic situation in the post-war years. In Romania ethnic Germans mostly emigrated after 1989 for economic reasons.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Population_table\">Population table</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Population table\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The historical population of the Banat region in different time periods:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Year</th>\n<th>Total\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1717</td>\n<td>85,166\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1743</td>\n<td>125,000\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1753</td>\n<td>210,992\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1774</td>\n<td>375,740\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1797</td>\n<td>667,912\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1900</td>\n<td>1,431,329\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1910</td>\n<td>1,582,133\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Romanian_Banat\">Romanian Banat</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Romanian Banat\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The historical population of the Romanian Banat (the <a href=\"/wiki/Timi%C8%99_County\" title=\"Timi\u0219 County\">Timi\u0219</a>,<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Cara%C8%99-Severin_County\" title=\"Cara\u0219-Severin County\">Cara\u0219-Severin</a>,<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> counties)<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> was as following:\n</p>\n<table class=\"wikitable\" border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"2\" style=\"border-collapse:collapse;\">\n<tbody><tr>\n<th>Year</th>\n<th>Total</th>\n<th><a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanians</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Hungarian_minority_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian minority in Romania\">Hungarians</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Germans_of_Romania\" title=\"Germans of Romania\">Germans</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Serbs_of_Romania\" title=\"Serbs of Romania\">Serbs</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Roma_minority_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roma minority in Romania\">Roma</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1880</td>\n<td align=\"right\">744,367</td>\n<td>426,368 (57.3%)</td>\n<td align=\"center\">37,586 (5.0%)</td>\n<td>202,698 (27.2%)</td>\n<td>46,983 (6.3%)</td>\n<td align=\"center\">n/a\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1890</td>\n<td align=\"right\">812,799</td>\n<td>446,816 (55.0%)</td>\n<td align=\"center\">50,899 (6.3%)</td>\n<td>233,006 (29.9%)</td>\n<td>41,356 (5.1%)</td>\n<td align=\"center\">n/a\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1900</td>\n<td align=\"right\">871,598</td>\n<td>468,508 (53.8%)</td>\n<td align=\"center\">78,656 (9.0%)</td>\n<td>243,582 (27.9%)</td>\n<td>41,960 (4.8%)</td>\n<td align=\"center\">n/a\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1910</td>\n<td align=\"right\">902,210</td>\n<td>474,787 (52.6%)</td>\n<td>109,873 (12.2%)</td>\n<td>231,391 (25.6%)</td>\n<td>44,598 (4.9%)</td>\n<td align=\"center\">n/a\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1920</td>\n<td align=\"right\">822,639</td>\n<td>450,817 (54.8%)</td>\n<td align=\"center\">79,955 (9.7%)</td>\n<td>208,774 (25.4%)</td>\n<td align=\"center\">n/a</td>\n<td align=\"center\">n/a\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1930</td>\n<td align=\"right\">878,877</td>\n<td>473,781 (53.9%)</td>\n<td align=\"right\">91,421 (10.4%)</td>\n<td>215,031 (24.5%)</td>\n<td>37,113 (4.2%)</td>\n<td>16,471 (1.9%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1941</td>\n<td align=\"right\">898,262</td>\n<td>505,448 (56.3%)</td>\n<td align=\"center\">80,575 (9.0%)</td>\n<td>213,840 (23.8%)</td>\n<td align=\"center\">n/a</td>\n<td align=\"center\">n/a\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1956</td>\n<td align=\"right\">896,668</td>\n<td>589,369 (65.7%)</td>\n<td align=\"center\">85,790 (9.6%)</td>\n<td>137,697 (15.4%)</td>\n<td>40,018 (4.5%)</td>\n<td align=\"right\">9,309 (1.0%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1966</td>\n<td align=\"right\">966,322</td>\n<td>674,062 (69.8%)</td>\n<td align=\"center\">85,358 (8.8%)</td>\n<td>133,197 (13.8%)</td>\n<td>38,535 (4.0%)</td>\n<td align=\"right\">6,769 (0.7%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1977</td>\n<td>1,082,461</td>\n<td>796,007 (73.5%)</td>\n<td align=\"center\">86,763 (8.0%)</td>\n<td>119,972 (11.1%)</td>\n<td>29,514 (2.7%)</td>\n<td>15,755 (1.5%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1992</td>\n<td>1,076,380</td>\n<td>886,958 (82.4%)</td>\n<td align=\"center\">70,742 (6.6%)</td>\n<td align=\"center\">38,658 (3.6%)</td>\n<td>25,029 (2.3%)</td>\n<td>22,612 (2.1%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2002</td>\n<td>1,011,145</td>\n<td>859,690 (85.0%)</td>\n<td align=\"center\">56,380 (5.6%)</td>\n<td align=\"center\">20,323 (2.0%)</td>\n<td>19,355 (1.9%)</td>\n<td>23,998 (2.4%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2011</td>\n<td>979,119</td>\n<td>794,769 (81.2%)</td>\n<td align=\"center\">38,233 (3.9%)</td>\n<td align=\"center\">11,401 (1.2%)</td>\n<td>20,474 (2.1%)</td>\n<td>21,797 (2.2%)\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Serbian_Banat\">Serbian Banat</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Serbian Banat\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\" border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"2\" style=\"border-collapse:collapse;\">\n<tbody><tr>\n<th>Year</th>\n<th>Total</th>\n<th><a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Hungarians_in_Vojvodina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarians in Vojvodina\">Hungarians</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Banat_Swabians\" title=\"Banat Swabians\">Germans</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Romanians_of_Serbia\" title=\"Romanians of Serbia\">Romanians</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Slovaks_in_Vojvodina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovaks in Vojvodina\">Slovaks</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1910</td>\n<td>566,400</td>\n<td>229,568 (40.5%)</td>\n<td>108,622 (19.2%)</td>\n<td>125,374 (22.1%)</td>\n<td>73,303 (12.9%)</td>\n<td>16,223 (2,9%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1921</td>\n<td>559,096</td>\n<td>235,148 (42.1%)</td>\n<td align=\"right\">98,463 (17.6%)</td>\n<td>126,519 (22.6%)</td>\n<td>66,433 (11,9%)</td>\n<td>17,595 (3,2%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1931</td>\n<td>585,579</td>\n<td>261,123 (44,6%)</td>\n<td align=\"right\">95,867 (16,4%)</td>\n<td>120,541 (20,6%)</td>\n<td>62,365 (10,7%)</td>\n<td>17,900 (2,1%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1948</td>\n<td>601,626</td>\n<td>358,067 (59,6%)</td>\n<td>110,446 (18,4%)</td>\n<td align=\"center\">17,522  (2,9%)</td>\n<td>55,678 (9,3%)</td>\n<td>20,685 (2,4%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1953</td>\n<td>617,163</td>\n<td>374,258 (60,6%)</td>\n<td>112,683 (18,4%)</td>\n<td align=\"center\">n/a</td>\n<td>55,094 (8,9%)</td>\n<td>21,299 (3,4%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1961</td>\n<td>655,868</td>\n<td>423,837 (64,6%)</td>\n<td>111,944 (17,1%)</td>\n<td align=\"center\">n/a</td>\n<td>54,447 (8,3%)</td>\n<td>22,306 (3,4%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1971</td>\n<td>666,559</td>\n<td>434,810 (65,2%)</td>\n<td>103,090 (15.5%)</td>\n<td align=\"center\">n/a</td>\n<td>49,455 (7,4%)</td>\n<td>22,173 (3,3%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1981</td>\n<td>672,884</td>\n<td>424,765 (65,7%)</td>\n<td align=\"right\">90,445 (14,0%)</td>\n<td align=\"center\">n/a</td>\n<td>43,474 (6,7%)</td>\n<td>21,392 (3,3%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1991</td>\n<td>648,390</td>\n<td>423,475 (65,1%)</td>\n<td align=\"right\">76,153 (11.7%)</td>\n<td align=\"center\">n/a</td>\n<td>35,935 (5,5%)</td>\n<td>19,903 (3.1%)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2002</td>\n<td>665,397</td>\n<td>477,890 (71.8%)</td>\n<td align=\"center\">63,047  (9.5%)</td>\n<td align=\"center\">908  (0,1%)</td>\n<td>27,661 (4,1%)</td>\n<td>17,994 (2,7%)\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Symbols\">Symbols</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Symbols\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The traditional heraldic symbol of the Banat is a lion, which is nowadays present in both the <a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Romania\" title=\"Coat of arms of Romania\">coat of arms of Romania</a> and the <a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Vojvodina\" title=\"Coat of arms of Vojvodina\">coat of arms of Vojvodina</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cities\">Cities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Cities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The largest cities in the Banat are:\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a></b>:\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">Timi\u0219oara</a> (330,279)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Re%C8%99i%C8%9Ba\" title=\"Re\u0219i\u021ba\">Re\u0219i\u021ba</a> (73,282)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lugoj\" title=\"Lugoj\">Lugoj</a> (37,700)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Caransebe%C8%99\" title=\"Caransebe\u0219\">Caransebe\u0219</a> (28,301)</li></ul></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a></b> (<b><a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a></b>):\n<ul><li><a href=\"/wiki/Zrenjanin\" title=\"Zrenjanin\">Zrenjanin</a> (76,511)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan%C4%8Devo\" title=\"Pan\u010devo\">Pan\u010devo</a> (76,203)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kikinda\" title=\"Kikinda\">Kikinda</a> (38,065)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vr%C5%A1ac\" title=\"Vr\u0161ac\">Vr\u0161ac</a> (35,701)</li></ul></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a></b> (<b><a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a> City District</b>):\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bor%C4%8Da\" title=\"Bor\u010da\">Bor\u010da</a> (46,086)</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Tourist_spots\">Tourist spots</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Tourist spots\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Museum_of_Banat\" title=\"Museum of Banat\">Museum of Banat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huniade_Castle\" title=\"Huniade Castle\">Huniade Castle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%BChle_House\" title=\"M\u00fchle House\">M\u00fchle House</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cetate_Synagogue\" title=\"Cetate Synagogue\">Cetate Synagogue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fabric_Synagogue\" title=\"Fabric Synagogue\">Fabric Synagogue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iosefin_Synagogue\" title=\"Iosefin Synagogue\">Iosefin Synagogue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara_Orthodox_Cathedral\" title=\"Timi\u0219oara Orthodox Cathedral\">Timi\u0219oara Orthodox Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._George%27s_Cathedral,_Timi%C8%99oara\" title=\"St. George&#39;s Cathedral, Timi\u0219oara\">St. George's Cathedral, Timi\u0219oara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Millennium_Church\" title=\"Millennium Church\">Millennium Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sveti_%C4%90ura%C4%91_monastery\" title=\"Sveti \u0110ura\u0111 monastery\">Sveti \u0110ura\u0111 monastery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theresia_Bastion\" title=\"Theresia Bastion\">Theresia Bastion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capitoline_Wolf_Statue\" class=\"mw-redirect\" title=\"Capitoline Wolf Statue\">Capitoline Wolf Statue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cheile_Nerei-Beu%C8%99ni%C8%9Ba_National_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cheile Nerei-Beu\u0219ni\u021ba National Park\">Cheile Nerei-Beu\u0219ni\u021ba National Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Semenic-Cheile_Cara%C8%99ului_National_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Semenic-Cheile Cara\u0219ului National Park\">Semenic-Cheile Cara\u0219ului National Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domogled-Valea_Cernei_National_Park\" title=\"Domogled-Valea Cernei National Park\">Domogled-Valea Cernei National Park</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional center\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Catedrala_mitropolitan%C4%83_%E2%80%9ESf._Trei_Ierarhi%E2%80%9D.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Catedrala_mitropolitan%C4%83_%E2%80%9ESf._Trei_Ierarhi%E2%80%9D.jpg/120px-Catedrala_mitropolitan%C4%83_%E2%80%9ESf._Trei_Ierarhi%E2%80%9D.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Catedrala_mitropolitan%C4%83_%E2%80%9ESf._Trei_Ierarhi%E2%80%9D.jpg/180px-Catedrala_mitropolitan%C4%83_%E2%80%9ESf._Trei_Ierarhi%E2%80%9D.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Catedrala_mitropolitan%C4%83_%E2%80%9ESf._Trei_Ierarhi%E2%80%9D.jpg/240px-Catedrala_mitropolitan%C4%83_%E2%80%9ESf._Trei_Ierarhi%E2%80%9D.jpg 2x\" data-file-width=\"4608\" data-file-height=\"3072\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">Timi\u0219oara</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:29.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:View_at_Suboti%C4%87eva_street_of_the_Finance_palace,_Zrenjanin,_Serbia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/View_at_Suboti%C4%87eva_street_of_the_Finance_palace%2C_Zrenjanin%2C_Serbia.jpg/120px-View_at_Suboti%C4%87eva_street_of_the_Finance_palace%2C_Zrenjanin%2C_Serbia.jpg\" width=\"120\" height=\"91\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/View_at_Suboti%C4%87eva_street_of_the_Finance_palace%2C_Zrenjanin%2C_Serbia.jpg/180px-View_at_Suboti%C4%87eva_street_of_the_Finance_palace%2C_Zrenjanin%2C_Serbia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/View_at_Suboti%C4%87eva_street_of_the_Finance_palace%2C_Zrenjanin%2C_Serbia.jpg/240px-View_at_Suboti%C4%87eva_street_of_the_Finance_palace%2C_Zrenjanin%2C_Serbia.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"606\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Zrenjanin\" title=\"Zrenjanin\">Zrenjanin</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pancevo-postoffice.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Pancevo-postoffice.jpg/120px-Pancevo-postoffice.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Pancevo-postoffice.jpg/180px-Pancevo-postoffice.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Pancevo-postoffice.jpg/240px-Pancevo-postoffice.jpg 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Pan%C4%8Devo\" title=\"Pan\u010devo\">Pan\u010devo</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:147_DCE.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/147_DCE.jpg/120px-147_DCE.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/147_DCE.jpg/180px-147_DCE.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/147_DCE.jpg/240px-147_DCE.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Re%C8%99i%C8%9Ba\" title=\"Re\u0219i\u021ba\">Re\u0219i\u021ba</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Vr%C5%A1ac,_pohled_na_hotel_Srbija.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Vr%C5%A1ac%2C_pohled_na_hotel_Srbija.jpg/120px-Vr%C5%A1ac%2C_pohled_na_hotel_Srbija.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Vr%C5%A1ac%2C_pohled_na_hotel_Srbija.jpg/180px-Vr%C5%A1ac%2C_pohled_na_hotel_Srbija.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Vr%C5%A1ac%2C_pohled_na_hotel_Srbija.jpg/240px-Vr%C5%A1ac%2C_pohled_na_hotel_Srbija.jpg 2x\" data-file-width=\"4770\" data-file-height=\"3178\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Vr%C5%A1ac\" title=\"Vr\u0161ac\">Vr\u0161ac</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Kikinda2.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Kikinda2.JPG/120px-Kikinda2.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Kikinda2.JPG/180px-Kikinda2.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Kikinda2.JPG/240px-Kikinda2.JPG 2x\" data-file-width=\"2288\" data-file-height=\"1712\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Kikinda\" title=\"Kikinda\">Kikinda</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Borca.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Borca.jpg/120px-Borca.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Borca.jpg/180px-Borca.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Borca.jpg/240px-Borca.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"450\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Bor%C4%8Da\" title=\"Bor\u010da\">Bor\u010da</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Lugoj1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Lugoj1.jpg/120px-Lugoj1.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Lugoj1.jpg/180px-Lugoj1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Lugoj1.jpg/240px-Lugoj1.jpg 2x\" data-file-width=\"576\" data-file-height=\"384\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Lugoj\" title=\"Lugoj\">Lugoj</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Biserica_%22Sf._Gheorghe%22_municipiul_Caransebe%C8%99.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Biserica_%22Sf._Gheorghe%22_municipiul_Caransebe%C8%99.jpg/120px-Biserica_%22Sf._Gheorghe%22_municipiul_Caransebe%C8%99.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Biserica_%22Sf._Gheorghe%22_municipiul_Caransebe%C8%99.jpg/180px-Biserica_%22Sf._Gheorghe%22_municipiul_Caransebe%C8%99.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Biserica_%22Sf._Gheorghe%22_municipiul_Caransebe%C8%99.jpg/240px-Biserica_%22Sf._Gheorghe%22_municipiul_Caransebe%C8%99.jpg 2x\" data-file-width=\"4288\" data-file-height=\"2848\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Caransebe%C8%99\" title=\"Caransebe\u0219\">Caransebe\u0219</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/32px-Flag_of_Romania.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/48px-Flag_of_Romania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/64px-Flag_of_Romania.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Romania\" title=\"Portal:Romania\">Romania portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/32px-Flag_of_Serbia.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/48px-Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/64px-Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"630\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Serbia\" title=\"Portal:Serbia\">Serbia portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/32px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"32\" height=\"16\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/48px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/64px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Hungary\" title=\"Portal:Hungary\">Hungary portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_Krajina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banat Krajina\">Banat Krajina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_Bulgarians\" title=\"Banat Bulgarians\">Banat Bulgarians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_Swabians\" title=\"Banat Swabians\">Banat Swabians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danube_Swabians\" title=\"Danube Swabians\">Danube Swabians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Karlowitz\" title=\"Treaty of Karlowitz\">Treaty of Karlowitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_Frontier\" title=\"Military Frontier\">Military Frontier</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nvbnt.wordpress.com/tag/banat/\">\"Banat \u2013 NVBNT\"</a>. <i>nvbnt.wordpress.com</i> (in Romanian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=nvbnt.wordpress.com&amp;rft.atitle=Banat+%E2%80%93+NVBNT&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnvbnt.wordpress.com%2Ftag%2Fbanat%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://m.adevarul.ro/locale/timisoara/exclusiv-fost-conceput-steag-banatului-cruce-alba-fundal-verde-1_50ae286e7c42d5a6639a22f7/index.html\">\"EXCLUSIV A fost conceput primul steag al Banatului: o cruce alb\u0103 pe fundal verde\"</a>. <i>m.adevarul.ro</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=m.adevarul.ro&amp;rft.atitle=EXCLUSIV+A+fost+conceput+primul+steag+al+Banatului%3A+o+cruce+alb%C4%83+pe+fundal+verde&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fm.adevarul.ro%2Flocale%2Ftimisoara%2Fexclusiv-fost-conceput-steag-banatului-cruce-alba-fundal-verde-1_50ae286e7c42d5a6639a22f7%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">SRL, SC Webforyou. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.calendarintercultural.ro/agenda.php?view=1&amp;eventdate=1492894800&amp;detalii=9199\">\"Sf\u00e2ntul Gheorghe - calendar intercultural\"</a>. <i>www.calendarintercultural.ro</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.calendarintercultural.ro&amp;rft.atitle=Sf%C3%A2ntul+Gheorghe+-+calendar+intercultural&amp;rft.aulast=SRL&amp;rft.aufirst=SC+Webforyou&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.calendarintercultural.ro%2Fagenda.php%3Fview%3D1%26eventdate%3D1492894800%26detalii%3D9199&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">B\u0103lan, Titus. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.banatulazi.ro/avem-sau-nu-avem-nevoie-de-un-steag-al-banatului/\">\"Avem sau nu avem nevoie de un steag al Banatului?\"</a>. <i>www.banatulazi.ro</i> (in Romanian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.banatulazi.ro&amp;rft.atitle=Avem+sau+nu+avem+nevoie+de+un+steag+al+Banatului%3F&amp;rft.aulast=B%C4%83lan&amp;rft.aufirst=Titus&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.banatulazi.ro%2Favem-sau-nu-avem-nevoie-de-un-steag-al-banatului%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">C\u0103lin, Drd. Claudiu (2016). \"Prezen\u021ba c\u0103lug\u0103rilor greci la Cenad \u00een sec. al XI-lea \u0219i transferarea lor la Oroszl\u00e1mos/Banatsko Aran\u0111elovo. O pseudo-disput\u0103\". <i>Morisena</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Morisena&amp;rft.atitle=Prezen%C8%9Ba+c%C4%83lug%C4%83rilor+greci+la+Cenad+%C3%AEn+sec.+al+XI-lea+%C8%99i+transferarea+lor+la+Oroszl%C3%A1mos%2FBanatsko+Aran%C4%91elovo.+O+pseudo-disput%C4%83.&amp;rft.date=2016&amp;rft.aulast=C%C4%83lin&amp;rft.aufirst=Drd.+Claudiu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Neprajz-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Neprajz_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Neprajz_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation encyclopaedia\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/02100/02115/html/5-535.html\">\"Temesk\u00f6z\"</a>. <i>MAGYAR N\u00c9PRAJZI LEXIKON (Hungarian Ethnographic Lexicon)</i>. Akademiai Kiado (1977-1982).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Temesk%C3%B6z&amp;rft.btitle=MAGYAR+N%C3%89PRAJZI+LEXIKON+%28Hungarian+Ethnographic+Lexicon%29&amp;rft.pub=Akademiai+Kiado+%281977-1982%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmek.oszk.hu%2F02100%2F02115%2Fhtml%2F5-535.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation encyclopaedia\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lexikon.katolikus.hu/T/Temesk%C3%B6z.html\">\"Temesk\u00f6z\"</a>. <i>Magyar Katolikus Lexikon (Hungarian Catholic Lexicon)</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Temesk%C3%B6z&amp;rft.btitle=Magyar+Katolikus+Lexikon+%28Hungarian+Catholic+Lexicon%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flexikon.katolikus.hu%2FT%2FTemesk%25C3%25B6z.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Palffy-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Palffy_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/G%C3%A9za_P%C3%A1lffy\" title=\"G\u00e9za P\u00e1lffy\">P\u00e1lffy, G\u00e9za</a> (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://efolyoirat.oszk.hu/00000/00010/00035/pdf/HSR_2001_1-2_109-132.pdf\">\"The Impact of the Ottoman rule on Hungary\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Hungarian Studies Review</i>. XXVIII (1-2): 109\u2013132<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Hungarian+Studies+Review&amp;rft.atitle=The+Impact+of+the+Ottoman+rule+on+Hungary&amp;rft.volume=XXVIII&amp;rft.issue=1-2&amp;rft.pages=109-132&amp;rft.date=2001&amp;rft.au=P%C3%A1lffy%2C+G%C3%A9za&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fefolyoirat.oszk.hu%2F00000%2F00010%2F00035%2Fpdf%2FHSR_2001_1-2_109-132.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Madgearu_1998,_p._191-207-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Madgearu_1998,_p._191-207_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Madgearu_1998,_p._191-207_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Madgearu, Alexandru - Geneza \u0219i evolu\u021bia voievodatului b\u0103n\u0103\u021bean din secolul al X-lea.(Origins and evolution of Banat duchy in the 19th century). Studii \u0219i Materiale de Istorie Medie, 16, 1998, p. 191-207</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Victor Spinei, The Romanians and the Turkic Nomads North of the Danube Delta from the Tenth to the Mid-Thirteenth Century. (East Central and Eastern Europe in the Middle Ages, 450\u20131450, Leiden and Boston: Brill, 2009  p.59, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789004175365\" title=\"Special:BookSources/9789004175365\">9789004175365</a>,</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0106irkovi\u01072004141-142-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106irkovi\u01072004141-142_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0106irkovi\u01072004\">\u0106irkovi\u0107 2004</a>, p.&#160;141-142.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Picot, Emile, Les serbes de Hongrie, leur histoire, leurs privileges, leur \u00e9glise, leur \u00e9tat politique et social. Prague. Gr\u00e9gr &amp; Dattel libraires \u00e9diteurs. 1873. p.113</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-eb1911-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-eb1911_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-eb1911_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><img alt=\"Wikisource\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;<cite class=\"citation encyclopaedia\">Chisholm, Hugh, ed. (1911). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Banat\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Banat\">Banat</a>\". <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i> (11th ed.). Cambridge University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Banat&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.edition=11th&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1911&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memoria.ro/?location=view_article&amp;id=1641&amp;l=fr\">Smaranda Vultur, <i>De l\u2019Ouest \u00e0 l\u2019Est et de l\u2019Est \u00e0 l\u2019Ouest&#160;: les avatars identitaires des Fran\u00e7ais du Banat</i></a>, Texte present\u00e9 a la conf\u00e9rence d'histoire orale: <i>Visibles mais pas nombreuses&#160;: les circulations migratoires roumaines</i>, Paris, 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110608152320/http://www.cimec.ro/Istorie/Unire/rezo_eng.htm\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cimec.ro/Istorie/Unire/rezo_eng.htm\">the original</a> on June 8, 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 13,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cimec.ro%2FIstorie%2FUnire%2Frezo_eng.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110127170507/http://www.caransebes.ro/istorie/istoric/istoria_en.htm\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.caransebes.ro/istorie/istoric/istoria_en.htm\">the original</a> on 2011-01-27<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-01-13</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.caransebes.ro%2Fistorie%2Fistoric%2Fistoria_en.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dr. Du\u0161an J. Popovi\u0107, Srbi u Vojvodini, knjiga 2, Novi Sad, 1990.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dr. Du\u0161an J. Popovi\u0107 (see above)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-zZ_NVM9mNEC&amp;pg=PA141\">Ethnic Geography of the Hungarian Minorities in the Carpathian Basin - By K\u00e1roly Kocsis, Eszter Kocsisn\u00e9 Hodosi, page 140.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-books.google.ro-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-books.google.ro_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-books.google.ro_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Judy Batt, Kataryna Wolczuk. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=B9Mp6868gakC&amp;pg=PT212\"><i>Region State and Identity in Central and Eastern Europe</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Miodrag Milin, Vekovima zajedno (iz istorije srpsko-rumunskih odnosa), Temi\u0161var, 1995.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.banatul.com/\">Banatul.com - History and Information about Banat, Serbia and Banat, Romania</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060210043212/http://www.banatul.com/\">Archived</a> 2006-02-10 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.talmamedia.com/php/district/district.php?county=Toront%E1l\">Toront\u00e1l County</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.talmamedia.com/php/district/district.php?county=Temes\">Temes County</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060309202200/http://www.talmamedia.com/php/district/district.php?county=Temes\">Archived</a> March 9, 2006, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.talmamedia.com/php/district/district.php?county=Krass%F3-Sz%F6r%E9ny\">Krass\u00f3-Sz\u00f6r\u00e9ny County</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://varga.adatbank.transindex.ro/?pg=3&amp;action=etnik&amp;megye=10\">Ethnic composition of the Timi\u0219 County (1850-1992)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Recens\u0103m\u00e2nt 2002, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://recensamant.referinte.transindex.ro/?pg=9&amp;id=10\">Census 2002: Timi\u0219 County</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070626035822/http://recensamant.referinte.transindex.ro/?pg=9&amp;id=10\">Archived</a> 2007-06-26 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://varga.adatbank.transindex.ro/?pg=3&amp;action=etnik&amp;megye=9\">Ethnic composition of the Cara\u0219-Severin County (1850-1992)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Recens\u0103m\u00e2nt 2002, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://recensamant.referinte.transindex.ro/?pg=9&amp;id=9\">Census 2002: Cara\u0219-Severin County</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070626040157/http://recensamant.referinte.transindex.ro/?pg=9&amp;id=9\">Archived</a> June 26, 2007, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.recensamantromania.ro/wp-content/uploads/2015/05/vol2_t1.xls\">\"Popula\u0163ia dup\u0103 etnie la recens\u0103mintele din perioada 1930-2011 \u2013 jude\u0163e\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 August</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Popula%C5%A3ia+dup%C4%83+etnie+la+recens%C4%83mintele+din+perioada+1930-2011+%E2%80%93+jude%C5%A3e&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.recensamantromania.ro%2Fwp-content%2Fuploads%2F2015%2F05%2Fvol2_t1.xls&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Du\u0161an Bel\u010da, <i>Mala istorija Vr\u0161ca</i>, Vr\u0161ac, 1997.</li>\n<li>Milojko Brusin, <i>Na\u0161a razgrani\u010denja sa susedima 1919\u20131920</i>, Novi Sad, 1998.</li>\n<li>Branislav Bukurov, <i>Ba\u010dka, Banat i Srem</i>, Novi Sad, 1978.</li>\n<li>Miodrag Milin, <i>Vekovima zajedno (Iz istorije srpsko-rumunskih odnosa)</i>, Temi\u0161var, 1995.</li>\n<li>Jovan M. Pejin, <i>Iz pro\u0161losti Kikinde</i>, Kikinda, 2000.</li>\n<li>Milan Tutorov, <i>Mala Ra\u0161ka a u Banatu, istorika Zrenjanina i Banata</i>, Zrenjanin, 1991.</li>\n<li>Milan Tutorov, <i>Banatska rapsodija, istorika Zrenjanina i Banata</i>, Novi Sad, 2001.</li>\n<li>Josef Wolf, <i>Entwicklung der ethnischen Struktur des Banats 1890\u20131992 (Atlas Ost- und S\u00fcdosteuropa / Hrsg.: \u00d6sterreichisches Ost- und S\u00fcdosteuropa-Institut; 2: Bev\u00f6lkerung; 8 = H/R/YU 1, Ungarn/Rum\u00e4nien/Jugoslawien)</i>, Berlin \u2013 Stuttgart, 2004.</li>\n<li>Tiberiu Schatteles, EVREII DIN TIMISOARA IN PERSPECTIVA ISTORICA Editura \"HASEFER\" Bucuresti, 2013</li>\n<li><cite id=\"CITEREFFodorD\u00e1vid2000\" class=\"citation book\">Fodor, P\u00e1l; D\u00e1vid, G\u00e9za, eds. (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=V9vom-ZAElcC\"><i>Ottomans, Hungarians, and Habsburgs in Central Europe: The Military Confines in the Era of Ottoman Conquest</i></a>. BRILL.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ottomans%2C+Hungarians%2C+and+Habsburgs+in+Central+Europe%3A+The+Military+Confines+in+the+Era+of+Ottoman+Conquest&amp;rft.pub=BRILL&amp;rft.date=2000&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DV9vom-ZAElcC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0106irkovi\u01072004\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Sima_%C4%86irkovi%C4%87\" title=\"Sima \u0106irkovi\u0107\">\u0106irkovi\u0107, Sima</a> (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC\"><i>The Serbs</i></a>. Malden: Blackwell Publishing.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbs&amp;rft.place=Malden&amp;rft.pub=Blackwell+Publishing&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=%C4%86irkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Sima&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2Wc-DWRzoeIC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFIngraoSamard\u017ei\u0107Pe\u0161alj2011\" class=\"citation book\">Ingrao, Charles; Samard\u017ei\u0107, Nikola; Pe\u0161alj, Jovan, eds. (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=T3Sg_1wR4poC\"><i>The Peace of Passarowitz, 1718</i></a>. West Lafayette: Purdue University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Peace+of+Passarowitz%2C+1718&amp;rft.place=West+Lafayette&amp;rft.pub=Purdue+University+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DT3Sg_1wR4poC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSpinei2009\" class=\"citation book\">Spinei, Victor (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.gr/books?isbn=9004175369\"><i>The Romanians and the Turkic Nomads North of the Danube Delta from the Tenth to the Mid-Thirteenth Century</i></a>. leiden and Boston: Brill.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Romanians+and+the+Turkic+Nomads+North+of+the+Danube+Delta+from+the+Tenth+to+the+Mid-Thirteenth+Century&amp;rft.place=leiden+and+Boston&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Spinei&amp;rft.aufirst=Victor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.gr%2Fbooks%3Fisbn%3D9004175369&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banat&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/40px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/60px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/80px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikivoyage has a travel guide for <i><b><a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/Banat#Q170143\" class=\"extiw\" title=\"wikivoyage:Banat\">Banat</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Banat\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Banat\">Banat</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090125143635/http://banatul.ning.com/\">Banat social networking website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.banatul.com\">banatul.com</a> <span class=\"languageicon\">(in English)</span> / <span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.backabanat.com\">backabanat.com</a> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.schweizerbart.de/pubs/books/bo/atlasostsu-028021393-desc.html\">Development of Ethnic Structure in the Banat 1890 - 1992</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turism-center.ro/eg/banat_eg.html\">Regions Banat</a> <span class=\"languageicon\">(in English)</span> / <span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> / <span class=\"languageicon\">(in French)</span> /<span class=\"languageicon\">(in German)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071011055121/http://bylijsmezde.cz/roadtrip-rumunsko-banat-ceske-vesnice-svata-helena\">N\u00e1v\u0161t\u011bva Svat\u00e9 Heleny</a>, report\u00e1\u017e z expedice Roadtrip 2007 - n\u00e1v\u0161t\u011bva Ban\u00e1tu (Svat\u00e9 Heleny) <span class=\"languageicon\">(in Czech)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/20912656/P._Peykovska._\u00cdr\u00e1s-olvas\u00e1stud\u00e1s_\u00e9s_analfabetizmus_a_t\u00f6bbnemzetis\u00e9g\u0171_B\u00e1ns\u00e1gban_a_19._sz\u00e1zad_v\u00e9g\u00e9n_\u00e9s_a_20._sz\u00e1zad_elej\u00e9n_a_r\u00f3mai_katolikus_bolg\u00e1rok_\u00e9s_szomsz\u00e9daik_esete._-_B\u00e1csorsz\u00e1g_Vajdas\u00e1gi_Honismereti_Szemle_Szabadka_Subotica_75._2015_\u0440\u0440._65-68=hu\">Penka Peykovska, \u00cdr\u00e1s-olvas\u00e1stud\u00e1s \u00e9s analfabetizmus a t\u00f6bbnemzetis\u00e9g\u0171 B\u00e1ns\u00e1gban</a> <span class=\"languageicon\">(in Hungarian)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memoria.ro/?location=view_article&amp;id=1641&amp;l=fr\">Smaranda Vultur, De l\u2019Ouest \u00e0 l\u2019Est et de l\u2019Est \u00e0 l\u2019Ouest&#160;: les avatars identitaires des Fran\u00e7ais du Banat</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.molidorf.com/\">Remembering Molidorf</a> <span class=\"languageicon\">(in English)</span> / <span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> / <span class=\"languageicon\">(in French)</span> /<span class=\"languageicon\">(in German)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.banatbooks.com/\">Family Books of the Banat</a> <span class=\"languageicon\">(in English)</span> / <span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> / <span class=\"languageicon\">(in French)</span> /<span class=\"languageicon\">(in German)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.danube-swabians.org/\">Danube Swabian Resources</a> <span class=\"languageicon\">(in English)</span> / <span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> /<span class=\"languageicon\">(in German)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dvhh.org\">Donauschwaben Villages Helping Hands Nonprofit</a> <span class=\"languageicon\">(in English)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dvhh.org/banat\">Danube Swabians in Banat</a> <span class=\"languageicon\">(in English)</span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Stanko Trifunovi\u0107 (1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/arheologija/strifunovic/strifun-naselja.html\">\"Slovenska naselja V-VIII veka u Ba\u010dkoj i Banatu\"</a>. Novi Sad: Muzej Vojvodine.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Slovenska+naselja+V-VIII+veka+u+Ba%C4%8Dkoj+i+Banatu&amp;rft.place=Novi+Sad&amp;rft.pub=Muzej+Vojvodine&amp;rft.date=1997&amp;rft.au=Stanko+Trifunovi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Farheologija%2Fstrifunovic%2Fstrifun-naselja.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanat\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"24px&amp;#124;link=&amp;#124;alt=&amp;#124;Flag_of_Romania&amp;#10;Historical_regions_in_Romania\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Romanian_historical_regions\" title=\"Template:Romanian historical regions\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Romanian_historical_regions\" title=\"Template talk:Romanian historical regions\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Romanian_historical_regions&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"24px&amp;#124;link=&amp;#124;alt=&amp;#124;Flag_of_Romania&amp;#10;Historical_regions_in_Romania\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/24px-Flag_of_Romania.svg.png\" title=\"Flag of Romania\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/36px-Flag_of_Romania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/48px-Flag_of_Romania.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" />\n<a href=\"/wiki/Historical_regions_of_Romania\" title=\"Historical regions of Romania\">Historical regions</a> in <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Banat</a> <a href=\"/wiki/File:Banat_modern_coat_of_arms.png\" class=\"image\" title=\"Banat\"><img alt=\"Banat\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Banat_modern_coat_of_arms.png/15px-Banat_modern_coat_of_arms.png\" width=\"15\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Banat_modern_coat_of_arms.png/23px-Banat_modern_coat_of_arms.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Banat_modern_coat_of_arms.png/30px-Banat_modern_coat_of_arms.png 2x\" data-file-width=\"421\" data-file-height=\"491\" /></a> (1918\u2013)<sup>a</sup></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Banat<sup>f</sup></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Dobruja\" title=\"Dobruja\">Dobruja</a> <a href=\"/wiki/File:Stema_Dobrogei.png\" class=\"image\" title=\"Dobruja\"><img alt=\"Dobruja\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Stema_Dobrogei.png/15px-Stema_Dobrogei.png\" width=\"15\" height=\"19\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Stema_Dobrogei.png/23px-Stema_Dobrogei.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Stema_Dobrogei.png/30px-Stema_Dobrogei.png 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"600\" /></a> (1878\u2013)</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Northern_Dobruja\" title=\"Northern Dobruja\">Northern Dobruja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Southern_Dobruja\" title=\"Southern Dobruja\">Southern Dobruja</a> (1913\u201316; 1919\u201340)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a> <a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Moldavia.svg\" class=\"image\" title=\"Moldavia\"><img alt=\"Moldavia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Coat_of_arms_of_Moldavia.svg/15px-Coat_of_arms_of_Moldavia.svg.png\" width=\"15\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Coat_of_arms_of_Moldavia.svg/23px-Coat_of_arms_of_Moldavia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Coat_of_arms_of_Moldavia.svg/30px-Coat_of_arms_of_Moldavia.svg.png 2x\" data-file-width=\"675\" data-file-height=\"750\" /></a> (1859\u2013)<sup>b</sup></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bessarabia\" title=\"Bessarabia\">Bessarabia</a> (1918\u201340; 1941\u201344)<sup>c</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bukovina\" title=\"Bukovina\">Bukovina</a><sup>d</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hertza_region\" title=\"Hertza region\">Hertza</a> (1859\u20131940; 1941\u201344)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Western_Moldavia\" title=\"Western Moldavia\">Western Moldavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budjak\" title=\"Budjak\">Bugeac</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a> <a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Transylvania.svg\" class=\"image\" title=\"Transylvania\"><img alt=\"Transylvania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Coat_of_arms_of_Transylvania.svg/15px-Coat_of_arms_of_Transylvania.svg.png\" width=\"15\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Coat_of_arms_of_Transylvania.svg/23px-Coat_of_arms_of_Transylvania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Coat_of_arms_of_Transylvania.svg/30px-Coat_of_arms_of_Transylvania.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"550\" /></a> (1918\u2013)<sup>a</sup><sup>e</sup></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cri%C8%99ana\" title=\"Cri\u0219ana\">Cri\u0219ana</a><sup>f</sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maramure%C8%99_(historical_region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maramure\u0219 (historical region)\">Maramure\u0219</a><sup>g</sup></li>\n<li>Transylvania<sup>h</sup></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachia</a> <a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Wallachia.svg\" class=\"image\" title=\"Wallachia\"><img alt=\"Wallachia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Coat_of_arms_of_Wallachia.svg/15px-Coat_of_arms_of_Wallachia.svg.png\" width=\"15\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Coat_of_arms_of_Wallachia.svg/23px-Coat_of_arms_of_Wallachia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Coat_of_arms_of_Wallachia.svg/30px-Coat_of_arms_of_Wallachia.svg.png 2x\" data-file-width=\"422\" data-file-height=\"428\" /></a> (1859\u2013)<sup>b</sup></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Muntenia\" title=\"Muntenia\">Muntenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oltenia\" title=\"Oltenia\">Oltenia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><sup>a</sup><a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\"><i>De jure</i></a> since 1920</li>\n<li><sup>b</sup><a href=\"/wiki/United_Principalities\" title=\"United Principalities\"><i>De jure</i></a> since 1862</li>\n<li><sup>c</sup>South-western part in Romania (1859\u201378)</li>\n<li><sup>d</sup>Southern Bukovina in Romania (1918\u2013); Northern Bukovina in Romania (1918\u201340; 1941\u201344)</li>\n<li><sup>e</sup><a href=\"/wiki/Northern_Transylvania\" title=\"Northern Transylvania\">Northern Transylvania</a> in Hungary (1940\u201344)</li>\n<li><sup>f</sup>Only the eastern part</li>\n<li><sup>g</sup>Only the southern part</li>\n<li><sup>h</sup>Transylvania proper</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Geographical_regions_of_Serbia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Geographical_regions_of_Serbia\" title=\"Template:Geographical regions of Serbia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Geographical_regions_of_Serbia\" title=\"Template talk:Geographical regions of Serbia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Geographical_regions_of_Serbia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Geographical_regions_of_Serbia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Geographical <a href=\"/wiki/List_of_regions_of_Serbia\" title=\"List of regions of Serbia\">regions</a> of <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Azbukovica\" title=\"Azbukovica\">Azbukovica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ba%C4%8Dka\" title=\"Ba\u010dka\">Ba\u010dka</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Banat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belica_(river)\" title=\"Belica (river)\">Belica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bina%C4%8Dko_Pomoravlje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bina\u010dko Pomoravlje\">Bina\u010dko Pomoravlje</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Brani%C4%8Devo_(region)\" title=\"Brani\u010devo (region)\">Brani\u010devo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deliblatska_Pe%C5%A1%C4%8Dara\" title=\"Deliblatska Pe\u0161\u010dara\">Deliblatska Pe\u0161\u010dara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dobri%C4%8D_(Serbia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dobri\u010d (Serbia) (page does not exist)\">Dobri\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drenica\" title=\"Drenica\">Drenica</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Goljak\" title=\"Goljak\">Goljak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gora_(region)\" title=\"Gora (region)\">Gora</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gornje_Livade,_Banat\" title=\"Gornje Livade, Banat\">Gornje Livade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gornji_Breg_(region)\" title=\"Gornji Breg (region)\">Gornji Breg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gru%C5%BEa_(region)\" title=\"Gru\u017ea (region)\">Gru\u017ea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Homolje\" title=\"Homolje\">Homolje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Kosovo\" title=\"North Kosovo\">Ibar Kola\u0161in</a>*</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Izmornik_(region)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Izmornik (region) (page does not exist)\">Izmornik</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jablanica_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jablanica (region)\">Jablanica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jadar_(Serbia)\" title=\"Jadar (Serbia)\">Jadar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jasenica_(region)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jasenica (region) (page does not exist)\">Jasenica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ka%C4%8Der\" title=\"Ka\u010der\">Ka\u010der</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kolubara\" title=\"Kolubara\">Kolubara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Komarani\" title=\"Komarani\">Komarani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kopaonik\" title=\"Kopaonik\">Kopaonik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosanica\" title=\"Kosanica\">Kosanica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosmaj\" title=\"Kosmaj\">Kosmaj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosovo_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kosovo (region)\">Kosovo</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosovo_field_(plain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kosovo field (plain)\">Kosovo field</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosovo_Pomoravlje\" title=\"Kosovo Pomoravlje\">Kosovsko Pomoravlje</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kozjak_(Kumanovo)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kozjak (Kumanovo)\">Kozja\u010dija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ku%C4%8Daj_mountains\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ku\u010daj mountains\">Ku\u010daj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lepenica_(region)\" title=\"Lepenica (region)\">Lepenica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le%C5%A1nica,_Serbia\" title=\"Le\u0161nica, Serbia\">Le\u0161nica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leva%C4%8D\" title=\"Leva\u010d\">Leva\u010d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljig\" title=\"Ljig\">Ljig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lugomir\" title=\"Lugomir\">Lugomir</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lugovi_(region)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lugovi (region) (page does not exist)\">Lugovi</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lu%C5%BEnica_(region)\" title=\"Lu\u017enica (region)\">Lu\u017enica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ma%C4%8Dva\" title=\"Ma\u010dva\">Ma\u010dva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malo_Kosovo\" title=\"Malo Kosovo\">Malo Kosovo</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Metohija\" title=\"Metohija\">Metohija</a>*</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Metohijski_Podgor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Metohijski Podgor (page does not exist)\">Metohijski Podgor</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mlava\" title=\"Mlava\">Mlava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morava_Valley\" title=\"Morava Valley\">Morava Valley</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moravac\" title=\"Moravac\">Moravac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Negotin\" title=\"Negotin\">Negotinska Krajina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Obica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Obica (page does not exist)\">Obica</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Opolje\" title=\"Opolje\">Opolje</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan%C4%8Deva%C4%8Dki_Rit\" title=\"Pan\u010deva\u010dki Rit\">Pan\u010deva\u010dki Rit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C4%8Dinja_District\" title=\"P\u010dinja District\">P\u010dinja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pe%C5%A1ter\" title=\"Pe\u0161ter\">Pe\u0161ter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pocerina\" title=\"Pocerina\">Pocerina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Podlu%C5%BEje\" title=\"Podlu\u017eje\">Podlu\u017eje</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Podrimlje&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Podrimlje (page does not exist)\">Podrimlje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Podrinje\" title=\"Podrinje\">Podrinje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Podunavlje\" title=\"Podunavlje\">Podunavlje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lim_(river)\" title=\"Lim (river)\">Polimlje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pomoravlje_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pomoravlje (region)\">Pomoravlje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pomori%C5%A1je\" title=\"Pomori\u0161je\">Pomori\u0161je</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Posavina\" title=\"Posavina\">Posavina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Potisje\" title=\"Potisje\">Potisje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prekoruplje\" title=\"Prekoruplje\">Prekoruplje</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pre%C5%A1evo_Valley\" title=\"Pre\u0161evo Valley\">Pre\u0161evo Valley</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prizenski_Has\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prizenski Has\">Prizenski Has</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Prizrenski_Podgor\" title=\"Prizrenski Podgor\">Prizrenski Podgor</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ra%C4%91evina\" title=\"Ra\u0111evina\">Ra\u0111evina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rasina_District\" title=\"Rasina District\">Rasina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ra%C5%A1ka_(region)\" title=\"Ra\u0161ka (region)\">Ra\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rugova_Canyon\" title=\"Rugova Canyon\">Rugovo</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sand%C5%BEak\" title=\"Sand\u017eak\">Sand\u017eak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0ajka%C5%A1ka\" title=\"\u0160ajka\u0161ka\">\u0160ajka\u0161ka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sirini%C4%87ka_%C5%BEupa\" title=\"Sirini\u0107ka \u017eupa\">Sirini\u0107ka \u017eupa</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Shopi\" title=\"Shopi\">\u0160opluk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sreda%C4%8Dka_%C5%BEupa\" title=\"Sreda\u010dka \u017eupa\">Sreda\u010dka \u017eupa</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Syrmia\" title=\"Syrmia\">Srem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stari_Vlah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stari Vlah\">Stari Vlah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stig_(Serbia)\" title=\"Stig (Serbia)\">Stig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0umadija\" title=\"\u0160umadija\">\u0160umadija</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C5%A0umadijska_Kolubara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0160umadijska Kolubara (page does not exist)\">\u0160umadijska Kolubara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svrljig\" title=\"Svrljig\">Svrljig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamnava\" title=\"Tamnava\">Tamnava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tele%C4%8Dka_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tele\u010dka (region)\">Tele\u010dka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Temni%C4%87\" title=\"Temni\u0107\">Temni\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timo%C4%8Dka_Krajina\" title=\"Timo\u010dka Krajina\">Timo\u010dka Krajina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toplica_District\" title=\"Toplica District\">Toplica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/U%C5%BEi%C4%8Dka_Crna_Gora\" title=\"U\u017ei\u010dka Crna Gora\">U\u017ei\u010dka Crna Gora</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Valjevska_Kolubara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valjevska Kolubara (page does not exist)\">Valjevska Kolubara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Veliki_Rit,_Banat\" title=\"Veliki Rit, Banat\">Veliki Rit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visok\" title=\"Visok\">Visok</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlasina\" title=\"Vlasina\">Vlasina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaglavak\" title=\"Zaglavak\">Zaglavak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zlatibor\" title=\"Zlatibor\">Zlatibor</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of Serbia small.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg/50px-Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg.png\" width=\"50\" height=\"99\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg/75px-Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg/100px-Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg.png 2x\" data-file-width=\"268\" data-file-height=\"530\" /></a></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div>(*) indicates location within Kosovo</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Geographical_regions_of_Hungary\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:#bbccee;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hungary_geographical_regions\" title=\"Template:Hungary geographical regions\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#bbccee;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hungary_geographical_regions\" title=\"Template talk:Hungary geographical regions\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#bbccee;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungary_geographical_regions&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#bbccee;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Geographical_regions_of_Hungary\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Geography_of_Hungary\" title=\"Geography of Hungary\">Geographical regions of Hungary</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#bbccee;;width:1%\"><a href=\"/w/index.php?title=West-Hungarian_Borderland&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"West-Hungarian Borderland (page does not exist)\">West-Hungarian Borderland</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alpokalja\" title=\"Alpokalja\">Alpokalja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C5%91szeg_Mountains\" title=\"K\u0151szeg Mountains\">K\u0151szeg Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sopron_Mountains\" title=\"Sopron Mountains\">Sopron Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vas_Hills&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vas Hills (page does not exist)\">Vas Hills</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Balfi_Hills&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Balfi Hills (page does not exist)\">Balfi Hills</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><div class=\"floatleft\"><a href=\"/wiki/File:Mesoregions_of_Hungary.png\" class=\"image\" title=\"Physico-geographical mesoregions of Hungary\"><img alt=\"Physico-geographical mesoregions of Hungary\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Mesoregions_of_Hungary.png/130px-Mesoregions_of_Hungary.png\" width=\"130\" height=\"83\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Mesoregions_of_Hungary.png/195px-Mesoregions_of_Hungary.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Mesoregions_of_Hungary.png/260px-Mesoregions_of_Hungary.png 2x\" data-file-width=\"2009\" data-file-height=\"1282\" /></a></div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#bbccee;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Little_Hungarian_Plain\" title=\"Little Hungarian Plain\">Little Hungarian Plain</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Hans%C3%A1g&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hans\u00e1g (page does not exist)\">Hans\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fert%C5%91zug&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fert\u0151zug (page does not exist)\">Fert\u0151zug</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Neusiedl_Basin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neusiedl Basin (page does not exist)\">Neusiedl Basin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=R%C3%A1bak%C3%B6z&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"R\u00e1bak\u00f6z (page does not exist)\">R\u00e1bak\u00f6z</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Szigetk%C3%B6z\" title=\"Szigetk\u00f6z\">Szigetk\u00f6z</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcali_Basin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcali Basin (page does not exist)\">Marcali Basin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Moson_Plain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moson Plain (page does not exist)\">Moson Plain</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kom%C3%A1rom-Esztergom_Plain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kom\u00e1rom-Esztergom Plain (page does not exist)\">Kom\u00e1rom-Esztergom Plain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#bbccee;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Transdanubia\" title=\"Transdanubia\">Transdanubia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baranya_(region)\" title=\"Baranya (region)\">Baranya</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zala_Hills&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zala Hills (page does not exist)\">Zala Hills</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Inner_Somogy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Inner Somogy (page does not exist)\">Inner Somogy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Outer_Somogy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Outer Somogy (page does not exist)\">Outer Somogy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zselic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zselic (page does not exist)\">Zselic</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B6lgys%C3%A9g&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00f6lgys\u00e9g (page does not exist)\">V\u00f6lgys\u00e9g</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Szeksz%C3%A1rd_Hills&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Szeksz\u00e1rd Hills (page does not exist)\">Szeksz\u00e1rd Hills</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Baranya_Hills&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Baranya Hills (page does not exist)\">Baranya Hills</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vill%C3%A1ny_Mountains\" title=\"Vill\u00e1ny Mountains\">Vill\u00e1ny Mountains</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#bbccee;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Transdanubian_Mountains\" title=\"Transdanubian Mountains\">Transdanubian Mountains</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Keszthely_Mountains&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Keszthely Mountains (page does not exist)\">Keszthely Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tapolca_Basin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tapolca Basin (page does not exist)\">Tapolca Basin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Balaton_Uplands&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Balaton Uplands (page does not exist)\">Balaton Uplands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bakony\" title=\"Bakony\">Bakony</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bakonyalja&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bakonyalja (page does not exist)\">Bakonyalja</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sokor%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sokor\u00f3 (page does not exist)\">Sokor\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A9rtesalja&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e9rtesalja (page does not exist)\">V\u00e9rtesalja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Velence_Hills\" title=\"Velence Hills\">Velence Hills</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerecse_Mountains\" title=\"Gerecse Mountains\">Gerecse Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buda_Hills\" title=\"Buda Hills\">Buda Hills</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pilis_Mountains\" title=\"Pilis Mountains\">Pilis Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Visegr%C3%A1d_Mountains&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Visegr\u00e1d Mountains (page does not exist)\">Visegr\u00e1d Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A9rtes_Mountains\" class=\"mw-redirect\" title=\"V\u00e9rtes Mountains\">V\u00e9rtes Mountains</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#bbccee;;width:1%\"><a href=\"/w/index.php?title=Transdanubian_Hills&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Transdanubian Hills (page does not exist)\">Transdanubian Hills</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mecsek\" title=\"Mecsek\">Mecsek</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Outer_Somogy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Outer Somogy (page does not exist)\">Outer Somogy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Inner_Somogy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Inner Somogy (page does not exist)\">Inner Somogy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tolna-Baranya_Hills&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tolna-Baranya Hills (page does not exist)\">Tolna-Baranya Hills</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Balaton_Basin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Balaton Basin (page does not exist)\">Balaton Basin</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#bbccee;;width:1%\"><a href=\"/wiki/North_Hungarian_Mountains\" title=\"North Hungarian Mountains\">North Hungarian<br />Mountains</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/B%C3%B6rzs%C3%B6ny\" title=\"B\u00f6rzs\u00f6ny\">B\u00f6rzs\u00f6ny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cserh%C3%A1t\" title=\"Cserh\u00e1t\">Cserh\u00e1t</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1tra\" title=\"M\u00e1tra\">M\u00e1tra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1tral%C3%A1ba\" title=\"M\u00e1tral\u00e1ba\">M\u00e1tral\u00e1ba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%BCkk\" title=\"B\u00fckk\">B\u00fckk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zempl%C3%A9n_Mountains\" title=\"Zempl\u00e9n Mountains\">Zempl\u00e9n Mountains</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#bbccee;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Great_Hungarian_Plain\" title=\"Great Hungarian Plain\">Great Hungarian Plain</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ba%C4%8Dka\" title=\"Ba\u010dka\">B\u00e1cska</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">B\u00e1n\u00e1t</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mez%C5%91f%C3%B6ld&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mez\u0151f\u00f6ld (page does not exist)\">Mez\u0151f\u00f6ld</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A1rr%C3%A9t&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e1rr\u00e9t (page does not exist)\">S\u00e1rr\u00e9t</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tolna_County\" title=\"Tolna County\">S\u00e1rk\u00f6z</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dr%C3%A1vamell%C3%A9k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dr\u00e1vamell\u00e9k (page does not exist)\">Dr\u00e1vamell\u00e9k</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kuns%C3%A1g\" title=\"Kuns\u00e1g\">Kuns\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kiskuns%C3%A1g\" title=\"Kiskuns\u00e1g\">Kiskuns\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1szs%C3%A1g\" title=\"J\u00e1szs\u00e1g\">J\u00e1szs\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pest_Plain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pest Plain (page does not exist)\">Pest Plain</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Heves_Plain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heves Plain (page does not exist)\">Heves Plain</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Borsodi-Mez%C5%91s%C3%A9g&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Borsodi-Mez\u0151s\u00e9g (page does not exist)\">Borsodi-Mez\u0151s\u00e9g</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bodrogk%C3%B6z&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bodrogk\u00f6z (page does not exist)\">Bodrogk\u00f6z</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tiszah%C3%A1t&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tiszah\u00e1t (page does not exist)\">Tiszah\u00e1t</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Szatm%C3%A1r_Plain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Szatm\u00e1r Plain (page does not exist)\">Szatm\u00e1r Plain</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maros-K%C3%B6r%C3%B6s_k%C3%B6ze&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maros-K\u00f6r\u00f6s k\u00f6ze (page does not exist)\">Maros-K\u00f6r\u00f6s k\u00f6ze</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=K%C3%B6r%C3%B6s-vid%C3%A9k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00f6r\u00f6s-vid\u00e9k (page does not exist)\">K\u00f6r\u00f6s-vid\u00e9k</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nagykuns%C3%A1g\" title=\"Nagykuns\u00e1g\">Nagykuns\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hortob%C3%A1gy\" title=\"Hortob\u00e1gy\">Hortob\u00e1gy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hajd%C3%BAs%C3%A1g\" title=\"Hajd\u00fas\u00e1g\">Hajd\u00fas\u00e1g</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ny%C3%ADrs%C3%A9g\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ny\u00edrs\u00e9g\">Ny\u00edrs\u00e9g</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tisz%C3%A1nt%C3%BAl\" title=\"Tisz\u00e1nt\u00fal\">Tisz\u00e1nt\u00fal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q170143&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q170143&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q170143\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/247776588\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4004408-7\">4004408-7</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=ge134050&amp;CON_LNG=ENG\">ge134050</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/247776588\">247776588</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2258\nCached time: 20180921181937\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.120 seconds\nReal time usage: 1.424 seconds\nPreprocessor visited node count: 6813/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 138606/2097152 bytes\nTemplate argument size: 14452/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 25/40\nExpensive parser function count: 15/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 43586/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.512/10.000 seconds\nLua memory usage: 21.25 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1124.019      1 -total\n 42.23%  474.661      1 Template:Infobox_settlement\n 33.29%  374.209      1 Template:Infobox\n 13.67%  153.634      1 Template:Reflist\n 12.89%  144.923      3 Template:Native_name\n 12.56%  141.184     11 Template:Lang\n  5.49%   61.756      8 Template:Cite_web\n  4.13%   46.390      5 Template:Fix\n  3.61%   40.582      1 Template:Lead_too_short\n  3.21%   36.051      1 Template:Short_description\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:271319-0!canonical and timestamp 20180921181935 and revision id 857762973\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Banat"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AA","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0628\u0627\u0646\u0627\u062a"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Banato","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Banato"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0411\u0430\u043d\u0430\u0442"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0411\u0430\u043d\u0430\u0442"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0411\u0430\u043d\u0430\u0442"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Banat"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Banat"},{"lang":"cv","url":"https://cv.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82","langname":"Chuvash","autonym":"\u0427\u04d1\u0432\u0430\u0448\u043b\u0430","*":"\u0411\u0430\u043d\u0430\u0442"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Ban%C3%A1t","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Ban\u00e1t"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Banatet","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Banatet"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Banat"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Banaat","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Banaat"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%92%CE%B1%CE%BD%CE%AC%CF%84%CE%BF","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0392\u03b1\u03bd\u03ac\u03c4\u03bf"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Banato","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Banato"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Banato","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Banato"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Banat"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AA","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0628\u0627\u0646\u0627\u062a"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Banat_historique","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Banat historique"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Banato_(rexi%C3%B3n_hist%C3%B3rica)","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Banato (rexi\u00f3n hist\u00f3rica)"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B0%94%EB%82%98%ED%8A%B8","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ubc14\ub098\ud2b8"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B2%D5%A1%D5%B6%D5%A1%D5%BF","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0532\u0561\u0576\u0561\u057f"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Banat"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Banat"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Banato","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Banato"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%91%D7%90%D7%A0%D7%90%D7%98","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d1\u05d0\u05e0\u05d0\u05d8"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Banatus","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Banatus"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Banata","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Banata"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Banatas","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Banatas"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/B%C3%A1ns%C3%A1g","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"B\u00e1ns\u00e1g"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Banat"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Banaat","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Banaat"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%90%E3%83%8A%E3%83%88","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d0\u30ca\u30c8"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Banat"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Banat"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Banat"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AA","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u0628\u0627\u0646\u0627\u062a"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Banat_(kraina)","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Banat (kraina)"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Banato","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Banato"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Banat"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0430\u043d\u0430\u0442"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Banat"},{"lang":"scn","url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Sicilian","autonym":"sicilianu","*":"Banat"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Ban%C3%A1t_(Rumunsko_a_Srbsko)","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Ban\u00e1t (Rumunsko a Srbsko)"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Banat"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0411\u0430\u043d\u0430\u0442"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Banat"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Baanaatti","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Baanaatti"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Banatet","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Banatet"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Banat"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0411\u0430\u043d\u0430\u0442"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Banat","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Banat"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B7%B4%E7%B4%8D%E7%89%B9","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5df4\u7d0d\u7279"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Romanian-language_sources_(ro)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_introduction_cleanup_from_August_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_pages_needing_cleanup"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_covered_by_WikiProject_Wikify_from_August_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_covered_by_WikiProject_Wikify"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Romanian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_factual_verification_from_December_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbo-Croatian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Bulgarian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Ukrainian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Turkish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Slovak-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Greek-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_November_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2011"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Serbian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Czech-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Hungarian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"*","*":"Banat"},{"sortkey":"","*":"Divided_regions"},{"sortkey":"","*":"Geography_of_Romania"},{"sortkey":"","*":"Geography_of_Transylvania"},{"sortkey":"","*":"Geographical_regions_of_Serbia"},{"sortkey":"","*":"Geography_of_Vojvodina"},{"sortkey":"","*":"Geography_of_Belgrade"},{"sortkey":"","*":"Regions_of_Hungary"},{"sortkey":"","*":"Historical_regions_in_Romania"},{"sortkey":"","*":"Historical_regions_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"Historical_regions_in_Hungary"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia introduction cleanup from August 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles covered by WikiProject Wikify from August 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing factual verification from December 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from November 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Banat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Romanian historical regions"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geographical regions of Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary geographical regions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ada, Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahtum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ajtony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alpokalja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alsace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient history of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arad County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arad County (former)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arcidava (castrum)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arsenije III \u010carnojevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augustus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurelian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Turkish War of 1716\u201318"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous Province of Vojvodina (1945\u20131963)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avars (Carpathians)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azbukovica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bakony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ban (title)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat, Ba\u010dka and Baranja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat (1941-1944)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat (1941\u20131944)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat (1941\u201344)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat Bulgarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat Swabians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat in the Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat of Temeswar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banate (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banate of Lugoj and Caransebe\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banate of Lugos and Kar\u00e1nsebes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banate of Severin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banatian Military Frontier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banatska Palanka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baranya (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ba\u010dka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade Oblast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belica (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berzovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bina\u010dko Pomoravlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bor\u010da"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brani\u010devo (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buda Hills"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burebista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Butaul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buyla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine rite"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00f6rzs\u00f6ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00fckk"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0103ile Herculane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capitoline Wolf Statue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caransebe\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cara\u0219-Severin County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic tribes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celts in Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cenad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Banat District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cetate Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlemagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cheile Nerei-Beu\u0219ni\u021ba National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciacova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudius Mercy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cri\u0219ana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Csan\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Csan\u00e1d County (medieval)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cserh\u00e1t"},{"ns":0,"exists":"","*":"Csongr\u00e1d (county)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Csongr\u00e1d County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacia (Roman province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube-Kris-Mures-Tisza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube Banovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube Swabian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube Swabians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deliblatska Pe\u0161\u010dara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographic history of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographic history of Serbian Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographic history of Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deszk"},{"ns":0,"exists":"","*":"District of Velika Kikinda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Districts of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobruja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domogled-Valea Cernei National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drenica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Modern Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early modern period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etelk\u00f6z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euroregion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eyalet of Teme\u015fvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fabric Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Bulgarian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flight and expulsion of Germans (1944\u201350)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foederati"},{"ns":0,"exists":"","*":"French administration of the Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographical regions in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gepids"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerecse Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glad (duke)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goljak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gora (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gornje Livade, Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gornji Breg (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Hungarian Plain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Turkish War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gru\u017ea (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za P\u00e1lffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hajd\u00fas\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hallstatt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hemp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hertza region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical regions of Central Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical regions of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Serbia (1804\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homolje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hortob\u00e1gy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian minority in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians in Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huniade Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iazyges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iosefin Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izbi\u0161te"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jablanica (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jadar (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jupa"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1szs\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kanji\u017ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ka\u010der"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keve County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kikinda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiskuns\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kolubara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Komarani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kopaonik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosanica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosmaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Pomoravlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo field (plain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kozjak (Kumanovo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krashovani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krass\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krass\u00f3-Sz\u00f6r\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krass\u00f3 County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuns\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ku\u010daj mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6r\u00f6s River"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0151szeg Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"La T\u00e8ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lead"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lepenica (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leva\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u0161nica, Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lim (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limigantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipova, Arad"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of regions of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Little Hungarian Plain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Long Turkish War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorraine (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lugoj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lugomir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u017enica (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malo Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maramure\u0219 (historical region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Theresa of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"May Assembly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ma\u010dva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mecsek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehadia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehedin\u021bi County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metohija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Nedi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military Frontier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Millennium Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mlava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morava Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muntenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mure\u0219 River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1tra"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1tral\u00e1ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00fchle House"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nagykuns\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural gas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Negotin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Banat District"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Hungarian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Dobruja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Sad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ny\u00edrs\u00e9g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oltenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opolje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of the Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Or\u0219ova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palilula Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonian Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonian Plain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonian Rusyns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan\u010deva\u010dki Rit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan\u010devo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pecheneg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petroleum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pe\u0161ter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilis Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pocerina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podlu\u017eje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podrinje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podunavlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomoravlje (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomori\u0161je"},{"ns":0,"exists":"","*":"Posavina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potisje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistoric Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistoric Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistory of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistory of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prekoruplje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre\u0161evo Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Eugene of Savoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prizenski Has"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prizrenski Podgor"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u010dinja District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rascians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rasina District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u0111evina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u0161ka (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutions of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Re\u0219i\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roma minority in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in the Early Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in the Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roxolani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rugova Canyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sand\u017eak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarmatians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scordisci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semenic-Cheile Cara\u0219ului National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sepp Janko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia and Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia in the Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shopi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shwoveh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sima \u0106irkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sirini\u0107ka \u017eupa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovaks in Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Republic of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sopron Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Banat District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Dobruja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sreda\u010dka \u017eupa"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. George's Cathedral, Timi\u0219oara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stari Vlah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stig (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subdivisions of the Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunflower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surducu Mare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sveti \u0110ura\u0111 monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svrljig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syrmia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szeged"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szigetk\u00f6z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00f6r\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u0151reg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tabula Hungariae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamnava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taurisci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tele\u010dka (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temes County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teme\u015fvar Province, Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temni\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor of Vr\u0161ac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teregova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresia Bastion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timi\u0219 County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timi\u0219oara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timi\u0219oara Orthodox Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timo\u010dka Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tisza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tisz\u00e1nt\u00fal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tobacco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tolna County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toplica District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toront\u00e1l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toront\u00e1l County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trajan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transdanubia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transdanubian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania in the Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treasure of S\u00e2nnicolau Mare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Karlowitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Passarowitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Transylvania with Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uprising in Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u017ei\u010dka Crna Gora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velence Hills"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veliki Rit, Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vest (development region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vill\u00e1ny Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlasina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivodeship of Serbia and Temes Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volksdeutsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vr\u0161ac"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e9rtes Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u0103r\u0103dia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wheat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaglavak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zempl\u00e9n Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zinc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zlatibor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zrenjanin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u0103voi"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160ajka\u0161ka"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160umadija"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dupan"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u021ainutul Timi\u0219"},{"ns":0,"*":"Dobri\u010d (Serbia)"},{"ns":0,"*":"Izmornik (region)"},{"ns":0,"*":"Jasenica (region)"},{"ns":0,"*":"Lugovi (region)"},{"ns":0,"*":"Metohijski Podgor"},{"ns":0,"*":"Obica"},{"ns":0,"*":"Podrimlje"},{"ns":0,"*":"\u0160umadijska Kolubara"},{"ns":0,"*":"Valjevska Kolubara"},{"ns":0,"*":"West-Hungarian Borderland"},{"ns":0,"*":"Vas Hills"},{"ns":0,"*":"Balfi Hills"},{"ns":0,"*":"Hans\u00e1g"},{"ns":0,"*":"Fert\u0151zug"},{"ns":0,"*":"Neusiedl Basin"},{"ns":0,"*":"R\u00e1bak\u00f6z"},{"ns":0,"*":"Marcali Basin"},{"ns":0,"*":"Moson Plain"},{"ns":0,"*":"Kom\u00e1rom-Esztergom Plain"},{"ns":0,"*":"Zala Hills"},{"ns":0,"*":"Inner Somogy"},{"ns":0,"*":"Outer Somogy"},{"ns":0,"*":"Zselic"},{"ns":0,"*":"V\u00f6lgys\u00e9g"},{"ns":0,"*":"Szeksz\u00e1rd Hills"},{"ns":0,"*":"Baranya Hills"},{"ns":0,"*":"Keszthely Mountains"},{"ns":0,"*":"Tapolca Basin"},{"ns":0,"*":"Balaton Uplands"},{"ns":0,"*":"Bakonyalja"},{"ns":0,"*":"Sokor\u00f3"},{"ns":0,"*":"V\u00e9rtesalja"},{"ns":0,"*":"Visegr\u00e1d Mountains"},{"ns":0,"*":"Transdanubian Hills"},{"ns":0,"*":"Tolna-Baranya Hills"},{"ns":0,"*":"Balaton Basin"},{"ns":0,"*":"Mez\u0151f\u00f6ld"},{"ns":0,"*":"S\u00e1rr\u00e9t"},{"ns":0,"*":"Dr\u00e1vamell\u00e9k"},{"ns":0,"*":"Pest Plain"},{"ns":0,"*":"Heves Plain"},{"ns":0,"*":"Borsodi-Mez\u0151s\u00e9g"},{"ns":0,"*":"Bodrogk\u00f6z"},{"ns":0,"*":"Tiszah\u00e1t"},{"ns":0,"*":"Szatm\u00e1r Plain"},{"ns":0,"*":"Maros-K\u00f6r\u00f6s k\u00f6ze"},{"ns":0,"*":"K\u00f6r\u00f6s-vid\u00e9k"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Banat"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Lead section"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Summary style"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Geographical regions of Serbia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:History of Banat"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hungary geographical regions"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Romanian historical regions"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Serbo-Croatian"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Hungary"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Romania"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Serbia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lead too short"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Native name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Request quotation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sh"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hbs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-sh"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-bg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-uk"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sk"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-el"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Banat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikivoyage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cs icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hu icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Romanian historical regions"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geographical regions of Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geographical regions of Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary geographical regions"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/r"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/h"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Side box/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Indo_Europeans_Vojvodina_map.png","Roman_cities_Vojvodina.png","Salan_glad01.png","Ahtum_sermon03_01.png","Koh_administrative_1370_01.png","Banate_of_severin.png","Patriarchate_of_Pe\u0107_in_the_16th_and_17th_century.png","Ottoman_vojvodina01.png","Banatski_ustanak.png","Elayet_of_temesvar.png","Central_europe_1683.png","Eyalet_of_temesvar1699.png","Vojvodina03.png","Map_of_Voivodeship_of_Serbia_and_Banat_of_Temeschwar_(1849-1860).png","Vojvodina10.png","Banat_republic.png","Banat_backa_baranja_02_map.png","Banat_backa_baranja_01_map.png","Banat2_en.png","Catedrala_mitropolitan\u0103_\u201eSf._Trei_Ierarhi\u201d.jpg","View_at_Suboti\u0107eva_street_of_the_Finance_palace,_Zrenjanin,_Serbia.jpg","Pancevo-postoffice.jpg","147_DCE.jpg","Vr\u0161ac,_pohled_na_hotel_Srbija.jpg","Kikinda2.JPG","Borca.jpg","Lugoj1.jpg","Biserica_\"Sf._Gheorghe\"_municipiul_Caransebe\u0219.jpg","Wikisource-logo.svg","Wiki_letter_w.svg","Banat_map.svg","Flag_of_Romania.svg","Flag_of_Serbia.svg","Flag_of_Hungary.svg","Banat_location.svg","Two_bikers_leaving_Gernik.jpg","Banat05.png","Banat_in_Tabula_Hungariae.jpg","After_the_capture_of_Temesv\u00e1r,_1552.jpg","Tamis_banat1718_1739.png","Banat03.png","Tamis_banat1751_1778.png","Banat_Josephinische_Landaufnahme_pg000.jpg","Banat_kroje1865.png","CarolIEnElBanato1934.jpeg","Banat_(2).svg","Vojvodina_1922_1929.png","Serbia1941_1944.png","Vojvodina_map02.png","Banatul_la_1743.jpg","Banatul_la_1774.jpg","Lancelot_-_Roumains_de_Temesvar.jpg","79_Kirchweihfest_1940.jpg","IzbisteIMG_0255.jpg","Banat_ethnic2002.png","Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg","Commons-logo.svg","Banat_modern_coat_of_arms.png","Stema_Dobrogei.png","Coat_of_arms_of_Moldavia.svg","Coat_of_arms_of_Transylvania.svg","Coat_of_arms_of_Wallachia.svg","Coat_of_arms_of_Serbia_small.svg","Mesoregions_of_Hungary.png","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://nvbnt.wordpress.com/tag/banat/","http://m.adevarul.ro/locale/timisoara/exclusiv-fost-conceput-steag-banatului-cruce-alba-fundal-verde-1_50ae286e7c42d5a6639a22f7/index.html","http://www.calendarintercultural.ro/agenda.php?view=1&eventdate=1492894800&detalii=9199","http://www.banatulazi.ro/avem-sau-nu-avem-nevoie-de-un-steag-al-banatului/","http://mek.oszk.hu/02100/02115/html/5-535.html","http://lexikon.katolikus.hu/T/Temesk%C3%B6z.html","http://efolyoirat.oszk.hu/00000/00010/00035/pdf/HSR_2001_1-2_109-132.pdf","http://www.memoria.ro/?location=view_article&id=1641&l=fr","https://web.archive.org/web/20110608152320/http://www.cimec.ro/Istorie/Unire/rezo_eng.htm","http://www.cimec.ro/Istorie/Unire/rezo_eng.htm","https://web.archive.org/web/20110127170507/http://www.caransebes.ro/istorie/istoric/istoria_en.htm","http://www.caransebes.ro/istorie/istoric/istoria_en.htm","https://books.google.com/books?id=-zZ_NVM9mNEC&pg=PA141","https://books.google.com/books?id=B9Mp6868gakC&pg=PT212","http://www.banatul.com/","https://web.archive.org/web/20060210043212/http://www.banatul.com/","http://www.talmamedia.com/php/district/district.php?county=Toront%E1l","http://www.talmamedia.com/php/district/district.php?county=Temes","https://web.archive.org/web/20060309202200/http://www.talmamedia.com/php/district/district.php?county=Temes","http://www.talmamedia.com/php/district/district.php?county=Krass%F3-Sz%F6r%E9ny","http://varga.adatbank.transindex.ro/?pg=3&action=etnik&megye=10","http://recensamant.referinte.transindex.ro/?pg=9&id=10","https://web.archive.org/web/20070626035822/http://recensamant.referinte.transindex.ro/?pg=9&id=10","http://varga.adatbank.transindex.ro/?pg=3&action=etnik&megye=9","http://recensamant.referinte.transindex.ro/?pg=9&id=9","https://web.archive.org/web/20070626040157/http://recensamant.referinte.transindex.ro/?pg=9&id=9","http://www.recensamantromania.ro/wp-content/uploads/2015/05/vol2_t1.xls","https://www.wikidata.org/wiki/Q170143","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Banat&params=45.7000_N_20.9000_E_source:wikidata_type:city(979119)_region:HU","https://books.google.com/books?id=V9vom-ZAElcC","https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC","https://books.google.com/books?id=T3Sg_1wR4poC","https://books.google.gr/books?isbn=9004175369","https://web.archive.org/web/20090125143635/http://banatul.ning.com/","http://www.banatul.com","http://www.backabanat.com","http://www.schweizerbart.de/pubs/books/bo/atlasostsu-028021393-desc.html","http://www.turism-center.ro/eg/banat_eg.html","https://web.archive.org/web/20071011055121/http://bylijsmezde.cz/roadtrip-rumunsko-banat-ceske-vesnice-svata-helena","https://www.academia.edu/20912656/P._Peykovska._%C3%8Dr%C3%A1s-olvas%C3%A1stud%C3%A1s_%C3%A9s_analfabetizmus_a_t%C3%B6bbnemzetis%C3%A9g%C5%B1_B%C3%A1ns%C3%A1gban_a_19._sz%C3%A1zad_v%C3%A9g%C3%A9n_%C3%A9s_a_20._sz%C3%A1zad_elej%C3%A9n_a_r%C3%B3mai_katolikus_bolg%C3%A1rok_%C3%A9s_szomsz%C3%A9daik_esete._-_B%C3%A1csorsz%C3%A1g_Vajdas%C3%A1gi_Honismereti_Szemle_Szabadka_Subotica_75._2015_%D1%80%D1%80._65-68=hu","http://www.molidorf.com/","http://www.banatbooks.com/","http://www.danube-swabians.org/","http://www.dvhh.org","http://www.dvhh.org/banat","http://www.rastko.rs/arheologija/strifunovic/strifun-naselja.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/247776588","https://d-nb.info/gnd/4004408-7","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=ge134050&CON_LNG=ENG","https://viaf.org/viaf/247776588"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Names","number":"1","index":"1","fromtitle":"Banat","byteoffset":4345,"anchor":"Names"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Banat","byteoffset":7495,"anchor":"Geography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"3","fromtitle":"Banat","byteoffset":9701,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ancient times","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Banat","byteoffset":9849,"anchor":"Ancient_times"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Migration Period and Early Middle Ages","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Banat","byteoffset":11962,"anchor":"Migration_Period_and_Early_Middle_Ages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hungarian administration (11th\u201316th centuries)","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Banat","byteoffset":14532,"anchor":"Hungarian_administration_(11th\u201316th_centuries)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ottoman administration (1552\u20131716)","number":"3.4","index":"7","fromtitle":"Banat","byteoffset":17198,"anchor":"Ottoman_administration_(1552\u20131716)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Habsburg administration (1716\u20131867)","number":"3.5","index":"8","fromtitle":"Banat","byteoffset":20440,"anchor":"Habsburg_administration_(1716\u20131867)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hungarian administration (1867\u20131918)","number":"3.6","index":"9","fromtitle":"Banat","byteoffset":26176,"anchor":"Hungarian_administration_(1867\u20131918)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Banat Question at the end of First World War","number":"3.7","index":"10","fromtitle":"Banat","byteoffset":27030,"anchor":"The_Banat_Question_at_the_end_of_First_World_War"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Romanian Banat since the First World War","number":"3.8","index":"11","fromtitle":"Banat","byteoffset":29651,"anchor":"Romanian_Banat_since_the_First_World_War"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Serbian Banat since the First World War","number":"3.9","index":"12","fromtitle":"Banat","byteoffset":31251,"anchor":"Serbian_Banat_since_the_First_World_War"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hungarian Banat since the First World War","number":"3.10","index":"13","fromtitle":"Banat","byteoffset":35270,"anchor":"Hungarian_Banat_since_the_First_World_War"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demographics","number":"4","index":"14","fromtitle":"Banat","byteoffset":35588,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The whole Banat","number":"4.1","index":"15","fromtitle":"Banat","byteoffset":36241,"anchor":"The_whole_Banat"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"1660\u20131666","number":"4.1.1","index":"16","fromtitle":"Banat","byteoffset":36266,"anchor":"1660\u20131666"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"1743\u20131753","number":"4.1.2","index":"17","fromtitle":"Banat","byteoffset":36491,"anchor":"1743\u20131753"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"1774","number":"4.1.3","index":"18","fromtitle":"Banat","byteoffset":37628,"anchor":"1774"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"1840","number":"4.1.4","index":"19","fromtitle":"Banat","byteoffset":38051,"anchor":"1840"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"1900","number":"4.1.5","index":"20","fromtitle":"Banat","byteoffset":38271,"anchor":"1900"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"1910","number":"4.1.6","index":"21","fromtitle":"Banat","byteoffset":38710,"anchor":"1910"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Population table","number":"4.1.7","index":"22","fromtitle":"Banat","byteoffset":40848,"anchor":"Population_table"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Romanian Banat","number":"4.2","index":"23","fromtitle":"Banat","byteoffset":41119,"anchor":"Romanian_Banat"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Serbian Banat","number":"4.3","index":"24","fromtitle":"Banat","byteoffset":44205,"anchor":"Serbian_Banat"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Symbols","number":"5","index":"25","fromtitle":"Banat","byteoffset":45589,"anchor":"Symbols"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cities","number":"6","index":"26","fromtitle":"Banat","byteoffset":45765,"anchor":"Cities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Tourist spots","number":"7","index":"27","fromtitle":"Banat","byteoffset":46148,"anchor":"Tourist_spots"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"8","index":"28","fromtitle":"Banat","byteoffset":46593,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"9","index":"29","fromtitle":"Banat","byteoffset":47069,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"10","index":"30","fromtitle":"Banat","byteoffset":47264,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"11","index":"31","fromtitle":"Banat","byteoffset":47294,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"12","index":"32","fromtitle":"Banat","byteoffset":49247,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Banat","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Banat","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Banat"},{"prefix":"wikivoyage","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/Banat","*":"wikivoyage:Banat"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Banat","*":"commons:Category:Banat"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Historical region in \u00a0\u00a0\u00a0"},{"name":"wikibase_item","*":"Q170143"}]}}