{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"B\u00e9la H. B\u00e1n\u00e1thy","pageid":1312492,"revid":841122183,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other people named B\u00e9la B\u00e1n\u00e1thy, see <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_B%C3%A1n%C3%A1thy_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"B\u00e9la B\u00e1n\u00e1thy (disambiguation)\">B\u00e9la B\u00e1n\u00e1thy (disambiguation)</a>.</div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">The native form of this <a href=\"/wiki/Personal_name\" title=\"Personal name\">personal name</a> is <i>B\u00e1n\u00e1thy B\u00e9la</i>.&#160;This article uses <a href=\"/wiki/Personal_name#Western_name_order\" title=\"Personal name\">Western name order</a> when mentioning individuals.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">B\u00e9la Heinrich B\u00e1n\u00e1thy</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Bela_Banathy_at_Pico_Blanco_Scout_Camp.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bela Banathy at Pico Blanco Scout Camp.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Bela_Banathy_at_Pico_Blanco_Scout_Camp.jpg/220px-Bela_Banathy_at_Pico_Blanco_Scout_Camp.jpg\" width=\"220\" height=\"298\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e0/Bela_Banathy_at_Pico_Blanco_Scout_Camp.jpg 1.5x\" data-file-width=\"289\" data-file-height=\"391\" /></a><div>B\u00e9la H. Banathy at the 40th anniversary celebration of the <a href=\"/wiki/White_Stag_Leadership_Development_Program\" title=\"White Stag Leadership Development Program\">White Stag program</a> in 1998</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1919-12-01</span>)</span>December 1, 1919<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Gyula,_Hungary\" title=\"Gyula, Hungary\">Gyula</a>, <a href=\"/wiki/Hungarian_Democratic_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian Democratic Republic\">Hungary</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n4 September 2003<span style=\"display:none\">(2003-09-04)</span> (aged&#160;83)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Chico,_California\" title=\"Chico, California\">Chico</a>, <a href=\"/wiki/California\" title=\"California\">California</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Hungarian-American\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian-American\">Hungarian-American</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Citizenship</th><td class=\"category\">\nUnited States</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nEducator, systems scientist, professor, author</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nFounded the <a href=\"/wiki/White_Stag_Leadership_Development_Program\" title=\"White Stag Leadership Development Program\">White Stag Leadership Development Program</a>, International Systems Institute, co-founder of the General Evolutionary Research Group,  president of the <a href=\"/wiki/IFSR\" class=\"mw-redirect\" title=\"IFSR\">International Federation for Systems Research</a> from 1994-98</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\nEva Balazs</td></tr><tr><th scope=\"row\">Children</th><td>\n<a href=\"/wiki/B%C3%A9la_A._B%C3%A1n%C3%A1thy\" title=\"B\u00e9la A. B\u00e1n\u00e1thy\">B\u00e9la</a>, L\u00e1szl\u00f3 (Leslie), Robert, Tibor</td></tr></tbody></table>\n<p><b>B\u00e9la Heinrich B\u00e1n\u00e1thy</b> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">B\u00e1n\u00e1thy B\u00e9la</span></i>; December 1, 1919 \u2013 September 4, 2003) was an Hungarian-American <a href=\"/wiki/Linguist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Linguist\">linguist</a>, and Professor at <a href=\"/wiki/San_Jose_State_University\" title=\"San Jose State University\">San Jose State University</a> and <a href=\"/wiki/University_of_California,_Berkeley\" title=\"University of California, Berkeley\">UC Berkeley</a>. He is known as founder of the <a href=\"/wiki/White_Stag_Leadership_Development_Program\" title=\"White Stag Leadership Development Program\">White Stag Leadership Development Program</a>,<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> established the International Systems Institute in 1982,<sup id=\"cite_ref-ISI_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ISI-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and was co-founder of the General Evolutionary Research Group in 1984.<sup id=\"cite_ref-GERG_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GERG-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-obit_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obit-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>He grew up in largely rural Hungary and served in the Hungarian military during World War II. When Russia invaded Hungary in April 1945, he and his family fled to <a href=\"/wiki/Occupation_of_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occupation of Austria\">Allied-occupied Austria</a> and lived in a displaced persons camp for six years. In 1951, they emigrated to Chicago, sponsored by the Presbyterian church. Within the year his former commanding officer suggested to the U.S. government that they hire B\u00e1n\u00e1thy as a Hungarian instructor at the <a href=\"/wiki/Defense_Language_Institute\" title=\"Defense Language Institute\">Army Language School</a> in <a href=\"/wiki/Monterey,_California\" title=\"Monterey, California\">Monterey, California</a>. While living in Monterey, he founded the <a href=\"/wiki/White_Stag_Leadership_Development_Program\" title=\"White Stag Leadership Development Program\">White Stag Leadership Development Program</a>. \n</p><p>His program gained national attention, and the <a href=\"/wiki/Boy_Scouts_of_America\" title=\"Boy Scouts of America\">Boy Scouts of America</a> conducted research into incorporating leadership training into its programs. The Boy Scouts of America's <a href=\"/wiki/Wood_Badge_(Boy_Scouts_of_America)\" title=\"Wood Badge (Boy Scouts of America)\">Wood Badge</a> and <a href=\"/wiki/National_Youth_Leadership_Training\" title=\"National Youth Leadership Training\">junior leader training</a> programs had until then focused primarily on <a href=\"/wiki/Scoutcraft\" title=\"Scoutcraft\">Scoutcraft</a> skills, not leadership. <a href=\"/wiki/William_Hillcourt\" title=\"William Hillcourt\">William \"Green Bar Bill\" Hillcourt</a> among others resisted the change.\n</p><p>After 20 years, B\u00e1n\u00e1thy left the renamed <a href=\"/wiki/Defense_Language_Institute\" title=\"Defense Language Institute\">Defense Language Institute</a> and went to work for the <a href=\"/wiki/Far_West_Laboratory_for_Educational_Research_and_Development\" title=\"Far West Laboratory for Educational Research and Development\">Far West Laboratory for Research and Development</a> in Berkeley and later San Francisco. He retired from Far West in 1989 but maintained an active interest in social systems and science, including attending many conferences and advising students and others in those fields. In 1992, he helped restart the Hungarian Scout Association within his native country. In 2003, B\u00e1n\u00e1thy and Eva moved to live with their son Tibor in Chico, California. After a brief and unexpected illness, B\u00e1n\u00e1thy died on September 4, 2003.<sup id=\"cite_ref-obit_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obit-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Active_in_Scouting\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Active in Scouting</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Military_service_during_World_War_II\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Military service during World War II</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Life_in_displaced_persons_camp\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Life in displaced persons camp</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Emigrates_to_the_United_States\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Emigrates to the United States</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Begins_teaching_Hungarian_language\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Begins teaching Hungarian language</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Professional_life\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Professional life</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#White_Stag_Leadership_Development_Program\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">White Stag Leadership Development Program</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Systems_science\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Systems science</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Large_complex_systems\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Large complex systems</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#International_Systems_Institute\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">International Systems Institute</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#General_Evolutionary_Research_Group\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">General Evolutionary Research Group</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Final_years\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Final years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>B\u00e9la B\u00e1n\u00e1thy was born in 1919 in <a href=\"/wiki/Gyula,_Hungary\" title=\"Gyula, Hungary\">Gyula</a>, Hungary, as the oldest of four sons. His father Peter was a minister of the <a href=\"/wiki/Reformed_Church_in_Hungary\" title=\"Reformed Church in Hungary\">Reformed Church in Hungary</a> and his mother Hildegard Pallmann was a teacher.<sup id=\"cite_ref-jenink_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Peter B\u00e1n\u00e1thy had earned the honorary title <a href=\"/wiki/Vit%C3%A9z\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vit\u00e9z\">Vit\u00e9z</a> for his service during <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>, and B\u00e9la, as his oldest son, inherited the title.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Active_in_Scouting\">Active in Scouting</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Active in Scouting\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy\" title=\"Talk:B\u00e9la H. B\u00e1n\u00e1thy\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-undue-weight\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Unbalanced scales\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/68px-Unbalanced_scales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/90px-Unbalanced_scales.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"354\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section may <b>lend <a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view#Due_and_undue_weight\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">undue weight</a> to details of participation in scouting</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit\">help improve it</a> by rewriting it in an <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view#Balance\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutral presentation</a></b> that contextualizes different points of view.</span>  <small><i>(March 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-one_source\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Question book-new.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>relies largely or entirely on a single <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">source</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Relevant discussion may be found on the <a href=\"/wiki/Talk:B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy##\" title=\"Talk:B\u00e9la H. B\u00e1n\u00e1thy\">talk page</a>. Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit\">improve this article</a> by introducing <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> to additional sources.</span>  <small><i>(March 2017)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>When B\u00e1n\u00e1thy was about six years old, their family informally <a href=\"/wiki/Adoption\" title=\"Adoption\">adopted</a> Tamas Feri. Tamas was about 13 years old and from a poor gardener's family. Tamas took B\u00e1n\u00e1thy on his first overnight camp out with his patrol to a small forest near <a href=\"/wiki/Gyula,_Hungary\" title=\"Gyula, Hungary\">Gyula</a>. B\u00e1n\u00e1thy's father became the Scoutmaster of the \"small scouts\" troop (similar to American <a href=\"/wiki/Cub_Scouting_(Boy_Scouts_of_America)\" title=\"Cub Scouting (Boy Scouts of America)\">Cub Scouts</a>). When B\u00e1n\u00e1thy was nine years old, he became the troop leader.<sup id=\"cite_ref-pinebhb_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pinebhb-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-obit_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obit-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The family moved about 84 kilometres (52&#160;mi) from B\u00e1n\u00e1thy's birthplace of Gyula, to <a href=\"/wiki/Mak%C3%B3\" title=\"Mak\u00f3\">Mak\u00f3</a>, Hungary, about 202 kilometres (126&#160;mi) southeast of <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>. He joined the regular scout program of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Scout_Association\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian Scout Association\">Hungarian Scout Association</a> and \"Csanad Vezer\" Troop 92. During the 1930s, the troop had more than 50 Scouts and 30 \"small scouts\". They held their monthly troop meetings on Sunday in a large <a href=\"/wiki/Gymnasium_(school)\" title=\"Gymnasium (school)\">gimnazium</a> and met weekly every Saturday as a patrol. B\u00e1n\u00e1thy reported: \"Our weekly patrol meetings focused on <a href=\"/wiki/Scoutcraft\" title=\"Scoutcraft\">scoutcraft</a> and Scout spirit and guiding us to move through the various stages of advancement in rank.\"<sup id=\"cite_ref-pinebhb_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pinebhb-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>The Hungarian Scout program had four stages. During the first three years, B\u00e1n\u00e1thy advanced three stages. The last stage required B\u00e1n\u00e1thy to earn 25 merit badges. This last stage was called <a href=\"/wiki/Turul\" title=\"Turul\">Turul</a>, after the mythical bird of Hungary.<sup id=\"cite_ref-pinebhb_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pinebhb-7\">&#91;7&#93;</a></sup> From spring to fall, as weather permitted, the patrol had many outings. Every summer the troop went on a two- to three-week long summer camp.<sup id=\"cite_ref-pinebhb_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pinebhb-7\">&#91;7&#93;</a></sup> B\u00e1n\u00e1thy and his troop attended the <a href=\"/wiki/4th_World_Scout_Jamboree\" title=\"4th World Scout Jamboree\">4th World Scout Jamboree</a> in 1933. Up until this time, he had intended to follow his father into the ministry, but changed his mind.<sup id=\"cite_ref-jenink_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>B\u00e1n\u00e1thy later wrote,\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>The highlight of the Jamboree for me was meeting <a href=\"/wiki/Robert_Baden-Powell,_1st_Baron_Baden-Powell\" title=\"Robert Baden-Powell, 1st Baron Baden-Powell\">Baden Powell</a>, the Chief Scout of the World. One day, he visited our camp with the Chief Scout of Hungary, <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">Count</a> <a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Teleki\" title=\"P\u00e1l Teleki\">P\u00e1l Teleki</a> (who later became our Prime Minister), and the chief of the camp staff, <a href=\"/wiki/Vitez\" title=\"Vitez\">Vitez</a> Kisbarnaki Ferenc Farkas, a general staff officer of the Hungarian Royal Army. A few years later he became the <a href=\"/wiki/Commander\" title=\"Commander\">commander</a> of the <a href=\"/wiki/Ludovica_Military_Academy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ludovica Military Academy\">Royal Ludovika Akademia</a> (when I was a student there). In the 1940s, he became the Chief Scout of Hungary. (I was serving on his staff as head of national junior leadership training.)\n</p><p>For me the Jamboree became a crucial career decision point. I resolved to choose the military as a life work... There were two sources of this decision. One was my admiration of <a href=\"/wiki/Lord_Baden-Powell\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lord Baden-Powell\">Lord Baden-Powell</a>, and his life-example as a hero of the British Army and the founder and guide of scouting. The other was the influence of Captain Varkonyi, a staff officer of the Jamboree, who was assigned to our Subcamp. We spent hours in conversation about scouting and the military as a career, as a major service in the character development of young Hungarian adults. After the Jamboree we corresponded for a while. By the end of the year I shared my decision with my parents.<sup id=\"cite_ref-pinebhb_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pinebhb-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n</blockquote>\n<p>While at the Jamboree, B\u00e1n\u00e1thy briefly met Joseph Szentkiralyi, another Scout from Hungary. Hungarian <a href=\"/wiki/Sea_Scout\" title=\"Sea Scout\">Sea Scout</a> Paul Ferenc Sujan and American Maurice Tripp also attended. More than 20 years later, these three men collaborated in helping B\u00e1n\u00e1thy build a leadership program for youth in the United States.\n</p><p>Also in 1933, B\u00e1n\u00e1thy attended the regional patrol leader training week. Later in 1934, B\u00e1n\u00e1thy and six other members of his troop traveled to the National Jamboree in Poland. They camped in a large pine forest and visited <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a> and <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>. The Polish government hosted a banquet for all of the Scouts in the <a href=\"/wiki/Presidential_Palace,_Warsaw\" title=\"Presidential Palace, Warsaw\">Presidential Palace</a>.<sup id=\"cite_ref-pinebhb_7-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pinebhb-7\">&#91;7&#93;</a></sup>  In 1934, he was awarded the best notebook prize of the national spring leadership camp and in 1935, he was invited to serve on the junior staff of the same camp at <a href=\"/wiki/H%C3%A1rshegy\" class=\"mw-redirect\" title=\"H\u00e1rshegy\">H\u00e1rshegy</a>, <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>.<sup id=\"cite_ref-pinebhb_7-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pinebhb-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In 1935, the troop traveled to the <a href=\"/wiki/B%C3%BCkk_Mountains\" class=\"mw-redirect\" title=\"B\u00fckk Mountains\">B\u00fckk Mountains</a> in northeastern Hungary for their summer camp. As a Senior Patrol leader, B\u00e1n\u00e1thy and two others took a bicycle tour in advance of the summer camp to preview the camping site.<sup id=\"cite_ref-pinebhb_7-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pinebhb-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Military_service_during_World_War_II\">Military service during World War II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Military service during World War II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(March 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Hungary_during_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungary during World War II\">Hungary during World War II</a></div>\n<p>In 1937, B\u00e1n\u00e1thy entered the <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Ludovika_Akad%C3%A9mia\" class=\"extiw\" title=\"hu:Ludovika Akad\u00e9mia\">hu:Ludovika Akad\u00e9mia</a> as was the custom for young men aspiring to military careers.<sup id=\"cite_ref-jenink_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1940, at age 21, he was commissioned as a <a href=\"/wiki/Second_Lieutenant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second Lieutenant\">Second Lieutenant</a> in the <a href=\"/wiki/Mechanized_infantry\" title=\"Mechanized infantry\">armored infantry</a>. Later that year he met his future wife Eva Balazs.<sup id=\"cite_ref-ifsr_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ifsr-8\">&#91;8&#93;</a></sup>  The peace-time Hungarian Army received very little training.<sup id=\"cite_ref-mollo_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mollo-9\">&#91;9&#93;</a></sup> B\u00e1n\u00e1thy served two tours on the <a href=\"/wiki/Eastern_Front_(World_War_II)\" title=\"Eastern Front (World War II)\">Russian front</a> in <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> as an armored infantry officer. The Hungarian Army expanded rapidly from an initial force of 80,000, but when fighting started, the rank-and-file of the army had undergone only eight weeks of training.<sup id=\"cite_ref-mollo_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mollo-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1941, B\u00e1n\u00e1thy's unit advanced as part of German <a href=\"/wiki/Army_Group_South\" title=\"Army Group South\">Army Group South</a> to within 140 kilometres (87&#160;mi) of Moscow, during a severe November ice storm.  In 1942, as a soldier in the 109,000 strong <a href=\"/wiki/Second_Army_(Hungary)\" title=\"Second Army (Hungary)\">Second Hungarian Army</a> (Second Magyar Honved), B\u00e1n\u00e1thy returned to the Russian front. They fought in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Voronezh_(1942)\" title=\"Battle of Voronezh (1942)\">Battle of Voronezh</a> at the Don River bend, supporting the German attack. They were charged with protecting the <a href=\"/wiki/Italian_Army_in_Russia\" title=\"Italian Army in Russia\">8th Italian Army's</a>'s northern flank between the <a href=\"/wiki/Liski,_Voronezh_Oblast\" title=\"Liski, Voronezh Oblast\">Novaya Pokrovka</a> on the <a href=\"/wiki/Don_River_(Russia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Don River (Russia)\">Don River</a> to <a href=\"/wiki/Rossosh\" title=\"Rossosh\">Rossosh</a>,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> part of the larger force defending the drive by the <a href=\"/wiki/6th_Army_(Wehrmacht)\" title=\"6th Army (Wehrmacht)\">German 6th Army</a> against Soviet General <a href=\"/wiki/Vasily_Chuikov\" title=\"Vasily Chuikov\">Vasily Chuikov</a>'s <a href=\"/wiki/62nd_Army_(Soviet_Union)\" title=\"62nd Army (Soviet Union)\">62nd Army</a>, which was defending <a href=\"/wiki/Stalingrad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stalingrad\">Stalingrad</a>. B\u00e1n\u00e1thy was seriously wounded during the action, and he returned from the front to Budapest where he spent seven months recuperating. He married his fianc\u00e9, Eva Balazs, with his arm in a sling on December 5, 1942 in Budapest.<sup id=\"cite_ref-jenink_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-evanaturalization_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evanaturalization-11\">&#91;11&#93;</a></sup> \n</p><p>B\u00e1n\u00e1thy was promoted as a <a href=\"/wiki/Junior_officer\" title=\"Junior officer\">junior officer</a> of the <a href=\"/wiki/Military_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Military of Hungary\">Royal Hungarian Army</a> and served on the faculty of the Ludovika Akademia under his mentor, <a href=\"/wiki/Commandant\" title=\"Commandant\">Commandant</a> Colonel-General Kisbarnaki General Farkas. Farkas sought a volunteer to teach junior leader training at the academy and B\u00e1n\u00e1thy volunteered. Farkas also asked B\u00e1n\u00e1thy to organize a Scout Troop for young men, 19 years and older, which was a common practice within the <a href=\"/wiki/Magyar_Cserk%C3%A9szsz%C3%B6vets%C3%A9g\" title=\"Magyar Cserk\u00e9szsz\u00f6vets\u00e9g\">Hungarian Scout Association</a> at the time.<sup id=\"cite_ref-teleki_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teleki-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>133\u2013134</span></sup> B\u00e1n\u00e1thy became committed to training the young men in officer's leadership skills; he served as the voluntary national director for youth leadership development and a member of the National Council of the Hungarian Scout Association.<sup id=\"cite_ref-vitae_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vitae-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>In July 1944 Farkas was Commander of the Hungarian VI Army Corps, which had been <a href=\"/wiki/Garrison\" title=\"Garrison\">garrisoned</a> at <a href=\"/wiki/Debrecen\" title=\"Debrecen\">Debrecen</a>. He replaced General Beregfy, who was loyal to the fascist <a href=\"/wiki/Arrow_Cross_Party\" title=\"Arrow Cross Party\">Arrow Cross Party</a>. During that month, Farkas' VI Army Corp was instrumental in repelling a <a href=\"/wiki/Red_Army\" title=\"Red Army\">Red Army</a> attack across the <a href=\"/wiki/Carpathian_mountains\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carpathian mountains\">Carpathian mountains</a>.<sup id=\"cite_ref-farkas_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-farkas-14\">&#91;14&#93;</a></sup> On 15 October 1944, Farkas was named commander of the <a href=\"/wiki/Pest,_Hungary\" title=\"Pest, Hungary\">Pest</a> bridgehead and Government Commissioner for Evacuation.<sup id=\"cite_ref-farkas_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-farkas-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In early November 1944, the first Russian units appeared on the southeastern edge of Budapest.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> As an associate of Farkas, B\u00e1n\u00e1thy likely had advance notice of the Russian advance. He also knew he would likely be executed if captured. B\u00e1n\u00e1thy was able to get his wife Eva, one-year-old son <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_A._B%C3%A1n%C3%A1thy\" title=\"B\u00e9la A. B\u00e1n\u00e1thy\">B\u00e9la</a> and two-week-old son L\u00e1szl\u00f3 out of Budapest. B\u00e1n\u00e1thy's family, along with other officers and their families, found shelter at first in farmhouses, and later in bunkers, caves, and trenches.\n</p><p>When the Hungarian Second Army was disbanded on 1 December 1944 due to a lack of equipment and personnel, the remaining units of the Second Army, including B\u00e1n\u00e1thy's, were transferred to the <a href=\"/wiki/Third_Army_(Hungary)\" title=\"Third Army (Hungary)\">Third Army</a>. The <a href=\"/wiki/Siege_of_Budapest\" title=\"Siege of Budapest\">Siege of Budapest</a> began when the city was encircled on 29 December 1944 by the <a href=\"/wiki/Red_Army\" title=\"Red Army\">Red Army</a>. B\u00e1n\u00e1thy fought with the remainder of his unit against the Russians until after Budapest fell on 13 February 1945. The Axis was striving to protect the last oil fields they controlled in western Hungary around <a href=\"/wiki/Lake_Balaton\" title=\"Lake Balaton\">Lake Balaton</a>. By late March 1945, most of what was left of the Hungarian Third Army was surrounded and destroyed about 40 kilometres (25&#160;mi) to the west of Budapest in an advance by the Soviet 46th Army towards Vienna.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> The remaining shattered units fought on as they retreated progressively westward through the <a href=\"/wiki/Transdanubian_Mountains\" title=\"Transdanubian Mountains\">Transdanubian Mountains</a> towards Austria.\n</p><p>B\u00e1n\u00e1thy's family and others of the remainder of his and other military units made their way west, along with tens of thousands of other refugees, about 250 kilometres (160&#160;mi) into Austria, trying to stay ahead of advancing Russian troops. Temperatures through the time of their flight remained near 0&#160;\u00b0C (32&#160;\u00b0F).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_in_displaced_persons_camp\">Life in displaced persons camp</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Life in displaced persons camp\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Bundesarchiv_Bild_146-2004-0100,_Bayern,_Hof_Moschendorf,_Fl%C3%BCchtlingslager.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Bundesarchiv_Bild_146-2004-0100%2C_Bayern%2C_Hof_Moschendorf%2C_Fl%C3%BCchtlingslager.jpg/220px-Bundesarchiv_Bild_146-2004-0100%2C_Bayern%2C_Hof_Moschendorf%2C_Fl%C3%BCchtlingslager.jpg\" width=\"220\" height=\"142\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Bundesarchiv_Bild_146-2004-0100%2C_Bayern%2C_Hof_Moschendorf%2C_Fl%C3%BCchtlingslager.jpg/330px-Bundesarchiv_Bild_146-2004-0100%2C_Bayern%2C_Hof_Moschendorf%2C_Fl%C3%BCchtlingslager.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Bundesarchiv_Bild_146-2004-0100%2C_Bayern%2C_Hof_Moschendorf%2C_Fl%C3%BCchtlingslager.jpg/440px-Bundesarchiv_Bild_146-2004-0100%2C_Bayern%2C_Hof_Moschendorf%2C_Fl%C3%BCchtlingslager.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"515\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bundesarchiv_Bild_146-2004-0100,_Bayern,_Hof_Moschendorf,_Fl%C3%BCchtlingslager.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Refugee family in their quarters in Bavaria after the war ended in 1945.</div></div></div>\n<p>B\u00e1n\u00e1thy reunited with his family in Austria. As the war ended and <a href=\"/wiki/Occupation_of_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occupation of Austria\">Austria was occupied</a> in April 1945 by the French, British, Soviet and US military forces, the family was placed in an Allied <a href=\"/wiki/Displaced_persons_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Displaced persons camp\">displaced persons camp</a>. They were housed in a single 6 by 10 feet (1.8 by 3.0&#160;m) room in a wooden barrack; it served as their bedroom, kitchen, living room and firewood storage area. Food was extremely scarce and at times they subsisted on around 600 calories per person per day.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> They were among 1.4 million displaced persons in Austria at the time<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> during a worldwide food shortage as a result of the war. Food was also severely restricted by punitive U.S. policies including <a href=\"/wiki/Morgenthau_Plan#JCS_1067\" title=\"Morgenthau Plan\">directive JCS 1067</a>. In 1947 German citizens were surviving on 1040 calories a day, but the Allies were also suffering from food shortages.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>B\u00e1n\u00e1thy later traded for milk to give two-year-old B\u00e9la and one-year-old L\u00e1szl\u00f3 enough protein. As extremely little food was available in the camps, in early 1947 his wife's twin sister came from Hungary to take their older two sons back to live with the older sister. The Pallendal family, B\u00e1n\u00e1thy's in-laws, was well-educated and relatively wealthy, so they had access to more food than what was available in the camps. They intended to return the Banathy boys to their parents within a year. Beginning in early 1948, when the <a href=\"/wiki/Cold_War\" title=\"Cold War\">Cold War</a> ensued, it became virtually impossible for refugees or displaced persons to cross from the border of one country into another, or even from one <a href=\"/wiki/Allied_Occupation_Zones_in_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Allied Occupation Zones in Germany\">Occupation Zone</a> to another.<sup id=\"cite_ref-evaobit_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evaobit-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> The Pallendal family could not return the two boys from behind the <a href=\"/wiki/Iron_Curtain\" title=\"Iron Curtain\">Iron Curtain</a>.<sup id=\"cite_ref-jenink_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1948, shortly after their third son Tibor was born, the Banathy family was moved to another camp, near a <a href=\"/wiki/Marshall_Plan\" title=\"Marshall Plan\">Marshall Plan</a> warehouse. B\u00e1n\u00e1thy was assigned to unload sacks of wheat from railroad cars. He contacted the <a href=\"/wiki/World_Organization_of_the_Scout_Movement\" title=\"World Organization of the Scout Movement\">World Scouting Movement</a> for assistance and began to organize  <a href=\"/wiki/Scouting_in_displaced_persons_camps\" title=\"Scouting in displaced persons camps\">scouting in the DP camps</a>. During 1947, B\u00e1n\u00e1thy was named the Hungarian Scout Commissioner for Austria; he led training for Hungarian Scout leaders along with his former commanding officer Farkas.<sup id=\"cite_ref-wshistory_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wshistory-23\">&#91;23&#93;</a></sup>  He was ordained by the <a href=\"/wiki/World_Council_of_Churches\" title=\"World Council of Churches\">World Council of Churches</a> and became minister for youth among Hungarian refugees. Banathy served as director of religious education of the Protestant Refugee Service of Austria, was editor of a religious youth service and of a Scout publication.<sup id=\"cite_ref-jenink_5-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1948 B\u00e1n\u00e1thy's fourth son Robert was born. B\u00e1n\u00e1thy soon found work as a <a href=\"/wiki/Draughtsman\" class=\"mw-redirect\" title=\"Draughtsman\">technical draftsman</a> in the statistical office of a U.S. Army warehouse.<sup id=\"cite_ref-jenink_5-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-herald_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-herald-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-vitae_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vitae-13\">&#91;13&#93;</a></sup> In 1949, with help from a <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Swiss</a> foundation, B\u00e1n\u00e1thy assisted in establishing and was selected as the President of the Collegium Hungaricum, a boarding school for <a href=\"/wiki/Refugees\" class=\"mw-redirect\" title=\"Refugees\">refugees</a>, at <a href=\"/wiki/Zell_am_See\" title=\"Zell am See\">Zell am See</a> near <a href=\"/wiki/Saalfelden\" title=\"Saalfelden\">Saalfelden</a>, Austria.<sup id=\"cite_ref-obit_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obit-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  In the same year, the <a href=\"/wiki/People%27s_Republic_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"People&#39;s Republic of Hungary\">Communist government in Hungary</a> seized the businesses belonging to the Pallendal family. Because they were members of the social elite, the Communist government considered them to be a political threat.<sup id=\"cite_ref-wilson_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wilson-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1951, in what was a common practice during this time,<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> the Hungarian Police arrived at dawn to seize the Pallendal family home and arrest and <a href=\"/wiki/Population_transfer_in_the_Soviet_Union\" title=\"Population transfer in the Soviet Union\">deport</a> the family from Budapest. Seven-year-old B\u00e9la and six-year-old L\u00e1szl\u00f3 Banathy, along with their Pallendal grandmother and two aunts, were put aboard a freight train and sent toward Russia. The train stopped occasionally and a few hundred people were forced off at rural towns. The Pallendal family was ejected in eastern Hungary. There an uncle located them and hid them from authorities in a small village.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Emigrates_to_the_United_States\">Emigrates to the United States</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Emigrates to the United States\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In January, 1951, the student body of the Presbyterian <a href=\"/wiki/McCormick_Theological_Seminary\" title=\"McCormick Theological Seminary\">McCormick Theological Seminary</a> in <a href=\"/wiki/Chicago\" title=\"Chicago\">Chicago</a> sponsored B\u00e9la, Eva, Tibor and Robert Banathy as <a href=\"/wiki/Refugees\" class=\"mw-redirect\" title=\"Refugees\">refugees</a> to the United States.<sup id=\"cite_ref-herald_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-herald-24\">&#91;24&#93;</a></sup> B\u00e1n\u00e1thy lived with his family at the <a href=\"/wiki/Seminary\" title=\"Seminary\">Seminary</a>, where he worked nights 60 hours a week shoveling coal to fire the Seminary furnace. At the same time, he was studying English from a book. He occasionally preached at nearby Hungarian churches. His wife found work as a machine operator and Tibor, their third son, entered <a href=\"/wiki/American_public_schools\" class=\"mw-redirect\" title=\"American public schools\">American public school</a>.<sup id=\"cite_ref-evanaturalization_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evanaturalization-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Begins_teaching_Hungarian_language\">Begins teaching Hungarian language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Begins teaching Hungarian language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>When World War II ended, General Farkas was designated as the U.S. Army's liaison to former Hungarian <a href=\"/wiki/Prisoners_of_war\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prisoners of war\">prisoners of war</a>. In 1951 he recommended B\u00e1n\u00e1thy as a <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian language</a> instructor, and B\u00e1n\u00e1thy was invited to teach at the <a href=\"/wiki/U.S._government\" class=\"mw-redirect\" title=\"U.S. government\">U.S. government</a>'s <a href=\"/wiki/Defense_Language_Institute\" title=\"Defense Language Institute\">Army Language School</a> in <a href=\"/wiki/Monterey,_California\" title=\"Monterey, California\">Monterey</a>, <a href=\"/wiki/California\" title=\"California\">California</a>.<sup id=\"cite_ref-wshistory_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wshistory-23\">&#91;23&#93;</a></sup> B\u00e1n\u00e1thy moved to Monterey in June 1951, a pivotal change in his life. At the Army Language School, he met Joseph Szentkiralyi (<a href=\"/wiki/Americanization_(immigration)\" title=\"Americanization (immigration)\">Americanized</a> as St. Clair), the founder of the Hungarian Department. They soon figured out they had met at the <a href=\"/wiki/4th_World_Scout_Jamboree\" title=\"4th World Scout Jamboree\">4th World Scout Jamboree</a> in 1933. The wives of the two men also realized they had been girlhood friends in grammar school in Budapest.<sup id=\"cite_ref-herald_24-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-herald-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Using her  experience managing the Pallendal family restaurant in Budapest before World War II, Eva took work as a waitress in a restaurant on the Monterey Peninsula. B\u00e1n\u00e1thy served as President of his local <a href=\"/wiki/Parent-Teacher_Association\" title=\"Parent-Teacher Association\">Parent-Teacher Association</a> and on the board of the local <a href=\"/wiki/American_Red_Cross\" title=\"American Red Cross\">Red Cross</a>.<sup id=\"cite_ref-jenink_5-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In the same year, Paul Ferenc Sujan, another former Hungarian scout, joined the language school faculty.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:239px;\"><a href=\"/wiki/File:Eva_lazlo_banathy_reunited_.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/78/Eva_lazlo_banathy_reunited_.jpg/237px-Eva_lazlo_banathy_reunited_.jpg\" width=\"237\" height=\"172\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/7/78/Eva_lazlo_banathy_reunited_.jpg 1.5x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"218\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Eva_lazlo_banathy_reunited_.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Eva B\u00e1n\u00e1thy greets her 11-year-old son L\u00e1szl\u00f3 at <a href=\"/wiki/San_Francisco_International_Airport\" title=\"San Francisco International Airport\">San Francisco International Airport</a> on September 17, 1956. They were separated in 1947 when L\u00e1szl\u00f3 was one year old, when the boy and his brother were taken by her twin sister to live with their family in Hungary.</div></div></div><p>On February 28, 1956, B\u00e1n\u00e1thy was naturalized as a United States citizen. After nine years of separation, and repeated failures to get his sons <a href=\"/wiki/Repatriation\" title=\"Repatriation\">repatriated</a> from behind the <a href=\"/wiki/Iron_Curtain\" title=\"Iron Curtain\">Iron Curtain</a>, B\u00e1n\u00e1thy obtained help from Dr. <a href=\"/wiki/Eugene_Blake\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eugene Blake\">Eugene Blake</a>, President of the <a href=\"/wiki/National_Council_of_Churches\" title=\"National Council of Churches\">National Council of Churches</a>; Representative <a href=\"/wiki/Charles_M._Teague\" title=\"Charles M. Teague\">Charles M. Teague</a>; Ernest Nagy, Vice Consul in the U.S. Legation in Budapest; Hulda Neiburh of the McCormick Theological Seminary; and <a href=\"/wiki/John_Howard_Pyle\" title=\"John Howard Pyle\">Howard Pyle</a>, deputy assistant to President <a href=\"/wiki/Dwight_D._Eisenhower\" title=\"Dwight D. Eisenhower\">Dwight D. Eisenhower</a>.<sup id=\"cite_ref-herald2_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-herald2-28\">&#91;28&#93;</a></sup> He was finally able to arrange for 13-year-old <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_A._B%C3%A1n%C3%A1thy\" title=\"B\u00e9la A. B\u00e1n\u00e1thy\">B\u00e9la</a> and 11-year-old L\u00e1szl\u00f3 to emigrate to the United States<sup id=\"cite_ref-jenink_5-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup> A photograph of the two boys greeting their mother was featured in <i><a href=\"/wiki/Life_Magazine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Life Magazine\">Life Magazine</a>.</i>\n</p><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Carrying pictures of their parents, two Hungarian brothers arrived at New York International Airport, Idlewild, Queens, yesterday... The pictures are necessary because the boys... have not seen their mother and father for nine years.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p></blockquote><p> The boys were greeted by their parents at San Francisco International Airport at 1:10&#160;a.m. The boys' release marked the first time since the Cold War that anyone under 65 years old had been allowed to leave Hungary to be reunited with family.<sup id=\"cite_ref-herald2_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-herald2-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Professional_life\">Professional life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Professional life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>B\u00e1n\u00e1thy was an educator, a systems and design scientist, and an author. At the <a href=\"/wiki/Defense_Language_Institute\" title=\"Defense Language Institute\">Army Language School</a>, he taught in the Hungarian language department, later becoming its chairman.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"White_Stag_Leadership_Development_Program\">White Stag Leadership Development Program</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: White Stag Leadership Development Program\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/White_Stag_Leadership_Development_Program\" title=\"White Stag Leadership Development Program\">White Stag Leadership Development Program</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:239px;\"><a href=\"/wiki/File:White_stag_founders_1968_fort_ord.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/White_stag_founders_1968_fort_ord.jpg/237px-White_stag_founders_1968_fort_ord.jpg\" width=\"237\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/White_stag_founders_1968_fort_ord.jpg/356px-White_stag_founders_1968_fort_ord.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/White_stag_founders_1968_fort_ord.jpg/474px-White_stag_founders_1968_fort_ord.jpg 2x\" data-file-width=\"660\" data-file-height=\"464\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:White_stag_founders_1968_fort_ord.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joe St. Clair, Fran Peterson, Maury Tripp, and B\u00e9la H. B\u00e1n\u00e1thy at the <a href=\"/wiki/White_Stag_Leadership_Development_Program\" title=\"White Stag Leadership Development Program\">White Stag Leadership Development Program</a> <a href=\"/wiki/Indaba\" title=\"Indaba\">Indaba</a> held at <a href=\"/wiki/Fort_Ord\" title=\"Fort Ord\">Fort Ord</a>, California, during November 1962. These four men, along with Paul Sujan, helped develop new <a href=\"/wiki/National_Youth_Leadership_Training\" title=\"National Youth Leadership Training\">junior leader training</a> and <a href=\"/wiki/Wood_Badge_(Boy_Scouts_of_America)\" title=\"Wood Badge (Boy Scouts of America)\">Wood Badge</a> programs that for the first time focused on leadership skills, not <a href=\"/wiki/Scoutcraft\" title=\"Scoutcraft\">Scoutcraft</a> leadership skills.</div></div></div>\n<p>In 1957 B\u00e1n\u00e1thy began enlarging a concept for a leadership development program. As Council Training Chairman in the <a href=\"/wiki/Monterey_Bay_Area_Council\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monterey Bay Area Council\">Monterey Bay Area Council</a> of the <a href=\"/wiki/Boy_Scouts_of_America\" title=\"Boy Scouts of America\">Boy Scouts of America</a>, he received strong support from the Council Executive and Council Executive Board for his proposal to train boys in leadership skills. He was assisted by fellow Hungarians Joe Szentkiralyi (aka St. Clair, Chair of the Hungarian Language Department at the Army Language school) and Paul Sujan (Hungarian Language Instructor at the Army Language school); Fran Peterson (a member of the National Council and a Scoutmaster from Chular, California); and Maury Tripp (a Scouter from Saratoga, California, a member of the National Council, and a research scientist).<sup id=\"cite_ref-wshistory_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wshistory-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template noprint Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Independent_sources\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Independent sources\"><span title=\"This claim needs a reference to a independent, third-party source. (March 2017)\">third-party source needed</span></a></i>&#93;</sup> \"Lord Baden-Powell was my personal idol and I long felt a commitment to give back to Scouting what I had received\", B\u00e1n\u00e1thy said.<sup id=\"cite_ref-herald_24-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-herald-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>As part of his <a href=\"/wiki/Master%27s_degree\" title=\"Master&#39;s degree\">master's degree</a> program in counseling psychology at <a href=\"/wiki/San_Jos%C3%A9_State_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Jos\u00e9 State University\">San Jos\u00e9 State University</a>, he wrote a thesis titled \"A Design for Leadership Development in Scouting\".<sup id=\"cite_ref-a_design_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-a_design-30\">&#91;30&#93;</a></sup> This book described the founding principles of the <a href=\"/wiki/White_Stag_Leadership_Development_Program\" title=\"White Stag Leadership Development Program\">White Stag program</a>, which was later adapted by the National Council of the <a href=\"/wiki/Boy_Scouts_of_America\" title=\"Boy Scouts of America\">Boy Scouts of America</a>.<sup id=\"cite_ref-a_report_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-a_report-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Prior to B\u00e1n\u00e1thy's work, the adult <a href=\"/wiki/Wood_Badge\" title=\"Wood Badge\">Wood Badge</a> and the <a href=\"/wiki/National_Youth_Leadership_Training\" title=\"National Youth Leadership Training\">junior leader training</a> programs had focused on teaching <a href=\"/wiki/Scoutcraft\" title=\"Scoutcraft\">Scoutcraft</a> skills and some aspects of the <a href=\"/wiki/Scout_method\" title=\"Scout method\">Patrol Method</a>. His research and findings on teaching principles and competencies of leadership had a huge impact on these two programs, shifting their focus to leadership skills.<sup id=\"cite_ref-barnardhistory_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-barnardhistory-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-bsawbhistory_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bsawbhistory-33\">&#91;33&#93;</a></sup> \n</p><p>Some individuals on the national staff and many volunteers across the nation resisted the idea of changing the focus of Wood Badge from training leaders in Scoutcraft to leadership skills. Among them was <a href=\"/wiki/William_Hillcourt\" title=\"William Hillcourt\">William \"Green Bar Bill\" Hillcourt</a>, who had been the first United States Wood Badge Course Director in 1948.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Although officially retired, he had many loyal followers. He was adamant that Wood Badge should continue to teach Scoutcraft skills and tried to persuade the national council to stick to that tradition, but his objections were ignored.<sup id=\"cite_ref-wshistory_23-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wshistory-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>The leadership competencies Banathy articulated became the <i><a href=\"/wiki/De_facto\" title=\"De facto\">de facto</a></i> method for Scout adult and junior leader training.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> (In 2008, the White Stag program celebrated its 50th anniversary.) In 1960, the Monterey Bay Area Council recognized B\u00e9la for his exceptional service to youth and awarded him the <a href=\"/wiki/Silver_Beaver\" class=\"mw-redirect\" title=\"Silver Beaver\">Silver Beaver</a>.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 1970s, due to the success of the White Stag program, B\u00e1n\u00e1thy was appointed to the <a href=\"/wiki/Interamerican_Scout_Region_(World_Organization_of_the_Scout_Movement)\" title=\"Interamerican Scout Region (World Organization of the Scout Movement)\">Interamerican Scout Committee</a> and participated in three interamerican \"Train the Trainer\" events in <a href=\"/wiki/Scouting_in_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scouting in Mexico\">Mexico</a>, <a href=\"/wiki/Scouting_in_Costa_Rica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scouting in Costa Rica\">Costa Rica</a>, and <a href=\"/wiki/Scouting_in_Venezuela\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scouting in Venezuela\">Venezuela</a>.<sup id=\"cite_ref-jenink_5-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup> He guided their national training teams in designing leadership development by design programs. B\u00e9la also taught in <a href=\"/wiki/Sunday_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sunday School\">Sunday School</a> and was on the Board of the <a href=\"/wiki/United_Methodist_Church\" title=\"United Methodist Church\">United Methodist Church</a> of the Wayfarer in <a href=\"/wiki/Carmel,_California\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carmel, California\">Carmel, California</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Systems_science\">Systems science</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Systems science\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the 1960s B\u00e1n\u00e1thy began teaching courses in <a href=\"/wiki/Applied_linguistics\" title=\"Applied linguistics\">applied linguistics</a> and <a href=\"/wiki/Systems_science\" title=\"Systems science\">systems science</a> at <a href=\"/wiki/San_Jos%C3%A9_State_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Jos\u00e9 State University\">San Jos\u00e9 State University</a>. In 1962 he was named Dean and Chairman of the East Europe and Middle East Division at the Army Language School, overseeing ten language departments. In 1963 he completed his master's degree in <a href=\"/wiki/Psychology\" title=\"Psychology\">psychology</a> at San Jose State University, and in 1966 he received a <a href=\"/wiki/Doctorate\" title=\"Doctorate\">doctorate</a> in <a href=\"/wiki/Education\" title=\"Education\">education</a> for a <a href=\"/wiki/Transdisciplinary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Transdisciplinary\">transdisciplinary</a> program in education, systems theory, and linguistics from the <a href=\"/wiki/University_of_California,_Berkeley\" title=\"University of California, Berkeley\">University of California</a> in Berkeley. During the mid-1960s B\u00e1n\u00e1thy was named Chair of Western Division of the <a href=\"/wiki/International_Society_for_the_Systems_Sciences\" title=\"International Society for the Systems Sciences\">Society for General Systems Research</a>. He published his first book, <i>Instructional Systems,</i> in 1968.<sup id=\"cite_ref-obit_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obit-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-jenink_5-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Large_complex_systems\">Large complex systems</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Large complex systems\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the 1960s and 1970s, B\u00e1n\u00e1thy was a visiting professor at the <a href=\"/wiki/University_of_California,_Berkeley\" title=\"University of California, Berkeley\">University of California, Berkeley</a>, and as he continued teaching at San Jose State University. In 1969, he left the renamed Defense Language Institute and became a Program Director, and later Senior Research Director and Associate Laboratory Director, at the <a href=\"/wiki/Far_West_Laboratory_for_Educational_Research_and_Development\" title=\"Far West Laboratory for Educational Research and Development\">Far West Laboratory for Research and Development</a> (now <a href=\"/wiki/WestEd\" title=\"WestEd\">WestEd</a>) in Berkeley (later moved to San Francisco). He \"directed over fifty research and development programs, designed many curriculum projects and several large scale <a href=\"/wiki/Complex_system\" title=\"Complex system\">complex systems</a>, including the design and implementation of a Ph.D. program in educational research and development for <a href=\"/wiki/University_of_California,_Berkeley\" title=\"University of California, Berkeley\">UC Berkeley</a>\".<sup id=\"cite_ref-ifsr_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ifsr-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-jenink_5-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-obit_4-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obit-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 1970s and 1980s, he focused his research on the application of systems and design theories and methodologies in social, social service, educational, and human development systems. In the 1980s he developed and guided a Ph.D. curriculum in humanistic systems inquiry and social systems design for the <a href=\"/wiki/Saybrook_Graduate_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saybrook Graduate School\">Saybrook Graduate School</a>.<sup id=\"cite_ref-ifsr_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ifsr-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-jenink_5-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-obit_4-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obit-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"International_Systems_Institute\">International Systems Institute</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: International Systems Institute\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1981, he founded the International Systems Institute<sup id=\"cite_ref-ISI_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ISI-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (ISI), a non-profit, public benefit scientific and educational corporation in <a href=\"/wiki/Carmel,_California\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carmel, California\">Carmel, California</a>, USA. He organized its first meeting at <a href=\"/wiki/Fuschl_am_See\" title=\"Fuschl am See\">Fuschl am See</a>, <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a> in 1982.<sup id=\"cite_ref-ISI_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ISI-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ifsr_8-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ifsr-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Banathy introduced a unique and never-before used approach to organizing the International Systems Institute conferences. Banathy observed that in traditional conferences, a few usually well-respected or prestigious individuals would apply to present \"pre-packaged new ideas\" to others. In typical conferences, presenting almost always carries more prestige than listening; the few presenters share their wisdom with the many. This one-to-many or \"hierarchical knowledge distribution system\" slowed the sharing and spreading of ideas about which many people cared deeply if not passionately, as there was always limited opportunity for interchange among participants. This interaction was usually wedged into the interstices of the formal schedule in the form of informal, spontaneous gatherings for which no record existed.<sup id=\"cite_ref-ISI_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ISI-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The notion that presenting is more important than listening aroused lifelong antipathy in B\u00e1n\u00e1thy. When he formulated the leadership competencies of the <a href=\"/wiki/White_Stag_Leadership_Development_Program\" title=\"White Stag Leadership Development Program\">White Stag Leadership Development Program</a> in the 1960s, he described the passing of knowledge from one to another as \"Manager of Learning\". He wrote extensively about how the focus should be on the learner, not the teacher.<sup id=\"cite_ref-a_report_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-a_report-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>B\u00e1n\u00e1thy advanced a different vision for conferences, one that would allow everyone to fully engage. He proposed that everyone be given the opportunity to prepare and distribute papers to all participants in advance of the conference. And instead of listening to speeches, conference attendees took part in extended, non-hierarchical conversations about the conference papers. The conference proceedings were the result of these conversations.  B\u00e1n\u00e1thy felt strongly that systems scholars from all over the world should be given ongoing opportunities to engage in extended conversations so they might put their expertise \"actively into the service of humanity worldwide\".<sup id=\"cite_ref-ISI_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ISI-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>B\u00e1n\u00e1thy wrote: \"We aspire to reap the 'reflecting and creating power' of groups that emerge in the course of disciplined and focused conversations on issues that are important to us and to our society\". Participants at International Systems Institute gatherings have, since the original meeting organized by B\u00e1n\u00e1thy in 1982, organized them around this principle and referred to them as \"conversations\".<sup id=\"cite_ref-ISI_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ISI-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"General_Evolutionary_Research_Group\">General Evolutionary Research Group</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: General Evolutionary Research Group\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1984, B\u00e1n\u00e1thy was co-founder with general evolution theorist <a href=\"/wiki/Ervin_L%C3%A1szl%C3%B3\" title=\"Ervin L\u00e1szl\u00f3\">Ervin L\u00e1szl\u00f3</a> and others of the initially secret General Evolutionary Research Group, or General Evolutionary Research Group.<sup id=\"cite_ref-GERG_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GERG-2\">&#91;2&#93;</a></sup> A member of the <a href=\"/wiki/International_Society_for_the_Systems_Sciences\" title=\"International Society for the Systems Sciences\">Society of General Systems Research</a> since the 1960s, he was Managing Director of the Society in the early 1980s, and in 1985 he became its president.<sup id=\"cite_ref-ISI_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ISI-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He then served on its Board of Trustees. During the 1980s, he served on the Executive Committee of the <a href=\"/wiki/International_Federation_of_Systems_Research\" class=\"mw-redirect\" title=\"International Federation of Systems Research\">International Federation of Systems Research</a>.<sup id=\"cite_ref-GERG_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GERG-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1989, he retired from Far West Labs and returned to live on the Monterey Peninsula. He continued to serve as Professor Emeritus for the Saybrook Graduate School, counseling Ph.D. students. He also continued his work with the annual ISI international systems design conversations, and authored a number of articles and books about systems, design, and evolutionary research. He served two terms as president of the International Federation of Systems Research during 1994-98.<sup id=\"cite_ref-jenink_5-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jenink-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>He coordinated over twenty international systems research conferences held in eight countries, including the 1994 Conversation on Systems Design conversation held at Fuschl Am See, Austria, sponsored by the International Federation of Systems Research.<sup id=\"cite_ref-ifsr_8-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ifsr-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> He was also honorary editor of three international systems journals: <a href=\"/wiki/Systems_Research_and_Behavioral_Science\" title=\"Systems Research and Behavioral Science\">Systems Research and Behavioral Science</a>, the Journal of Applied Systems Studies,<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Systems\" class=\"mw-redirect\" title=\"Systems\">Systems</a>. He was on the Board of Editors of World Futures,<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> and served as a contributing editor of <a href=\"/wiki/Educational_Technology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Educational Technology\">Educational Technology</a>.<sup id=\"cite_ref-ifsr_8-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ifsr-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Final_years\">Final years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Final years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1992, B\u00e1n\u00e1thy, a long-standing member of the Hungarian Scout Association Abroad (<a href=\"/wiki/K%C3%BClf%C3%B6ldi_Magyar_Cserk%C3%A9szsz%C3%B6vets%C3%A9g\" title=\"K\u00fclf\u00f6ldi Magyar Cserk\u00e9szsz\u00f6vets\u00e9g\">K\u00fclf\u00f6ldi Magyar Cserk\u00e9szsz\u00f6vets\u00e9g</a>), traveled from his <a href=\"/wiki/Monterey,_California\" title=\"Monterey, California\">Monterey, California</a> home in the United States to Hungary following its renewed freedom. There, he helped restart the Hungarian Scout Association within his native country.<sup id=\"cite_ref-wshistory_23-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wshistory-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template noprint Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Independent_sources\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Independent sources\"><span title=\"This claim needs a reference to a independent, third-party source. (March 2017)\">third-party source needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>B\u00e1n\u00e1thy spent considerable time during the last few years of his life caring for his wife Eva in their home in <a href=\"/wiki/Carmel,_California\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carmel, California\">Carmel, California</a>. She had been in poor health for a number of years after a stroke. In the summer of 2003 B\u00e1n\u00e1thy and his wife moved to live with their son Tibor in <a href=\"/wiki/Chico,_California\" title=\"Chico, California\">Chico, California</a>. After a brief and unexpected illness, B\u00e1n\u00e1thy died on September 4, 2003. He and Eva had been married 64 years at the time of his death.<sup id=\"cite_ref-obit_4-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obit-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"diagram\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Complex-adaptive-system.jpg/32px-Complex-adaptive-system.jpg\" width=\"32\" height=\"23\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Complex-adaptive-system.jpg/48px-Complex-adaptive-system.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Complex-adaptive-system.jpg/64px-Complex-adaptive-system.jpg 2x\" data-file-width=\"2100\" data-file-height=\"1500\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Systems_science\" title=\"Portal:Systems science\">Systems science portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:WikiProject_Scouting_fleur-de-lis_dark.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/WikiProject_Scouting_fleur-de-lis_dark.svg/26px-WikiProject_Scouting_fleur-de-lis_dark.svg.png\" width=\"26\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/WikiProject_Scouting_fleur-de-lis_dark.svg/39px-WikiProject_Scouting_fleur-de-lis_dark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/WikiProject_Scouting_fleur-de-lis_dark.svg/53px-WikiProject_Scouting_fleur-de-lis_dark.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"425\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Scouting\" title=\"Portal:Scouting\">Scouting portal</a></span></li></ul></div>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 22em; -webkit-column-width: 22em; column-width: 22em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_A._B%C3%A1n%C3%A1thy\" title=\"B\u00e9la A. B\u00e1n\u00e1thy\">B\u00e9la A. B\u00e1n\u00e1thy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Debora_Hammond\" title=\"Debora Hammond\">Debora Hammond</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Federation_for_Systems_Research\" title=\"International Federation for Systems Research\">International Federation for Systems Research</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magyar_Cserk%C3%A9szsz%C3%B6vets%C3%A9g\" title=\"Magyar Cserk\u00e9szsz\u00f6vets\u00e9g\">Magyar Cserk\u00e9szsz\u00f6vets\u00e9g</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saybrook_Graduate_School_and_Research_Center\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saybrook Graduate School and Research Center\">Saybrook Graduate School and Research Center</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_philosophy\" title=\"Systems philosophy\">Systems philosophy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systemics\" title=\"Systemics\">Systemics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_theory\" title=\"Systems theory\">Systems theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_thinking\" class=\"mw-redirect\" title=\"Systems thinking\">Systems thinking</a></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>B\u00e1n\u00e1thy wrote and published several books and hundreds of articles. A selection:\n</p>\n<ul><li>1963, <i>A Design for Leadership Development in Scouting</i>, Monterey Bay Area Council, Monterey, California.</li>\n<li>1964, <i>Report on a Leadership Development Experiment</i>, Monterey Bay Area Council, Monterey, California.</li>\n<li>1968, <i>Instructional Systems</i>, Fearon Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8224-3930-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-8224-3930-1\">978-0-8224-3930-1</a></li>\n<li>1969, <i>Leadership Development &#8212; World Scouting Reference Papers, No. 1</i>, Boy Scouts World Bureau, Geneva, Switzerland.</li>\n<li>1972, <i>A Design for Foreign Language Curriculum</i>, D.C. Heath. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-669-82073-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-669-82073-7\">978-0-669-82073-7</a></li>\n<li>1973, <i>Developing a Systems View of Education: The Systems Models Approach</i>, Lear Siegler Fearon Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8224-6700-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-8224-6700-7\">978-0-8224-6700-7</a></li>\n<li>1985, with <a href=\"/wiki/Kenneth_D._Bailey_(sociologist)\" title=\"Kenneth D. Bailey (sociologist)\">Kenneth D. Bailey</a> <i>et al.</i> (ed.), <i>Systems Inquiring: Applications</i>, Volume II of the Proceedings of the Society for General Systems Research International Conference. Seaside, CA: Intersystems Publications.</li>\n<li>1991, <i>Systems Design of Education, A Journey to Create the Future</i>, Educational Technology, Englewood Cliffs, NJ. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-87778-229-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-87778-229-2\">978-0-87778-229-2</a></li>\n<li>1992, <i>A Systems View of Education: Concepts and Principles for Effective Practice,</i> Educational Technology, Englewood Cliffs, CA. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-87778-245-8\" title=\"Special:BookSources/0-87778-245-8\">0-87778-245-8</a></li>\n<li>1992, \"Comprehensive Systems Design in Education: Building a Design Culture,\" in: <i>Education. Educational Technology</i>, 22(3) 33&#8211;35.</li>\n<li>1996, <i>Designing Social Systems in a Changing World</i>, Plenum, NY. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-306-45251-0\" title=\"Special:BookSources/0-306-45251-0\">0-306-45251-0</a></li>\n<li>1998, <i>Evolution Guided by Design: A Systems Perspective,</i> in <i>Systems Research,</i> Vol. 15.</li>\n<li>1997, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newciv.org/ISSS_Primer/asem04bb.html\">A Taste of Systemics</a></i>, The Primer Project, 2007.</li>\n<li>2000, <i>Guided Evolution of Society: A Systems View</i>, Springer <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-306-46382-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-306-46382-2\">978-0-306-46382-2</a></li>\n<li>2000, <i>The Development of the AgoraWebsite: Personal Communication to Agora Stewards,</i> International Systems Institute, Asilomar Networked Democracy Group, Pacific Grove, CA.</li>\n<li>2000, <i>Agora Structure,</i> International Systems Institute, Asilomar Networked Democracy Group, Pacific Grove, CA.</li>\n<li>2000, <i>Bio: Personal Communication to Agora Stewards,</i> International Systems Institute, Asilomar Networked Democracy Group, Pacific Grove, CA.</li>\n<li>2000, <i>Story: Personal Communication to Agora Stewards,</i> International Systems Institute, Asilomar Networked Democracy Group, Pacific Grove, CA.</li>\n<li>2000, <i>Reflections: The Circle of Agora Stewards,</i> International Systems Institute, Asilomar Networked Democracy Group, Pacific Grove, CA.</li>\n<li>2000, <i>Guided Evolution of Society: A Systems View,</i> Kluwer Academic/Plenum, New York.</li>\n<li>2002, with Patrick M. Jenlink, \"The Agora Project: the New Agoras of the Twenty-first Century,\" <i>Systems Research and Behavioral Science</i></li>\n<li>2002, with Gordon Rowland, \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guidingourevolution.com%20\">Guiding our evolution: If we don't do it, who will?</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since March 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>\"</li>\n<li>2005, with Patrick M. Jenlink, <i>et al.</i> (ed.), <i>Dialogue as a Means of Collective Communication (Educational Linguistics),</i> Kluwer Academic/Plenum, New York. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-306-48689-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-306-48689-0\">978-0-306-48689-0</a></li>\n<li>2007, with Patrick M. Jenlink, <i>et al.</i> (ed.), <i>Dialogue as a Means of Collective Communication</i> (Volume 2), Kluwer Academic/Plenum, New York. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-387-75842-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-387-75842-8\">978-0-387-75842-8</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-ISI-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ISI_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ISI_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ISI_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ISI_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ISI_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ISI_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ISI_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Tad Goguen Frantz, \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.systemsinstitute.com/about-2/the-isi-story\">The ISI Story</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120207012508/http://www.systemsinstitute.com/about-2/the-isi-story\">Archived</a> 2012-02-07 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.,\" 1995; (Re)published at <i>systemsinstitute.com,</i> September 28, 2008. Accessed 26-03-2017.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GERG-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-GERG_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-GERG_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-GERG_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thedarwinproject.com/gerg/gerg.html\">\"The General Evolution Research Group\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20161008191352/http://www.thedarwinproject.com/gerg/gerg.html\">Archived</a> from the original on 2016-10-08<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 March </span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+General+Evolution+Research+Group&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.thedarwinproject.com%2Fgerg%2Fgerg.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bela H. Banathy. <i>A Systems View of Education,</i> 1992. p. 207</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-obit-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-obit_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-obit_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-obit_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-obit_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-obit_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-obit_4-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-obit_4-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-obit_4-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.whitestag.org/history/founders/bela_obit.htm\">\"Bela H. B\u00e1n\u00e1thy Obituary\"</a>. <i>www.whitestag.org</i>. Chico Chico Enterprise Record. October 3, 2003. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170326225826/http://www.whitestag.org/history/founders/bela_obit.htm\">Archived</a> from the original on 26 March 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.whitestag.org&amp;rft.atitle=Bela+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy+Obituary&amp;rft.date=2003-10-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.whitestag.org%2Fhistory%2Ffounders%2Fbela_obit.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-jenink-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-jenink_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jenink_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jenink_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jenink_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jenink_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jenink_5-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jenink_5-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jenink_5-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jenink_5-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jenink_5-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jenink_5-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jenink_5-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jenink_5-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jenink_5-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Jenlink, Patrick M. (August 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/25536177/A_Biography_of_Bela_H._Banathy_A_Systems_Scholar\">\"A Biography of B\u00e9la H. Banathy: A Systems Scholar\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>. <i>Systemic Practice and Action Research</i>. <b>17</b> (4): 253\u2013263. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1023/B%3ASPAA.0000040646.93483.22\">10.1023/B:SPAA.0000040646.93483.22</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171116181605/http://www.academia.edu/25536177/A_Biography_of_Bela_H._Banathy_A_Systems_Scholar\">Archived</a> from the original on 2017-11-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-09-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Systemic+Practice+and+Action+Research&amp;rft.atitle=A+Biography+of+B%C3%A9la+H.+Banathy%3A+A+Systems+Scholar&amp;rft.volume=17&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=253-263&amp;rft.date=2004-08&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1023%2FB%3ASPAA.0000040646.93483.22&amp;rft.aulast=Jenlink&amp;rft.aufirst=Patrick+M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F25536177%2FA_Biography_of_Bela_H._Banathy_A_Systems_Scholar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.facebook.com/pg/banathy.peter\">\"Dr vit\u00e9z B\u00e1n\u00e1thy P\u00e9ter\"</a> (in Hungarian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">April 13,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dr+vit%C3%A9z+B%C3%A1n%C3%A1thy+P%C3%A9ter&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fpg%2Fbanathy.peter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pinebhb-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pinebhb_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pinebhb_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pinebhb_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pinebhb_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pinebhb_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pinebhb_7-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pinebhb_7-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pinebhb_7-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lew Orans (1996-12-14). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20030228062045/http://pinetreeweb.com/bhb.htm\">\"B\u00e9la's Story: Scouting in Hungary, 1925-1937\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pinetreeweb.com/bhb.htm\">the original</a> on February 28, 2003<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=B%C3%A9la%27s+Story%3A+Scouting+in+Hungary%2C+1925-1937&amp;rft.date=1996-12-14&amp;rft.au=Lew+Orans&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pinetreeweb.com%2Fbhb.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ifsr-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ifsr_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ifsr_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ifsr_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ifsr_8-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ifsr_8-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ifsr_8-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">B\u00e1n\u00e1thy, B\u00e9la H. &amp; IFSR Staff (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ifsr.org/index.php/biography-bela-h-banathy/\">\"B\u00e9la H. Banathy\"</a>. <i>IFSR Newsletter</i>. Vienna, AUT: International Federation for Systems Research. <b>13</b> (2; July [no. 33]). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160324140300/http://www.ifsr.org/index.php/biography-bela-h-banathy/\">Archived</a> from the original on 24 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=IFSR+Newsletter&amp;rft.atitle=B%C3%A9la+H.+Banathy&amp;rft.volume=13&amp;rft.issue=2%3B+July+%5Bno.+33%5D&amp;rft.date=1994&amp;rft.au=B%C3%A1n%C3%A1thy%2C+B%C3%A9la+H.+%26+IFSR+Staff&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ifsr.org%2Findex.php%2Fbiography-bela-h-banathy%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mollo-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mollo_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mollo_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mollo, Andrew; McGregor, Malcolm; Turner, Pierre (1981). <i>The Armed Forces of World War II: Uniforms, Insignia, and Organization</i>. New York, N.Y.: Crown Publishers. p.&#160;207. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-517-54478-4\" title=\"Special:BookSources/0-517-54478-4\">0-517-54478-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Armed+Forces+of+World+War+II%3A+Uniforms%2C+Insignia%2C+and+Organization&amp;rft.place=New+York%2C+N.Y.&amp;rft.pages=207&amp;rft.pub=Crown+Publishers&amp;rft.date=1981&amp;rft.isbn=0-517-54478-4&amp;rft.au=Mollo%2C+Andrew&amp;rft.au=McGregor%2C+Malcolm&amp;rft.au=Turner%2C+Pierre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Haupt, Army Group South. p. 199</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-evanaturalization-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-evanaturalization_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evanaturalization_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ancestry.com/interactive/3998/005197229_01139?pid=3360730\">\"Petition for Naturalization, Number 122420\"</a>. <i>California, Federal Naturalization Records, 1843-1999 [database on-line]</i>. Ancestry.com. Provo, UT, USA.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=California%2C+Federal+Naturalization+Records%2C+1843-1999+%5Bdatabase+on-line%5D&amp;rft.atitle=Petition+for+Naturalization%2C+Number+122420&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ancestry.com%2Finteractive%2F3998%2F005197229_01139%3Fpid%3D3360730&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-teleki-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-teleki_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bal\u00e1zs Ablonczy (2006). <i>P\u00e1l Teleki (1879-1941)-The Life of a Controversial Hungarian Politician</i>. New York: Columbia University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88033-595-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-88033-595-9\">978-0-88033-595-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=P%C3%A1l+Teleki+%281879-1941%29-The+Life+of+a+Controversial+Hungarian+Politician&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Columbia+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-88033-595-9&amp;rft.au=Bal%C3%A1zs+Ablonczy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vitae-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vitae_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vitae_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">B\u00e9la H. B\u00e1n\u00e1thy Sr. (May 1969). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.whitestag.org/history/founders/banathy_vitae.htm\">\"C. V. B\u00e9la H. B\u00e1n\u00e1thy, Sr., Ed.D.\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101201151710/http://whitestag.org/history/founders/banathy_vitae.htm\">Archived</a> from the original on 2010-12-01<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-07-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=C.+V.+B%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy%2C+Sr.%2C+Ed.D.&amp;rft.date=1969-05&amp;rft.au=B%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy+Sr.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.whitestag.org%2Fhistory%2Ffounders%2Fbanathy_vitae.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-farkas-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-farkas_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-farkas_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hvg.hu/english/20070102_kisbarnaki_farkas.aspx\">\"Was Kisbarnaki Farkas a war criminal? Historikerstreit\"</a>. 2007-02-02<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-09-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Was+Kisbarnaki+Farkas+a+war+criminal%3F+Historikerstreit&amp;rft.date=2007-02-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhvg.hu%2Fenglish%2F20070102_kisbarnaki_farkas.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kadar, Gabor &amp; Zoltan Vagi. <i>Self-Financing Genocide: <a href=\"/wiki/Hungarian_Gold_Train\" title=\"Hungarian Gold Train\">The Gold Train</a> - The Becher Case - The Wealth of Jews, Hungary</i>. Central European University Press. p.&#160;175. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-9241-53-4\" title=\"Special:BookSources/978-963-9241-53-4\">978-963-9241-53-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Self-Financing+Genocide%3A+The+Gold+Train+-+The+Becher+Case+-+The+Wealth+of+Jews%2C+Hungary&amp;rft.pages=175&amp;rft.pub=Central+European+University+Press&amp;rft.isbn=978-963-9241-53-4&amp;rft.au=Kadar%2C+Gabor&amp;rft.au=Zoltan+Vagi&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ungv\u00e1ry, Kriszti\u00e1n (2005). <i>The siege of Budapest: 100 Days in World War II</i>. Ladislaus L\u00f6b, trans.; forward by John Lukacs. <a href=\"/wiki/New_Haven,_Connecticut\" title=\"New Haven, Connecticut\">New Haven, Connecticut</a>: <a href=\"/wiki/Yale_University_Press\" title=\"Yale University Press\">Yale University Press</a>. xvii. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-10468-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-10468-4\">978-0-300-10468-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+siege+of+Budapest%3A+100+Days+in+World+War+II&amp;rft.place=New+Haven%2C+Connecticut&amp;rft.pages=xvii&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-300-10468-4&amp;rft.au=Ungv%C3%A1ry%2C+Kriszti%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dollinger, Hans. <i>The Decline and Fall of Nazi Germany and Imperial Japan.</i> p 199. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-517-12399-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-517-12399-7\">978-0-517-12399-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Noyes, Arthur A. (March 7, 1946). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080724223427/http://www.usfava.com/USFA_Articles6c.htm\">\"Austrian Food Must Be Cut, UNRRA Says\"</a>. <i>Stars and Stripes</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.usfava.com/USFA_Articles6c.htm#article9\">the original</a> on July 24, 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Stars+and+Stripes&amp;rft.atitle=Austrian+Food+Must+Be+Cut%2C+UNRRA+Says&amp;rft.date=1946-03-07&amp;rft.aulast=Noyes&amp;rft.aufirst=Arthur+A.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.usfava.com%2FUSFA_Articles6c.htm%23article9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.usarmygermany.com/Sont_USFA.htm\">\"The Early Occupation Period\"</a>. 2001-09-23. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091205185731/http://www.usarmygermany.com/Sont_USFA.htm\">Archived</a> from the original on 2009-12-05<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-09-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Early+Occupation+Period&amp;rft.date=2001-09-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.usarmygermany.com%2FSont_USFA.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dietrich, John (2002). <i>The Morgenthau Plan: Soviet Influence on American Postwar Policy</i>. New York: Algora Publishing. p.&#160;70. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-892941-90-2\" title=\"Special:BookSources/1-892941-90-2\">1-892941-90-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Morgenthau+Plan%3A+Soviet+Influence+on+American+Postwar+Policy&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=70&amp;rft.pub=Algora+Publishing&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=1-892941-90-2&amp;rft.aulast=Dietrich&amp;rft.aufirst=John&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-evaobit-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-evaobit_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brusiefh.com/obituaries/Eva-Banathy-1216-2/#!/Obituary\">\"Eva Banathy Obituary\"</a>. <i>Brusie Funeral Home</i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170408082650/http://www.brusiefh.com/obituaries/Eva-Banathy-1216-2/#!/Obituary\">Archived</a> from the original on 8 April 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Brusie+Funeral+Home&amp;rft.atitle=Eva+Banathy+Obituary&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.brusiefh.com%2Fobituaries%2FEva-Banathy-1216-2%2F%23%21%2FObituary&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Borbas, K. (May\u2013June 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110712224600/http://www.hqmhbk.com/current.html\">\"Current Events\"</a>. <i>Hadak Utjan</i>. Translated by L.B.G. Simonyi. pp.&#160;9\u201310. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hqmhbk.com/current.html\">the original</a> on July 12, 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-12-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Hadak+Utjan&amp;rft.atitle=Current+Events&amp;rft.pages=9-10&amp;rft.date=2005-05%2F2005-06&amp;rft.aulast=Borbas&amp;rft.aufirst=K.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hqmhbk.com%2Fcurrent.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-wshistory-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-wshistory_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wshistory_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wshistory_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wshistory_23-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-wshistory_23-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">St. Clair, Joe; Miyamoto, Alan; Peterson. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.whitestag.org/history/history.html\">\"White Stag History Since 1933\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080920115949/http://www.whitestag.org/history/history.html\">Archived</a> from the original on 2008-09-20<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=White+Stag+History+Since+1933&amp;rft.aulast=St.+Clair&amp;rft.aufirst=Joe&amp;rft.au=Miyamoto%2C+Alan&amp;rft.au=Peterson&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.whitestag.org%2Fhistory%2Fhistory.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template noprint Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Independent_sources\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Independent sources\"><span title=\"This claim needs a reference to a independent, third-party source. (March 2017)\">third-party source needed</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-herald-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-herald_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-herald_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-herald_24-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-herald_24-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Helene H. Parsons (1977-09-04). \"Special Leadership Camps Held at Pico Blanco\". Monterey Peninsula Herald.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Special+Leadership+Camps+Held+at+Pico+Blanco&amp;rft.date=1977-09-04&amp;rft.au=Helene+H.+Parsons&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-wilson-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-wilson_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110605122457/http://www.wilsoncenter.org/index.cfm?fuseaction=events.event_summary&amp;event_id=5938\">\"Prelude to Revolution: Deconstructing Society in Hungary, 1949-1953\"</a>. 2008. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wilsoncenter.org/index.cfm?fuseaction=events.event_summary&amp;event_id=5938\">the original</a> on 2011-06-05<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Prelude+to+Revolution%3A+Deconstructing+Society+in+Hungary%2C+1949-1953&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wilsoncenter.org%2Findex.cfm%3Ffuseaction%3Devents.event_summary%26event_id%3D5938&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">John Lukacs (1994). <i>Budapest 1900: A Historical Portrait of a City and Its Culture</i>. <a href=\"/wiki/Grove_Press\" title=\"Grove Press\">Grove Press</a>. p.&#160;222. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8021-3250-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-8021-3250-5\">978-0-8021-3250-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Budapest+1900%3A+A+Historical+Portrait+of+a+City+and+Its+Culture&amp;rft.pages=222&amp;rft.pub=Grove+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=978-0-8021-3250-5&amp;rft.au=John+Lukacs&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.whitestag.org/history/founders/bio_paul_sujan.html\">\"Founders: \"Uncle\" Paul Sujan\"</a>. <i>www.whitestag.org</i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170321123850/http://www.whitestag.org/history/founders/bio_paul_sujan.html\">Archived</a> from the original on 21 March 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.whitestag.org&amp;rft.atitle=Founders%3A+%22Uncle%22+Paul+Sujan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.whitestag.org%2Fhistory%2Ffounders%2Fbio_paul_sujan.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-herald2-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-herald2_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-herald2_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">\"Iron Curtain Parted, Sons Join Parents in Monterey after Nine-year Separation\". Monterey Peninsula Herald. 1956-09-17.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Iron+Curtain+Parted%2C+Sons+Join+Parents+in+Monterey+after+Nine-year+Separation&amp;rft.date=1956-09-17&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://select.nytimes.com/mem/archive/pdf?res=FB0716FA3C5A177B93CAA81782D85F428585F9\">\"2 Boys on Long Voyage\"</a>. New York Times. 1956-09-17<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-12</span></span>. <span style=\"font-size:90%; color:#555\">(Subscription required (<span title=\"The site requires a paid subscription to access this page.\" style=\"border-bottom:1px dotted;cursor:help\">help</span>))</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=2+Boys+on+Long+Voyage&amp;rft.pub=New+York+Times&amp;rft.date=1956-09-17&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fselect.nytimes.com%2Fmem%2Farchive%2Fpdf%3Fres%3DFB0716FA3C5A177B93CAA81782D85F428585F9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Archived article requires payment for access.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-a_design-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-a_design_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">B\u00e9la B\u00e1n\u00e1thy (1963). <i>A Design for Leadership Development in Scouting</i>. Monterey Bay Area Council.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Design+for+Leadership+Development+in+Scouting&amp;rft.pub=Monterey+Bay+Area+Council&amp;rft.date=1963&amp;rft.au=B%C3%A9la+B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-a_report-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-a_report_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-a_report_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">B\u00e9la Banathy (1964). <i>Report on a Leadership Development Experiment</i>. Monterey Bay Area Council.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Report+on+a+Leadership+Development+Experiment&amp;rft.pub=Monterey+Bay+Area+Council&amp;rft.date=1964&amp;rft.au=B%C3%A9la+Banathy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-barnardhistory-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-barnardhistory_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Mike Barnard (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20161206114428/http://www.woodbadge.org/history.html\">\"History of Wood Badge in the United States\"</a>. <i>Wood Badge.org</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.woodbadge.org/history.html\">the original</a> on December 6, 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">April 6,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Wood+Badge.org&amp;rft.atitle=History+of+Wood+Badge+in+the+United+States&amp;rft.date=2002&amp;rft.au=Mike+Barnard&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.woodbadge.org%2Fhistory.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bsawbhistory-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bsawbhistory_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>A History of Wood Badge in the United States</i>. Boy Scouts of America. 1990. <a href=\"/wiki/Amazon_Standard_Identification_Number\" title=\"Amazon Standard Identification Number\">ASIN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.amazon.com/dp/B0013ENRE8\">B0013ENRE8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+History+of+Wood+Badge+in+the+United+States&amp;rft.pub=Boy+Scouts+of+America&amp;rft.date=1990&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Mike Barnard (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100316152939/http://www.woodbadge.org/hillcourt.html\">\"Green Bar Bill Hillcourt's Impact on Wood Badge\"</a>. <i>Wood Badge.org</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.woodbadge.org/hillcourt.html\">the original</a> on March 16, 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 18,</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Wood+Badge.org&amp;rft.atitle=Green+Bar+Bill+Hillcourt%27s+Impact+on+Wood+Badge&amp;rft.date=2001&amp;rft.au=Mike+Barnard&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.woodbadge.org%2Fhillcourt.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>Troop Leader Development Staff Guide</i>. Boy Scouts of America. 1974. pp.&#160;94\u201395.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Troop+Leader+Development+Staff+Guide&amp;rft.pages=94-95&amp;rft.pub=Boy+Scouts+of+America&amp;rft.date=1974&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jim, Himlyn. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://himlyn.com/mbac_history/silverbeaver.html\">\"Image History of the Monterey Bay Area Council Silver Beaver Recipients\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120320224723/http://himlyn.com/mbac_history/silverbeaver.html\">Archived</a> from the original on 20 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 September</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Image+History+of+the+Monterey+Bay+Area+Council+Silver+Beaver+Recipients&amp;rft.aulast=Jim&amp;rft.aufirst=Himlyn&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhimlyn.com%2Fmbac_history%2Fsilverbeaver.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ifsr.org/node/33\">Fuschl Conversations</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081017153101/http://www.ifsr.org/node/33\">Archived</a> 2008-10-17 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>..\" <i><a href=\"/wiki/International_Federation_for_Systems_Research\" title=\"International Federation for Systems Research\">International Federation for Systems Research</a>.</i> November 25, 2007. Retrieved on December 15, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unipi.gr/jass/BOARD/BOARD.htm\">Journal of Applied Systems Studies, Editorial Board</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090331125007/http://www.unipi.gr/jass/BOARD/BOARD.htm\">Archived</a> 2009-03-31 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>..\" <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unipi.gr/jass/\">Journal of Applied Systems Studies</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081208174044/http://www.unipi.gr/jass/\">Archived</a> 2008-12-08 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>..</i> Retrieved on December 15, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wfsf.org/\">World Futures</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111222193359/http://www.wfsf.org/\">Archived</a> 2011-12-22 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. Retrieved on December 15, 2008</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">B\u00e1n\u00e1thy, B\u00e9la H. &amp; IFSR Staff (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ifsr.org/index.php/biography-bela-h-banathy/\">\"B\u00e9la H. Banathy\"</a>. <i>IFSR Newsletter</i>. Vienna, AUT: International Federation for Systems Research. <b>13</b> (2; July [no. 33])<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=IFSR+Newsletter&amp;rft.atitle=B%C3%A9la+H.+Banathy&amp;rft.volume=13&amp;rft.issue=2%3B+July+%5Bno.+33%5D&amp;rft.date=1994&amp;rft.au=B%C3%A1n%C3%A1thy%2C+B%C3%A9la+H.+%26+IFSR+Staff&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ifsr.org%2Findex.php%2Fbiography-bela-h-banathy%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AB%C3%A9la+H.+B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Gordon Dyer, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.afscet.asso.fr/resSystemica/Crete02/Dyer.pdf\">\"Y3K: Beyond Systems Design as we know it\"</a>, in: <i>Res-Systemica</i>, Vol. 2, 2002.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/B\u00e9la H. B\u00e1n\u00e1thy\">B\u00e9la H. B\u00e1n\u00e1thy</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.whitestag.org/history/founders/bio_bela.html\">Autobiography: B\u00e9la H. Banathy</a>, at White Stag Leadership Development, 4 September 2003.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080827215508/http://www.evolve.org/pub/doc/ls_guide_banathy.html\">\"Guides and Teachers: B\u00e9la H. Banathy\"</a>, <i>Evolve</i></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Systems_science\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Systems_science\" title=\"Template:Systems science\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Systems_science\" title=\"Template talk:Systems science\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Systems_science&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Systems_science\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Systems_science\" title=\"Systems science\">Systems science</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/System\" title=\"System\">Systems</a> types</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Human_body\" title=\"Human body\">Anatomical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_art\" title=\"Systems art\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biological_system\" title=\"Biological system\">Biological</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Complex_system\" title=\"Complex system\">Complex</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Complex_adaptive_system\" title=\"Complex adaptive system\">Complex adaptive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conceptual_system\" title=\"Conceptual system\">Conceptual</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coupled_human%E2%80%93environment_system\" title=\"Coupled human\u2013environment system\">Coupled human\u2013environment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Database\" title=\"Database\">Database</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dynamical_system\" title=\"Dynamical system\">Dynamical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ecosystem\" title=\"Ecosystem\">Ecological</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economic_system\" title=\"Economic system\">Economic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Energy_system\" title=\"Energy system\">Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Formal_system\" title=\"Formal system\">Formal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holon_(philosophy)\" title=\"Holon (philosophy)\">Holarchic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Information_system\" title=\"Information system\">Information</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_national_legal_systems\" title=\"List of national legal systems\">Legal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/System_of_measurement\" title=\"System of measurement\">Measurement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metric_system\" title=\"Metric system\">Metric</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Multi-agent_system\" title=\"Multi-agent system\">Multi-agent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nervous_system\" title=\"Nervous system\">Nervous</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nonlinear_system\" title=\"Nonlinear system\">Nonlinear</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operating_system\" title=\"Operating system\">Operating</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Physical_system\" title=\"Physical system\">Physical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Planetary_system\" title=\"Planetary system\">Planetary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Political_system\" title=\"Political system\">Political</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sensory_system\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sensory system\">Sensory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_system\" title=\"Social system\">Social</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Star_system\" title=\"Star system\">Star</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Writing_system\" title=\"Writing system\">Writing</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Concepts</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Doubling_time\" title=\"Doubling time\">Doubling time</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Twelve_leverage_points\" title=\"Twelve leverage points\">Leverage points</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Limiting_factor\" title=\"Limiting factor\">Limiting factor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Negative_feedback\" title=\"Negative feedback\">Negative feedback</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Positive_feedback\" title=\"Positive feedback\">Positive feedback</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Theoretical fields</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chaos_theory\" title=\"Chaos theory\">Chaos theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Complex_systems\" class=\"mw-redirect\" title=\"Complex systems\">Complex systems</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Control_theory\" title=\"Control theory\">Control theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cybernetics\" title=\"Cybernetics\">Cybernetics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Earth_system_science\" title=\"Earth system science\">Earth system science</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Living_systems\" title=\"Living systems\">Living systems</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sociotechnical_system\" title=\"Sociotechnical system\">Sociotechnical system</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systemics\" title=\"Systemics\">Systemics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urban_metabolism\" title=\"Urban metabolism\">Urban metabolism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/World-systems_theory\" title=\"World-systems theory\">World-systems theory</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Systems_analysis\" title=\"Systems analysis\">Analysis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_biology\" title=\"Systems biology\">Biology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/System_dynamics\" title=\"System dynamics\">Dynamics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_ecology\" title=\"Systems ecology\">Ecology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_engineering\" title=\"Systems engineering\">Engineering</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_neuroscience\" title=\"Systems neuroscience\">Neuroscience</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_pharmacology\" title=\"Systems pharmacology\">Pharmacology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_psychology\" title=\"Systems psychology\">Psychology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_theory\" title=\"Systems theory\">Theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_thinking\" class=\"mw-redirect\" title=\"Systems thinking\">Thinking</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_systems_scientists\" title=\"List of systems scientists\">Systems scientists</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alexander_Bogdanov\" title=\"Alexander Bogdanov\">Alexander Bogdanov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russell_L._Ackoff\" title=\"Russell L. Ackoff\">Russell L. Ackoff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Ross_Ashby\" class=\"mw-redirect\" title=\"William Ross Ashby\">William Ross Ashby</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruzena_Bajcsy\" title=\"Ruzena Bajcsy\">Ruzena Bajcsy</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">B\u00e9la H. B\u00e1n\u00e1thy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregory_Bateson\" title=\"Gregory Bateson\">Gregory Bateson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anthony_Stafford_Beer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anthony Stafford Beer\">Anthony Stafford Beer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_E._Bellman\" title=\"Richard E. Bellman\">Richard E. Bellman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludwig_von_Bertalanffy\" title=\"Ludwig von Bertalanffy\">Ludwig von Bertalanffy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Margaret_Boden\" title=\"Margaret Boden\">Margaret Boden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kenneth_E._Boulding\" title=\"Kenneth E. Boulding\">Kenneth E. Boulding</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murray_Bowen\" title=\"Murray Bowen\">Murray Bowen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kathleen_Carley\" title=\"Kathleen Carley\">Kathleen Carley</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Cartwright\" title=\"Mary Cartwright\">Mary Cartwright</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C._West_Churchman\" title=\"C. West Churchman\">C. West Churchman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manfred_Clynes\" title=\"Manfred Clynes\">Manfred Clynes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Dantzig\" title=\"George Dantzig\">George Dantzig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edsger_W._Dijkstra\" title=\"Edsger W. Dijkstra\">Edsger W. Dijkstra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinz_von_Foerster\" title=\"Heinz von Foerster\">Heinz von Foerster</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephanie_Forrest\" title=\"Stephanie Forrest\">Stephanie Forrest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jay_Wright_Forrester\" title=\"Jay Wright Forrester\">Jay Wright Forrester</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbara_J._Grosz\" title=\"Barbara J. Grosz\">Barbara Grosz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_A_S_Hall\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles A S Hall\">Charles A S Hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lydia_Kavraki\" title=\"Lydia Kavraki\">Lydia Kavraki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_J._Kay\" title=\"James J. Kay\">James J. Kay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faina_Mihajlovna_Kirillova\" title=\"Faina Mihajlovna Kirillova\">Faina M. Kirillova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Klir\" title=\"George Klir\">George Klir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Allenna_Leonard\" title=\"Allenna Leonard\">Allenna Leonard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edward_Norton_Lorenz\" title=\"Edward Norton Lorenz\">Edward Norton Lorenz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Niklas_Luhmann\" title=\"Niklas Luhmann\">Niklas Luhmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Humberto_Maturana\" title=\"Humberto Maturana\">Humberto Maturana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Margaret_Mead\" title=\"Margaret Mead\">Margaret Mead</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Donella_Meadows\" title=\"Donella Meadows\">Donella Meadows</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihajlo_D._Mesarovic\" title=\"Mihajlo D. Mesarovic\">Mihajlo D. Mesarovic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Grier_Miller\" title=\"James Grier Miller\">James Grier Miller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radhika_Nagpal\" title=\"Radhika Nagpal\">Radhika Nagpal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Howard_T._Odum\" title=\"Howard T. Odum\">Howard T. Odum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Talcott_Parsons\" title=\"Talcott Parsons\">Talcott Parsons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilya_Prigogine\" title=\"Ilya Prigogine\">Ilya Prigogine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Qian_Xuesen\" title=\"Qian Xuesen\">Qian Xuesen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatol_Rapoport\" title=\"Anatol Rapoport\">Anatol Rapoport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Senge\" title=\"Peter Senge\">Peter Senge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Shannon\" title=\"Claude Shannon\">Claude Shannon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Katia_Sycara\" title=\"Katia Sycara\">Katia Sycara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Varela\" title=\"Francisco Varela\">Francisco Varela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuela_M._Veloso\" title=\"Manuela M. Veloso\">Manuela M. Veloso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kevin_Warwick\" title=\"Kevin Warwick\">Kevin Warwick</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norbert_Wiener\" title=\"Norbert Wiener\">Norbert Wiener</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jennifer_Wilby\" title=\"Jennifer Wilby\">Jennifer Wilby</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anthony_Wilden\" title=\"Anthony Wilden\">Anthony Wilden</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Applications</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Systems_theory_in_anthropology\" title=\"Systems theory in anthropology\">Systems theory in anthropology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_theory_in_archaeology\" title=\"Systems theory in archaeology\">Systems theory in archaeology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_theory_in_political_science\" title=\"Systems theory in political science\">Systems theory in political science</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_systems_sciences_organizations\" title=\"List of systems sciences organizations\">List</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Principia_Cybernetica\" title=\"Principia Cybernetica\">Principia Cybernetica</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <b><a href=\"/wiki/Category:Systems_science\" title=\"Category:Systems science\">Category</a></b></li>\n<li><img alt=\"Portal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/16px-Portal-puzzle.svg.png\" title=\"Portal\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /> <b><a href=\"/wiki/Portal:Systems_science\" title=\"Portal:Systems science\">Portal</a></b></li>\n<li><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Systems_theory\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Systems theory\">Commons</a></b></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q716107&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q716107&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q716107\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/79524777\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90741080\">90741080</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16176762j\">cb16176762j</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16176762j\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/173740243\">173740243</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000081597363\">0000 0000 8159 7363</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50017013\">n50017013</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6ms4xts\">w6ms4xts</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/111817919\">111817919</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/79524777\">79524777</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2225\nCached time: 20180921185904\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.932 seconds\nReal time usage: 1.124 seconds\nPreprocessor visited node count: 6870/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 143288/2097152 bytes\nTemplate argument size: 17006/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 14/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 47923/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.461/10.000 seconds\nLua memory usage: 18.45 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  953.724      1 -total\n 24.91%  237.616      1 Template:Reflist\n 17.23%  164.329      1 Template:Lang-hu\n 12.12%  115.566      1 Template:Infobox_person\n 10.10%   96.359     17 Template:Cite_web\n  7.50%   71.555      1 Template:Infobox\n  7.43%   70.853      6 Template:Fix\n  6.36%   60.686     10 Template:ISBN\n  5.09%   48.553      1 Template:Fact\n  4.48%   42.773     10 Template:Cite_book\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1312492-0!canonical and timestamp 20180921185903 and revision id 841122183\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Bela_H._Banathy","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Bela H. Banathy"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%84%D8%A7_%D8%A8%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AA%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0628\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0646\u0627\u062a\u06cc"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/B%C3%A1n%C3%A1thy_B%C3%A9la","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"B\u00e1n\u00e1thy B\u00e9la"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"B\u00e9la H. B\u00e1n\u00e1thy"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B2%9D%E6%8B%89%C2%B7%E5%B7%B4%E7%B4%8D%E9%8C%AB","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u8c9d\u62c9\u00b7\u5df4\u7d0d\u932b"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Hungarian-language_sources_(hu)"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"All_articles_lacking_reliable_references"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Articles_lacking_reliable_references_from_March_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_containing_links_to_subscription-only_content"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_March_2017"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Articles_needing_POV-check_from_March_2017"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_March_2017"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_March_2017"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Good_articles"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"1919_births"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"2003_deaths"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"People_from_Gyula"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"Systems_thinking"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"People_associated_with_the_Boy_Scouts_of_America"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"Social_systems"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"Systems_theory"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"Systems_scientists"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"Language_teachers"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"San_Jose_State_University_alumni"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"San_Jose_State_University_faculty"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"University_of_California,_Berkeley_faculty"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"Hungarian_emigrants_to_the_United_States"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"Defense_Language_Institute_faculty"},{"sortkey":"Banathy, Bela H.","*":"People_from_Carmel-by-the-Sea,_California"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from March 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing POV-check from March 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from March 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking reliable references from March 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from March 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Systems science"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:B\u00e9la H. B\u00e1n\u00e1thy"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Good articles"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Independent sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazon Standard Identification Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grove Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Gold Train"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Federation for Systems Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Haven, Connecticut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yale University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"4th World Scout Jamboree"},{"ns":0,"exists":"","*":"62nd Army (Soviet Union)"},{"ns":0,"exists":"","*":"6th Army (Wehrmacht)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adoption"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Bogdanov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allenna Leonard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allied Occupation Zones in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Red Cross"},{"ns":0,"exists":"","*":"American public schools"},{"ns":0,"exists":"","*":"Americanization (immigration)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatol Rapoport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthony Stafford Beer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthony Wilden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Applied linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army Group South"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrow Cross Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbara J. Grosz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Voronezh (1942)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biological system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boy Scouts of America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la A. B\u00e1n\u00e1thy"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la B\u00e1n\u00e1thy (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00fckk Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"C. West Churchman"},{"ns":0,"exists":"","*":"California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmel, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaos theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles A S Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles M. Teague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chico, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Shannon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cold War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commandant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complex adaptive system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complex system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complex systems"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conceptual system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Control theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coupled human\u2013environment system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cub Scouting (Boy Scouts of America)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cybernetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Database"},{"ns":0,"exists":"","*":"De facto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Debora Hammond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Debrecen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defense Language Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Displaced persons camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don River (Russia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donella Meadows"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doubling time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Draughtsman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dwight D. Eisenhower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dynamical system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Earth system science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Front (World War II)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecosystem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edsger W. Dijkstra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Educational Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Norton Lorenz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Energy system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ervin L\u00e1szl\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugene Blake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faina Mihajlovna Kirillova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Far West Laboratory for Educational Research and Development"},{"ns":0,"exists":"","*":"Formal system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort Ord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Varela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuschl am See"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garrison"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Dantzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Klir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregory Bateson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gymnasium (school)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula, Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinz von Foerster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holon (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Howard T. Odum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human body"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humberto Maturana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian-American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Democratic Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Scout Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e1rshegy"},{"ns":0,"exists":"","*":"IFSR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilya Prigogine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indaba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Information system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interamerican Scout Region (World Organization of the Scout Movement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Federation of Systems Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Society for the Systems Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Curtain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Army in Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Grier Miller"},{"ns":0,"exists":"","*":"James J. Kay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jay Wright Forrester"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jennifer Wilby"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Howard Pyle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junior officer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kathleen Carley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katia Sycara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenneth D. Bailey (sociologist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenneth E. Boulding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kevin Warwick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00fclf\u00f6ldi Magyar Cserk\u00e9szsz\u00f6vets\u00e9g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Balaton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Life Magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limiting factor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liski, Voronezh Oblast"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of national legal systems"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of systems sciences organizations"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of systems scientists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Living systems"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lord Baden-Powell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludovica Military Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig von Bertalanffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lydia Kavraki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyar Cserk\u00e9szsz\u00f6vets\u00e9g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mak\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manfred Clynes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuela M. Veloso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margaret Boden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margaret Mead"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marshall Plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Cartwright"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master's degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"McCormick Theological Seminary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mechanized infantry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metric system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihajlo D. Mesarovic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterey, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterey Bay Area Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morgenthau Plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multi-agent system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murray Bowen"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Council of Churches"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Youth Leadership Training"},{"ns":0,"exists":"","*":"Negative feedback"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nervous system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niklas Luhmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nonlinear system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norbert Wiener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occupation of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operating system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parent-Teacher Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Republic of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pest, Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Senge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physical system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Planetary system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population transfer in the Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Positive feedback"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presidential Palace, Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principia Cybernetica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prisoners of war"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychology"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1l Teleki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qian Xuesen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radhika Nagpal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reformed Church in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Refugees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Repatriation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard E. Bellman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Baden-Powell, 1st Baron Baden-Powell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rossosh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russell L. Ackoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruzena Bajcsy"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saalfelden"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Francisco International Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Jose State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Jos\u00e9 State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saybrook Graduate School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saybrook Graduate School and Research Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scout method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scoutcraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scouting in Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scouting in Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scouting in Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scouting in displaced persons camps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sea Scout"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Army (Hungary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Lieutenant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seminary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sensory system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silver Beaver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociotechnical system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stalingrad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Star system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephanie Forrest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunday School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"System"},{"ns":0,"exists":"","*":"System dynamics"},{"ns":0,"exists":"","*":"System of measurement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systemics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems Research and Behavioral Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems analysis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems biology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems ecology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems engineering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems neuroscience"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems pharmacology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems psychology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems theory in anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems theory in archaeology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems theory in political science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems thinking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talcott Parsons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Army (Hungary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transdanubian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transdisciplinary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twelve leverage points"},{"ns":0,"exists":"","*":"U.S. government"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Methodist Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of California, Berkeley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban metabolism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasily Chuikov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vit\u00e9z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"WestEd"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Stag Leadership Development Program"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Hillcourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Ross Ashby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wood Badge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wood Badge (Boy Scouts of America)"},{"ns":0,"exists":"","*":"World-systems theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Council of Churches"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Organization of the Scout Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Writing system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zell am See"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Systems science"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Systems science"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Scouting"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Systems science"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other people"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eastern name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Western name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fact"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Undue weight"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:One source"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Details"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Third party inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Third-party inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Systems"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Systems science"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Good article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Top icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other people"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Symbol_support_vote.svg","Bela_Banathy_at_Pico_Blanco_Scout_Camp.jpg","Ambox_important.svg","Unbalanced_scales.svg","Question_book-new.svg","Bundesarchiv_Bild_146-2004-0100,_Bayern,_Hof_Moschendorf,_Fl\u00fcchtlingslager.jpg","Eva_lazlo_banathy_reunited_.jpg","White_stag_founders_1968_fort_ord.jpg","Complex-adaptive-system.jpg","WikiProject_Scouting_fleur-de-lis_dark.svg","Wikiquote-logo.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Portal-puzzle.svg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.systemsinstitute.com/about-2/the-isi-story","https://web.archive.org/web/20120207012508/http://www.systemsinstitute.com/about-2/the-isi-story","http://www.thedarwinproject.com/gerg/gerg.html","https://web.archive.org/web/20161008191352/http://www.thedarwinproject.com/gerg/gerg.html","http://www.whitestag.org/history/founders/bela_obit.htm","https://web.archive.org/web/20170326225826/http://www.whitestag.org/history/founders/bela_obit.htm","https://www.academia.edu/25536177/A_Biography_of_Bela_H._Banathy_A_Systems_Scholar","//doi.org/10.1023/B:SPAA.0000040646.93483.22","https://web.archive.org/web/20171116181605/http://www.academia.edu/25536177/A_Biography_of_Bela_H._Banathy_A_Systems_Scholar","https://www.facebook.com/pg/banathy.peter","https://web.archive.org/web/20030228062045/http://pinetreeweb.com/bhb.htm","http://www.pinetreeweb.com/bhb.htm","http://www.ifsr.org/index.php/biography-bela-h-banathy/","https://web.archive.org/web/20160324140300/http://www.ifsr.org/index.php/biography-bela-h-banathy/","https://www.ancestry.com/interactive/3998/005197229_01139?pid=3360730","http://www.whitestag.org/history/founders/banathy_vitae.htm","https://web.archive.org/web/20101201151710/http://whitestag.org/history/founders/banathy_vitae.htm","http://hvg.hu/english/20070102_kisbarnaki_farkas.aspx","https://web.archive.org/web/20080724223427/http://www.usfava.com/USFA_Articles6c.htm","http://www.usfava.com/USFA_Articles6c.htm#article9","http://www.usarmygermany.com/Sont_USFA.htm","https://web.archive.org/web/20091205185731/http://www.usarmygermany.com/Sont_USFA.htm","http://www.brusiefh.com/obituaries/Eva-Banathy-1216-2/#!/Obituary","https://web.archive.org/web/20170408082650/http://www.brusiefh.com/obituaries/Eva-Banathy-1216-2/#!/Obituary","https://web.archive.org/web/20110712224600/http://www.hqmhbk.com/current.html","http://www.hqmhbk.com/current.html","http://www.whitestag.org/history/history.html","https://web.archive.org/web/20080920115949/http://www.whitestag.org/history/history.html","https://web.archive.org/web/20110605122457/http://www.wilsoncenter.org/index.cfm?fuseaction=events.event_summary&event_id=5938","http://www.wilsoncenter.org/index.cfm?fuseaction=events.event_summary&event_id=5938","http://www.whitestag.org/history/founders/bio_paul_sujan.html","https://web.archive.org/web/20170321123850/http://www.whitestag.org/history/founders/bio_paul_sujan.html","https://select.nytimes.com/mem/archive/pdf?res=FB0716FA3C5A177B93CAA81782D85F428585F9","https://web.archive.org/web/20161206114428/http://www.woodbadge.org/history.html","http://www.woodbadge.org/history.html","//www.amazon.com/dp/B0013ENRE8","https://web.archive.org/web/20100316152939/http://www.woodbadge.org/hillcourt.html","http://www.woodbadge.org/hillcourt.html","http://himlyn.com/mbac_history/silverbeaver.html","https://web.archive.org/web/20120320224723/http://himlyn.com/mbac_history/silverbeaver.html","http://www.ifsr.org/node/33","https://web.archive.org/web/20081017153101/http://www.ifsr.org/node/33","http://www.unipi.gr/jass/BOARD/BOARD.htm","https://web.archive.org/web/20090331125007/http://www.unipi.gr/jass/BOARD/BOARD.htm","http://www.unipi.gr/jass/","https://web.archive.org/web/20081208174044/http://www.unipi.gr/jass/","http://www.wfsf.org/","https://web.archive.org/web/20111222193359/http://www.wfsf.org/","https://www.wikidata.org/wiki/Q716107","http://www.newciv.org/ISSS_Primer/asem04bb.html","http://www.guidingourevolution.com%20","http://www.afscet.asso.fr/resSystemica/Crete02/Dyer.pdf","http://www.whitestag.org/history/founders/bio_bela.html","https://web.archive.org/web/20080827215508/http://www.evolve.org/pub/doc/ls_guide_banathy.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/79524777","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90741080","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16176762j","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16176762j","https://d-nb.info/gnd/173740243","http://isni.org/isni/0000000081597363","http://id.loc.gov/authorities/names/n50017013","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6ms4xts","https://www.idref.fr/111817919","https://viaf.org/viaf/79524777"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":4498,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Active in Scouting","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":5566,"anchor":"Active_in_Scouting"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Military service during World War II","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":10339,"anchor":"Military_service_during_World_War_II"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Life in displaced persons camp","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":17289,"anchor":"Life_in_displaced_persons_camp"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Emigrates to the United States","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":24071,"anchor":"Emigrates_to_the_United_States"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Begins teaching Hungarian language","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":24985,"anchor":"Begins_teaching_Hungarian_language"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Professional life","number":"2","index":"7","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":28666,"anchor":"Professional_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"White Stag Leadership Development Program","number":"2.1","index":"8","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":28900,"anchor":"White_Stag_Leadership_Development_Program"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Systems science","number":"2.2","index":"9","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":34478,"anchor":"Systems_science"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Large complex systems","number":"2.3","index":"10","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":35354,"anchor":"Large_complex_systems"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"International Systems Institute","number":"2.4","index":"11","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":36622,"anchor":"International_Systems_Institute"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"General Evolutionary Research Group","number":"2.5","index":"12","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":39458,"anchor":"General_Evolutionary_Research_Group"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Final years","number":"3","index":"13","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":42081,"anchor":"Final_years"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"14","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":43425,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"5","index":"15","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":43781,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"16","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":47174,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"17","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":47204,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"18","fromtitle":"B\u00e9la_H._B\u00e1n\u00e1thy","byteoffset":47733,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"B\u00e9la H. B\u00e1n\u00e1thy","iwlinks":[{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Ludovika_Akad%C3%A9mia","*":"hu:Ludovika Akad\u00e9mia"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/B%C3%A9la_H._B%C3%A1n%C3%A1thy","*":"q:Special:Search/B\u00e9la H. B\u00e1n\u00e1thy"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Systems_theory","*":"commons:Category:Systems theory"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Banathy, Bela H."},{"name":"wikibase_item","*":"Q716107"},{"name":"wikibase-badge-Q17437798","*":""}]}}