{"parse":{"title":"Electronic Language International Festival","pageid":9905000,"revid":848691585,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Electronic_Language_International_Festival&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(January 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Festival_Internacional_da_Linguagem_Eletr%C3%B4nica_-_2006_banner.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Festival_Internacional_da_Linguagem_Eletr%C3%B4nica_-_2006_banner.jpg/250px-Festival_Internacional_da_Linguagem_Eletr%C3%B4nica_-_2006_banner.jpg\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Festival_Internacional_da_Linguagem_Eletr%C3%B4nica_-_2006_banner.jpg/375px-Festival_Internacional_da_Linguagem_Eletr%C3%B4nica_-_2006_banner.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Festival_Internacional_da_Linguagem_Eletr%C3%B4nica_-_2006_banner.jpg/500px-Festival_Internacional_da_Linguagem_Eletr%C3%B4nica_-_2006_banner.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"667\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Festival_Internacional_da_Linguagem_Eletr%C3%B4nica_-_2006_banner.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Electronic Language international Festival</div></div></div>\n<p>The <b>Festival Internacional de Linguagem Eletr\u00f4nica</b> (<b>FILE</b>; English: <b>Electronic Language International Festival</b>) is a <a href=\"/wiki/New_media_art\" title=\"New media art\">New media art</a> festival that usually takes place in three different cities of Brazil: S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro and Porto Alegre and it has also participated in other events around the world. It is the biggest art &amp; technology festival in Brazil, and it serves as a lead indicator of the plurality of the work created in the interactive art field not only nationally but also internationally.<sup id=\"cite_ref-Globo-17_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Globo-17-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Overview\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Overview</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Overview\">Overview</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Electronic_Language_International_Festival&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Overview\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>FILE is organized by a non-profit group whose purpose is to disseminate and to develop <a href=\"/wiki/Culture\" title=\"Culture\">culture</a>, <a href=\"/wiki/Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arts\">arts</a>, <a href=\"/wiki/Technology\" title=\"Technology\">technology</a> and scientific research.<sup id=\"cite_ref-Meurs2009_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meurs2009-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Its first edition was in 2000.<sup id=\"cite_ref-Megido2017_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Megido2017-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The 17th edition in 2016 brought together 330 works by international artists working in the field of art and technology.<sup id=\"cite_ref-BrasileirosProfile_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BrasileirosProfile-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Uol-17_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Uol-17-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Admission to the FILE exhibition is free.<sup id=\"cite_ref-EBC-17_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EBC-17-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The FILE festival is split in different areas of interest, although some overlap and sub-categorization occurs. The main groups of interest are:\n</p>\n<ul><li>FILE Prix Lux is an international prize that is granted to professionals in the area of electronic-digital languages. It grants seven prizes (first place, second place, and five honorable mentions) to each of three categories that are: Interactive Art, Digital Language, and Electronic Sonority. Besides the jury's selection, there is a popular vote through the FILE Prix Lux website.</li>\n<li>FILE PAI (Paulista Avenue Interactive = Interactive Public Art) is a project of digital public art that occupies several spaces at Paulista Avenue with interactive works of art. It intends to highlight the significance of interactive public art in order to understand and to absorb the new social phenomena provided by technology and, thus, to constitute strategies to interconnect with those new mass behaviors.<sup id=\"cite_ref-Globo-2010_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Globo-2010-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-outdoorArt_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-outdoorArt-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>FILE Exhibition shows a great diversity of national and international research and productions. Artists - among groups, collectives and individual works \u2013 participate with productions in the areas of digital culture. In the exhibition, FILE presents some digital and interactive installations, FILE Media Art works, Hypersonica and others.</li>\n<li>FILE Media Art presents digital works that propose different ways to explore new technologies as ways of creation and interaction. Films, sites, web and software art show that with digital art, technology can be more than its usual functionality.</li>\n<li>FILE Hipersonica explores the role of music in a technological culture with audio and visual performances.</li>\n<li>FILE Symposium is a collection of lectures by leading artists and technologists on the new media art field.</li>\n<li>FILE Games brings a repertoire of experimental and artistic electronic games. The different formats and proposals of the games are developed by independent, national and international producers and firms.<sup id=\"cite_ref-File-Games_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-File-Games-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Among the participants, there are themes related to biological sciences, challengers of the physics laws and even those that dialog with artistic movements.</li>\n<li>FILE Machinima presents a set of films not built on the reality we live in, but on virtual realities such as digital games' and worlds found on the internet showing a new way of making digital cinema.</li>\n<li>FILE Innovation has the aim of promoting intersections among fields of science, art, and economy through the exhibition of inventions and innovations in a context guided by the concept of creativity and open innovation.</li>\n<li>FILE Archive is a collection of works.It has now more than 2000 in several supports of digital media such as cd-rom, zips, diskettes, and video tape, texts and catalogues.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Electronic_Language_International_Festival&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Ricardo Barreto and Paula Perissinoto.<b>the_culture_of_immanence</b>, in Internet Art. Ricardo Barreto e Paula Perissinotto (orgs.). S\u00e3o Paulo, IMESP, 2002 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/85-7060-038-0\" title=\"Special:BookSources/85-7060-038-0\">85-7060-038-0</a>.</li>\n<li>Ricardo Barreto and Paula Perissinoto.<b>The Anarcho-Culture</b> in New Media. Ricardo Barreto e Paula Perissinotto (orgs.). S\u00e3o Paulo, IMESP, 2003. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/85-89730-01-8\" title=\"Special:BookSources/85-89730-01-8\">85-89730-01-8</a>.</li>\n<li>Ricardo Barreto and Paula Perissinoto.<b>The Hyper-Cinemactivity</b> in File2004. Ricardo Barreto e Paula Perissinotto (orgs.). S\u00e3o Paulo, IMESP, 2004. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/85-89730-02-6\" title=\"Special:BookSources/85-89730-02-6\">85-89730-02-6</a> .</li>\n<li>Ricardo Barreto and Paula Perissinoto.<b>Teoria Digital</b></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Electronic_Language_International_Festival&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Globo-17-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Globo-17_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://g1.globo.com/sao-paulo/noticia/2015/06/festival-internacional-de-linguagem-eletronica-comeca-em-spp.html\">\"Festival Internacional de Linguagem Eletr\u00f4nica come\u00e7a em SP\"</a>. <i>globo.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=globo.com&amp;rft.atitle=Festival+Internacional+de+Linguagem+Eletr%C3%B4nica+come%C3%A7a+em+SP&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsao-paulo%2Fnoticia%2F2015%2F06%2Ffestival-internacional-de-linguagem-eletronica-comeca-em-spp.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElectronic+Language+International+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Meurs2009-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Meurs2009_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Paul Meurs (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=u9onAQAAIAAJ\"><i>Brazil Contemporary</i></a>. NAi Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-5662-677-8\" title=\"Special:BookSources/978-90-5662-677-8\">978-90-5662-677-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Brazil+Contemporary&amp;rft.pub=NAi+Publishers&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-90-5662-677-8&amp;rft.au=Paul+Meurs&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Du9onAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElectronic+Language+International+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Megido2017-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Megido2017_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Victor Falasca Megido (1 February 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=JWhSDQAAQBAJ&amp;pg=PT85\"><i>A revolu\u00e7\u00e3o do design: Conex\u00f5es para o s\u00e9culo XXI</i></a>. Editora Gente. pp.&#160;85\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-85-452-0138-0\" title=\"Special:BookSources/978-85-452-0138-0\">978-85-452-0138-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+revolu%C3%A7%C3%A3o+do+design%3A+Conex%C3%B5es+para+o+s%C3%A9culo+XXI&amp;rft.pages=85-&amp;rft.pub=Editora+Gente&amp;rft.date=2017-02-01&amp;rft.isbn=978-85-452-0138-0&amp;rft.au=Victor+Falasca+Megido&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DJWhSDQAAQBAJ%26pg%3DPT85&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElectronic+Language+International+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BrasileirosProfile-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BrasileirosProfile_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://brasileiros.com.br/2016/07/festival-internacional-de-linguagem-eletronica-questiona-os-limites-entre-o-real-e-o-virtual/\">\"Festival Internacional de Linguagem Eletr\u00f4nica testa os limites entre o real e o virtual\"</a>. <i>Brasileiros</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Brasileiros&amp;rft.atitle=Festival+Internacional+de+Linguagem+Eletr%C3%B4nica+testa+os+limites+entre+o+real+e+o+virtual&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbrasileiros.com.br%2F2016%2F07%2Ffestival-internacional-de-linguagem-eletronica-questiona-os-limites-entre-o-real-e-o-virtual%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElectronic+Language+International+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Uol-17-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Uol-17_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://entretenimento.uol.com.br/noticias/redacao/2016/07/12/mostra-de-arte-eletronica-convida-visitante-a-entrar-em-mais-de-300-obras.htm\">\"Mostra de arte eletr\u00f4nica convida visitante a \"entrar\" em mais de 300 obras\"</a>. <i>uol.com.br</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=uol.com.br&amp;rft.atitle=Mostra+de+arte+eletr%C3%B4nica+convida+visitante+a+%22entrar%22+em+mais+de+300+obras&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fentretenimento.uol.com.br%2Fnoticias%2Fredacao%2F2016%2F07%2F12%2Fmostra-de-arte-eletronica-convida-visitante-a-entrar-em-mais-de-300-obras.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElectronic+Language+International+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EBC-17-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-EBC-17_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2016-07/festival-interativo-de-arte-eletronica-atrai-publico-para-avenida-paulista\">\"Festival interativo de arte eletr\u00f4nica atrai p\u00fablico na Avenida Paulista\"</a>. <i>Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Empresa+Brasil+de+Comunica%C3%A7%C3%A3o&amp;rft.atitle=Festival+interativo+de+arte+eletr%C3%B4nica+atrai+p%C3%BAblico+na+Avenida+Paulista&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fagenciabrasil.ebc.com.br%2Fcultura%2Fnoticia%2F2016-07%2Ffestival-interativo-de-arte-eletronica-atrai-publico-para-avenida-paulista&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElectronic+Language+International+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Globo-2010-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Globo-2010_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2010/07/em-sua-11-edicao-file-mostra-arte-e-tecnologia-pela-avenida-paulista.html\">\"Em sua 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o, File mostra arte e tecnologia pela Avenida Paulista\"</a>. <i>globo.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=globo.com&amp;rft.atitle=Em+sua+11%C2%AA+edi%C3%A7%C3%A3o%2C+File+mostra+arte+e+tecnologia+pela+Avenida+Paulista&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpop-arte%2Fnoticia%2F2010%2F07%2Fem-sua-11-edicao-file-mostra-arte-e-tecnologia-pela-avenida-paulista.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElectronic+Language+International+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-outdoorArt-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-outdoorArt_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ultimosegundo.ig.com.br/cultura/avenida-paulista-recebe-12-obras-interativas-de-arte-eletronica/n1237728874657.html\">\"Avenida Paulista recebe 12 obras interativas de arte eletr\u00f4nica\"</a>. <i>ig.com.br</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ig.com.br&amp;rft.atitle=Avenida+Paulista+recebe+12+obras+interativas+de+arte+eletr%C3%B4nica&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fultimosegundo.ig.com.br%2Fcultura%2Favenida-paulista-recebe-12-obras-interativas-de-arte-eletronica%2Fn1237728874657.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElectronic+Language+International+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-File-Games-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-File-Games_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.infonet.com.br/noticias/cultura/ler.asp?id=142257\">\"Conhe\u00e7a os jogos que s\u00e3o verdadeiras obras de arte\"</a>. <i>infonet.com.br</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=infonet.com.br&amp;rft.atitle=Conhe%C3%A7a+os+jogos+que+s%C3%A3o+verdadeiras+obras+de+arte&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.infonet.com.br%2Fnoticias%2Fcultura%2Fler.asp%3Fid%3D142257&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AElectronic+Language+International+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Electronic_Language_International_Festival&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.file.org.br/\">Official website</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"20px&amp;#124;Flag_of_S\u00e3o_Paulo_Visitor_attractions_in_S\u00e3o_Paulo\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Visitor_attractions_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Template:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Visitor_attractions_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Template talk:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Visitor_attractions_in_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"20px&amp;#124;Flag_of_S\u00e3o_Paulo_Visitor_attractions_in_S\u00e3o_Paulo\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of S\u00e3o Paulo\"><img alt=\"Flag of S\u00e3o Paulo\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/20px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/30px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/40px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1400\" /></a> <a href=\"/wiki/Visitor_attractions\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visitor attractions\">Visitor attractions</a> in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Monuments /<br />landmarks</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Latin_America_Memorial\" title=\"Latin America Memorial\">Memorial da Am\u00e9rica Latina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oct%C3%A1vio_Frias_de_Oliveira_Bridge\" title=\"Oct\u00e1vio Frias de Oliveira Bridge\">Estaiada Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marco_Zero_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Marco Zero (S\u00e3o Paulo)\">Marco Zero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monument_to_the_Independence_of_Brazil\" title=\"Monument to the Independence of Brazil\">Monument to the Independence of Brazil</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Monument_to_the_Bandeiras\" title=\"Monument to the Bandeiras\">Monument to the Bandeiras</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Obelisk_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Obelisk of S\u00e3o Paulo\">Obelisk of S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torre_da_TV_Bandeirantes\" title=\"Torre da TV Bandeirantes\">Torre da TV Bandeirantes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beco_do_Pinto\" title=\"Beco do Pinto\">Beco do Pinto</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Buildings</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Altino_Arantes_Building\" title=\"Altino Arantes Building\">Altino Arantes Building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Comercial_Aricanduva\" title=\"Centro Comercial Aricanduva\">Aricanduva Mall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pal%C3%A1cio_dos_Bandeirantes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pal\u00e1cio dos Bandeirantes (page does not exist)\">Pal\u00e1cio dos Bandeirantes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/BM%26F_Bovespa\" class=\"mw-redirect\" title=\"BM&amp;F Bovespa\">S\u00e3o Paulo Stock Exchange (Bovespa)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Empresarial_Na%C3%A7%C3%B5es_Unidas\" title=\"Centro Empresarial Na\u00e7\u00f5es Unidas\">Centro Empresarial Na\u00e7\u00f5es Unidas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conjunto_Nacional_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Conjunto Nacional (S\u00e3o Paulo)\">Conjunto Nacional</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edif%C3%ADcio_Copan\" title=\"Edif\u00edcio Copan\">Edif\u00edcio Copan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iguatemi_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Iguatemi S\u00e3o Paulo\">Iguatemi S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edif%C3%ADcio_It%C3%A1lia\" title=\"Edif\u00edcio It\u00e1lia\">Edif\u00edcio It\u00e1lia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esta%C3%A7%C3%A3o_J%C3%BAlio_Prestes\" title=\"Esta\u00e7\u00e3o J\u00falio Prestes\">Esta\u00e7\u00e3o J\u00falio Prestes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luz_Station\" title=\"Luz Station\">Luz Station</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martinelli_Building\" title=\"Martinelli Building\">Martinelli Building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matarazzo_Building\" title=\"Matarazzo Building\">Matarazzo Building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Municipal_Market_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Municipal Market of S\u00e3o Paulo\">Municipal Market of S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A1tio_do_Col%C3%A9gio\" title=\"P\u00e1tio do Col\u00e9gio\">P\u00e1tio do Col\u00e9gio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mosteiro_de_S%C3%A3o_Bento_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Mosteiro de S\u00e3o Bento (S\u00e3o Paulo)\">S\u00e3o Bento Monastery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Cathedral\" title=\"S\u00e3o Paulo Cathedral\">S\u00e3o Paulo Cathedral (S\u00e9)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_Morrinhos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00edtio Morrinhos (page does not exist)\">S\u00edtio Morrinhos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Temple_of_Solomon_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Temple of Solomon (S\u00e3o Paulo)\">Temple of Solomon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teatro_S%C3%A3o_Pedro_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Teatro S\u00e3o Pedro (S\u00e3o Paulo)\">Teatro S\u00e3o Pedro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theatro_Municipal_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Theatro Municipal (S\u00e3o Paulo)\">Theatro Municipal</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Museums /<br />cultural institutions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Museu_Afro_Brasil\" title=\"Museu Afro Brasil\">Museu Afro Brasil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Sacred_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Sacred Art\">S\u00e3o Paulo Museum of Sacred Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Cultural_Banco_do_Brasil\" title=\"Centro Cultural Banco do Brasil\">Centro Cultural Banco do Brasil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Instituto_Butantan\" title=\"Instituto Butantan\">Instituto Butantan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_das_Rosas\" title=\"Casa das Rosas\">Casa das Rosas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ema_Gordon_Klabin_Cultural_Foundation\" title=\"Ema Gordon Klabin Cultural Foundation\">Ema Gordon Klabin Cultural Foundation</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museu_do_Futebol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu do Futebol (page does not exist)\">Museu do Futebol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_da_Imigra%C3%A7%C3%A3o\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museu da Imigra\u00e7\u00e3o\">Museu da Imigra\u00e7\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Cultural_Ita%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Cultural Ita\u00fa (page does not exist)\">Centro Cultural Ita\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Image_and_Sound\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Image and Sound\">Museum of Image and Sound</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_Lasar_Segall\" title=\"Museu Lasar Segall\">Museu Lasar Segall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_Paulista\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museu Paulista\">Museu Paulista (Ipiranga)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Contemporary_Art,_University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Museum of Contemporary Art, University of S\u00e3o Paulo\">Museum of Contemporary Art (MAC)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Modern_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art (MAM)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_Andrade_Library\" title=\"M\u00e1rio de Andrade Library\">M\u00e1rio de Andrade Library</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Art\">Museu de Arte de S\u00e3o Paulo (MASP)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibirapuera_Park#Oca_do_Ibirapuera_/_Oca_Pavilion\" title=\"Ibirapuera Park\">Oca Pavilion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_the_Portuguese_Language\" title=\"Museum of the Portuguese Language\">Museum of the Portuguese Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pinacoteca_do_Estado_de_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo\">Pinacoteca do Estado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sala_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Sala S\u00e3o Paulo\">Sala S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Cultural_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Cultural S\u00e3o Paulo (page does not exist)\">Centro Cultural S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carmo_Planetarium\" title=\"Carmo Planetarium\">Carmo Planetarium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Professor_Arist%C3%B3teles_Orsini_Planetarium\" title=\"Professor Arist\u00f3teles Orsini Planetarium\">Professor Arist\u00f3teles Orsini Planetarium</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Stadiums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Allianz_Parque\" title=\"Allianz Parque\">Allianz Parque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anhembi_Convention_Center\" title=\"Anhembi Convention Center\">Anhembi Convention Center</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anhembi_Sambadrome\" title=\"Anhembi Sambadrome\">Anhembi Sambadrome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_do_Canind%C3%A9\" title=\"Est\u00e1dio do Canind\u00e9\">Canind\u00e9 Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Citibank_Hall_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Citibank Hall (S\u00e3o Paulo)\">Citibank Hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arena_Corinthians\" title=\"Arena Corinthians\">Arena Corinthians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibirapuera_Auditorium\" title=\"Ibirapuera Auditorium\">Audit\u00f3rio do Ibirapuera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_do_Morumbi\" title=\"Est\u00e1dio do Morumbi\">Morumbi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Nicolau_Alayon\" title=\"Est\u00e1dio Nicolau Alayon\">Nicolau Alayon Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pacaembu_Stadium\" title=\"Pacaembu Stadium\">Pacaembu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Rua_Javari\" title=\"Est\u00e1dio Rua Javari\">Rua Javari Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Via_Funchal\" title=\"Via Funchal\">Via Funchal</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Neighborhoods /<br />districts</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bixiga\" title=\"Bixiga\">Bixiga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bom_Retiro_(district_of_S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Bom Retiro (district of S\u00e3o Paulo)\">Bom Retiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brooklin_Novo\" title=\"Brooklin Novo\">Brooklin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Zone_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Central Zone of S\u00e3o Paulo\">Central Zone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardins\" title=\"Jardins\">Jardins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberdade_(district_of_S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Liberdade (district of S\u00e3o Paulo)\">Liberdade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brigadeiro_Faria_Lima_Avenue\" title=\"Brigadeiro Faria Lima Avenue\">Avenida Brigadeiro Faria Lima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulista_Avenue\" title=\"Paulista Avenue\">Avenida Paulista</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rua_25_de_Mar%C3%A7o\" title=\"Rua 25 de Mar\u00e7o\">Rua 25 de Mar\u00e7o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rua_Augusta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rua Augusta (page does not exist)\">Rua Augusta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rua_Oscar_Freire\" title=\"Rua Oscar Freire\">Rua Oscar Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"University of S\u00e3o Paulo\">University of S\u00e3o Paulo (USP)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vila_Madalena\" title=\"Vila Madalena\">Vila Madalena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vila_Ol%C3%ADmpia\" title=\"Vila Ol\u00edmpia\">Vila Ol\u00edmpia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Parks /<br />public squares</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_da_Aclima%C3%A7%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque da Aclima\u00e7\u00e3o (page does not exist)\">Parque da Aclima\u00e7\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_Anhanguera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque Anhanguera (page does not exist)\">Parque Anhanguera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aqu%C3%A1rio_de_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aqu\u00e1rio de S\u00e3o Paulo (page does not exist)\">S\u00e3o Paulo Aquarium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beco_do_Batman\" title=\"Beco do Batman\">Beco do Batman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Botanical_Garden_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Botanical Garden of S\u00e3o Paulo\">Botanical Garden</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_Burle_Marx&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque Burle Marx (page does not exist)\">Parque Burle Marx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cantareira_State_Park\" title=\"Cantareira State Park\">Cantareira State Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_do_Carmo\" title=\"Parque do Carmo\">Parque do Carmo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cemit%C3%A9rio_da_Consola%C3%A7%C3%A3o\" title=\"Cemit\u00e9rio da Consola\u00e7\u00e3o\">Consola\u00e7\u00e3o Cemetery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_L%C3%B6fgren_State_Park\" title=\"Albert L\u00f6fgren State Park\">Horto Florestal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibirapuera_Park\" title=\"Ibirapuera Park\">Ibirapuera Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardim_da_Luz\" title=\"Jardim da Luz\">Jardim da Luz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_da_%C3%81gua_Branca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque da \u00c1gua Branca (page does not exist)\">Parque da \u00c1gua Branca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_do_Carmo\" title=\"Parque do Carmo\">Parque do Carmo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_Estadual_do_Jaragu%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque Estadual do Jaragu\u00e1 (page does not exist)\">Parque Estadual do Jaragu\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_do_Jaragu%C3%A1\" title=\"Pico do Jaragu\u00e1\">Pico do Jaragu\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_da_Juventude&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque da Juventude (page does not exist)\">Parque da Juventude</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_do_Piqueri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque do Piqueri (page does not exist)\">Parque do Piqueri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pra%C3%A7a_Ramos_de_Azevedo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pra\u00e7a Ramos de Azevedo (page does not exist)\">Pra\u00e7a Ramos de Azevedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_da_Rep%C3%BAblica_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Pra\u00e7a da Rep\u00fablica (S\u00e3o Paulo)\">Pra\u00e7a da Rep\u00fablica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_Roosevelt\" title=\"Pra\u00e7a Roosevelt\">Pra\u00e7a Roosevelt</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Largo_de_S%C3%A3o_Francisco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Largo de S\u00e3o Francisco (page does not exist)\">Largo de S\u00e3o Francisco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_da_S%C3%A9\" title=\"Pra\u00e7a da S\u00e9\">Pra\u00e7a da S\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_Ecol%C3%B3gico_do_Tiet%C3%AA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque Ecol\u00f3gico do Tiet\u00ea (page does not exist)\">Parque Ecol\u00f3gico do Tiet\u00ea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_Trianon\" title=\"Parque Trianon\">Parque Trianon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_Villa-Lobos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parque Villa-Lobos\">Parque Villa-Lobos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Zoo\" title=\"S\u00e3o Paulo Zoo\">S\u00e3o Paulo Zoo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vale_do_Anhangaba%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vale do Anhangaba\u00fa (page does not exist)\">Vale do Anhangaba\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viaduto_do_Ch%C3%A1\" title=\"Viaduto do Ch\u00e1\">Viaduto do Ch\u00e1</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Events</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anima_Mundi_(event)\" title=\"Anima Mundi (event)\">Anima Mundi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Grand_Prix\" title=\"Brazilian Grand Prix\">Brazilian Grand Prix</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Electronic Language International Festival</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=March_for_Jesus_(S%C3%A3o_Paulo)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"March for Jesus (S\u00e3o Paulo) (page does not exist)\">March for Jesus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Silvester_Road_Race\" title=\"Saint Silvester Road Race\">S\u00e3o Silvestre Road Race</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">S\u00e3o Paulo Art Biennial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Fashion_Week\" title=\"S\u00e3o Paulo Fashion Week\">S\u00e3o Paulo Fashion Week</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Gay_Pride_Parade\" title=\"S\u00e3o Paulo Gay Pride Parade\">S\u00e3o Paulo Gay Pride Parade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Indy_300\" title=\"S\u00e3o Paulo Indy 300\">S\u00e3o Paulo Indy 300</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_International_Film_Festival\" title=\"S\u00e3o Paulo International Film Festival\">S\u00e3o Paulo International Film Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_International_Motor_Show\" title=\"S\u00e3o Paulo International Motor Show\">S\u00e3o Paulo International Motor Show</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virada_Cultural\" title=\"Virada Cultural\">Virada Cultural</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2225\nCached time: 20180913234837\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.220 seconds\nReal time usage: 0.275 seconds\nPreprocessor visited node count: 1191/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 45488/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1438/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10681/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.080/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.56 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  210.536      1 -total\n 39.93%   84.068      1 Template:Reflist\n 27.49%   57.877      7 Template:Cite_web\n 24.55%   51.691      1 Template:Refimprove\n 22.89%   48.197      3 Template:ISBN\n 14.77%   31.086      1 Template:Ambox\n  9.32%   19.619      3 Template:Catalog_lookup_link\n  7.37%   15.518      1 Template:Visitor_attractions_in_S\u00e3o_Paulo_(city)\n  5.07%   10.671      1 Template:Navbox\n  4.90%   10.311      3 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9905000-0!canonical and timestamp 20180913234837 and revision id 848691585\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%A0%84%EC%9E%90_%EC%96%B8%EC%96%B4_%EA%B5%AD%EC%A0%9C_%ED%8E%98%EC%8A%A4%ED%8B%B0%EB%B2%8C","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc804\uc790 \uc5b8\uc5b4 \uad6d\uc81c \ud398\uc2a4\ud2f0\ubc8c"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Festival_Internacional_da_Linguagem_Eletr%C3%B4nica","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Festival Internacional da Linguagem Eletr\u00f4nica"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_January_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Brazil_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"New_media_art"},{"sortkey":"","*":"Art_festivals_in_Brazil"},{"sortkey":"","*":"Tourist_attractions_in_S\u00e3o_Paulo"},{"sortkey":"","*":"New_media_art_festivals"},{"sortkey":"","*":"Arts_festivals_in_Brazil"},{"sortkey":"","*":"Festivals_in_S\u00e3o_Paulo"},{"sortkey":"","*":"Festivals_in_Rio_de_Janeiro"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from January 2017"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert L\u00f6fgren State Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allianz Parque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altino Arantes Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anhembi Convention Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anhembi Sambadrome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anima Mundi (event)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arena Corinthians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"BM&F Bovespa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beco do Batman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beco do Pinto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bixiga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bom Retiro (district of S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botanical Garden of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Grand Prix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brigadeiro Faria Lima Avenue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brooklin Novo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantareira State Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmo Planetarium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa das Rosas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cemit\u00e9rio da Consola\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Zone of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Comercial Aricanduva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Cultural Banco do Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Empresarial Na\u00e7\u00f5es Unidas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citibank Hall (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conjunto Nacional (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edif\u00edcio Copan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edif\u00edcio It\u00e1lia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ema Gordon Klabin Cultural Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esta\u00e7\u00e3o J\u00falio Prestes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio Nicolau Alayon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio Rua Javari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio do Canind\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio do Morumbi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibirapuera Auditorium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibirapuera Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iguatemi S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Butantan"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardim da Luz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin America Memorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberdade (district of S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luz Station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marco Zero (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martinelli Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matarazzo Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monument to the Bandeiras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monument to the Independence of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mosteiro de S\u00e3o Bento (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipal Market of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Afro Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Lasar Segall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Paulista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu da Imigra\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Contemporary Art, University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of the Portuguese Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio de Andrade Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"New media art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Obelisk of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oct\u00e1vio Frias de Oliveira Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacaembu Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque Villa-Lobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque do Carmo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulista Avenue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico do Jaragu\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a Roosevelt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a da Rep\u00fablica (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a da S\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professor Arist\u00f3teles Orsini Planetarium"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1tio do Col\u00e9gio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rua 25 de Mar\u00e7o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rua Oscar Freire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Silvester Road Race"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sala S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Art Biennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Fashion Week"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Gay Pride Parade"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Indy 300"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo International Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo International Motor Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Image and Sound"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Sacred Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Zoo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro S\u00e3o Pedro (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temple of Solomon (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatro Municipal (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torre da TV Bandeirantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via Funchal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viaduto do Ch\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vila Madalena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vila Ol\u00edmpia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virada Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visitor attractions"},{"ns":0,"*":"Pal\u00e1cio dos Bandeirantes"},{"ns":0,"*":"S\u00edtio Morrinhos"},{"ns":0,"*":"Museu do Futebol"},{"ns":0,"*":"Centro Cultural Ita\u00fa"},{"ns":0,"*":"Centro Cultural S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"*":"Rua Augusta"},{"ns":0,"*":"Parque da Aclima\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Parque Anhanguera"},{"ns":0,"*":"Aqu\u00e1rio de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"*":"Parque Burle Marx"},{"ns":0,"*":"Parque da \u00c1gua Branca"},{"ns":0,"*":"Parque Estadual do Jaragu\u00e1"},{"ns":0,"*":"Parque da Juventude"},{"ns":0,"*":"Parque do Piqueri"},{"ns":0,"*":"Pra\u00e7a Ramos de Azevedo"},{"ns":0,"*":"Largo de S\u00e3o Francisco"},{"ns":0,"*":"Parque Ecol\u00f3gico do Tiet\u00ea"},{"ns":0,"*":"Vale do Anhangaba\u00fa"},{"ns":0,"*":"March for Jesus (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo (city)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Question_book-new.svg","Festival_Internacional_da_Linguagem_Eletr\u00f4nica_-_2006_banner.jpg","S\u00e3o_Paulo_City_flag.svg","Bandeira_da_cidade_de_S\u00e3o_Paulo.svg"],"externallinks":["http://g1.globo.com/sao-paulo/noticia/2015/06/festival-internacional-de-linguagem-eletronica-comeca-em-spp.html","https://books.google.com/books?id=u9onAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=JWhSDQAAQBAJ&pg=PT85","http://brasileiros.com.br/2016/07/festival-internacional-de-linguagem-eletronica-questiona-os-limites-entre-o-real-e-o-virtual/","https://entretenimento.uol.com.br/noticias/redacao/2016/07/12/mostra-de-arte-eletronica-convida-visitante-a-entrar-em-mais-de-300-obras.htm","http://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2016-07/festival-interativo-de-arte-eletronica-atrai-publico-para-avenida-paulista","http://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2010/07/em-sua-11-edicao-file-mostra-arte-e-tecnologia-pela-avenida-paulista.html","http://ultimosegundo.ig.com.br/cultura/avenida-paulista-recebe-12-obras-interativas-de-arte-eletronica/n1237728874657.html","http://www.infonet.com.br/noticias/cultura/ler.asp?id=142257","http://www.file.org.br/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Overview","number":"1","index":"1","fromtitle":"Electronic_Language_International_Festival","byteoffset":960,"anchor":"Overview"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Electronic_Language_International_Festival","byteoffset":6237,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Electronic_Language_International_Festival","byteoffset":6846,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Electronic_Language_International_Festival","byteoffset":6874,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Electronic Language International Festival","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q5358269"}]}}