{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Bureau de coop\u00e9ration interuniversitaire","pageid":37515839,"revid":829588901,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Bureau de coop\u00e9ration interuniversitaire (BCI,</b> in English Office of Interuniversity Cooperation<b>)</b> - formerly the <b>Conf\u00e9rence des recteurs et des principaux des universit\u00e9s du Qu\u00e9bec</b> (<b>CREPUQ</b>, in English <b>Conference of Rectors and Principals of Quebec Universities</b>) - is a private organization which unites, on a voluntary basis, all Quebec universities. The objective of the BCI is to coordinate universities and <a href=\"/wiki/Higher_education\" title=\"Higher education\">higher education</a> establishments of <a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a>, to represent them in the national and international bodies and to facilitate the evolution of universities.\nFounded in 1963,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> CREPUQ was incorporated <a href=\"/wiki/Non-profit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Non-profit\">non-profit</a> in 1967&#160;; it has a permanent secretariat since January 1968. Its current (2014) president is Guy Breton. Recteur, <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_de_Montr%C3%A9al\" title=\"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al\">Universit\u00e9 de Montr\u00e9al</a>; its current (2014) <a href=\"/wiki/Chief_executive_officer\" title=\"Chief executive officer\">CEO</a> is Claude Bedard.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#International_exchanges\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">International exchanges</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_exchanges\">International exchanges</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bureau_de_coop%C3%A9ration_interuniversitaire&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: International exchanges\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The students exchange program CREPUQ provides  internationally academic exchanges. Many students come each year to perform one or more years of study in <a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a> through this program, which offers various ways in affiliated countries. In <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, students are generally exempt from payment of import duties in the Quebec university home and can graduate by French educational equivalence.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bureau_de_coop%C3%A9ration_interuniversitaire&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Erasmus_Programme\" title=\"Erasmus Programme\">Erasmus Programme</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bureau_de_coop%C3%A9ration_interuniversitaire&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.crepuq.qc.ca\">Official website</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bureau_de_coop%C3%A9ration_interuniversitaire&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.archives.uqam.ca/pages/archives_privees/genere_rdaq.asp?varcote=64P\">FONDS D'ARCHIVES DE LA CONF\u00c9RENCE DES RECTEURS ET DES PRINCIPAUX DES UNIVERSIT\u00c9S DU QU\u00c9BEC ( 64P )</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20051220020211/http://www.archives.uqam.ca/pages/archives_privees/genere_rdaq.asp?varcote=64P\">Archived</a> 2005-12-20 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1325\nCached time: 20180909112601\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.052 seconds\nReal time usage: 0.085 seconds\nPreprocessor visited node count: 133/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 1347/2097152 bytes\nTemplate argument size: 113/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 783/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.021/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.27 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   72.303      1 Template:Reflist\n100.00%   72.303      1 -total\n 68.01%   49.175      1 Template:Fr_icon\n 65.80%   47.573      1 Template:Link_language\n 28.80%   20.823      1 Template:Category_handler\n 15.92%   11.511      1 Template:Webarchive\n  3.99%    2.888      1 Template:Main_other\n  1.18%    0.855      2 Template:ISO_639_name_fr\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:37515839-0!canonical and timestamp 20180909112601 and revision id 829588901\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bureau_de_coop%C3%A9ration_interuniversitaire","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Bureau de coop\u00e9ration interuniversitaire"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Conference des recteurs et des principaux des universites du Quebec","*":"Educational_organizations_based_in_Canada"},{"sortkey":"Conference des recteurs et des principaux des universites du Quebec","*":"Education_in_Quebec"},{"sortkey":"Conference des recteurs et des principaux des universites du Quebec","*":"Academic_transfer"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chief executive officer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erasmus Programme"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Higher education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Non-profit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 de Montr\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.archives.uqam.ca/pages/archives_privees/genere_rdaq.asp?varcote=64P","https://web.archive.org/web/20051220020211/http://www.archives.uqam.ca/pages/archives_privees/genere_rdaq.asp?varcote=64P","http://www.crepuq.qc.ca"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"International exchanges","number":"1","index":"1","fromtitle":"Bureau_de_coop\u00e9ration_interuniversitaire","byteoffset":1231,"anchor":"International_exchanges"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Bureau_de_coop\u00e9ration_interuniversitaire","byteoffset":1656,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Bureau_de_coop\u00e9ration_interuniversitaire","byteoffset":1696,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Bureau_de_coop\u00e9ration_interuniversitaire","byteoffset":1763,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Bureau de coop\u00e9ration interuniversitaire","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Conference des recteurs et des principaux des universites du Quebec"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2992914"}]}}