{"parse":{"title":"Theologia mythologica","pageid":12069006,"revid":749448259,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><dl><dd><i>See <a href=\"/wiki/Mythical_theology\" title=\"Mythical theology\">Mythical theology</a> for the theological concept.</i></dd></dl>\n<p><i><b>Theologia mythologica</b></i> is a 1532 book by <a href=\"/wiki/Georg_Pictorius\" title=\"Georg Pictorius\">Georg Pictorius</a>. It was one of the first treatises of <a href=\"/wiki/Classical_mythology\" title=\"Classical mythology\">Classical mythology</a> in the <a href=\"/wiki/German_Renaissance\" title=\"German Renaissance\">German Renaissance</a>. Pictorius interprets the Greek pantheon as <a href=\"/wiki/Allegory\" title=\"Allegory\">allegory</a>, e.g. <a href=\"/wiki/Cybele\" title=\"Cybele\">Cybele</a> as the <a href=\"/wiki/Earth\" title=\"Earth\">Earth</a>, her chariot wheels as symbolizing the rotation of the Earth.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Editions\">Editions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Theologia_mythologica&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Editions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Theologia mythologica ex doctiss. uirorum promptuario, labore Pictorij Vill. in compendium congesta.&#160;: Videlicet De nominum deorum gentilium ratione. De imaginibus, aut formis, insignibusque eorundem et omnium imaginum explanationes allegoric\u00e6</i>, Antwerpen,   Michiel Hillen (1532)</li>\n<li><i>Theologia mythologica&#160;: videlicet de nominum deorum gentilium ratione, de imaginibus aut formis, insignibusque eorundem, et omnium imaginum explanationes allegoricae</i>, Franeker, J. Horreus (1696).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Theologia_mythologica&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Peter S. Hawkins, <i>From Mythography to Myth-Making: Spenser and the Magna Mater Cybele</i>, Sixteenth Century Journal, (1981).</li>\n<li>Rachel Darmon&#160;: \"Georgius Pictorius \u00e0 la recherche d'un langage mythographique\", in <i>Acta Conventus Neo-latini Uppsaliensis. Proceedings of the fourteenth International Congress of Neo-latin Studies, Uppsala, 2009,</i> dir. Astrid Steiner-Weber, Brill, 2012, p.&#160;341-351.</li>\n<li>Rachel Darmon&#160;: \u00ab&#160;La mythographie comme \u00e9criture de la <i>variatio</i>&#160;: m\u00e9tamorphoses po\u00e9tiques de l\u2019unit\u00e9 divine au XVI<sup>e</sup> si\u00e8cle&#160;\u00bb, in <i>La</i> variatio<i>. L\u2019aventure d\u2019un principe d\u2019\u00e9criture, de l\u2019Antiquit\u00e9 au XXIe si\u00e8cle.</i> <i>Actes du colloque tenu \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Clermont-Ferrand, 25-27 mars 2010</i>, dir. H\u00e9l\u00e8ne Vial, Paris, Classiques Garnier, 2014, p.&#160;429-439.</li>\n<li>Rachel Darmon&#160;: \u00ab&#160;Figuration, fable et th\u00e9ologie dans les trait\u00e9s de mythographie&#160;\u00bb, in <i>Fable/ Figure. R\u00e9cit, fiction, all\u00e9gorisation \u00e0 la Renaissance</i>, dir. Trung Tran, RHR&#160;: Revue de l\u2019association d\u2019\u00e9tudes sur la Renaissance, l\u2019Humanisme et la R\u00e9forme, n\u00b0 77, Lyon, d\u00e9cembre 2013, p.&#160;31-50.</li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Atene_-_Tempio_di_Efesto_(2005).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Atene_-_Tempio_di_Efesto_%282005%29.jpg/30px-Atene_-_Tempio_di_Efesto_%282005%29.jpg\" width=\"30\" height=\"37\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Atene_-_Tempio_di_Efesto_%282005%29.jpg/45px-Atene_-_Tempio_di_Efesto_%282005%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Atene_-_Tempio_di_Efesto_%282005%29.jpg/60px-Atene_-_Tempio_di_Efesto_%282005%29.jpg 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"1181\" /></a></td><td><i>This article relating to <a href=\"/wiki/Greek_mythology\" title=\"Greek mythology\">Greek mythology</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Theologia_mythologica&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Greek-myth-stub\" title=\"Template:Greek-myth-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Greek-myth-stub\" title=\"Template talk:Greek-myth-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Greek-myth-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1250\nCached time: 20180909063445\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.028 seconds\nReal time usage: 0.045 seconds\nPreprocessor visited node count: 46/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2697/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 3/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.010/10.000 seconds\nLua memory usage: 795 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   31.514      1 -total\n 59.99%   18.906      1 Template:Italic_title\n 39.69%   12.507      1 Template:Greek-myth-stub\n 35.74%   11.262      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:12069006-0!canonical and timestamp 20180909063445 and revision id 749448259\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","*":"1532_books"},{"sortkey":"","*":"Mythology_books"},{"sortkey":"","*":"Mythography"},{"sortkey":"","*":"References_on_Greek_mythology"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Greek_mythology_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Greek-myth-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allegory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cybele"},{"ns":0,"exists":"","*":"Earth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Pictorius"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mythical theology"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Greek-myth-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Greek-myth-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Atene_-_Tempio_di_Efesto_(2005).jpg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Editions","number":"1","index":"1","fromtitle":"Theologia_mythologica","byteoffset":393,"anchor":"Editions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Theologia_mythologica","byteoffset":893,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Theologia mythologica</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Theologia mythologica</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7782216"}]}}