{"parse":{"title":"Premio Ruido","pageid":50565032,"revid":852867328,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Premio_Ruido&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:Premio_Ruido\" title=\"Talk:Premio Ruido\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(May 2016)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Premio_Ruido&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(May 2016)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Template:In_development&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template:In development (page does not exist)\">Template:In development</a>\n\n\n</p>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #eedd82;\">Premio Ruido</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Awarded for</th><td>\nBest album from Spain</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Location</th><td class=\"location\">\nSpain</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">First awarded</th><td>\n2015</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://premioruido.es\">premioruido<wbr />.es</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Premio Ruido</b> (Spanish for \"<i>Noise Prize</i>\") was set up in October 2015 as a yearly single-category award for the best music album produced in Spain. The first ceremony to present the award took place in January 2016, after the nominees had been announced in November of the previous year.\n</p><p>In terms of the process followed and rules, Premio Ruido bears a close similarity to the Mercury Prize in the UK, and the intention is to recognise artistic quality over sales success, in contrast to previously existing awards. However, whilst the Mercury Prize is awarded by a mixed panel that includes both musicians and figures of the music industry, as well as members of the media and journalists, and was established by the <a href=\"/wiki/British_Phonographic_Industry\" title=\"British Phonographic Industry\">British Phonographic Industry</a>, Premio Ruido was established by <a href=\"/w/index.php?title=Periodistas_Asociados_de_M%C3%BAsica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Periodistas Asociados de M\u00fasica (page does not exist)\">Periodistas Asociados de M\u00fasica</a> (the Spanish Association of Music Journalists) and it is their members who take part in the selection. The company Virtual Contenidos SL manages and produces the annual awards, while PAM's Board of Directors conducts and ratifies the voting process.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>At the initial stage, PAM members vote for their favourite national records launched that year. This is so as to draw a stylistically  diverse shortlist of twelve nominated albums. A recording is deemed \"<i>national</i>\" if at least half of the artists taking part are Spanish nationals or else have permanent residency in Spain. At the final stage, the associates vote for just one of the nominees. The winning artist is presented with a trophy.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>El <a href=\"/w/index.php?title=Ni%C3%B1o_de_Elche&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ni\u00f1o de Elche (page does not exist)\">Ni\u00f1o de Elche</a> was the inaugural winner with the album \"<i>Voces del extremo</i>\".<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Winners_and_shortlisted_nominees\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Winners and shortlisted nominees</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Controversies\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Controversies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Winners_and_shortlisted_nominees\">Winners and shortlisted nominees</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Premio_Ruido&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Winners and shortlisted nominees\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Tri%C3%A1ngulo_de_Amor_Bizarro_no_Festival_Mundo_Vermello.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Tri\u00e1ngulo de Amor Bizarro en el Festival Mundo Vermello\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Tri%C3%A1ngulo_de_Amor_Bizarro_no_Festival_Mundo_Vermello.jpg/220px-Tri%C3%A1ngulo_de_Amor_Bizarro_no_Festival_Mundo_Vermello.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Tri%C3%A1ngulo_de_Amor_Bizarro_no_Festival_Mundo_Vermello.jpg/330px-Tri%C3%A1ngulo_de_Amor_Bizarro_no_Festival_Mundo_Vermello.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Tri%C3%A1ngulo_de_Amor_Bizarro_no_Festival_Mundo_Vermello.jpg/440px-Tri%C3%A1ngulo_de_Amor_Bizarro_no_Festival_Mundo_Vermello.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tri%C3%A1ngulo_de_Amor_Bizarro_no_Festival_Mundo_Vermello.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Winners of the 2016 edition <a href=\"/wiki/Tri%C3%A1ngulo_de_Amor_Bizarro\" title=\"Tri\u00e1ngulo de Amor Bizarro\">Tri\u00e1ngulo de Amor Bizarro</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Love_of_Lesbian_-_Razzmatazz_-_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Love of Lesbian en la sala Razzmatazz\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Love_of_Lesbian_-_Razzmatazz_-_01.jpg/220px-Love_of_Lesbian_-_Razzmatazz_-_01.jpg\" width=\"220\" height=\"104\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Love_of_Lesbian_-_Razzmatazz_-_01.jpg/330px-Love_of_Lesbian_-_Razzmatazz_-_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Love_of_Lesbian_-_Razzmatazz_-_01.jpg/440px-Love_of_Lesbian_-_Razzmatazz_-_01.jpg 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"706\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Love_of_Lesbian_-_Razzmatazz_-_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Love_of_Lesbian\" title=\"Love of Lesbian\">Love of Lesbian</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:El_flamenco_de_Rosal%C3%ADa_y_Ra%C3%BAl_Refree_llena_el_Parque_de_la_Cu%C3%B1a_Verde_(03).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/El_flamenco_de_Rosal%C3%ADa_y_Ra%C3%BAl_Refree_llena_el_Parque_de_la_Cu%C3%B1a_Verde_%2803%29.jpg/220px-El_flamenco_de_Rosal%C3%ADa_y_Ra%C3%BAl_Refree_llena_el_Parque_de_la_Cu%C3%B1a_Verde_%2803%29.jpg\" width=\"220\" height=\"123\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/El_flamenco_de_Rosal%C3%ADa_y_Ra%C3%BAl_Refree_llena_el_Parque_de_la_Cu%C3%B1a_Verde_%2803%29.jpg/330px-El_flamenco_de_Rosal%C3%ADa_y_Ra%C3%BAl_Refree_llena_el_Parque_de_la_Cu%C3%B1a_Verde_%2803%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/El_flamenco_de_Rosal%C3%ADa_y_Ra%C3%BAl_Refree_llena_el_Parque_de_la_Cu%C3%B1a_Verde_%2803%29.jpg/440px-El_flamenco_de_Rosal%C3%ADa_y_Ra%C3%BAl_Refree_llena_el_Parque_de_la_Cu%C3%B1a_Verde_%2803%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"842\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:El_flamenco_de_Rosal%C3%ADa_y_Ra%C3%BAl_Refree_llena_el_Parque_de_la_Cu%C3%B1a_Verde_(03).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Rosal%C3%ADa_Vila\" title=\"Rosal\u00eda Vila\">Rosal\u00eda</a> and <a href=\"/wiki/Ra%C3%BCl_Refree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ra\u00fcl Refree\">Ra\u00fcl Refree</a></div></div></div>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>Year\n</th>\n<th>Winner\n</th>\n<th class=\"unsortable\">Shortlisted nominees\n</th>\n<th class=\"unsortable\">Ref.\n</th></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">2015\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ni%C3%B1o_de_Elche&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ni\u00f1o de Elche (page does not exist)\">Ni\u00f1o de Elche</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Voces_del_extremo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Voces del extremo (page does not exist)\">Voces del extremo</a></i>\n</td>\n<td>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Disco_Las_Palmeras!&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Disco Las Palmeras! (page does not exist)\">Disco Las Palmeras!</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Asfixia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Asfixia (page does not exist)\">Asfixia</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Nixon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Nixon (page does not exist)\">Francisco Nixon</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Lo_malo_que_nos_pasa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lo malo que nos pasa (page does not exist)\">Lo malo que nos pasa</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guadalupe_Plata&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guadalupe Plata (page does not exist)\">Guadalupe Plata</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Guadalupe_Plata&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guadalupe Plata (page does not exist)\">Guadalupe Plata</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=L.A._(band)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L.A. (band) (page does not exist)\">L.A.</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=From_The_City_To_The_Ocean_Side&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"From The City To The Ocean Side (page does not exist)\">From The City To The Ocean Side</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Bien_Querida\" title=\"La Bien Querida\">La Bien Querida</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Premeditaci%C3%B3n,_nocturnidad_y_alevos%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Premeditaci\u00f3n, nocturnidad y alevos\u00eda (page does not exist)\">Premeditaci\u00f3n, nocturnidad y alevos\u00eda</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nueva_Vulcano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nueva Vulcano (page does not exist)\">Nueva Vulcano</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Noveler%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Noveler\u00eda (page does not exist)\">Noveler\u00eda</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pablo_Und_Destruktion\" title=\"Pablo Und Destruktion\">Pablo Und Destruktion</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Vigorexia_emocional&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vigorexia emocional (page does not exist)\">Vigorexia emocional</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sole%C3%A1_Morente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sole\u00e1 Morente (page does not exist)\">Sole\u00e1 Morente</a> \u2013<i><a href=\"/w/index.php?title=Tendr%C3%A1_que_haber_un_camino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tendr\u00e1 que haber un camino (page does not exist)\">Tendr\u00e1 que haber un camino</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Toundra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Toundra (page does not exist)\">Toundra</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Toundra\" class=\"extiw\" title=\"es:Toundra\">es</a>)</span> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=IV_(Toundra_album)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"IV (Toundra album) (page does not exist)\">IV</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tulsa_(banda)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tulsa (banda) (page does not exist)\">Tulsa</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=La_calma_chicha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La calma chicha (page does not exist)\">La calma chicha</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Xoel_L%C3%B3pez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Xoel L\u00f3pez\">Xoel L\u00f3pez</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Paramales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paramales (page does not exist)\">Paramales</a></i></li></ul>\n</td>\n<td align=\"center\">\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">2016\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tri%C3%A1ngulo_de_Amor_Bizarro\" title=\"Tri\u00e1ngulo de Amor Bizarro\">Tri\u00e1ngulo de Amor Bizarro</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Salve_discordia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salve discordia (page does not exist)\">Salve discordia</a></i>\n</td>\n<td>\n<ul><li>Aries \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Adieu_or_die&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adieu or die (page does not exist)\">Adieu or die</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Belako&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Belako (page does not exist)\">Belako</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Hamen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hamen (page does not exist)\">Hamen</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Depedro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Depedro (page does not exist)\">Depedro</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=El_pasajero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El pasajero (page does not exist)\">El pasajero</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Espanto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Espanto (page does not exist)\">Espanto</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Fruta_y_verdura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fruta y verdura (page does not exist)\">Fruta y verdura</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hinds_(band)\" title=\"Hinds (band)\">Hinds</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Leave_me_alone&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leave me alone (page does not exist)\">Leave me alone</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iv%C3%A1n_Ferreiro\" title=\"Iv\u00e1n Ferreiro\">Iv\u00e1n Ferreiro</a> \u2013 <i>Casa</i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juventud_Juch%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juventud Juch\u00e9 (page does not exist)\">Juventud Juch\u00e9</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Movimientos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Movimientos (page does not exist)\">Movimientos</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kokoshca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kokoshca (page does not exist)\">Kokoshca</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Algo_real&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Algo real (page does not exist)\">Algo real</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Le%C3%B3n_Benavente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le\u00f3n Benavente (page does not exist)\">Le\u00f3n Benavente</a> \u2013 <i>2</i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Love_of_lesbian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Love of lesbian (page does not exist)\">Love of lesbian</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=El_poeta_Haley&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El poeta Haley (page does not exist)\">El poeta Haley</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manel\" title=\"Manel\">Manel</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Jo_competeixo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo competeixo (page does not exist)\">Jo competeixo</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Novedades_Carminha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Novedades Carminha (page does not exist)\">Novedades Carminha</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Campeones_del_mundo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Campeones del mundo (page does not exist)\">Campeones del mundo</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quique_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Quique Gonz\u00e1lez\">Quique Gonz\u00e1lez</a> \u2013 <i><a href=\"/w/index.php?title=Me_matas_si_me_necesitas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Me matas si me necesitas (page does not exist)\">Me matas si me necesitas</a></i></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Silvia_P%C3%A9rez_Cruz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Silvia P\u00e9rez Cruz (page does not exist)\">Silvia P\u00e9rez Cruz</a> \u2013 <i><a href=\"/wiki/Domus\" title=\"Domus\">Domus</a></i></li></ul>\n</td>\n<td align=\"center\">\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">2017\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rosal%C3%ADa_Vila\" title=\"Rosal\u00eda Vila\">Rosal\u00eda</a> \u2013 <i><a href=\"/wiki/Los_%C3%A1ngeles_(Rosal%C3%ADa_album)\" title=\"Los \u00e1ngeles (Rosal\u00eda album)\">Los \u00e1ngeles</a></i> (featuring <a href=\"/wiki/Ra%C3%BCl_Refree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ra\u00fcl Refree\">Ra\u00fcl Refree</a>)\n</td>\n<td>\n<ul><li>Sentido del Espect\u00e1culo \u2013 <i>Biznaga</i></li>\n<li>Cala Vento \u2013 <i>Fruto panorama</i></li>\n<li>C. Tangana \u2013 <i>\u00cddolo</i></li>\n<li>Exquirla \u2013 <i>Para quienes a\u00fan viven</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Arnal\" title=\"Maria Arnal\">Maria Arnal</a> and Marcel Bag\u00e9s \u2013 <i>45 cerebros y un coraz\u00f3n</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pablo_Und_Destruktion\" title=\"Pablo Und Destruktion\">Pablo Und Destruktion</a> \u2013 <i>Predaci\u00f3n</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Planetas\" title=\"Los Planetas\">Los Planetas</a> \u2013 <i>Zona temporalmente aut\u00f3noma</i></li>\n<li>Roc\u00edo M\u00e1rquez \u2013 <i>Firmamento</i></li>\n<li>Rufus T. Firefly \u2013 <i>Magnolia</i></li></ul>\n</td>\n<td align=\"center\">\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Controversies\">Controversies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Premio_Ruido&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Controversies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Premio_Ruido&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(June 2016)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Premio_Ruido&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mercury_Prize\" title=\"Mercury Prize\">Mercury Prize</a> (United Kingdom)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Polaris_Music_Prize\" title=\"Polaris Music Prize\">Polaris Music Prize</a> (Canad\u00e1)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Shortlist_Music_Prize\" title=\"Shortlist Music Prize\">Shortlist Music Prize</a> (United States)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Choice_Music_Prize\" title=\"Choice Music Prize\">Choice Music Prize</a> (Ireland)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Recorded_Music_Association\" title=\"Irish Recorded Music Association\">Irish Recorded Music Association</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prix_Constantin\" title=\"Prix Constantin\">Prix Constantin</a> (France)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Album_of_the_Year_Award\" title=\"Scottish Album of the Year Award\">Scottish Album of the Year Award</a> (Scotland)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Australian_Music_Prize\" title=\"Australian Music Prize\">Australian Music Prize</a> (Australia)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nordic_Music_Prize\" title=\"Nordic Music Prize\">Nordic Music Prize</a> (Scandinavian countries)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Premio_Ruido&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://premioruido.es/bases\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://premioruido.es/bases\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cultura.elpais.com/cultura/2016/01/27/actualidad/1453855057_109224.html\">\"La voz extrema de Ni\u00f1o de Elche conquista el primer Premio Ruido de la cr\u00edtica\"</a>. El Pa\u00eds<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 May</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+voz+extrema+de+Ni%C3%B1o+de+Elche+conquista+el+primer+Premio+Ruido+de+la+cr%C3%ADtica&amp;rft.pub=El+Pa%C3%ADs&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcultura.elpais.com%2Fcultura%2F2016%2F01%2F27%2Factualidad%2F1453855057_109224.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APremio+Ruido\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Premio_Ruido&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://premioruido.es/\">http://premioruido.es/</a>  (In Spanish)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ninodeelche.net/Voces_del_Extremo_disco.html\">http://www.ninodeelche.net/Voces_del_Extremo_disco.html</a>  (In Spanish)</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2182\nCached time: 20180919115114\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.232 seconds\nReal time usage: 0.324 seconds\nPreprocessor visited node count: 1335/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 29483/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6507/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1716/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.095/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.28 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  271.559      1 -total\n 39.04%  106.027      4 Template:Ambox\n 35.91%   97.521      1 Template:Infobox_award\n 31.87%   86.538      1 Template:Infobox\n 31.27%   84.917      1 Template:Multiple_issues\n 17.09%   46.420      1 Template:Reflist\n 14.25%   38.700      1 Template:Cite_web\n 11.69%   31.757      1 Template:More_footnotes\n  5.45%   14.789      2 Template:DMCA\n  5.24%   14.234      1 Template:Use_British_English\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50565032-0!canonical and timestamp 20180919115113 and revision id 852867328\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Premio_Ruido","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Premio Ruido"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_May_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_May_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_British_English_from_October_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_April_2015"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_June_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_empty_sections_from_June_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_empty_sections"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"","*":"Music_awards"},{"sortkey":"","*":"Spanish_awards"},{"sortkey":"","*":"Awards_established_in_2015"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from May 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from May 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use British English from October 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from April 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from June 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with empty sections from June 2016"},{"ns":0,"*":"Toundra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australian Music Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Phonographic Industry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Choice Music Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hinds (band)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Recorded Music Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iv\u00e1n Ferreiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Bien Querida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Planetas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los \u00e1ngeles (Rosal\u00eda album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Love of Lesbian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Arnal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercury Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordic Music Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Und Destruktion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polaris Music Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prix Constantin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quique Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00fcl Refree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosal\u00eda Vila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Album of the Year Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shortlist Music Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tri\u00e1ngulo de Amor Bizarro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xoel L\u00f3pez"},{"ns":0,"*":"Periodistas Asociados de M\u00fasica"},{"ns":0,"*":"Ni\u00f1o de Elche"},{"ns":0,"*":"Voces del extremo"},{"ns":0,"*":"Disco Las Palmeras!"},{"ns":0,"*":"Asfixia"},{"ns":0,"*":"Francisco Nixon"},{"ns":0,"*":"Lo malo que nos pasa"},{"ns":0,"*":"Guadalupe Plata"},{"ns":0,"*":"L.A. (band)"},{"ns":0,"*":"From The City To The Ocean Side"},{"ns":0,"*":"Premeditaci\u00f3n, nocturnidad y alevos\u00eda"},{"ns":0,"*":"Nueva Vulcano"},{"ns":0,"*":"Noveler\u00eda"},{"ns":0,"*":"Vigorexia emocional"},{"ns":0,"*":"Sole\u00e1 Morente"},{"ns":0,"*":"Tendr\u00e1 que haber un camino"},{"ns":0,"*":"IV (Toundra album)"},{"ns":0,"*":"Tulsa (banda)"},{"ns":0,"*":"La calma chicha"},{"ns":0,"*":"Paramales"},{"ns":0,"*":"Salve discordia"},{"ns":0,"*":"Adieu or die"},{"ns":0,"*":"Belako"},{"ns":0,"*":"Hamen"},{"ns":0,"*":"Depedro"},{"ns":0,"*":"El pasajero"},{"ns":0,"*":"Espanto"},{"ns":0,"*":"Fruta y verdura"},{"ns":0,"*":"Leave me alone"},{"ns":0,"*":"Juventud Juch\u00e9"},{"ns":0,"*":"Movimientos"},{"ns":0,"*":"Kokoshca"},{"ns":0,"*":"Algo real"},{"ns":0,"*":"Le\u00f3n Benavente"},{"ns":0,"*":"Love of lesbian"},{"ns":0,"*":"El poeta Haley"},{"ns":0,"*":"Jo competeixo"},{"ns":0,"*":"Novedades Carminha"},{"ns":0,"*":"Campeones del mundo"},{"ns":0,"*":"Me matas si me necesitas"},{"ns":0,"*":"Silvia P\u00e9rez Cruz"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Premio Ruido"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":10,"*":"Template:In development"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"*":"Template:In development"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use British English"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox award"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Url"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Empty section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataIB"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Roman"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISOdate"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:DateI18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Calendar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:WikidataIB/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Ambox_important.svg","Text_document_with_red_question_mark.svg","Question_book-new.svg","Tri\u00e1ngulo_de_Amor_Bizarro_no_Festival_Mundo_Vermello.jpg","Love_of_Lesbian_-_Razzmatazz_-_01.jpg","El_flamenco_de_Rosal\u00eda_y_Ra\u00fal_Refree_llena_el_Parque_de_la_Cu\u00f1a_Verde_(03).jpg","Wiki_letter_w_cropped.svg"],"externallinks":["http://premioruido.es/bases","http://cultura.elpais.com/cultura/2016/01/27/actualidad/1453855057_109224.html","http://premioruido.es","http://premioruido.es/","http://www.ninodeelche.net/Voces_del_Extremo_disco.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Winners and shortlisted nominees","number":"1","index":"1","fromtitle":"Premio_Ruido","byteoffset":2417,"anchor":"Winners_and_shortlisted_nominees"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Controversies","number":"2","index":"2","fromtitle":"Premio_Ruido","byteoffset":4871,"anchor":"Controversies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Premio_Ruido","byteoffset":4926,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Premio_Ruido","byteoffset":5304,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Premio_Ruido","byteoffset":5334,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Premio Ruido","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Toundra","*":"es:Toundra"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q24083449"}]}}