{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Planimetr\u00eda General de Madrid","pageid":39628677,"revid":813238919,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Planimetr\u00eda General de Madrid</b><small><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></small> (sometimes referred to as the <b>Planimetr\u00eda General de la Villa</b> or the <b>Visita General</b>) or the <b>General Survey of Madrid</b><small><span class=\"languageicon\">(in English)</span></small> was a <a href=\"/wiki/Cadastral_survey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cadastral survey\">cadastral survey</a> and registering of urban land carried out in the city of Madrid in the eighteenth century, between 1749 and 1759<sup id=\"cite_ref-Camarero_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Camarero-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Cadastre\" title=\"Cadastre\">cadastre</a> collected information related to property ownership, size and other indications, in an effort to facilitate the imposition of the <a href=\"/wiki/Regal%C3%ADa_de_aposento\" title=\"Regal\u00eda de aposento\">regal\u00eda de aposento</a>.<sup id=\"cite_ref-Perell\u00f3n_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Perell\u00f3n-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Planimetr%C3%ADa_General_de_Madrid&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The General Survey of Madrid between 1749 and 1774 was one of the most important cadastral surveys of the Old Spanish regime.  The Planimetr\u00eda General de Madrid resulted in the production 557 plans of blocks throughout Madrid.<sup id=\"cite_ref-Perell\u00f3n_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Perell\u00f3n-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In the cadastre documentary data were collected on the ownership of Madrid properties and other features such as previous owners, map showing the plots into which each <a href=\"/wiki/City_block\" title=\"City block\">manzana</a> or block was divided, description of the configuration and structure of each building, size and quality of the building, indication of the name and number of tenants housed per room, the tax status according to the <a href=\"/wiki/Regal%C3%ADa_de_aposento\" title=\"Regal\u00eda de aposento\">aposento</a> charged, among other indicators. Each block was then numbered and identified with the objective of levying taxes. This identification done by the general visit resulted in a white tile being laid on every house with writing in blue letters indicating the number assigned: \"Visita G. Casa n\u00ba123\" (General Visit House # 123).<sup id=\"cite_ref-Perell\u00f3n_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Perell\u00f3n-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The initial intentions of the <a href=\"/wiki/Zen%C3%B3n_de_Somodevilla,_1st_Marqu%C3%A9s_de_la_Ensenada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zen\u00f3n de Somodevilla, 1st Marqu\u00e9s de la Ensenada\">Marqu\u00e9s de la Ensenada</a> was to renew the tax system in <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Castile</a>. Among the constraints imposed on the inhabitants of Madrid was the <a href=\"/wiki/Regal%C3%ADa_de_aposento\" title=\"Regal\u00eda de aposento\">regal\u00eda de aposento</a>. The method by which taxes were imposed was based on the \"Visita General\" which identified the nature of property ownership and assessed the taxes on inhabitants accordingly.<sup id=\"cite_ref-Camarero_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Camarero-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The imprecision of the method resulted in it being eventually abandoned. It was repealed by <a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Vizca%C3%ADno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn Vizca\u00edno (page does not exist)\">Marqu\u00e9s Viudo de Pontejos</a> who replaced it with a more logical which consisted of identifying streets with names of famous persons and historical events. The white numbered tiles that were laid by officials during the survey are still evidenced on the fa\u00e7ade of Madridean houses especially in the historic center of Madrid.<sup id=\"cite_ref-Camarero_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Camarero-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Planimetr%C3%ADa_General_de_Madrid&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Camarero-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Camarero_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Camarero_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Camarero_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Camarero Bull\u00f3n, Concepci\u00f3n (1989). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://docs.google.com/viewer?a=v&amp;q=cache:BSy7sg2BHDwJ:www.catastro.meh.es/documentos/publicaciones/ct/ct58/07_ct_catastro58.pdf+&amp;hl=es&amp;gl=es&amp;pid=bl&amp;srcid=ADGEEShdQbGudahzpbNrVAVVcb8vvExMJ1xwBsxdvwjw91uoVrRp_Jh_bjTRGvpA9PuQC0FGlQzXOkEpP4j2EAJaCNfJjQxuQPB2IFpwVvWpnuqWxQdDPEYrGxi2RY6eJ7s9tPRCl7Vl&amp;sig=AHIEtbRMt5KfFmGFPvZqbzpuQ3mS3QygSg\"><i>Dos catastros para Madrid a mediados del siglo XVIII: La \"Planimetr\u00eda General\" y el \"Catastro de Ensenada\"</i></a>. Universidad Aut\u00f3noma de Madrid.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dos+catastros+para+Madrid+a+mediados+del+siglo+XVIII%3A+La+%22Planimetr%C3%ADa+General%22+y+el+%22Catastro+de+Ensenada%22&amp;rft.pub=Universidad+Aut%C3%B3noma+de+Madrid&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Camarero+Bull%C3%B3n&amp;rft.aufirst=Concepci%C3%B3n&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdocs.google.com%2Fviewer%3Fa%3Dv%26q%3Dcache%3ABSy7sg2BHDwJ%3Awww.catastro.meh.es%2Fdocumentos%2Fpublicaciones%2Fct%2Fct58%2F07_ct_catastro58.pdf%2B%26hl%3Des%26gl%3Des%26pid%3Dbl%26srcid%3DADGEEShdQbGudahzpbNrVAVVcb8vvExMJ1xwBsxdvwjw91uoVrRp_Jh_bjTRGvpA9PuQC0FGlQzXOkEpP4j2EAJaCNfJjQxuQPB2IFpwVvWpnuqWxQdDPEYrGxi2RY6eJ7s9tPRCl7Vl%26sig%3DAHIEtbRMt5KfFmGFPvZqbzpuQ3mS3QygSg&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlanimetr%C3%ADa+General+de+Madrid\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Perell\u00f3n-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Perell\u00f3n_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Perell\u00f3n_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Perell\u00f3n_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Jos\u00e9 Mar\u00edn Perell\u00f3n, (1998), Planimetr\u00eda general de Madrid y visita general de casas, 1750-1751</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Planimetr%C3%ADa_General_de_Madrid&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Casas_a_la_malicia\" title=\"Casas a la malicia\">Casas a la malicia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regal%C3%ADa_de_aposento\" title=\"Regal\u00eda de aposento\">Regal\u00eda de aposento</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1319\nCached time: 20180909172311\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.092 seconds\nReal time usage: 0.125 seconds\nPreprocessor visited node count: 209/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3920/2097152 bytes\nTemplate argument size: 108/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2961/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.040/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.63 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  109.595      1 -total\n 47.28%   51.813      2 Template:Link_language\n 45.45%   49.807      1 Template:Es_icon\n 44.24%   48.485      1 Template:Reflist\n 30.37%   33.286      1 Template:Cite_book\n 21.22%   23.259      2 Template:Category_handler\n  5.82%    6.380      1 Template:En_icon\n  2.62%    2.869      1 Template:Main_other\n  1.35%    1.483      1 Template:ISO_639_name_en\n  0.96%    1.056      2 Template:ISO_639_name_es\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39628677-0!canonical and timestamp 20180909172311 and revision id 813238919\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Planimetr%C3%ADa_General_de_Madrid","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Planimetr\u00eda General de Madrid"}],"categories":[{"sortkey":"Planimetria General de Madrid","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Planimetria General de Madrid","*":"History_of_Madrid"},{"sortkey":"Planimetria General de Madrid","*":"Real_estate_in_Spain"},{"sortkey":"Planimetria General de Madrid","*":"Surveying"},{"sortkey":"Planimetria General de Madrid","*":"18th_century_in_Madrid"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cadastral survey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cadastre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casas a la malicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"City block"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regal\u00eda de aposento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zen\u00f3n de Somodevilla, 1st Marqu\u00e9s de la Ensenada"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn Vizca\u00edno"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://docs.google.com/viewer?a=v&q=cache:BSy7sg2BHDwJ:www.catastro.meh.es/documentos/publicaciones/ct/ct58/07_ct_catastro58.pdf+&hl=es&gl=es&pid=bl&srcid=ADGEEShdQbGudahzpbNrVAVVcb8vvExMJ1xwBsxdvwjw91uoVrRp_Jh_bjTRGvpA9PuQC0FGlQzXOkEpP4j2EAJaCNfJjQxuQPB2IFpwVvWpnuqWxQdDPEYrGxi2RY6eJ7s9tPRCl7Vl&sig=AHIEtbRMt5KfFmGFPvZqbzpuQ3mS3QygSg"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Planimetr\u00eda_General_de_Madrid","byteoffset":1255,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Planimetr\u00eda_General_de_Madrid","byteoffset":3220,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Planimetr\u00eda_General_de_Madrid","byteoffset":3248,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Planimetr\u00eda General de Madrid","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Planimetria General de Madrid"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6077674"}]}}