{"parse":{"title":"Seven Wonders of Colombia","pageid":31449788,"revid":849774234,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about Colombia's Wonders. For other Seven Wonders, see <a href=\"/wiki/Wonders_of_the_World_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Wonders of the World (disambiguation)\">Wonders of the World (disambiguation)</a>.</div>\n<p>The <b>Seven Wonders of Colombia</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Siete maravillas de Colombia</span></i>) was a 2007 competition sponsored by <a href=\"/wiki/El_Tiempo_(Colombia)\" title=\"El Tiempo (Colombia)\"><i>El Tiempo</i></a>.<sup id=\"cite_ref-estinos_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-estinos-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The newspaper asked readers to nominate and vote for man-made structures whose engineering, architectural or historical value deserved special recognition.<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"El_Tiempo.27s_Seven_Wonders_of_Colombia\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"El_Tiempo's_Seven_Wonders_of_Colombia\"><i>El Tiempo</i>'s Seven Wonders of Colombia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Seven_Wonders_of_Colombia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: El Tiempo&#039;s Seven Wonders of Colombia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" width=\"98%\">\n<tbody><tr>\n<th class=\"unsortable\"><b>Image</b>\n</th>\n<th><b>Nominee</b> <sup id=\"cite_ref-cafe_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cafe-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</th>\n<th><b>Location</b>\n</th>\n<th width=\"50px\"><b>Number of votes</b> <sup id=\"cite_ref-tiempo_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Catedral_de_Sal_de_Zipaquira.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Catedral de Sal de Zipaquira.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Catedral_de_Sal_de_Zipaquira.jpg/125px-Catedral_de_Sal_de_Zipaquira.jpg\" width=\"125\" height=\"188\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Catedral_de_Sal_de_Zipaquira.jpg/188px-Catedral_de_Sal_de_Zipaquira.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Catedral_de_Sal_de_Zipaquira.jpg/250px-Catedral_de_Sal_de_Zipaquira.jpg 2x\" data-file-width=\"1365\" data-file-height=\"2048\" /></a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Salt_Cathedral_of_Zipaquir%C3%A1\" title=\"Salt Cathedral of Zipaquir\u00e1\">Salt Cathedral of Zipaquir\u00e1</a><br /><i>Catedral de Sal de Zipaquir\u00e1</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Zipaquir%C3%A1\" title=\"Zipaquir\u00e1\">Zipaquir\u00e1</a>, <a href=\"/wiki/Cundinamarca_Department\" title=\"Cundinamarca Department\">Cundinamarca</a>\n</td>\n<td>6,654\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:52_-_Ipiales_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"52 - Ipiales - D\u00e9cembre 2008.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/52_-_Ipiales_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg/125px-52_-_Ipiales_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg\" width=\"125\" height=\"193\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/52_-_Ipiales_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg/188px-52_-_Ipiales_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/52_-_Ipiales_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg/250px-52_-_Ipiales_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg 2x\" data-file-width=\"3034\" data-file-height=\"4679\" /></a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Las_Lajas_Sanctuary\" title=\"Las Lajas Sanctuary\">Las Lajas Sanctuary</a><br /><i>Santuario de Las Lajas</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ipiales\" title=\"Ipiales\">Ipiales</a>, <a href=\"/wiki/Nari%C3%B1o_Department\" title=\"Nari\u00f1o Department\">Nari\u00f1o</a>\n</td>\n<td>5,057\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Parque_Arqueol%C3%B3gico_de_San_Agust%C3%ADn_-_Tumb_with_deity.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Parque Arqueol\u00f3gico de San Agust\u00edn - Tumb with deity.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Parque_Arqueol%C3%B3gico_de_San_Agust%C3%ADn_-_Tumb_with_deity.jpg/125px-Parque_Arqueol%C3%B3gico_de_San_Agust%C3%ADn_-_Tumb_with_deity.jpg\" width=\"125\" height=\"83\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Parque_Arqueol%C3%B3gico_de_San_Agust%C3%ADn_-_Tumb_with_deity.jpg/188px-Parque_Arqueol%C3%B3gico_de_San_Agust%C3%ADn_-_Tumb_with_deity.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Parque_Arqueol%C3%B3gico_de_San_Agust%C3%ADn_-_Tumb_with_deity.jpg/250px-Parque_Arqueol%C3%B3gico_de_San_Agust%C3%ADn_-_Tumb_with_deity.jpg 2x\" data-file-width=\"2256\" data-file-height=\"1496\" /></a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/San_Agust%C3%ADn_Archaeological_Park\" title=\"San Agust\u00edn Archaeological Park\">San Agust\u00edn Archaeological Park</a><br /><i>Parque Arqueol\u00f3gico San Agust\u00edn</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/San_Agust%C3%ADn,_Huila\" title=\"San Agust\u00edn, Huila\">San Agust\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Huila_Department\" title=\"Huila Department\">Huila</a>\n</td>\n<td>4,680\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:62_-_Carthag%C3%A8ne_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"62 - Carthag\u00e8ne - D\u00e9cembre 2008.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/62_-_Carthag%C3%A8ne_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg/125px-62_-_Carthag%C3%A8ne_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg\" width=\"125\" height=\"70\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/62_-_Carthag%C3%A8ne_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg/188px-62_-_Carthag%C3%A8ne_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/62_-_Carthag%C3%A8ne_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg/250px-62_-_Carthag%C3%A8ne_-_D%C3%A9cembre_2008.jpg 2x\" data-file-width=\"4719\" data-file-height=\"2660\" /></a>\n</td>\n<td>Military Architecture of <a href=\"/wiki/Cartagena,_Colombia\" title=\"Cartagena, Colombia\">Cartagena</a><br /><i>Arquitectura Militar de Cartagena</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cartagena,_Colombia\" title=\"Cartagena, Colombia\">Cartagena</a>, <a href=\"/wiki/Bol%C3%ADvar_Department\" title=\"Bol\u00edvar Department\">Bol\u00edvar</a>\n</td>\n<td>4,389\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:YAEL_PHOTOS_898.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"YAEL PHOTOS 898.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/YAEL_PHOTOS_898.jpg/125px-YAEL_PHOTOS_898.jpg\" width=\"125\" height=\"167\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/YAEL_PHOTOS_898.jpg/188px-YAEL_PHOTOS_898.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/YAEL_PHOTOS_898.jpg/250px-YAEL_PHOTOS_898.jpg 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"2048\" /></a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ciudad_Perdida\" title=\"Ciudad Perdida\">Ciudad Perdida</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sierra_Nevada_de_Santa_Marta\" title=\"Sierra Nevada de Santa Marta\">Sierra Nevada de Santa Marta</a>, <a href=\"/wiki/Magdalena_Department\" title=\"Magdalena Department\">Magdalena</a>\n</td>\n<td>4,373\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Tombs_in_Tierra_Dentro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Tombs in Tierra Dentro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Tombs_in_Tierra_Dentro.jpg/125px-Tombs_in_Tierra_Dentro.jpg\" width=\"125\" height=\"94\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Tombs_in_Tierra_Dentro.jpg/188px-Tombs_in_Tierra_Dentro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Tombs_in_Tierra_Dentro.jpg/250px-Tombs_in_Tierra_Dentro.jpg 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tierradentro\" title=\"Tierradentro\">Tierradentro</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Inza,_Cauca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Inza, Cauca\">Inza</a>, <a href=\"/wiki/Cauca_Department\" title=\"Cauca Department\">Cauca</a>\n</td>\n<td>2,787\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Picolontheaterj.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Picolontheaterj.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/af/Picolontheaterj.jpg/125px-Picolontheaterj.jpg\" width=\"125\" height=\"83\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/af/Picolontheaterj.jpg/188px-Picolontheaterj.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/af/Picolontheaterj.jpg/250px-Picolontheaterj.jpg 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"200\" /></a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Teatro_de_Crist%C3%B3bal_Col%C3%B3n\" title=\"Teatro de Crist\u00f3bal Col\u00f3n\">Teatro de Crist\u00f3bal Col\u00f3n</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>\n</td>\n<td>2,785\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_finalists\">Other finalists</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Seven_Wonders_of_Colombia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Other finalists\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div style=\"width:240px;float:right;clear:right\"><div style=\"width:240px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:240px\"><a href=\"/wiki/File:Colombia_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Seven Wonders of Colombia is located in Colombia\"><img alt=\"Seven Wonders of Colombia is located in Colombia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Colombia_location_map.svg/240px-Colombia_location_map.svg.png\" width=\"240\" height=\"272\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Colombia_location_map.svg/360px-Colombia_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Colombia_location_map.svg/480px-Colombia_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"2027\" data-file-height=\"2294\" /></a><div style=\"position:absolute;top:54.592%;left:59.216%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><a href=\"/wiki/Salt_Cathedral_of_Zipaquir%C3%A1\" title=\"Zipaquir\u00e1\"><img alt=\"Zipaquir\u00e1\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></a></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;bottom:4px;left:-3em;text-align:center\"><div style=\"display:inline;padding:1px\"><small><a href=\"/wiki/Salt_Cathedral_of_Zipaquir%C3%A1\" title=\"Salt Cathedral of Zipaquir\u00e1\">Zipaquir\u00e1</a></small></div></div></div><div style=\"position:absolute;top:74.464%;left:40.043%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><a href=\"/wiki/Las_Lajas_Sanctuary\" title=\"Las Lajas\"><img alt=\"Las Lajas\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></a></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:4px;left:-3em;text-align:center\"><div style=\"display:inline;padding:1px\"><small><a href=\"/wiki/Las_Lajas_Sanctuary\" title=\"Las Lajas Sanctuary\">Las Lajas</a></small></div></div></div><div style=\"position:absolute;top:69.223%;left:47.294%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><a href=\"/wiki/San_Agust%C3%ADn,_Huila\" title=\"San Agust\u00edn\"><img alt=\"San Agust\u00edn\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></a></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\"><small><a href=\"/wiki/San_Agust%C3%ADn,_Huila\" title=\"San Agust\u00edn, Huila\">San Agust\u00edn</a></small></div></div></div><div style=\"position:absolute;top:29.213%;left:51.225%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><a href=\"/wiki/Cartagena,_Colombia\" title=\"Cartagena\"><img alt=\"Cartagena\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></a></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;right:4px;text-align:right\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:right\"><small><a href=\"/wiki/Cartagena,_Colombia\" title=\"Cartagena, Colombia\">Cartagena</a></small></div></div></div><div style=\"position:absolute;top:26.204%;left:59.667%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><a href=\"/wiki/Ciudad_Perdida\" title=\"Ciudad Perdida\"><img alt=\"Ciudad Perdida\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></a></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\"><small><a href=\"/wiki/Ciudad_Perdida\" title=\"Ciudad Perdida\">Ciudad Perdida</a></small></div></div></div><div style=\"position:absolute;top:66.08%;left:48.368%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><a href=\"/wiki/Tierradentro\" title=\"Tierradentro\"><img alt=\"Tierradentro\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></a></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;right:4px;text-align:right\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:right\"><small><a href=\"/wiki/Tierradentro\" title=\"Tierradentro\">Tierradentro</a></small></div></div></div><div style=\"position:absolute;top:56.583%;left:58.867%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><a href=\"/wiki/Teatro_de_Crist%C3%B3bal_Col%C3%B3n\" title=\"Teatro de Crist\u00f3bal Col\u00f3n\"><img alt=\"Teatro de Crist\u00f3bal Col\u00f3n\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></a></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\"><small><a href=\"/wiki/Teatro_de_Crist%C3%B3bal_Col%C3%B3n\" title=\"Teatro de Crist\u00f3bal Col\u00f3n\">Teatro de Crist\u00f3bal Col\u00f3n</a></small></div></div></div></div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Quinta_de_San_Pedro_Alejandrino\" title=\"Quinta de San Pedro Alejandrino\">Quinta de San Pedro Alejandrino</a> \u2013 2,783<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zen%C3%BA#Pre-Columbian_period#Waterworks\" title=\"Zen\u00fa\">Zen\u00fa Waterworks</a> in <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_Mompox\" title=\"Santa Cruz de Mompox\">Mompox</a> Depression \u2013 2,661<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_de_Leyva\" title=\"Villa de Leyva\">Villa de Leyva</a>'s Main Square \u2013 2,598<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>Puente de Occidente in <a href=\"/wiki/Santa_Fe_de_Antioquia\" title=\"Santa Fe de Antioquia\">Santa Fe de Antioquia</a> \u2013 2,476<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>Santa B\u00e1rbara Church in <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_Mompox\" title=\"Santa Cruz de Mompox\">Santa Cruz de Mompox</a> \u2013 2,057<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puerto_Colombia\" title=\"Puerto Colombia\">Puerto Colombia</a>'s Pier \u2013 1,943<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Museum_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Museum of Colombia\">National Museum of Colombia</a>'s Building \u2013 1,915<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bol%C3%ADvar_Square\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bol\u00edvar Square\">Bol\u00edvar Square</a> \u2013 1,894<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Convento_del_Santo_Ecce_Homo_(Colombia)\" class=\"extiw\" title=\"es:Convento del Santo Ecce Homo (Colombia)\">Ecce Homo Convent</a>, <a href=\"/wiki/Sutamarch%C3%A1n\" title=\"Sutamarch\u00e1n\">Sutamarch\u00e1n</a> \u2013 1,849<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barichara\" title=\"Barichara\">Barichara</a>'s Main Square \u2013 1,822<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=La_Quiebra_Tunnel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La Quiebra Tunnel (page does not exist)\">La Quiebra Tunnel</a> \u2013 1,782<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capitolio_Nacional\" title=\"Capitolio Nacional\">Capitolio Nacional</a> \u2013 1,626<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metropolitan_Cathedral_of_Medell%C3%ADn\" title=\"Metropolitan Cathedral of Medell\u00edn\">Metropolitan Cathedral of Medell\u00edn</a> \u2013 1,624<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Antioquia\" title=\"Museum of Antioquia\">Museum of Antioquia</a>'s Building \u2013 1,191<sup id=\"cite_ref-tiempo_2-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tiempo-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Seven_Wonders_of_Colombia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-estinos-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-estinos_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.losmejoresdestinos.com/colombia_ciudades.htm\">CIUDADES Y LUGARES PARA VISITAR EN COLOMBIA</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tiempo-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tiempo_2-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eltiempo.com/archivo/documento/CMS-3460064\">Estas son las siete maravillas de Colombia, elegidas por los lectores de eltiempo.com</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cafe-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-cafe_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cafe-y-tertulia.blogspot.com/2007/07/las-7-maravillas-de-colombia.html\">Caf\u00e9 y Tertulia:Las 7 Maravillas de Colombia</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180921195840\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.299 seconds\nPreprocessor visited node count: 360/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13554/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 3/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3782/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.149/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.84 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  210.958      1 -total\n 61.01%  128.716      1 Template:Lang-es\n 21.36%   45.059      1 Template:About\n 15.22%   32.103      1 Template:Location_map+\n  7.92%   16.715      7 Template:Location_map~\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31449788-0!canonical and timestamp 20180921195840 and revision id 849774234\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Siete_maravillas_de_Colombia","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Siete maravillas de Colombia"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Zeven_wonderen_van_Colombia","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Zeven wonderen van Colombia"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"C","*":"Cultural_lists_by_country"},{"sortkey":"","*":"Tourist_attractions_in_Colombia"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salt Cathedral of Zipaquir\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Lajas Sanctuary"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Agust\u00edn, Huila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartagena, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad Perdida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tierradentro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro de Crist\u00f3bal Col\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barichara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bol\u00edvar Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bol\u00edvar Square"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capitolio Nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cauca Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cundinamarca Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Tiempo (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huila Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inza, Cauca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ipiales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan Cathedral of Medell\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Antioquia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nari\u00f1o Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quinta de San Pedro Alejandrino"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Agust\u00edn Archaeological Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de Mompox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Fe de Antioquia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierra Nevada de Santa Marta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sutamarch\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa de Leyva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wonders of the World (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zen\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zipaquir\u00e1"},{"ns":0,"*":"La Quiebra Tunnel"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map+"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map~"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/multi"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Colombia"}],"images":["Catedral_de_Sal_de_Zipaquira.jpg","52_-_Ipiales_-_D\u00e9cembre_2008.jpg","Parque_Arqueol\u00f3gico_de_San_Agust\u00edn_-_Tumb_with_deity.jpg","62_-_Carthag\u00e8ne_-_D\u00e9cembre_2008.jpg","YAEL_PHOTOS_898.jpg","Tombs_in_Tierra_Dentro.jpg","Picolontheaterj.jpg","Colombia_location_map.svg","Red_pog.svg"],"externallinks":["http://www.losmejoresdestinos.com/colombia_ciudades.htm","http://www.eltiempo.com/archivo/documento/CMS-3460064","http://cafe-y-tertulia.blogspot.com/2007/07/las-7-maravillas-de-colombia.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>El Tiempo</i>'s Seven Wonders of Colombia","number":"1","index":"1","fromtitle":"Seven_Wonders_of_Colombia","byteoffset":693,"anchor":"El_Tiempo's_Seven_Wonders_of_Colombia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other finalists","number":"2","index":"2","fromtitle":"Seven_Wonders_of_Colombia","byteoffset":2255,"anchor":"Other_finalists"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Seven_Wonders_of_Colombia","byteoffset":4857,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Seven Wonders of Colombia","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Convento_del_Santo_Ecce_Homo_(Colombia)","*":"es:Convento del Santo Ecce Homo (Colombia)"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q7457507"}]}}