{"parse":{"title":"Dominique Venner","pageid":21077459,"revid":858783511,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Dominique Venner</span></th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1935-04-16</span>)</span>16 April 1935<br /><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n21 May 2013<span style=\"display:none\">(2013-05-21)</span> (aged&#160;78)<br />Paris, France</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nWriter, historian, editor, soldier, activist</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nFrench</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nNon-fiction (History)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable works</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<i>Le Coeur rebelle</i>,<br /><i>Baltikum: dans le Reich de la d\u00e9faite, le combat des corps-francs, 1918-1923</i>,<br /><i>Histoire et Tradition des Europ\u00e9ens: 30000 ans d'identit\u00e9</i>,<br /><i>Ernst J\u00fcnger: Un autre destin europ\u00e9en</i></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable awards</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nBroquette Gonin Price, 1981 (issued by the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a>)</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Dominique Venner</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[v\u025bn\u025b\u0281]</a></span>; 16 April 1935&#160;&#8211; 21 May 2013) was a <a href=\"/wiki/French_people\" title=\"French people\">French</a> <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a>, <a href=\"/wiki/Journalist\" title=\"Journalist\">journalist</a> and <a href=\"/wiki/Essayist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Essayist\">essayist</a>.  Venner was a member of the <a href=\"/wiki/Organisation_arm%C3%A9e_secr%C3%A8te\" title=\"Organisation arm\u00e9e secr\u00e8te\">Organisation arm\u00e9e secr\u00e8te</a><sup id=\"cite_ref-Lichfield_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lichfield-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and later became a European nationalist before withdrawing from politics to focus on a career as a historian. He specialized in military and political history. At the time of his death, he was the editor of the <i><a href=\"/wiki/La_Nouvelle_Revue_d%27Histoire\" title=\"La Nouvelle Revue d&#39;Histoire\">La Nouvelle Revue d'Histoire</a></i>, a bimonthly history magazine. On 21 May 2013, Venner committed suicide inside the cathedral of <a href=\"/wiki/Notre_Dame_de_Paris\" class=\"mw-redirect\" title=\"Notre Dame de Paris\">Notre Dame de Paris</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Youth\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Youth</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Political_writing_and_activism\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Political writing and activism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Career_as_historian\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Career as historian</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Critical_reception\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Critical reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Suicide\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Suicide</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Youth\">Youth</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Venner&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Youth\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The son of an <a href=\"/wiki/Architect\" title=\"Architect\">architect</a> who had been a member of Doriot's <a href=\"/wiki/Parti_populaire_fran%C3%A7ais\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parti populaire fran\u00e7ais\">Parti populaire fran\u00e7ais</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> (the PPF), Venner volunteered to fight in the <a href=\"/wiki/Algerian_War\" title=\"Algerian War\">Algerian War</a>, and served until October 1956. Upon his return to France he joined the <i><a href=\"/wiki/Jeune_Nation\" title=\"Jeune Nation\">Jeune Nation</a></i> (Young Nation) movement. Following the violent suppression of the 1956 Hungarian Revolution he participated in the ransacking of the office of the French Communist Party on 7 November 1956.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Along with <a href=\"/wiki/Pierre_Sidos\" title=\"Pierre Sidos\">Pierre Sidos</a>, he helped found the short-lived <i>Parti Nationaliste</i> (Nationalist Party) and was involved with the <i>Mouvement populaire du 13-mai</i> (Popular Movement of May 13) led by General Chassin. As a member of the <a href=\"/wiki/Organisation_arm%C3%A9e_secr%C3%A8te\" title=\"Organisation arm\u00e9e secr\u00e8te\">Organisation arm\u00e9e secr\u00e8te</a>, he was jailed for 18 months in <a href=\"/wiki/La_Sant%C3%A9_Prison\" title=\"La Sant\u00e9 Prison\">La Sant\u00e9 Prison</a> as a political undesirable.  He was freed in 1962.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_writing_and_activism\">Political writing and activism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Venner&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Political writing and activism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Upon his release from prison in the autumn of 1962, Venner wrote a manifesto entitled <i>Pour une critique positive</i> (Towards a positive critique), which has been compared by some to <a href=\"/wiki/Vladimir_Lenin\" title=\"Vladimir Lenin\">Vladimir Lenin</a>'s <i><a href=\"/wiki/What_is_to_be_done%3F\" class=\"mw-redirect\" title=\"What is to be done?\">What is to be done?</a></i>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> as it became a \"foundational text of a whole segment of the ultra-right\".<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In the manifesto, Venner explored the reasons for the failure of the <a href=\"/wiki/Algiers_putsch_of_1961\" title=\"Algiers putsch of 1961\">April 1961 coup</a> and the divide that existed between \"nationals\" (\"nationaux\") and \"nationalists\" (\"nationalistes\") and called for the creation of a single revolutionary and nationalist organisation, which would be \"monolithic and hierarchical\" and composed of young, \"disciplined and devoted\" nationalist militants who would be ready for combat.\n</p><p>In January 1963, he created (with <a href=\"/wiki/Alain_de_Benoist\" title=\"Alain de Benoist\">Alain de Benoist</a>) a movement and magazine called \"Europe-Action\", which he later led. He went on to found the <i>\u00c9ditions Saint-Just</i>, which operated in tandem with <i>Europe-Action</i>, and which was composed of nationalists, <a href=\"/wiki/Europeanist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Europeanist\">Europeanists</a>, members of the <i>F\u00e9d\u00e9ration des \u00e9tudiants nationalistes</i> (Federation of Nationalist Students), former OAS members, young militants and former collaborators like <a href=\"/wiki/Lucien_Rebatet\" title=\"Lucien Rebatet\">Lucien Rebatet</a>.\nHe was a member of <i><a href=\"/wiki/Groupement_de_recherche_et_d%27%C3%A9tudes_pour_la_civilisation_europ%C3%A9enne\" title=\"Groupement de recherche et d&#39;\u00e9tudes pour la civilisation europ\u00e9enne\">Groupement de recherche et d'\u00e9tudes pour la civilisation europ\u00e9enne</a></i> (GRECE) (Research and Study Group for European Civilization) from its beginning until the 1970s.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He also created, with <a href=\"/wiki/Thierry_Maulnier\" title=\"Thierry Maulnier\">Thierry Maulnier</a>, the <i>Institut d'\u00e9tudes occidentales (IEO)</i> (Institute of Western Studies), and its revue, <i>Cit\u00e9-Libert\u00e9</i> (City-Liberty), founded in 1970. The IEO was an enterprise that worked in parallel and in tandem with GRECE,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and the organisation attracted numerous intellectuals, including <a href=\"/wiki/Robert_Aron\" title=\"Robert Aron\">Robert Aron</a>, <a href=\"/wiki/Pierre_Debray-Ritzen\" title=\"Pierre Debray-Ritzen\">Pierre Debray-Ritzen</a>, <a href=\"/wiki/Thomas_Molnar\" title=\"Thomas Molnar\">Thomas Molnar</a>, Jules Monnerot, <a href=\"/wiki/Jules_Romains\" title=\"Jules Romains\">Jules Romains</a>, <a href=\"/wiki/Louis_Rougier\" title=\"Louis Rougier\">Louis Rougier</a>, <a href=\"/wiki/Raymond_Ruyer\" title=\"Raymond Ruyer\">Raymond Ruyer</a> and <a href=\"/wiki/Paul_S%C3%A9rant\" title=\"Paul S\u00e9rant\">Paul S\u00e9rant</a>. The IEO was anti-communist, pitted itself against what it saw as \"mental subversion\" and supported Western values.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The IEO dissolved in 1971, the same year Venner ceased all political activities in order to focus on his career as an historian.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career_as_historian\">Career as historian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Venner&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Career as historian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Venner was a specialist regarding weaponry and hunting and wrote several books on these subjects. His principal historical works were: <i>Baltikum</i> (1974), <i>Le Blanc Soleil des vaincus</i> (The White Sun of the Vanquished) (1975), <i>Le C\u0153ur rebelle</i> (The Rebel Heart) (1994), <i>Gettysburg</i> (1995), <i>Les Blancs et les Rouges</i> (The Whites and the Reds) (1997), <i>Histoire de la Collaboration</i> (History of the Collaboration) (2000) and <i>Histoire du terrorisme</i> (History of Terrorism) (2002). His <i>Histoire de l'Arm\u00e9e rouge</i> (History of the Red Army) won the <a href=\"/wiki/Prix_Broquette-Gonin\" title=\"Prix Broquette-Gonin\">Prix Broquette-Gonin</a> of history awarded by the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> in 1981.\n</p><p>In 1995, and with the advice of his friend Fran\u00e7ois de Grossouvre, Venner published <i>Histoire critique de la R\u00e9sistance</i> (Critical History of the Resistance), which highlighted the strong influence and presence of French nationalists in the Resistance (often called \"vichysto-r\u00e9sistants\"). The work was criticised by some for failing to probe Marshal <a href=\"/wiki/Philippe_P%C3%A9tain\" title=\"Philippe P\u00e9tain\">Philippe P\u00e9tain</a>'s attitude towards the Resistance.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2002, Venner wrote <i>Histoire et tradition des Europ\u00e9ens</i> (History and Tradition of the Europeans), in which he set out what he believed to be the common cultural bases of European civilisation, and outlined his theory of \"traditionalism\" (a concept that, inter alia, assesses the specificities of each society and civilisation).\n</p><p>Venner served as editor in chief of the revue <i>Enqu\u00eate sur l'histoire</i> (Study of History, or Historical Inquest) until its dissolution in the late 1990s. In 2002, he created <i><a href=\"/wiki/La_Nouvelle_Revue_d%27Histoire\" title=\"La Nouvelle Revue d&#39;Histoire\">La Nouvelle Revue d'Histoire</a></i> (<i>The New Historical Revue</i>, temporarily renamed the NRH in 2006), a bimonthly magazine devoted to historical topics. The Revue has featured <a href=\"/wiki/Bernard_Lugan\" title=\"Bernard Lugan\">Bernard Lugan</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Tulard\" title=\"Jean Tulard\">Jean Tulard</a>, <a href=\"/wiki/Aymeric_Chauprade\" title=\"Aymeric Chauprade\">Aymeric Chauprade</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Mabire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Mabire (page does not exist)\">Jean Mabire</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Georges_Dreyfus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois-Georges Dreyfus (page does not exist)\">Fran\u00e7ois-Georges Dreyfus</a>, <a href=\"/wiki/Jacqueline_de_Romilly\" title=\"Jacqueline de Romilly\">Jacqueline de Romilly</a> and former ministers <a href=\"/wiki/Max_Gallo\" title=\"Max Gallo\">Max Gallo</a> and <a href=\"/wiki/Alain_Decaux\" title=\"Alain Decaux\">Alain Decaux</a>. He was a co-host of a radio program on <a href=\"/wiki/Radio_Courtoisie\" title=\"Radio Courtoisie\">Radio Courtoisie</a>.\n</p><p>Some of his books have been translated into English, German, Spanish, Portuguese and Italian.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Critical_reception\">Critical reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Venner&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Critical reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As noted above, Venner has been awarded a prestigious prize by <i>l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</i> for one of his historical works.\n</p><p>When it appeared that the <i>NRH</i> might be dissolved, journalist Christian Brosio (among others) sprang to its defence, claiming the revue was unique in its aesthetic presentation, in its originality in the treatment of subjects covered, the depth of its analysis and the quality of its contributors.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Political scientist Gwendal Ch\u00e2ton<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> has claimed that Venner has \"integrated himself in the strategy of seeking out a newfound respectability: that of an intellectual\", which he has used to \"instrumentalise history to put history at the service of cultural struggle\"<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> and that Venner's \"traditionalism\" and adherence to \"European history and tradition\" are a mere \"rhetorical screen\" designed to \"mask\" an \"ideological continuity\" from his earlier political activism.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Ch\u00e2ton also alleges that Venner uses his historical revues to \"manipulate history\" in the guise of various rhetorical techniques.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>University Professor Christopher Flood has noted that the revue generally adheres to a right-wing outlook, commenting: \"[...] the overall flavour has been persistently, if subtly, revisionist\".<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> While adhering to Chauprade's views on the conflict of civilisations, the <i>NRH</i> does not contain explicitly racist themes. In an editorial Venner commented that \"The Japanese, the Jews, the Hindus and other peoples possess that treasure that has permitted them to confront the perils of history without disappearing. It is their misfortune that the majority of Europeans, and especially the French, are so impregnated with universalism that this treasure is lacking\"<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Suicide\">Suicide</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Venner&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Suicide\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 21 May 2013, about 4 p.m., Venner committed suicide by firearm in the cathedral of <a href=\"/wiki/Notre_Dame_de_Paris\" class=\"mw-redirect\" title=\"Notre Dame de Paris\">Notre Dame de Paris</a>,<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> which led to the evacuation of approximately 1,500 people from the cathedral.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> He had been an opponent of Muslim immigration to France and Europe, as well as what he believed to be the Americanization of European values and \u2014 most recently \u2014 the legalization of <a href=\"/wiki/Same-sex_marriage_in_France\" title=\"Same-sex marriage in France\">same-sex marriage in France</a>. Despite the choice of Notre Dame as the place of his suicide, Venner was not a Christian.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> He was a practicing <a href=\"/wiki/Pagan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pagan\">pagan</a> but also an admirer of Christian civilization.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>Only hours earlier, he had left a post on his blog, on the subject of forthcoming protests against the legalization of same-sex marriage.<sup id=\"cite_ref-FranceInfo_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FranceInfo-22\">&#91;22&#93;</a></sup> In the post, Venner approves of the demonstrators' outrage at an \"infamous law\", but expresses doubt as to the efficacy of street protests to affect social change. He rebukes the protesters for ignoring the threat of \"Afro-Maghreb immigration\", which he predicts will lead to a \"total replacement of the population of France, and of Europe.\"<sup id=\"cite_ref-manif26mai_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-manif26mai-23\">&#91;23&#93;</a></sup> He warns, \"Peaceful street protests will not be enough to prevent it. [...] It will require new, spectacular, and symbolic actions to rouse people from their complacency [...] We enter into a time when words must be backed up by actions.\"<sup id=\"cite_ref-manif26mai_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-manif26mai-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>In a letter sent to his colleagues at <a href=\"/wiki/Radio_Courtoisie\" title=\"Radio Courtoisie\">Radio Courtoisie</a>, he characterizes his suicide as a rebellion \"against pervasive individual desires that destroy the anchors of our identity, particularly the family, the intimate base of our multi-millennial society.\"<sup id=\"cite_ref-FranceInfo_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FranceInfo-22\">&#91;22&#93;</a></sup> He explains his decision to commit suicide inside the cathedral: \"I chose a highly symbolic place that I respect and admire.\"<sup id=\"cite_ref-mestre_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mestre-24\">&#91;24&#93;</a></sup> According to the rector of Notre Dame de Paris, Venner left behind a letter for investigators.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> It was subsequently reported that Venner was suffering from a serious illness at the time of his suicide.<sup id=\"cite_ref-FranceInfo_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FranceInfo-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>Shortly after his death was reported, a number of far-right personalities paid tribute to Venner and commended his public suicide. <a href=\"/wiki/Marine_Le_Pen\" title=\"Marine Le Pen\">Marine Le Pen</a> issued a <a href=\"/wiki/Twitter\" title=\"Twitter\">tweet</a>: \"All our respect to Dominique Venner, whose final gesture, eminently political, was to try to awaken the people of France.\"<sup id=\"cite_ref-afp_210513_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-afp_210513-26\">&#91;26&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Bruno_Gollnisch\" title=\"Bruno Gollnisch\">Bruno Gollnisch</a> described him as an \"extremely brilliant intellectual\" whose death was \"a protest against the decadence of our society.\"<sup id=\"cite_ref-afp_210513_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-afp_210513-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>Others sought to distance themselves from Venner. <a href=\"/wiki/Frigide_Barjot\" title=\"Frigide Barjot\">Frigide Barjot</a>, spokesperson for the anti-gay marriage movement \"Manif pour tous\", told reporters that Venner had never been a member of her movement:<sup id=\"cite_ref-FranceInfo2_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FranceInfo2-27\">&#91;27&#93;</a></sup> \"This gentleman belonged to a movement known as the French Spring, which has nothing to do with us, and which we condemned long ago.\" She described his suicide as \"an isolated personal act, very violent, ostentatious, and desperate.\"<sup id=\"cite_ref-FranceInfo2_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FranceInfo2-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Venner&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Guide de la contestation: les hommes, les faits, les \u00e9v\u00e9nements</i>, Robert Laffont, Paris, 1968, 256&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Ils sont fous, ces gauchistes&#160;! Pens\u00e9es. Choisies et parfois comment\u00e9es par Dominique Venner</i>, \u00c9d. de la Pens\u00e9e moderne, Paris, 1970, 251&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Guide de la politique</i>, Balland, Paris, 1972, 447&#160;p. + 12&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Pistolets et revolvers</i>, \u00c9d. de la Pens\u00e9e moderne et Jacques Grancher, coll. \"&#160;Le Livre des armes&#160;\" n\u00b0&#160;1, Paris, 1972, 326&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Les Corps d'\u00e9lite du pass\u00e9</i> (dir.), Balland, Paris, 1972, 391&#160;p. [pas d'ISBN]&#160;\u2013&#160;R\u00e9unit&#160;: <i>Les Chevaliers teutoniques</i>, par Jean-Jacques Mourreau, <i>Janissaires</i>, par Philippe Conrad, <i>Mousquetaires</i>, par <a href=\"/wiki/Arnaud_Jacomet\" title=\"Arnaud Jacomet\">Arnaud Jacomet</a>, <i>Grenadiers de la Garde</i>, par Jean Piverd, et <i>Cadets</i>, par Claude Jacquemart.</li>\n<li><i>Monsieur Colt</i>, Balland, coll. \"&#160;Un Homme, une arme&#160;\", Paris, 1972, 242&#160;p. + 40&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Carabines et fusils de chasse</i>, \u00c9d. de la Pens\u00e9e moderne et Jacques Grancher, coll. \"&#160;Le Livre des armes&#160;\" n\u00b0&#160;2, Paris, 1973, 310&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Baltikum: dans le Reich de la d\u00e9faite, le combat des corps-francs, 1918-1923</i>, Robert Laffont, coll. \"&#160;L'Histoire que nous vivons&#160;\", Paris, 1974, 365&#160;p. + 16&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Armes de combat individuelles</i>, \u00c9d. de la Pens\u00e9e moderne et Jacques Grancher, coll. \"&#160;Le Livre des armes&#160;\" n\u00b0&#160;3, Paris, 1974, 310&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Le Blanc Soleil des vaincus: l'\u00e9pop\u00e9e sudiste et la guerre de S\u00e9cession, 1607-1865</i>, La Table ronde, Paris, 1975, 300&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Les Armes de la R\u00e9sistance</i>, \u00c9d. de la Pens\u00e9e moderne et Jacques Grancher, coll. \"&#160;Le Livre des armes&#160;\" n\u00b0&#160;4, Paris, 1976, 330&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li>[Collectif], <i>Les Armes de cavalerie</i> (dir.), Argout, Paris, 1977, 144&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-902297-05-X\" title=\"Special:BookSources/2-902297-05-X\">2-902297-05-X</a>. Hors-s\u00e9rie n\u00b0 4 de la revue <i>Gazette des armes</i></li>\n<li><i>Les Armes blanches du III<sup>e</sup> Reich</i>, \u00c9d. de la Pens\u00e9e moderne et Jacques Grancher, coll. \"&#160;Le Livre des armes&#160;\" n\u00b0&#160;5, Paris, 1977, 298&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Raymond_Westerling\" title=\"Raymond Westerling\">Westerling</a>: gu\u00e9rilla story</i>, Hachette, coll. \"&#160;Les Grands aventuriers&#160;\", Paris, 1977, 319&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-01-002908-9\" title=\"Special:BookSources/2-01-002908-9\">2-01-002908-9</a>.</li>\n<li><i>Les Armes am\u00e9ricaines</i>, \u00c9d. de la Pens\u00e9e moderne et Jacques Grancher, coll. \"&#160;Le Livre des armes&#160;\" n\u00b0&#160;6, Paris, 1978, 309&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Les Corps-francs allemands de la Baltique: la naissance du nazisme</i>, Le Livre de poche, n\u00b0 5136, Paris, 1978, 508&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-253-01992-5\" title=\"Special:BookSources/2-253-01992-5\">2-253-01992-5</a>.</li>\n<li>Dominique Venner, Thomas Schreiber et J\u00e9r\u00f4me Brisset, <i>Grandes \u00e9nigmes de notre temps</i>, Famot, Gen\u00e8ve, 1978, 248&#160;p. + 24&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Les Armes \u00e0 feu fran\u00e7aises</i>, \u00c9d. de la Pens\u00e9e moderne et Jacques Grancher, coll. \"&#160;Le Livre des armes&#160;\" n\u00b0&#160;7, Paris, 1979, 334&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Les Armes russes et sovi\u00e9tiques</i>, \u00c9d. de la Pens\u00e9e moderne et Jacques Grancher, coll. \"&#160;Le Livre des armes&#160;\" n\u00b0&#160;8, Paris, 1980, 276&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Le Grand livre des armes</i>, Jacques Grancher, Paris, 1980, 79&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Histoire de l'Arm\u00e9e rouge. Tome 1: La R\u00e9volution et la guerre civile: 1917-1924</i>, <a href=\"/wiki/Plon_(publisher)\" title=\"Plon (publisher)\">Plon</a>, Paris, 1981, 301&#160;p. + 16&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-259-00717-1\" title=\"Special:BookSources/2-259-00717-1\">2-259-00717-1</a>.</li>\n<li><i>Le Mauser 96</i>, \u00c9d. du Gu\u00e9pard, Paris, 1982, 94&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-86527-027-0\" title=\"Special:BookSources/2-86527-027-0\">2-86527-027-0</a>.</li>\n<li><i>Dagues et couteaux</i>, \u00c9d. de la Pens\u00e9e moderne et Jacques Grancher, coll. \"&#160;Le Livre des armes&#160;\" n\u00b0&#160;9, Paris, 1983, 318&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Histoire des armes de chasse</i>, Jacques Grancher, Paris, 1984, 219&#160;p. + 16&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Le Guide de l'aventure</i>, Pygmalion, Paris, 1986, [pagination non connue] <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85704-215-9\" title=\"Special:BookSources/2-85704-215-9\">2-85704-215-9</a>.</li>\n<li><i>Les Armes blanches: sabres et \u00e9p\u00e9es</i>, \u00c9d. de la Pens\u00e9e moderne et Jacques Grancher, coll. \"&#160;Le Livre des armes&#160;\" n\u00b0&#160;10, Paris, 1986, 317&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Les Armes de poing: de 1850 \u00e0 nos jours</i>, Larousse, Paris, 1988, 198&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-03-506214-4\" title=\"Special:BookSources/2-03-506214-4\">2-03-506214-4</a>.</li>\n<li><i>Treize meurtres exemplaires: terreur et crimes politiques au XX<sup>e</sup> si\u00e8cle</i>, Plon, Paris, 1988, 299&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-259-01858-0\" title=\"Special:BookSources/2-259-01858-0\">2-259-01858-0</a>.</li>\n<li><i>L'Assassin du pr\u00e9sident Kennedy</i>, Perrin, coll. \"V\u00e9rit\u00e9s et l\u00e9gendes\", Paris, 1989, 196&#160;p. + 8&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-262-00646-6\" title=\"Special:BookSources/2-262-00646-6\">2-262-00646-6</a>.</li>\n<li><i>L'Arme de chasse aujourd'hui</i>, Jacques Grancher, coll. \"&#160;Le Livre des armes&#160;\" n\u00b0&#160;11, Paris, 1990, 350&#160;p. [pas d'ISBN]</li>\n<li><i>Les Beaux-arts de la chasse</i>, Jacques Grancher, coll. \"&#160;Passions&#160;\", Paris, 1992, 241&#160;p. [ISBN erron\u00e9]</li>\n<li><i>Le Couteau de chasse</i>, Cr\u00e9pin-Leblond, coll. \"&#160;  Saga des armes et de l'armement&#160;\", Paris, 1992, 134&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7030-0099-5\" title=\"Special:BookSources/2-7030-0099-5\">2-7030-0099-5</a>.</li>\n<li><i>Le C\u0153ur rebelle</i>, Les Belles-Lettres, Paris, 1994, 201&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-251-44032-1\" title=\"Special:BookSources/2-251-44032-1\">2-251-44032-1</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Bataille_de_Gettysburg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bataille de Gettysburg (page does not exist)\">Gettysburg</a></i>, \u00c9d. du Rocher, Monaco et Paris, 1995, 321&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-268-01910-1\" title=\"Special:BookSources/2-268-01910-1\">2-268-01910-1</a>.</li>\n<li><i>Histoire critique de la R\u00e9sistance</i>, Pygmalion, Collection rouge et blanche, Paris, 1995, 500&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85704-444-5\" title=\"Special:BookSources/2-85704-444-5\">2-85704-444-5</a>.</li>\n<li><i>Les armes qui ont fait l'histoire. Tome 1</i>, Cr\u00e9pin-Leblond, coll. \"&#160;Saga des armes et de l'armement&#160;\", Montrouge, 1996, 174&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7030-0148-7\" title=\"Special:BookSources/2-7030-0148-7\">2-7030-0148-7</a>.</li>\n<li><i>Revolvers et pistolets am\u00e9ricains: l'univers des armes</i> (avec la collaboration de Philippe Fossat et Rudy Holst), Solar, coll. \"&#160;L'Univers des armes&#160;\", 1996, 141&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-263-02429-8\" title=\"Special:BookSources/2-263-02429-8\">2-263-02429-8</a>.</li>\n<li><i>Histoire d'un fascisme allemand: les corps-francs du Baltikum et la r\u00e9volution</i> (sous-titr\u00e9 <i>du Reich de la d\u00e9faite \u00e0 la nuit des longs couteaux 1918-1934</i>), Pygmalion, Collection rouge et blanche, Paris, 1996, 380&#160;p. + 16&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85704-479-8\" title=\"Special:BookSources/2-85704-479-8\">2-85704-479-8</a>.</li>\n<li><i>Les Blancs et les Rouges: histoire de la guerre civile russe, 1917-1921</i>, Pygmalion, Collection rouge et blanche, Paris, 1997, 396&#160;p. + 16&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85704-518-2\" title=\"Special:BookSources/2-85704-518-2\">2-85704-518-2</a>.</li>\n<li><i>Encyclop\u00e9die des armes de chasse: carabines, fusils, optique, munitions</i>, Maloine, Paris, 1997, 444&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-224-02363-4\" title=\"Special:BookSources/2-224-02363-4\">2-224-02363-4</a>.</li>\n<li><i>Dictionnaire amoureux de la chasse</i>, Plon, coll. \"&#160;Dictionnaire amoureux&#160;\", Paris, 2000, 586&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-259-19198-3\" title=\"Special:BookSources/2-259-19198-3\">2-259-19198-3</a>.</li>\n<li><i>Histoire de la Collaboration</i> (suivi des dictionnaires des acteurs, partis et journaux), Pygmalion, Paris, 2000, 766&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85704-642-1\" title=\"Special:BookSources/2-85704-642-1\">2-85704-642-1</a>.</li>\n<li><i>Histoire du terrorisme</i>, Pygmalion et G\u00e9rard Watelet, Paris, 2002, 248&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85704-749-5\" title=\"Special:BookSources/2-85704-749-5\">2-85704-749-5</a>.</li>\n<li><i>Histoire et tradition des Europ\u00e9ens: 30 000 ans d'identit\u00e9</i>, \u00c9d. du Rocher, Monaco et Paris, 2002, 273&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-268-04162-X\" title=\"Special:BookSources/2-268-04162-X\">2-268-04162-X</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Charles_de_Gaulle\" title=\"Charles de Gaulle\">De Gaulle</a>: la grandeur et le n\u00e9ant: essai</i>, \u00c9d. du Rocher, Monaco et Paris, 2004, 304&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-268-05202-8\" title=\"Special:BookSources/2-268-05202-8\">2-268-05202-8</a>.</li>\n<li><i>Le Si\u00e8cle de 1914. Utopies, guerres et r\u00e9volutions en Europe au XXe si\u00e8cle</i>, Pygmalion, Paris, 2006, 408&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85704-832-7\" title=\"Special:BookSources/2-85704-832-7\">2-85704-832-7</a>.</li>\n<li><i>Le Choc de l\u2019Histoire: Religion, m\u00e9moire, identit\u00e9</i>. Via Romana, Versailles, 2011. 179 p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/979-1090029071\" title=\"Special:BookSources/979-1090029071\">979-1090029071</a>.</li>\n<li><i>Pourquoi je me suis tu\u00e9, Avant-propos par un dernier verre</i>, Last Litany Livres, La Chaire, 2013, 2&#160;p. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-61173-616-1\" title=\"Special:BookSources/1-61173-616-1\">1-61173-616-1</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Venner&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 33em; -webkit-column-width: 33em; column-width: 33em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Lichfield-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lichfield_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">John Lichfield (21 May 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/news/world/europe/farright-french-historian-78yearold-dominique-venner-commits-suicide-in-notre-dame-in-protest-against-gay-marriage-8625877.html\">\"Far-right French historian, 78-year-old Dominique Venner, commits suicide in Notre Dame in protest against gay marriage\"</a>. <i>Independent</i>. London<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Independent&amp;rft.atitle=Far-right+French+historian%2C+78-year-old+Dominique+Venner%2C+commits+suicide+in+Notre+Dame+in+protest+against+gay+marriage&amp;rft.date=2013-05-21&amp;rft.au=John+Lichfield&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.independent.co.uk%2Fnews%2Fworld%2Feurope%2Ffarright-french-historian-78yearold-dominique-venner-commits-suicide-in-notre-dame-in-protest-against-gay-marriage-8625877.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADominique+Venner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vagazette.com/news/sns-rt-us-france-suicidebre94k0qz-20130521,0,7348088.story\">\"Far-right activist commits suicide in Paris Notre Dame cathedral\"</a>. <i>Virginia Gazette</i>. Reuters. 21 May 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Virginia+Gazette&amp;rft.atitle=Far-right+activist+commits+suicide+in+Paris+Notre+Dame+cathedral&amp;rft.date=2013-05-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vagazette.com%2Fnews%2Fsns-rt-us-france-suicidebre94k0qz-20130521%2C0%2C7348088.story&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADominique+Venner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since September 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Notice biographique dans le Tome 1 du Dictionnaire de la politique fran\u00e7aise d'Henry Coston (1967).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Les Actualit\u00e9s fran\u00e7aises [archive], 14 November 1956; <i>La Nouvelle Revue d'Histoire</i> n\u00b027, p. 52.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Milza, Fascismes fran\u00e7ais, pass\u00e9 et pr\u00e9sent, Flammarion, 1988, p. 320</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Milza, L'Europe en chemise noire. Les extr\u00eames droites en Europe de 1945 \u00e0 aujourd'hui, Flammarion, collection \"Champs\", 2002, p. 193. In footnote 1 on p. 443 Milza notes, inter alia: \"In December 1982, during the Congress of the Party of New Forces, Roland H\u00e9lie, of the Party's political executive, suggested members reread Venner's text\", \"En d\u00e9cembre 1982, lors du congr\u00e8s du Parti des forces nouvelles, Roland H\u00e9lie, membre du bureau politique, conviait les militants \u00e0 une relecture du texte de Venner\". Cf. Pierre-Andr\u00e9 Taguieff, \"La strat\u00e9gie culturelle de la \"Nouvelle Droite\" en France (1968-1983)\", in Vous avez dit fascismes&#160;?, ed. Robert Badinter, Paris, Arthaud/Montalba, 1984, pp. 13-52.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nouvelle \u00c9cole, ao\u00fbt-septembre 1968.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">According to <a href=\"/wiki/Pierre-Andr%C3%A9_Taguieff\" title=\"Pierre-Andr\u00e9 Taguieff\">Pierre-Andr\u00e9 Taguieff</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see Pierre-Andr\u00e9 Taguieff, Sur la Nouvelle Droite. Jalons d'une analyse critique, \"Descartes et cie\", 1994.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u00e9n\u00e9dicte Vergez-Chaignon, Les Vichysto-r\u00e9sistants: de 1940 \u00e0 nos jours, Perrin, 2008, p. 721.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Une revue d'histoire menac\u00e9e\", Valeurs actuelles, 28 juillet 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gwendal Ch\u00e2ton, \"L'histoire au prisme d'une m\u00e9moire des droites extr\u00eames: Enqu\u00eate sur l'Histoire et La Nouvelle Revue d'Histoire, deux revues de Dominique Venner\", dans Michel J. (dir.), M\u00e9moires et Histoires. Des identit\u00e9s personnelles aux politiques de reconnaissance, Rennes, Presses universitaires de Rennes, coll. \"Essais\", 2005, pp. 213-243.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gwendal Ch\u00e2ton, \"L'histoire au prisme d'une m\u00e9moire des droites extr\u00eames: Enqu\u00eate sur l'Histoire et La Nouvelle Revue d'Histoire, deux revues de Dominique Venner\", dans Michel J. (dir.), M\u00e9moires et Histoires. Des identit\u00e9s personnelles aux politiques de reconnaissance, Rennes, Presses universitaires de Rennes, coll. \"Essais\", 2005, pp. 221-222.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gwendal Ch\u00e2ton, \"L'histoire au prisme d'une m\u00e9moire des droites extr\u00eames: Enqu\u00eate sur l'Histoire et La Nouvelle Revue d'Histoire, deux revues de Dominique Venner\", dans Michel J. (dir.), M\u00e9moires et Histoires. Des identit\u00e9s personnelles aux politiques de reconnaissance, Rennes, Presses universitaires de Rennes, coll. \"Essais\", 2005, p. 227.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gwendal Ch\u00e2ton, \"L'histoire au prisme d'une m\u00e9moire des droites extr\u00eames: Enqu\u00eate sur l'Histoire et La Nouvelle Revue d'Histoire, deux revues de Dominique Venner\", dans Michel J. (dir.), M\u00e9moires et Histoires. Des identit\u00e9s personnelles aux politiques de reconnaissance, Rennes, Presses universitaires de Rennes, coll. \"Essais\", 2005, p. 233</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Journal of European Studies, 35(2), pp. 221-236.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">(\"Les Japonais, les Juifs, les Hindous et d'autres peuples poss\u00e8dent ce tr\u00e9sor qui leur a permis d'affronter les p\u00e9rils de l'histoire sans dispara\u00eetre. Pour leur malheur, la plupart des Europ\u00e9ens, particuli\u00e8rement les Fran\u00e7ais, impr\u00e9gn\u00e9s qu'ils sont d'universalisme, en sont d\u00e9pourvus\").  Venner, La NRH, n\u00b08 (\u00e9ditorial)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.europe1.fr/Faits-divers/Paris-suicide-a-Notre-Dame-d-un-ex-OAS-1524647/\">Suicide \u00e0 Notre-Dame d'un ex-OAS</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Angelique Chrisafis (21 November 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2013/may/21/french-historian-kills-himself-notre-dame-gay-marriage\">\"French historian kills himself at Notre Dame Cathedral after gay marriage rant\"</a>. <i>Guardian</i>. London<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Guardian&amp;rft.atitle=French+historian+kills+himself+at+Notre+Dame+Cathedral+after+gay+marriage+rant&amp;rft.date=2009-11-21&amp;rft.au=Angelique+Chrisafis&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fworld%2F2013%2Fmay%2F21%2Ffrench-historian-kills-himself-notre-dame-gay-marriage&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADominique+Venner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-22628159\">\"France reacts to Dominique Venner's shock 'gesture<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>BBC News</i>. 22 May 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=France+reacts+to+Dominique+Venner%27s+shock+%27gesture%27&amp;rft.date=2013-05-22&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fnews%2Fworld-europe-22628159&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADominique+Venner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nouvelobs.com/rue89/rue89-noel-toute-lannee/20130527.RUE7854/dominique-venner-martyr-d-un-contre-mai-68.html\">Dominique Venner, \u00ab&#160;martyr&#160;\u00bb d\u2019un contre-mai 68</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FranceInfo-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FranceInfo_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FranceInfo_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FranceInfo_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.franceinfo.fr/faits-divers/un-homme-se-suicide-avec-une-arme-a-feu-dans-la-cathedrale-notre-dame-de-paris-995933-2013-05-21\">Un homme se suicide dans la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris</a> <i>France Info</i>. 21 May 2013. Retrieved 29 March 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-manif26mai-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-manif26mai_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-manif26mai_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dominiquevenner.fr/2013/05/la-manif-du-26-mai-et-heidegger/\">La manif du 26 mai et Heidegger</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mestre-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-mestre_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://droites-extremes.blog.lemonde.fr/2013/05/21/dominique-venner-le-pere-de-lextreme-droite-moderne-sest-suicide\">http://droites-extremes.blog.lemonde.fr/2013/05/21/dominique-venner-le-pere-de-lextreme-droite-moderne-sest-suicide</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.huffingtonpost.fr/2013/05/21/suicide-cathedrale-notre-dame-dominique-venner_n_3313084.html\">\"Qui est Dominique Venner, le suicid\u00e9 de la cath\u00e9drale Notre-Dame\"</a>. <i>Huffington Post</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Huffington+Post&amp;rft.atitle=Qui+est+Dominique+Venner%2C+le+suicid%C3%A9+de+la+cath%C3%A9drale+Notre-Dame&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.huffingtonpost.fr%2F2013%2F05%2F21%2Fsuicide-cathedrale-notre-dame-dominique-venner_n_3313084.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADominique+Venner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-afp_210513-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-afp_210513_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-afp_210513_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.liberation.fr/societe/2013/05/21/un-homme-se-suicide-dans-la-cathedrale-notre-dame-evacuee_904512\">\"Le FN \"respecte\" le suicid\u00e9 d'extr\u00eame droite de Notre-Dame\"</a>. <i>Lib\u00e9ration</i> (in French). 21 May 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Lib%C3%A9ration&amp;rft.atitle=Le+FN+%22respecte%22+le+suicid%C3%A9+d%27extr%C3%AAme+droite+de+Notre-Dame&amp;rft.date=2013-05-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.liberation.fr%2Fsociete%2F2013%2F05%2F21%2Fun-homme-se-suicide-dans-la-cathedrale-notre-dame-evacuee_904512&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADominique+Venner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FranceInfo2-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FranceInfo2_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FranceInfo2_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Cl\u00e9mence Olivier (22 May 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.franceinfo.fr/faits-divers/suicide-de-notre-dame-frigide-barjot-prend-ses-distances-avec-dominique-venner-996917-2013-05-22\">\"Suicide de Notre-Dame: Frigide Barjot prend ses distances avec Dominique Venner\"</a>. <i>France Info</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=France+Info&amp;rft.atitle=Suicide+de+Notre-Dame%3A+Frigide+Barjot+prend+ses+distances+avec+Dominique+Venner&amp;rft.date=2013-05-22&amp;rft.au=Cl%C3%A9mence+Olivier&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.franceinfo.fr%2Ffaits-divers%2Fsuicide-de-notre-dame-frigide-barjot-prend-ses-distances-avec-dominique-venner-996917-2013-05-22&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADominique+Venner\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Venner&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.la-nrh.fr/\">La Nouvelle Revue d'Histoire\u2019s website</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ndf.fr/poing-de-vue/21-05-2013/exclusif-les-raisons-dune-mort-volontaire-par-dominique-venner?fb_source=pubv1\">Suicide note</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.counter-currents.com/2013/05/the-reasons-for-a-voluntary-death/\">English translation of suicide note</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.counter-currents.com/2013/05/the-may-26-protests-and-heidegger/\">English translation of his last blog post</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q544575&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q544575&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q544575\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7398137\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1149716\">XX1149716</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11927879f\">cb11927879f</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11927879f\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119389398\">119389398</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000115591040\">0000 0001 1559 1040</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50014341\">n50014341</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w62d2r81\">w62d2r81</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027179990\">027179990</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/7398137\">7398137</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2257\nCached time: 20180921204142\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.444 seconds\nReal time usage: 0.577 seconds\nPreprocessor visited node count: 7593/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 56267/2097152 bytes\nTemplate argument size: 12790/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 18175/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.162/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.71 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  494.572      1 -total\n 29.33%  145.066     26 Template:ISBN\n 26.51%  131.132      1 Template:Reflist\n 17.23%   85.238      1 Template:Infobox_writer\n 14.36%   71.013      1 Template:Infobox\n 14.03%   69.409      1 Template:Authority_control\n 11.10%   54.904      5 Template:Cite_news\n 10.20%   50.460     26 Template:Catalog_lookup_link\n  9.84%   48.660      3 Template:Br_separated_entries\n  7.90%   39.079      1 Template:Dead_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21077459-0!canonical and timestamp 20180921204142 and revision id 858783511\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%AF%D9%88%D9%85%DB%8C%D9%86%DB%8C%DA%A9_%D9%88%D9%86%D8%B1","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u062f\u0648\u0645\u06cc\u0646\u06cc\u06a9 \u0648\u0646\u0631"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%BC%D1%96%D0%BD%D1%96%D0%BA_%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0414\u0430\u043c\u0456\u043d\u0456\u043a \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Dominique Venner"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Dominique Venner"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Dominique Venner"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Dominique Venner"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Dominique Venner"},{"lang":"pam","url":"https://pam.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"Pampanga","autonym":"Kapampangan","*":"Dominique Venner"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Dominicus_Venner","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Dominicus Venner"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Dominique Venner"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Dominique Venner"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Dominique Venner"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D1%80,_%D0%94%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BA","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u0435\u043d\u043d\u0435\u0440, \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Dominique Venner"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Dominique Venner"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Dominique Venner"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Dominique Venner"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BC%D1%96%D0%BD%D1%96%D0%BA_%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D1%80","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0414\u043e\u043c\u0456\u043d\u0456\u043a \u0412\u0435\u043d\u043d\u0435\u0440"},{"lang":"lfn","url":"https://lfn.wikipedia.org/wiki/Dominique_Venner","langname":"Lingua Franca Nova","autonym":"Lingua Franca Nova","*":"Dominique Venner"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_September_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Venner, Dominique","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_March_2015"},{"sortkey":"influencesDominique Venner","hidden":"","*":"Pages_using_Infobox_writer_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Venner, Dominique","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Venner, Dominique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Venner, Dominique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Venner, Dominique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Venner, Dominique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Venner, Dominique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Venner, Dominique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Venner, Dominique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Venner, Dominique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"1935_births"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"2013_deaths"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"Writers_from_Paris"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"French_military_historians"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"New_Right_(Europe)"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"20th-century_French_historians"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"Winners_of_the_Prix_Broquette-Gonin_(literature)"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"French_essayists"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"French_military_personnel_of_the_Algerian_War"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"French_nationalists"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"Members_of_the_Organisation_arm\u00e9e_secr\u00e8te"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"Suicides_by_firearm_in_France"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"Historians_who_committed_suicide"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"French_male_writers"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"Male_essayists"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"Male_suicides"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"French_neopagans"},{"sortkey":"Venner, Dominique","*":"Neopagan_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from March 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from September 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Decaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain de Benoist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algerian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algiers putsch of 1961"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnaud Jacomet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aymeric Chauprade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Lugan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Gollnisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Gaulle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essayist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europeanist"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frigide Barjot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupement de recherche et d'\u00e9tudes pour la civilisation europ\u00e9enne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacqueline de Romilly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Tulard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeune Nation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Romains"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Nouvelle Revue d'Histoire"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Sant\u00e9 Prison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Rougier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Rebatet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marine Le Pen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Gallo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Notre Dame de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organisation arm\u00e9e secr\u00e8te"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pagan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parti populaire fran\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul S\u00e9rant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe P\u00e9tain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Andr\u00e9 Taguieff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Debray-Ritzen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Sidos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plon (publisher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prix Broquette-Gonin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Courtoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Ruyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Westerling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Aron"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Same-sex marriage in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thierry Maulnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Molnar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twitter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Lenin"},{"ns":0,"exists":"","*":"What is to be done?"},{"ns":0,"*":"Jean Mabire"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois-Georges Dreyfus"},{"ns":0,"*":"Bataille de Gettysburg"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.independent.co.uk/news/world/europe/farright-french-historian-78yearold-dominique-venner-commits-suicide-in-notre-dame-in-protest-against-gay-marriage-8625877.html","http://www.vagazette.com/news/sns-rt-us-france-suicidebre94k0qz-20130521,0,7348088.story","http://www.europe1.fr/Faits-divers/Paris-suicide-a-Notre-Dame-d-un-ex-OAS-1524647/","https://www.theguardian.com/world/2013/may/21/french-historian-kills-himself-notre-dame-gay-marriage","https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-22628159","https://www.nouvelobs.com/rue89/rue89-noel-toute-lannee/20130527.RUE7854/dominique-venner-martyr-d-un-contre-mai-68.html","http://www.franceinfo.fr/faits-divers/un-homme-se-suicide-avec-une-arme-a-feu-dans-la-cathedrale-notre-dame-de-paris-995933-2013-05-21","http://www.dominiquevenner.fr/2013/05/la-manif-du-26-mai-et-heidegger/","http://www.huffingtonpost.fr/2013/05/21/suicide-cathedrale-notre-dame-dominique-venner_n_3313084.html","http://www.liberation.fr/societe/2013/05/21/un-homme-se-suicide-dans-la-cathedrale-notre-dame-evacuee_904512","http://www.franceinfo.fr/faits-divers/suicide-de-notre-dame-frigide-barjot-prend-ses-distances-avec-dominique-venner-996917-2013-05-22","http://droites-extremes.blog.lemonde.fr/2013/05/21/dominique-venner-le-pere-de-lextreme-droite-moderne-sest-suicide","https://www.wikidata.org/wiki/Q544575","http://www.la-nrh.fr/","http://www.ndf.fr/poing-de-vue/21-05-2013/exclusif-les-raisons-dune-mort-volontaire-par-dominique-venner?fb_source=pubv1","http://www.counter-currents.com/2013/05/the-reasons-for-a-voluntary-death/","http://www.counter-currents.com/2013/05/the-may-26-protests-and-heidegger/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7398137","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1149716","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11927879f","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11927879f","https://d-nb.info/gnd/119389398","http://isni.org/isni/0000000115591040","http://id.loc.gov/authorities/names/n50014341","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w62d2r81","https://www.idref.fr/027179990","https://viaf.org/viaf/7398137"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Youth","number":"1","index":"1","fromtitle":"Dominique_Venner","byteoffset":2300,"anchor":"Youth"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Political writing and activism","number":"2","index":"2","fromtitle":"Dominique_Venner","byteoffset":3339,"anchor":"Political_writing_and_activism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career as historian","number":"3","index":"3","fromtitle":"Dominique_Venner","byteoffset":6526,"anchor":"Career_as_historian"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Critical reception","number":"4","index":"4","fromtitle":"Dominique_Venner","byteoffset":8750,"anchor":"Critical_reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Suicide","number":"5","index":"5","fromtitle":"Dominique_Venner","byteoffset":12345,"anchor":"Suicide"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"6","index":"6","fromtitle":"Dominique_Venner","byteoffset":17507,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Dominique_Venner","byteoffset":24722,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Dominique_Venner","byteoffset":24755,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Dominique Venner","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Venner, Dominique"},{"name":"wikibase_item","*":"Q544575"}]}}