{"parse":{"title":"Cancionero de Turin","pageid":47686509,"revid":838128403,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <i><b>Cancionero de Turin</b></i> or <i><b>Cancionero Musical de Turin</b></i> is a musical <a href=\"/wiki/Manuscript\" title=\"Manuscript\">manuscript</a> that contains Spanish secular <a href=\"/wiki/Polyphony\" title=\"Polyphony\">polyphonic</a> works from the period between the end of the 16th century and the beginning of the 17th century, in the transition period between the <a href=\"/wiki/Renaissance_music\" title=\"Renaissance music\">Renaissance</a> and the <a href=\"/wiki/Baroque_music\" title=\"Baroque music\">Baroque</a> eras.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#The_manuscript\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">The manuscript</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#List_of_works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">List of works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Discography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Discography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References_and_bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References and bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_manuscript\">The manuscript</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cancionero_de_Turin&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: The manuscript\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The manuscript is kept at the <a href=\"/wiki/Turin_National_University_Library\" title=\"Turin National University Library\">National University Library</a> (R.1\u201314) in <a href=\"/wiki/Turin\" title=\"Turin\">Turin</a>, Italy.\n</p><p>The index section lists 47 works, but one of them is duplicated. Th manuscript includes three other works that are not listed in the index, two of which are also duplicated. On the other hand, the works listed as numbers 36 and 37, <i>Salte y baile</i> and <i>Mi voluntad no me dexa</i> are in fact parts of a single work titled <i>Por dinero baila el perro</i>. Therefore, the cancionero contains 46 individual works. One of them is for 4 voices, 35 are for 3 voices and the ten remaining are for 2 voices. The musical forms employed are the <a href=\"/wiki/Villancico\" title=\"Villancico\">villancico</a>, the <a href=\"/wiki/Canci%C3%B3n\" title=\"Canci\u00f3n\">canci\u00f3n</a> and the <a href=\"/wiki/Romance_(music)\" title=\"Romance (music)\">romance</a>.\n</p><p>All the pieces are anonymous, but one of them, <i>Sobre moradas violetas</i>, is also found in the <a href=\"/wiki/Cancionero_de_la_Sablonara\" title=\"Cancionero de la Sablonara\">Cancionero de la Sablonara</a>, attributed to the <a href=\"/wiki/Sevillian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sevillian\">Sevillian</a> guitarist and composer <a href=\"/w/index.php?title=Juan_de_Palomares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan de Palomares (page does not exist)\">Juan de Palomares</a>, on a text by Catalina Zamudio.\n</p><p>Several texts were extracted from the <a href=\"/wiki/Romancero\" title=\"Romancero\">romancero</a> or were written by known authors, such as <a href=\"/wiki/Lope_de_Vega\" title=\"Lope de Vega\">Lope de Vega</a>, Catalina Zamudio, etc.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_works\">List of works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cancionero_de_Turin&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: List of works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table style=\"border:1px solid #AAAACC;\" rules=\"all\" cellspacing=\"0\">\n<caption>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 25px; background:#EEEEFF;\">N\u00ba\n</th>\n<th style=\"width:230px; background:#EEEEFF\">Title\n</th>\n<th style=\"width: 50px; background:#EEEEFF;\">Voices\n</th>\n<th style=\"width: 70px; background:#EEEEFF\">Genre\n</th>\n<th style=\"width: 50px; background:#EEEEFF\">Conc.\n</th>\n<th style=\"width: 80px; background:#EEEEFF\">Recordings\n</th>\n<th style=\"background:#EEEEFF\">Comments\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1</td>\n<td>Por la puente, Juana</td>\n<td>3</td>\n<td>Romance</td>\n<td></td>\n<td>FIC</td>\n<td>The refrain is found in several 17th-century re-compilations. It's also the title of a comedy by <a href=\"/wiki/Lope_de_Vega\" title=\"Lope de Vega\">Lope de Vega</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2</td>\n<td><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/es:Ay,_malogrados_pensamientos_m%C3%ADos\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:es:Ay, malogrados pensamientos m\u00edos\">Ay, malogrados pensamientos m\u00edos</a></td>\n<td>2</td>\n<td>Canci\u00f3n</td>\n<td></td>\n<td>FIC</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3</td>\n<td>Ya no soy quien ser sol\u00eda</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4</td>\n<td>\u00bfQu\u00e9 es esto pensamiento?</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5</td>\n<td>A la gineta y vestido</td>\n<td>2</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6</td>\n<td>Adi\u00f3s esperan\u00e7as</td>\n<td>3</td>\n<td>Villancico</td>\n<td></td>\n<td>FIC</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7</td>\n<td><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/es:Al_enredador,_vecinas\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:es:Al enredador, vecinas\">Al enredador, vecinas</a></td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>FIC</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8</td>\n<td>Ay suspiros</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9</td>\n<td>Aqu\u00ed ho hay que esperar</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10</td>\n<td><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/es:Ay,_amargas_soledades\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:es:Ay, amargas soledades\">Ay, amargas soledades</a></td>\n<td>2</td>\n<td>Romance</td>\n<td></td>\n<td>CLA, FIC</td>\n<td>Text: Lope de Vega\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11</td>\n<td>Volved pensamiento m\u00edo</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12</td>\n<td>Bella pastorcica</td>\n<td>3</td>\n<td>Villancico</td>\n<td></td>\n<td>FIC</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13</td>\n<td>\u00bfC\u00f3mo puede temer da\u00f1o?</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14</td>\n<td>Con \u00e7iertas desconfian\u00e7as</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15</td>\n<td>C\u00f3mo retumban los remos</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16</td>\n<td>De pechos sobre una pe\u00f1a</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17</td>\n<td>\u00bfD\u00f3nde est\u00e1s, Se\u00f1ora m\u00eda?</td>\n<td>3</td>\n<td>Romance</td>\n<td></td>\n<td>PMA, FIC</td>\n<td>Also known by the title <i>Romance del Marqu\u00e9s de Mantua</i>, it is cited in the novel <i><a href=\"/wiki/Don_Quixote\" title=\"Don Quixote\">Don Quixote</a></i>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18</td>\n<td>Desdichada la dama</td>\n<td>2</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>FIC</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19</td>\n<td><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/es:De_los_%C3%A1lamos_vengo,_madre\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:es:De los \u00e1lamos vengo, madre\">De los \u00e1lamos vengo</a></td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20</td>\n<td>En esta larga ausencia</td>\n<td>2</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21</td>\n<td>Fuego de Dios</td>\n<td>2</td>\n<td>Romance</td>\n<td></td>\n<td>FIC</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pedro_Calder%C3%B3n_de_la_Barca\" title=\"Pedro Calder\u00f3n de la Barca\">Calder\u00f3n de la Barca</a> wrote a comedy based on this romance.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22</td>\n<td><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/es:Gavil%C3%A1n_que_and%C3%A1is_de_noche\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:es:Gavil\u00e1n que and\u00e1is de noche\">Gavil\u00e1n que and\u00e1is de noche</a></td>\n<td>3</td>\n<td>Villancico</td>\n<td></td>\n<td>FIC</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23</td>\n<td>La ocasi\u00f3n del mal que siento</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24</td>\n<td>Madre, la mi madre</td>\n<td>5/3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>PMA, FIC</td>\n<td>Variants of the text appear in works by <a href=\"/wiki/Lope_de_Vega\" title=\"Lope de Vega\">Lope de Vega</a>, <a href=\"/wiki/Pedro_Calder%C3%B3n_de_la_Barca\" title=\"Pedro Calder\u00f3n de la Barca\">Calder\u00f3n de la Barca</a> and <a href=\"/wiki/Cervantes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cervantes\">Cervantes</a> (<i><a href=\"/wiki/El_celoso_extreme%C3%B1o\" title=\"El celoso extreme\u00f1o\">El celoso extreme\u00f1o</a></i>). Composer <a href=\"/wiki/Pedro_Ruimonte\" title=\"Pedro Ruimonte\">Pedro Ruimonte</a> set one of these variants to music in his <i><a href=\"/w/index.php?title=Parnaso_Espa%C3%B1ol_de_madrigales_y_villancicos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parnaso Espa\u00f1ol de madrigales y villancicos (page does not exist)\">Parnaso Espa\u00f1ol de madrigales y villancicos</a></i>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25</td>\n<td>La morena graciosa</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26</td>\n<td>En el campo florido</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27</td>\n<td><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/es:R%C3%ADo_de_Sevilla\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:es:R\u00edo de Sevilla\">R\u00edo de Sevilla</a></td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28</td>\n<td>= No 4</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29</td>\n<td>Mal haya, quien s'enamora</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30</td>\n<td>No me lo pregunte, madre</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31</td>\n<td><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/es:No_pas%C3%A9is,_el_caballero\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:es:No pas\u00e9is, el caballero\">No pas\u00e9is, el caballero</a></td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>32</td>\n<td>No puedo en tus ojos bellos</td>\n<td>2</td>\n<td>Villancico</td>\n<td></td>\n<td>FIC</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>33</td>\n<td>No quiero contar mi pena</td>\n<td>4</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>34</td>\n<td>Ojos no llor\u00e9is</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>35</td>\n<td>Horas tristes y amargas</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>36</td>\n<td>Salte y baile <br />(Por dinero baila el perro)</td>\n<td>3</td>\n<td>Villancico</td>\n<td></td>\n<td>FIC</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>37</td>\n<td>Se\u00f1ora, despu\u00e9s que os vi</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>38</td>\n<td>Vay os amores</td>\n<td>2</td>\n<td>Villancico</td>\n<td></td>\n<td>FIC</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>39</td>\n<td>Sobre moradas violetas</td>\n<td>3</td>\n<td>Romance</td>\n<td>SAB</td>\n<td>FIC</td>\n<td>Composer: Juan de Palomar \u2014 Text: Catalina Zamudio\n</td></tr>\n<tr>\n<td>40</td>\n<td>Otras veces m'av\u00e9is visto</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>41</td>\n<td><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/es:Mi_querido_es_ido_al_monte\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:es:Mi querido es ido al monte\">Mi querido es ido al monte</a></td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>42</td>\n<td>Puse mis cabellos</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>43</td>\n<td>Pensamiento, pues dizen</td>\n<td>3</td>\n<td>Canci\u00f3n</td>\n<td></td>\n<td>FIC</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>44</td>\n<td>Era la noche m\u00e1s fr\u00eda</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>45</td>\n<td>Blanda la mano</td>\n<td>2</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>46</td>\n<td>No llor\u00e9is casada</td>\n<td>2</td>\n<td>Villancico</td>\n<td></td>\n<td>FIC</td>\n<td>It's a villancico on the subject of the <i>mal maridada</i> (badly married lady), of French\u2013Proven\u00e7al origin.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>47</td>\n<td>= No 12</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>48</td>\n<td>En el m\u00e1s soberbio monte</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>49</td>\n<td>= No 16</td>\n<td>3</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<p>Concordance with other manuscripts:\n</p>\n<ul><li>SAB - M\u00fanich, Bayerische Staatsbibliothek, Mus. Ms. E.200 (<a href=\"/wiki/Cancionero_de_la_Sablonara\" title=\"Cancionero de la Sablonara\">Cancionero de la Sablonara</a>).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Discography\">Discography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cancionero_de_Turin&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Discography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1982/1990 - <b>[PMA]</b> <b>M\u00fasica en la obra de Cervantes</b>. Pro M\u00fasica Antiqua de Madrid. Miguel \u00c1ngel Tallante. MEC 1028 CD</li>\n<li>2002 - <b>[CLA]</b> <b>Canciones de amor y de guerra</b>. Clarincanto. Pneuma</li>\n<li>2005 - <b>[FIC]</b> <b>Cancionero de Tur\u00edn</b>. <a href=\"/wiki/Musica_Ficta_(Spanish_ensemble)\" title=\"Musica Ficta (Spanish ensemble)\">Musica Ficta</a>. Ra\u00fal Mallavibarrena. Enchiriadis EN 2013.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References_and_bibliography\">References and bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cancionero_de_Turin&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References and bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Querol Gavald\u00e1, Miguel (1989). <i>Cancionero musical de Tur\u00edn: transcripci\u00f3n y estudio</i>. Madrid: Sociedad Espa\u00f1ola de Musicolog\u00eda. p.&#160;106. 978-84-86878-51-1.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cancionero+musical+de+Tur%C3%ADn%3A+transcripci%C3%B3n+y+estudio&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pages=106&amp;rft.pub=Sociedad+Espa%C3%B1ola+de+Musicolog%C3%ADa&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Querol+Gavald%C3%A1&amp;rft.aufirst=Miguel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACancionero+de+Turin\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Bertini, Giovanni M. (1946). <i>Poesie spagnole del seicento</i>. Collezione di Classici Stranieri. Torino: Chiantore.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Poesie+spagnole+del+seicento&amp;rft.place=Torino&amp;rft.pub=Chiantore&amp;rft.date=1946&amp;rft.aulast=Bertini&amp;rft.aufirst=Giovanni+M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACancionero+de+Turin\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Ra\u00fal Mallavibarrena's article inside the booklet of the album <i>Cancionero de Tur\u00edn</i> by Musica Ficta.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cancionero_de_Turin&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070928094530/http://home.concepts-ict.nl/~saulbgroen/pdf/s6.pdf\">List of works</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1240\nCached time: 20180910234518\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.072 seconds\nReal time usage: 0.092 seconds\nPreprocessor visited node count: 105/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2284/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 2/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.025/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.49 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   55.929      1 -total\n 63.26%   35.379      2 Template:Cite_book\n 36.28%   20.289      1 Template:Italic_title\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47686509-0!canonical and timestamp 20180910234518 and revision id 838128403\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Can%C3%A7oner_de_Tor%C3%AD","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Can\u00e7oner de Tor\u00ed"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Cancionero_de_Tur%C3%ADn","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Cancionero de Tur\u00edn"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Canzoniere_di_Torino","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Canzoniere di Torino"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"16th-century_manuscripts"},{"sortkey":"","*":"17th-century_manuscripts"},{"sortkey":"","*":"16th_century_in_Spain"},{"sortkey":"","*":"Music_publications"},{"sortkey":"","*":"Spanish_manuscripts"},{"sortkey":"","*":"17th_century_in_Spain"},{"sortkey":"","*":"Music_history"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cancionero de la Sablonara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Quixote"},{"ns":0,"exists":"","*":"El celoso extreme\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lope de Vega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuscript"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musica Ficta (Spanish ensemble)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Calder\u00f3n de la Barca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Ruimonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polyphony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romancero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sevillian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turin National University Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villancico"},{"ns":0,"*":"Juan de Palomares"},{"ns":0,"*":"Parnaso Espa\u00f1ol de madrigales y villancicos"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20070928094530/http://home.concepts-ict.nl/~saulbgroen/pdf/s6.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"The manuscript","number":"1","index":"1","fromtitle":"Cancionero_de_Turin","byteoffset":384,"anchor":"The_manuscript"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Cancionero_de_Turin","byteoffset":1510,"anchor":"List_of_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Discography","number":"3","index":"3","fromtitle":"Cancionero_de_Turin","byteoffset":5964,"anchor":"Discography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References and bibliography","number":"4","index":"4","fromtitle":"Cancionero_de_Turin","byteoffset":6330,"anchor":"References_and_bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Cancionero_de_Turin","byteoffset":6859,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Cancionero de Turin</i>","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/es:Ay,_malogrados_pensamientos_m%C3%ADos","*":"wikisource:es:Ay, malogrados pensamientos m\u00edos"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/es:Al_enredador,_vecinas","*":"wikisource:es:Al enredador, vecinas"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/es:Ay,_amargas_soledades","*":"wikisource:es:Ay, amargas soledades"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/es:De_los_%C3%A1lamos_vengo,_madre","*":"wikisource:es:De los \u00e1lamos vengo, madre"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/es:Gavil%C3%A1n_que_and%C3%A1is_de_noche","*":"wikisource:es:Gavil\u00e1n que and\u00e1is de noche"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/es:R%C3%ADo_de_Sevilla","*":"wikisource:es:R\u00edo de Sevilla"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/es:No_pas%C3%A9is,_el_caballero","*":"wikisource:es:No pas\u00e9is, el caballero"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/es:Mi_querido_es_ido_al_monte","*":"wikisource:es:Mi querido es ido al monte"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Cancionero de Turin</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5747095"}]}}