{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c9quipe Monde arabe et M\u00e9diterran\u00e9e","pageid":54621615,"revid":791750992,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"redirectMsg\"><p>Redirect to:</p><ul class=\"redirectText\"><li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Rabelais_University\" title=\"Fran\u00e7ois Rabelais University\">Fran\u00e7ois Rabelais University</a></li></ul></div><p>\u00c9quipe Monde arabe et M\u00e9diterran\u00e9e (EMAM), Universit\u00e9 de Tours <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://citeres.univ-tours.fr/spip.php?rubrique63\">[1]</a>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2138\nCached time: 20180922111304\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.004 seconds\nReal time usage: 0.004 seconds\nPreprocessor visited node count: 1/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 0/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 1/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%    0.000      1 -total\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54621615-0!canonical and timestamp 20180922111304 and revision id 791750992\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","*":"Fran\u00e7ois_Rabelais_University"},{"sortkey":"","*":"2004_establishments_in_France"},{"sortkey":"","*":"Arab_studies"},{"sortkey":"","*":"Mediterranean"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Rabelais University"}],"templates":[],"images":[],"externallinks":["http://citeres.univ-tours.fr/spip.php?rubrique63"],"sections":[],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c9quipe Monde arabe et M\u00e9diterran\u00e9e","iwlinks":[],"properties":[]}}