{"parse":{"title":"Bernhard Alexander","pageid":26957470,"revid":847170329,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Bernhard Alexander</b> (1850\u20131927) was a Hungarian writer of Jewish background, and a professor of philosophy and <a href=\"/wiki/Esthetics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esthetics\">esthetics</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life_and_career\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life and career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Exile_and_death\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Exile and death</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_career\">Life and career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bernhard_Alexander&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life and career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Bernhard (Bern\u00e1t) Alexander was born <b>Alexander M\u00e1rkus</b> in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Pest</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> on 13 April 1850, and educated in his native city, later attending German universities, where he pursued studies in the fields of <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">philosophy</a>, <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a> and <a href=\"/wiki/Pedagogy\" title=\"Pedagogy\">pedagogy</a>. On his return to Hungary he was appointed to a teaching post in a <i><a href=\"/wiki/Realschule\" title=\"Realschule\">Realschule</a></i> (scientifically oriented high school) in Budapest, and in 1878 was admitted as a docent into the faculty of philosophy at the <a href=\"/wiki/University_of_Budapest\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Budapest\">University of Budapest</a>, where he became a full professor in 1895. From 1892, he also lectured on <a href=\"/wiki/Dramaturgy\" title=\"Dramaturgy\">dramaturgy</a> and esthetics at the National Theater Academy, and on the latter subject and on the history of civilization at the Francis Joseph Polytechnic. He was a corresponding member of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">Hungarian Academy of Sciences</a> and a member of the <a href=\"/wiki/Kisfaludy_Society\" title=\"Kisfaludy Society\">Kisfaludy Society</a>, a major force in Hungarian literature. He was the father of <a href=\"/wiki/Franz_Alexander\" title=\"Franz Alexander\">Franz Alexander</a>, a Hungarian-American psychoanalyst and physician, who is considered one of the founders of psychosomatic medicine and psychoanalytic criminology, and maternal grandfather of <a href=\"/wiki/Alfr%C3%A9d_R%C3%A9nyi\" title=\"Alfr\u00e9d R\u00e9nyi\">Alfr\u00e9d R\u00e9nyi</a>, a Hungarian mathematician who made contributions in combinatorics, graph theory, number theory but mostly in probability theory.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bernhard_Alexander&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Alexander's chief works are <i>A philosophia t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek eszm\u00e9je, tekintettel a t\u00f6rt\u00e9netre \u00e1ltal\u00e1ban</i> (The idea of the history of philosophy, in consideration of history in general, 1878); <i><a href=\"/wiki/Immanuel_Kant\" title=\"Immanuel Kant\">Kant</a>. \u00c9lete, fejl\u0151d\u00e9se \u00e9s philosophi\u00e1ja</i> (Life, development and philosophy, 1881); <i>A XIX. sz\u00e1zad pesszimizmusa: <a href=\"/wiki/Arthur_Schopenhauer\" title=\"Arthur Schopenhauer\">Schopenhauer</a> \u00e9s <a href=\"/wiki/Karl_Robert_Eduard_von_Hartmann\" title=\"Karl Robert Eduard von Hartmann\">Hartmann</a></i> (The pessimism of the 19th century: Schopenhauer and Hartmann, Budapest, 1884, prize essay). Alexander, together with Professor J\u00f3zef B\u00e1n\u00f3czi, later edited a seminal series of books on philosophers, the <i>Filosofiai Ir\u00f3k T\u00e1ra</i>, for which he did translations and annotations of <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Descartes\" title=\"Ren\u00e9 Descartes\">Ren\u00e9 Descartes</a>, <a href=\"/wiki/David_Hume\" title=\"David Hume\">David Hume</a>, and the <i><a href=\"/wiki/Prolegomena\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prolegomena\">Prolegomena</a></i> to <a href=\"/wiki/Immanuel_Kant\" title=\"Immanuel Kant\">Immanuel Kant</a>. Jointly with B\u00e1n\u00f3czi, he translated Kant's <i>Critique of Pure Reason</i>. He was an active writer on matters of education, editing the pedagogical journal <i>Magyar Tan\u00fcgy</i> from 1882 to 1886.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exile_and_death\">Exile and death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bernhard_Alexander&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Exile and death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>However, Alexander became pariah in the nationalistic, anti-Semitic environment of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1920%E2%80%9346)\" title=\"Kingdom of Hungary (1920\u201346)\">post-1919 Hungary</a> and <a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Horthy\" title=\"Mikl\u00f3s Horthy\">Mikl\u00f3s Horthy's government</a>, and spent four years abroad. He died in Budapest in 23 October 1927.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bernhard_Alexander&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The cities of Buda and Pest and the town of \u00d3buda were merged as the city of Budapest in the fall of 1873.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/File:PD-icon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/PD-icon.svg/12px-PD-icon.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/PD-icon.svg/18px-PD-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/PD-icon.svg/24px-PD-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"196\" data-file-height=\"196\" /></a>&#160;This article&#160;incorporates text from a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>:&#160;<cite id=\"CITEREFSinger1901\u20131906\" class=\"citation encyclopaedia\"><a href=\"/wiki/Isidore_Singer\" title=\"Isidore Singer\">Singer, Isidore</a>;  et al., eds. (1901\u20131906). \"<sup><span style=\"color:red\">article name needed</span></sup>\". <i><a href=\"/wiki/Jewish_Encyclopedia\" title=\"Jewish Encyclopedia\">Jewish Encyclopedia</a></i>. New York: Funk &amp; Wagnalls Company.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%3Csup%3E%3Cspan+style%3D%22color%3Ared%22%3Earticle+name+needed%3C%2Fspan%3E%3C%2Fsup%3E&amp;rft.btitle=Jewish+Encyclopedia&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Funk+%26+Wagnalls+Company&amp;rft.date=1901%2F1906&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABernhard+Alexander\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> and from the Hungarian Wikipedia page.\n</p>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ggciAQAAIAAJ&amp;q=%22bernhard+alexander%22+1850+1927&amp;dq=%22bernhard+alexander%22+1850+1927&amp;lr=&amp;ei=UyfGS-nIMJeuywSG-fTbDg&amp;cd=10\">V\u00e1lt\u00f3- \u00e9s keresztkapcsol\u00e1sok: a tud\u00e1sk\u00f6zvet\u00edt\u00e9s folyamatai a k\u00e9t vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa k\u00f6zti magyar \u00e9s n\u00e9met nyelv\u0171 kult\u00far\u00e1ban</a> at Google Books</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q533605&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q533605&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q533605\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/57411939\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX5139150\">XX5139150</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11092223v\">cb11092223v</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11092223v\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118847198\">118847198</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000079976292\">0000 0000 7997 6292</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n86150662\">n86150662</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/082975264\">082975264</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/57411939\">57411939</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1333\nCached time: 20180910105039\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.132 seconds\nReal time usage: 0.182 seconds\nPreprocessor visited node count: 831/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11872/2097152 bytes\nTemplate argument size: 91/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 394/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.064/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.93 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  153.995      1 -total\n 42.14%   64.887      1 Template:Authority_control\n 41.61%   64.080      1 Template:JewishEncyclopedia\n 35.89%   55.266      1 Template:Cite_Jewish_Encyclopedia\n 29.53%   45.473      1 Template:Cite_encyclopedia\n 16.15%   24.863      1 Template:Reflist\n  1.43%    2.207      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:26957470-0!canonical and timestamp 20180910105039 and revision id 847170329\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Bern%C3%A1t_Alexander","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Bern\u00e1t Alexander"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Bern%C3%A1t_Alexander","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Bern\u00e1t Alexander"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Alexander_Bern%C3%A1t","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Alexander Bern\u00e1t"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Bern%C3%A1t_Alexander","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Bern\u00e1t Alexander"}],"categories":[{"sortkey":"Alexander, Bernhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1906_Jewish_Encyclopedia"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1906_Jewish_Encyclopedia_with_no_article_parameter"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_text_from_the_1906_Jewish_Encyclopedia"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","*":"1850_births"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","*":"1927_deaths"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","*":"19th-century_Hungarian_writers"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","*":"Hungarian_Jews"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","*":"Hungarian_academics"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","*":"Hungarian_philosophers"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","*":"Hungarian_translators"},{"sortkey":"Alexander, Bernhard","*":"Philosophers_of_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfr\u00e9d R\u00e9nyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Schopenhauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Hume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dramaturgy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Alexander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Academy of Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immanuel Kant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isidore Singer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Robert Eduard von Hartmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1920\u201346)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kisfaludy Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s Horthy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedagogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prolegomena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public domain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realschule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Descartes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:JewishEncyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jewish Encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite Jewish Encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["PD-icon.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q533605","https://books.google.com/books?id=ggciAQAAIAAJ&q=%22bernhard+alexander%22+1850+1927&dq=%22bernhard+alexander%22+1850+1927&lr=&ei=UyfGS-nIMJeuywSG-fTbDg&cd=10","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/57411939","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX5139150","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11092223v","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11092223v","https://d-nb.info/gnd/118847198","http://isni.org/isni/0000000079976292","http://id.loc.gov/authorities/names/n86150662","https://www.idref.fr/082975264","https://viaf.org/viaf/57411939"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life and career","number":"1","index":"1","fromtitle":"Bernhard_Alexander","byteoffset":132,"anchor":"Life_and_career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Bernhard_Alexander","byteoffset":1516,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exile and death","number":"3","index":"3","fromtitle":"Bernhard_Alexander","byteoffset":2493,"anchor":"Exile_and_death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Bernhard_Alexander","byteoffset":2767,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Bernhard Alexander","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Alexander, Bernhard"},{"name":"wikibase_item","*":"Q533605"}]}}