{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"B\u00e9la Bal\u00e1zs","pageid":526343,"revid":856876303,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other people with the same name, see <a href=\"/wiki/Herbert_Bauer_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Herbert Bauer (disambiguation)\">Herbert Bauer</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">The native form of this <a href=\"/wiki/Personal_name\" title=\"Personal name\">personal name</a> is <i>Bal\u00e1zs B\u00e9la</i>.&#160;This article uses <a href=\"/wiki/Personal_name#Western_name_order\" title=\"Personal name\">Western name order</a> when mentioning individuals.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Bal%C3%A1zs_B%C3%A9la\" class=\"extiw\" title=\"hu:Bal\u00e1zs B\u00e9la\">corresponding article</a> in Hungarian</b>. &#32;<i><small>(May 2010)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fhu.wikipedia.org%2Fwiki%2FBal%C3%A1zs+B%C3%A9la&amp;sl=hu&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the Hungarian article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|hu|Bal\u00e1zs B\u00e9la}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs\" title=\"Talk:B\u00e9la Bal\u00e1zs\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Bal%C3%A1zs_B%C3%A9la.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Bal%C3%A1zs_B%C3%A9la.jpg/220px-Bal%C3%A1zs_B%C3%A9la.jpg\" width=\"220\" height=\"291\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Bal%C3%A1zs_B%C3%A9la.jpg/330px-Bal%C3%A1zs_B%C3%A9la.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Bal%C3%A1zs_B%C3%A9la.jpg/440px-Bal%C3%A1zs_B%C3%A9la.jpg 2x\" data-file-width=\"685\" data-file-height=\"907\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bal%C3%A1zs_B%C3%A9la.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>B\u00e9la Bal\u00e1zs c. 1910s</div></div></div>\n<p><b>B\u00e9la Bal\u00e1zs</b> (<small>Hungarian:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Hungarian\" title=\"Help:IPA/Hungarian\">[\u02c8be\u02d0l\u0252 \u02c8b\u0252la\u02d0\u0292]</a></span>; 4 August 1884, <a href=\"/wiki/Szeged\" title=\"Szeged\">Szeged</a> \u2013 17 May 1949, <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>), born <b>Herbert Bauer</b>, was a Hungarian-<a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Hungary\" title=\"History of the Jews in Hungary\">Jewish</a> <a href=\"/wiki/Film_criticism\" title=\"Film criticism\">film critic</a>, <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthete</a>, writer and poet. He was a proponent of <a href=\"/wiki/Formalist_film_theory\" title=\"Formalist film theory\">formalist film theory</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Selected_filmography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Selected filmography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Bal\u00e1zs was the son of German-born parents, adopting his <i>nom de plume</i> in newspaper articles written before his 1902 move to Budapest, where he studied Hungarian and German at the E\u00f6tv\u00f6s Collegium.\n</p><p>Bal\u00e1zs was a moving force in the <a href=\"/wiki/Sonntagskreis\" title=\"Sonntagskreis\">Sonntagskreis</a> or Sunday Circle, the intellectual discussion group which he founded in the autumn of 1915 together with Lajos F\u00fclep, <a href=\"/wiki/Arnold_Hauser\" title=\"Arnold Hauser\">Arnold Hauser</a>, <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs\" title=\"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs\">Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</a> and <a href=\"/wiki/Karl_Mannheim\" title=\"Karl Mannheim\">K\u00e1roly (Karl) Mannheim</a>. Meetings were held at his flat on Sunday afternoons; already in December 1915 Bal\u00e1zs wrote in his diary of the success of the group.<sup id=\"cite_ref-gluck_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gluck-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>He is perhaps best remembered as the librettist of <i><a href=\"/wiki/Bluebeard%27s_Castle\" title=\"Bluebeard&#39;s Castle\">Bluebeard's Castle</a></i> which he originally wrote for his roommate <a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_Kod%C3%A1ly\" title=\"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly\">Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly</a>, who in turn introduced him to the eventual composer of the opera, <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Bart%C3%B3k\" title=\"B\u00e9la Bart\u00f3k\">B\u00e9la Bart\u00f3k</a>. This collaboration continued with the scenario for the ballet <i><a href=\"/wiki/The_Wooden_Prince\" title=\"The Wooden Prince\">The Wooden Prince</a></i>.\n</p><p>The collapse of the short-lived <a href=\"/wiki/Hungarian_Soviet_Republic\" title=\"Hungarian Soviet Republic\">Hungarian Soviet Republic</a> under <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Kun\" title=\"B\u00e9la Kun\">B\u00e9la Kun</a> in 1919 began a long period of exile in Vienna and Germany and, from 1933 until 1945, the Soviet Union.\n</p><p>In Vienna he became a prolific writer of film reviews. His first book on film, <i>Der Sichtbare Mensch</i> (<i>The Visible Man</i>) (1924), helped found the German \"film as a language\" theory, which also exerted an influence on <a href=\"/wiki/Sergei_Eisenstein\" title=\"Sergei Eisenstein\">Sergei Eisenstein</a> and <a href=\"/wiki/Vsevolod_Pudovkin\" title=\"Vsevolod Pudovkin\">Vsevolod Pudovkin</a>. A popular consultant, he wrote the screenplay for <a href=\"/wiki/G._W._Pabst\" title=\"G. W. Pabst\">G. W. Pabst</a>'s film of <i><a href=\"/wiki/The_Threepenny_Opera_(1931_film)\" title=\"The Threepenny Opera (1931 film)\">Die Dreigroschenoper</a></i> (1931), which became the object of a scandal and lawsuit by <a href=\"/wiki/Bertolt_Brecht\" title=\"Bertolt Brecht\">Brecht</a> (who admitted to not reading the script) during production.\n</p><p>Later, he co-wrote (with <a href=\"/wiki/Carl_Mayer\" title=\"Carl Mayer\">Carl Mayer</a>) and helped <a href=\"/wiki/Leni_Riefenstahl\" title=\"Leni Riefenstahl\">Leni Riefenstahl</a> direct the film <i><a href=\"/wiki/Das_Blaue_Licht\" class=\"mw-redirect\" title=\"Das Blaue Licht\">Das Blaue Licht</a></i> (1932).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Riefenstahl later removed Bal\u00e1zs's and Mayer's names from the credits because they were Jewish.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> One of his best known films is <i><a href=\"/wiki/Somewhere_in_Europe_(film)\" title=\"Somewhere in Europe (film)\">Somewhere in Europe</a></i> (<i>It Happened in Europe</i>, 1947), directed by <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_von_Radv%C3%A1nyi\" title=\"G\u00e9za von Radv\u00e1nyi\">G\u00e9za von Radv\u00e1nyi</a>.\n</p><p>His last years were marked by petty vexations at home and ever increasing recognition in the German-speaking world. In 1949, he received the most distinguished prize in <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>, the <a href=\"/wiki/Kossuth_Prize\" title=\"Kossuth Prize\">Kossuth Prize</a>. Also in 1949, he finished <i>Theory of the Film</i>, published posthumously in English (London: Denis Dobson, 1952). In 1958, the B\u00e9la Bal\u00e1zs Prize was founded and named for him as an award to recognize achievements in  <a href=\"/wiki/Cinematography\" title=\"Cinematography\">cinematography</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_filmography\">Selected filmography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected filmography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Modern_Marriages\" title=\"Modern Marriages\">Modern Marriages</a></i> (1924)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Madame_Wants_No_Children\" title=\"Madame Wants No Children\">Madame Wants No Children</a></i> (1926)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Girl_with_the_Five_Zeros\" title=\"The Girl with the Five Zeros\">The Girl with the Five Zeros</a></i> (1927)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Grand_Hotel_(1927_film)\" title=\"Grand Hotel (1927 film)\">Grand Hotel</a></i> (1927)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Do%C3%B1a_Juana_(film)\" title=\"Do\u00f1a Juana (film)\">Do\u00f1a Juana</a></i> (1927)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sunday_of_Life\" title=\"Sunday of Life\">Sunday of Life</a></i> (1931)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Quill_and_ink.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/28px-Quill_and_ink.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/42px-Quill_and_ink.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/56px-Quill_and_ink.svg.png 2x\" data-file-width=\"152\" data-file-height=\"152\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Poetry\" title=\"Portal:Poetry\">Poetry portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Ballets_by_B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs\" title=\"Category:Ballets by B\u00e9la Bal\u00e1zs\">Ballets by B\u00e9la Bal\u00e1zs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Film_semiotics\" title=\"Film semiotics\">Film semiotics</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-gluck-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-gluck_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mary Gluck (1985) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=TUdmFkDoIGUC&amp;pg=PA15\"><i>Georg Luk\u00e1cs and His Generation, 1900\u20131918</i></a>. Cambridge, Massachusetts: Harvard University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0674348664\" title=\"Special:BookSources/0674348664\">0674348664</a>. pp. 14\u201316</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140222011309/http://www.walter-riml.at/walter-riml.at/-_1931_The_blue_light_-.html\">1931 \u201ethe blue light\u201c</a>. walter-riml.at</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uni-konstanz.de/FuF/Philo/LitWiss/MedienWiss/Forsch/Telaviv/Riefenstahl-englisch.html\">Hanno Loewy: \"Balazs' and Leni Riefenstahl's The blue Light. A martyr's story\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20040430052226/http://www.uni-konstanz.de/FuF/Philo/LitWiss/MedienWiss/Forsch/Telaviv/Riefenstahl-englisch.html\">Archived</a> 30 April 2004 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.. Uni-konstanz.de. Retrieved on 24 May 2015.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:B\u00e9la Bal\u00e1zs\">B\u00e9la Bal\u00e1zs</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li>Petri Liukkonen. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://authorscalendar.info/balazs.htm\">\"B\u00e9la Bal\u00e1zs\"</a>. <i>Books and Writers</i></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.gutenberg.org/author/Bal\u00e1zs,+B\u00e9la\">Works by B\u00e9la Bal\u00e1zs</a> at <a href=\"/wiki/Project_Gutenberg\" title=\"Project Gutenberg\">Project Gutenberg</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/search.php?query=%28%28subject%3A%22Bal\u00e1zs%2C%20B\u00e9la%22%20OR%20subject%3A%22B\u00e9la%20Bal\u00e1zs%22%20OR%20creator%3A%22Bal\u00e1zs%2C%20B\u00e9la%22%20OR%20creator%3A%22B\u00e9la%20Bal\u00e1zs%22%20OR%20title%3A%22B\u00e9la%20Bal\u00e1zs%22%20OR%20description%3A%22Bal\u00e1zs%2C%20B\u00e9la%22%20OR%20description%3A%22B\u00e9la%20Bal\u00e1zs%22%20OR%20%22Balazs%2C%20Bela%22%20OR%20%22Bela%20Balazs%22%29%20OR%20%28%221884-1949%22%20AND%20%28%22Bal\u00e1zs%22%20OR%20Balazs%29%29%29%20AND%20%28-mediatype:software%29\">Works by or about B\u00e9la Bal\u00e1zs</a> at <a href=\"/wiki/Internet_Archive\" title=\"Internet Archive\">Internet Archive</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//openlibrary.org/authors/OL4633586A\">Works by B\u00e9la Bal\u00e1zs</a> at <a href=\"/wiki/Open_Library\" title=\"Open Library\">Open Library</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/name/nm0051354/\">B\u00e9la Bal\u00e1zs</a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20040430052226/http://www.uni-konstanz.de/FuF/Philo/LitWiss/MedienWiss/Forsch/Telaviv/Riefenstahl-englisch.html\">Article on the relationship between Riefenstahl and Balazs</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120331214134/http://www.jewish.hu/view.php?clabel=balazs_bela\">B\u00e9la Bal\u00e1zs on Jewish.hu's list of famous Hungarian Jews</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q469963&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q469963&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q469963\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/9842518\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1216206\">XX1216206</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118899558\">cb118899558</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118899558\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119010305\">119010305</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000036857517X\">0000 0003 6857 517X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n81055682\">n81055682</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/731b0380-6cc0-42c6-a744-71f21fe222ca\">731b0380-6cc0-42c6-a744-71f21fe222ca</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00432147\">00432147</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20000600620&amp;CON_LNG=ENG\">jn20000600620</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35012595\">35012595</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/176632\">176632</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6p278fh\">w6p278fh</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/02670191X\">02670191X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/9842518\">9842518</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2193\nCached time: 20180920233449\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.224 seconds\nReal time usage: 0.314 seconds\nPreprocessor visited node count: 1364/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 35709/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3386/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 16/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1892/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.082/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.54 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  265.711      1 -total\n 15.91%   42.275      1 Template:Reflist\n 11.76%   31.256      1 Template:Authority_control\n 11.74%   31.204      1 Template:Internet_Archive_author\n 11.72%   31.144      1 Template:Commons_category\n 10.84%   28.807      1 Template:Expand_Hungarian\n  9.94%   26.420      1 Template:Expand_language\n  8.98%   23.851      1 Template:Other_people\n  8.97%   23.831      1 Template:ISBN\n  7.05%   18.739      1 Template:Ambox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:526343-0!canonical and timestamp 20180920233448 and revision id 856876303\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%8A%D9%84%D8%A7_%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B4","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0628\u064a\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0634"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"B\u00e9la Bal\u00e1zs"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"B\u00e9la Bal\u00e1zs"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"B\u00e9la Bal\u00e1zs"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"B\u00e9la Bal\u00e1zs"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%84%D8%A7_%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7%DA%98","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0628\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0698"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"B\u00e9la Bal\u00e1zs"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"B\u00e9la Bal\u00e1zs"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Bal%C3%A1zs_B%C3%A9la_(%C3%ADr%C3%B3)","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Bal\u00e1zs B\u00e9la (\u00edr\u00f3)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%90%E3%83%A9%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%83%A5%E3%83%BB%E3%83%99%E3%83%BC%E3%83%A9","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d0\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"B\u00e9la Bal\u00e1zs"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"B\u00e9la Bal\u00e1zs"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B6,_%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0430\u043b\u0430\u0436, \u0411\u0435\u043b\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"B\u00e9la Bal\u00e1zs"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"B\u00e9la Bal\u00e1zs"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B4%9D%E6%8B%89%C2%B7%E5%B7%B4%E6%8B%89%E5%85%B9","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u8d1d\u62c9\u00b7\u5df4\u62c9\u5179"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_May_2015"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_May_2010"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_Hungarian_Wikipedia"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Articles_with_Project_Gutenberg_links"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Articles_with_Internet_Archive_links"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Open_Library_ID_same_as_Wikidata"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Articles_with_Open_Library_links"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"1884_births"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"1949_deaths"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"People_from_Szeged"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"Hungarian_Jews"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"Hungarian_writers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"Hungarian_poets"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"Male_poets"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"Hungarian_male_writers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"Ballet_librettists"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"Film_theorists"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"Hungarian_critics"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"Hungarian_film_critics"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"Jewish_writers"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"Burials_at_Kerepesi_Cemetery"},{"sortkey":"Balazs, Bela","*":"20th-century_Hungarian_poets"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from May 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from May 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from Hungarian Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Ballets by B\u00e9la Bal\u00e1zs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold Hauser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertolt Brecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bluebeard's Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Bart\u00f3k"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Kun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Mayer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinematography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Das Blaue Licht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u00f1a Juana (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Film criticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Film semiotics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Formalist film theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"G. W. Pabst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Hotel (1927 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za von Radv\u00e1nyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Bauer (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Soviet Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet Archive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Mannheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kossuth Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leni Riefenstahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madame Wants No Children"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Marriages"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Project Gutenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergei Eisenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somewhere in Europe (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonntagskreis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunday of Life"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szeged"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Girl with the Five Zeros"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Threepenny Opera (1931 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Wooden Prince"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vsevolod Pudovkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:B\u00e9la Bal\u00e1zs"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Hungarian"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Poetry"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other people"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Eastern name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Western name order"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand Hungarian"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Books and Writers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gutenberg author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Internet Archive author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OL author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:WikidataCheck"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other people"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Gutenberg"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Internet Archive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataCheck"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Translation_to_english_arrow.svg","Bal\u00e1zs_B\u00e9la.jpg","Quill_and_ink.svg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=TUdmFkDoIGUC&pg=PA15","https://web.archive.org/web/20140222011309/http://www.walter-riml.at/walter-riml.at/-_1931_The_blue_light_-.html","http://www.uni-konstanz.de/FuF/Philo/LitWiss/MedienWiss/Forsch/Telaviv/Riefenstahl-englisch.html","https://web.archive.org/web/20040430052226/http://www.uni-konstanz.de/FuF/Philo/LitWiss/MedienWiss/Forsch/Telaviv/Riefenstahl-englisch.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q469963","https://translate.google.com/translate?&u=https://hu.wikipedia.org/wiki/Bal%C3%A1zs+B%C3%A9la&sl=hu&tl=en&prev=_t&hl=en","http://authorscalendar.info/balazs.htm","https://www.gutenberg.org/author/Bal%C3%A1zs,+B%C3%A9la","https://archive.org/search.php?query=((subject:%22Bal%C3%A1zs,%20B%C3%A9la%22%20OR%20subject:%22B%C3%A9la%20Bal%C3%A1zs%22%20OR%20creator:%22Bal%C3%A1zs,%20B%C3%A9la%22%20OR%20creator:%22B%C3%A9la%20Bal%C3%A1zs%22%20OR%20title:%22B%C3%A9la%20Bal%C3%A1zs%22%20OR%20description:%22Bal%C3%A1zs,%20B%C3%A9la%22%20OR%20description:%22B%C3%A9la%20Bal%C3%A1zs%22%20OR%20%22Balazs,%20Bela%22%20OR%20%22Bela%20Balazs%22)%20OR%20(%221884-1949%22%20AND%20(%22Bal%C3%A1zs%22%20OR%20Balazs)))%20AND%20(-mediatype:software)","//openlibrary.org/authors/OL4633586A","https://www.imdb.com/name/nm0051354/","https://web.archive.org/web/20120331214134/http://www.jewish.hu/view.php?clabel=balazs_bela","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/9842518","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1216206","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118899558","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118899558","https://d-nb.info/gnd/119010305","http://isni.org/isni/000000036857517X","http://id.loc.gov/authorities/names/n81055682","https://musicbrainz.org/artist/731b0380-6cc0-42c6-a744-71f21fe222ca","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00432147","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn20000600620&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35012595","https://libris.kb.se/auth/176632","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6p278fh","https://www.idref.fr/02670191X","https://viaf.org/viaf/9842518"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"1","index":"1","fromtitle":"B\u00e9la_Bal\u00e1zs","byteoffset":555,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected filmography","number":"2","index":"2","fromtitle":"B\u00e9la_Bal\u00e1zs","byteoffset":3827,"anchor":"Selected_filmography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"B\u00e9la_Bal\u00e1zs","byteoffset":4106,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"B\u00e9la_Bal\u00e1zs","byteoffset":4221,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"B\u00e9la_Bal\u00e1zs","byteoffset":4249,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"B\u00e9la Bal\u00e1zs","iwlinks":[{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Bal%C3%A1zs_B%C3%A9la","*":"hu:Bal\u00e1zs B\u00e9la"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:B%C3%A9la_Bal%C3%A1zs","*":"commons:Category:B\u00e9la Bal\u00e1zs"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Balazs, Bela"},{"name":"wikibase_item","*":"Q469963"}]}}