{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel","pageid":743748,"revid":856679278,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Portrait_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Portrait of Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Portrait_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg/220px-Portrait_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg\" width=\"220\" height=\"277\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Portrait_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg/330px-Portrait_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Portrait_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg/440px-Portrait_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg 2x\" data-file-width=\"697\" data-file-height=\"877\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n27 September 1821<br /><a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>, <a href=\"/wiki/Restoration_and_Regeneration_in_Switzerland\" title=\"Restoration and Regeneration in Switzerland\">Switzerland</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n11 May 1881<span style=\"display:none\">(1881-05-11)</span> (aged&#160;59)<br />Geneva, Switzerland</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nPhilosopher, poet, critic</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nSwiss</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n19th century</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;line-height:1.4em;\">\n<hr /></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Signature</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Signature_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Signature_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg/160px-Signature_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg\" width=\"160\" height=\"55\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Signature_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg/240px-Signature_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Signature_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg/320px-Signature_of_Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel.jpg 2x\" data-file-width=\"363\" data-file-height=\"125\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Henri Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[amj\u025bl]</a></span>; 27 September 1821 \u2013 11 May 1881) was a Swiss <a href=\"/wiki/Moral_philosophy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moral philosophy\">moral philosopher</a>, poet, and critic.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a> in 1821, he was descended from a <a href=\"/wiki/Huguenot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Huguenot\">Huguenot</a> family driven to <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a> by the revocation of the <a href=\"/wiki/Edict_of_Nantes\" title=\"Edict of Nantes\">Edict of Nantes</a>.\n</p><p>After losing his parents at an early age, Amiel travelled widely, became intimate with the intellectual leaders of <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a>, and made a special study of <a href=\"/wiki/German_philosophy\" title=\"German philosophy\">German philosophy</a> in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>. In 1849 he was appointed professor of aesthetics at the academy of Geneva, and in 1854 became professor of moral philosophy.\n</p><p>These appointments, conferred by the democratic party, deprived him of the support of the aristocratic party, whose patronage dominated all the culture of the city.  This isolation inspired the one book by which Amiel is still known, the <i>Journal Intime</i> (\"Private Journal\"), which, published after his death, obtained a European reputation.  It was translated into <a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a> by British writer <a href=\"/wiki/Mary_Augusta_Ward\" title=\"Mary Augusta Ward\">Mary Augusta Ward</a> at the suggestion of academic <a href=\"/wiki/Mark_Pattison_(academic)\" title=\"Mark Pattison (academic)\">Mark Pattison</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Although modest in volume of output, Amiel's <i>Journal</i> gained a sympathy that the author had failed to obtain in his life. In addition to the <i>Journal</i>, he produced several volumes of <a href=\"/wiki/Poetry\" title=\"Poetry\">poetry</a> and wrote studies on <a href=\"/wiki/Erasmus\" title=\"Erasmus\">Erasmus</a>, <a href=\"/wiki/Madame_de_Stael\" class=\"mw-redirect\" title=\"Madame de Stael\">Madame de Stael</a> and other writers. His extensive correspondence with \u00c9g\u00e9rie, his muse name for Louise Wyder, was preserved and published in 2004.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>He died in Geneva.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Berlin au printemps de l\u2019ann\u00e9e 1848</i> (1849)</li>\n<li><i>Du mouvement litt\u00e9raire dans la Suisse romane et de son avenir</i> (1849)</li>\n<li><i>Grains de mil</i> (1854)</li>\n<li><i>Il penseroso</i> (1858)</li>\n<li><i>La Cloche</i> (1860)</li>\n<li><i>La Part du r\u00eave</i> (1863)</li>\n<li><i>L\u2019Escalade de MDCII</i> (1875)</li>\n<li><i>Charles le T\u00e9m\u00e9raire</i> (1876)</li>\n<li><i>Les \u00c9trang\u00e8res</i> (1876)</li>\n<li><i>L\u2019Enseignement sup\u00e9rieur \u00e0 Gen\u00e8ve depuis la fondation de l\u2019Acad\u00e9mie depuis le 5 juin 1559</i> (1878)</li>\n<li><i>Jean-Jacques Rousseau jug\u00e9 par les Genevois d\u2019aujourd\u2019hui</i> (1879)</li>\n<li><i>Jour \u00e0 jour</i> (1880)</li>\n<li><i>Fragments d\u2019un journal intime</i> (1884, 1887, 1923, 1927)</li>\n<li><i>Philine</i> (1927)</li>\n<li><i>Lettres de jeunesse</i> (1904)</li>\n<li><i>Essais, critiques</i> (1931)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;This article&#160;incorporates text from a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>:&#160;<cite id=\"CITEREFChisholm1911\" class=\"citation encyclopaedia\">Chisholm, Hugh, ed. (1911). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Amiel,_Henri_Fr%C3%A9d%C3%A9ric\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Amiel, Henri Fr\u00e9d\u00e9ric\">Amiel, Henri Fr\u00e9d\u00e9ric</a>\". <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i> (11th ed.). Cambridge University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Amiel%2C+Henri+Fr%C3%A9d%C3%A9ric&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.edition=11th&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1911&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHenri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric+Amiel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sanders, Valerie (1996). <i>Eve's Renegades: Victorian Anti-Feminist Women Novelists.</i> New York: St. Martin's Press, p. 37.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Henri Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel, Louise Wyder, Louis Vannieuwenborgh - 2004 Louise Wyder, \" \u00c9g\u00e9rie \", est l'une d'entre elles. Proche ou lointaine, elle a accompagn\u00e9 Amiel pendant pr\u00e8s de trente-trois ans.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Matthew_Arnold\" title=\"Matthew Arnold\">Arnold, Matthew</a> (1888). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/essaysincriticis00arnorich#page/300/mode/2up\">\"Amiel.\"</a> In: <i>Essays in Criticism.</i> London: Macmillan &amp; Co., pp.&#160;300\u2013331.</li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Francis_Barry\" title=\"William Francis Barry\">Barry, William</a> (1909). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/heraldsofrevolts00barrrich#page/102/mode/2up\">\"An Apostle of Nirvana: H.F. Amiel.\"</a> In: <i>Heralds of Revolt.</i> London: Hodder &amp; Stoughton, pp.&#160;102\u2013119.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Van_Wyck_Brooks\" title=\"Van Wyck Brooks\">Brooks, Van Wyck</a> (1913). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/maladyofideal00brooiala#page/80/mode/2up\">\"Amiel.\"</a> In: <i>The Malady of the Ideal.</i> London: A.C. Fifield, pp.&#160;81\u2013103.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Pater\" title=\"Walter Pater\">Pater, Walter</a> (1901). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/essaysfromthegua00paterich#page/16/mode/2up\">\"Amiel's 'Journal Intime'.\"</a> In: <i>Essays from 'The Guardian'.</i> London: Macmillan &amp; Co., pp.&#160;17\u201337.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Augusta_Ward\" title=\"Mary Augusta Ward\">Ward, Mary A.</a> (1921). Introduction to <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/amielsjournaljouamie00rich#page/n9/mode/2up\"><i>Amiel's Journal.</i></a> London: Macmillan &amp; Co., pp. vii\u2013xliii.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel\">Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel\">Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.gutenberg.org/author/Amiel,+Henri+Fr\u00e9d\u00e9ric\">Works by Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel</a> at <a href=\"/wiki/Project_Gutenberg\" title=\"Project Gutenberg\">Project Gutenberg</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/search.php?query=%28%28subject%3A%22Amiel%2C%20Henri%20Fr\u00e9d\u00e9ric%22%20OR%20subject%3A%22Amiel%2C%20Henri%20F%2E%22%20OR%20subject%3A%22Amiel%2C%20H%2E%20F%2E%22%20OR%20subject%3A%22Henri%20Fr\u00e9d\u00e9ric%20Amiel%22%20OR%20subject%3A%22Henri%20F%2E%20Amiel%22%20OR%20subject%3A%22H%2E%20F%2E%20Amiel%22%20OR%20subject%3A%22Amiel%2C%20Henri%22%20OR%20subject%3A%22Henri%20Amiel%22%20OR%20creator%3A%22Henri%20Fr\u00e9d\u00e9ric%20Amiel%22%20OR%20creator%3A%22Henri%20F%2E%20Amiel%22%20OR%20creator%3A%22H%2E%20F%2E%20Amiel%22%20OR%20creator%3A%22H%2E%20Fr\u00e9d\u00e9ric%20Amiel%22%20OR%20creator%3A%22Amiel%2C%20Henri%20Fr\u00e9d\u00e9ric%22%20OR%20creator%3A%22Amiel%2C%20Henri%20F%2E%22%20OR%20creator%3A%22Amiel%2C%20H%2E%20F%2E%22%20OR%20creator%3A%22Amiel%2C%20H%2E%20Fr\u00e9d\u00e9ric%22%20OR%20creator%3A%22Henri%20Amiel%22%20OR%20creator%3A%22Amiel%2C%20Henri%22%20OR%20title%3A%22Henri%20Fr\u00e9d\u00e9ric%20Amiel%22%20OR%20title%3A%22Henri%20F%2E%20Amiel%22%20OR%20title%3A%22H%2E%20F%2E%20Amiel%22%20OR%20title%3A%22Henri%20Amiel%22%20OR%20description%3A%22Henri%20Fr\u00e9d\u00e9ric%20Amiel%22%20OR%20description%3A%22Henri%20F%2E%20Amiel%22%20OR%20description%3A%22H%2E%20F%2E%20Amiel%22%20OR%20description%3A%22Amiel%2C%20Henri%20Fr\u00e9d\u00e9ric%22%20OR%20description%3A%22Amiel%2C%20Henri%20F%2E%22%20OR%20description%3A%22Henri%20Amiel%22%20OR%20description%3A%22Amiel%2C%20Henri%22%29%20OR%20%28%221821-1881%22%20AND%20Amiel%29%29%20AND%20%28-mediatype:software%29\">Works by or about Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel</a> at <a href=\"/wiki/Internet_Archive\" title=\"Internet Archive\">Internet Archive</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalog.hathitrust.org/Search/Home?lookfor=%22Amiel,%20Henri%20Fre%CC%81de%CC%81ric,%201821-1881.%22&amp;type=author&amp;inst=\">Works by Henry Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel</a> at <a href=\"/wiki/Hathi_Trust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hathi Trust\">Hathi Trust</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://librivox.org/author/1134\">Works by Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel</a> at <a href=\"/wiki/LibriVox\" title=\"LibriVox\">LibriVox</a> (public domain audiobooks) <img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/15px-Speaker_Icon.svg.png\" width=\"15\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/23px-Speaker_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/30px-Speaker_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.amiel.org/atelier/\">www.amiel.org/atelier/</a> website in French dedicated to Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q123916&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q123916&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q123916\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/39372874\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1723075\">XX1723075</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11888663t\">cb11888663t</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11888663t\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118648802\">118648802</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Historical_Dictionary_of_Switzerland\" title=\"Historical Dictionary of Switzerland\">HDS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/f/F16053.php\">16053</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108893075\">0000 0001 0889 3075</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79042112\">n79042112</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/4afcdadf-716b-47c6-91fc-e6598194a42a\">4afcdadf-716b-47c6-91fc-e6598194a42a</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00431405\">00431405</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=skuk0000033&amp;CON_LNG=ENG\">skuk0000033</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35006018\">35006018</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/231278\">231278</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6gf1p60\">w6gf1p60</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026684535\">026684535</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/39372874\">39372874</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2235\nCached time: 20180920235337\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.256 seconds\nReal time usage: 0.339 seconds\nPreprocessor visited node count: 1672/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 28192/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1703/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 15/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 833/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.103/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.29 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  289.589      1 -total\n 34.24%   99.160      1 Template:Infobox_writer\n 29.00%   83.987      1 Template:Infobox\n 21.33%   61.763      1 Template:EB1911\n 16.28%   47.136      1 Template:Cite_EB1911\n 13.84%   40.078      1 Template:Authority_control\n 13.08%   37.888      3 Template:Br_separated_entries\n 12.65%   36.624      1 Template:Cite_encyclopedia\n 11.23%   32.512      2 Template:Sister_project\n 10.22%   29.592      2 Template:Side_box\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:743748-0!canonical and timestamp 20180920235336 and revision id 856679278\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Henri_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Henri Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%A0%D7%A8%D7%99_%D7%A4%D7%A8%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%A7_%D7%90%D7%9E%D7%99%D7%99%D7%9C","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d0\u05e0\u05e8\u05d9 \u05e4\u05e8\u05d3\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05de\u05d9\u05d9\u05dc"},{"lang":"jv","url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Javanese","autonym":"Basa Jawa","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Anr%C4%AB-Frederiks_Amj%C4%93ls","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Anr\u012b-Frederiks Amj\u0113ls"},{"lang":"ml","url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%B9%E0%B5%86%E0%B5%BB%E0%B4%B1%E0%B4%BF_%E0%B4%AB%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%86%E0%B4%A1%E0%B4%B1%E0%B4%BF%E0%B4%95%E0%B5%8D_%E0%B4%85%E0%B4%AE%E0%B4%BF%E0%B4%AF%E0%B5%BD","langname":"Malayalam","autonym":"\u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02","*":"\u0d39\u0d46\u0d7b\u0d31\u0d3f \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d46\u0d21\u0d31\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d05\u0d2e\u0d3f\u0d2f\u0d7d"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A2%E3%83%B3%E3%83%AA%E3%83%BB%E3%83%95%E3%83%AC%E3%83%87%E3%83%AA%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%BB%E3%82%A2%E3%83%9F%E3%82%A8%E3%83%AB","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30df\u30a8\u30eb"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BC%D1%8C%D0%B5%D0%BB%D1%8C,_%D0%90%D0%BD%D1%80%D0%B8-%D0%A4%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0410\u043c\u044c\u0435\u043b\u044c, \u0410\u043d\u0440\u0438-\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Henri_Amiel","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Henri Amiel"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Henri_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Henri Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"}],"categories":[{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_text_from_the_1911_Encyclop\u00e6dia_Britannica"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Articles_with_Project_Gutenberg_links"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Articles_with_Internet_Archive_links"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Articles_with_LibriVox_links"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_HDS_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","hidden":"","*":"AC_with_14_elements"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"1821_births"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"1881_deaths"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"People_from_Geneva"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Swiss_Protestants"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Swiss_people_of_Huguenot_descent"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Swiss_writers_in_French"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"19th-century_philosophers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"19th-century_Christian_mystics"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Protestant_mystics"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Christian_poets"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Moral_philosophers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Protestant_philosophers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Swiss_diarists"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Swiss_people_of_French_descent"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Swiss_philosophers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Swiss_poets_in_French"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Male_poets"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"Swiss_male_writers"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"19th-century_Swiss_poets"},{"sortkey":"Amiel, Henri-Frederic","*":"19th-century_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with HDS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 14 elements"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edict of Nantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erasmus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"German philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hathi Trust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Dictionary of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huguenot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet Archive"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"LibriVox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madame de Stael"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mark Pattison (academic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Augusta Ward"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthew Arnold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moral philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Project Gutenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public domain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Restoration and Regeneration in Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Van Wyck Brooks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Pater"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Francis Barry"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gutenberg author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Internet Archive author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Librivox author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Gutenberg"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Internet Archive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Portrait_of_Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric_Amiel.jpg","Signature_of_Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric_Amiel.jpg","Wikisource-logo.svg","Wikiquote-logo.svg","Commons-logo.svg","Speaker_Icon.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q123916","https://archive.org/stream/essaysincriticis00arnorich#page/300/mode/2up","https://archive.org/stream/heraldsofrevolts00barrrich#page/102/mode/2up","https://archive.org/stream/maladyofideal00brooiala#page/80/mode/2up","https://archive.org/stream/essaysfromthegua00paterich#page/16/mode/2up","https://archive.org/stream/amielsjournaljouamie00rich#page/n9/mode/2up","https://www.gutenberg.org/author/Amiel,+Henri+Fr%C3%A9d%C3%A9ric","https://archive.org/search.php?query=((subject:%22Amiel,%20Henri%20Fr%C3%A9d%C3%A9ric%22%20OR%20subject:%22Amiel,%20Henri%20F.%22%20OR%20subject:%22Amiel,%20H.%20F.%22%20OR%20subject:%22Henri%20Fr%C3%A9d%C3%A9ric%20Amiel%22%20OR%20subject:%22Henri%20F.%20Amiel%22%20OR%20subject:%22H.%20F.%20Amiel%22%20OR%20subject:%22Amiel,%20Henri%22%20OR%20subject:%22Henri%20Amiel%22%20OR%20creator:%22Henri%20Fr%C3%A9d%C3%A9ric%20Amiel%22%20OR%20creator:%22Henri%20F.%20Amiel%22%20OR%20creator:%22H.%20F.%20Amiel%22%20OR%20creator:%22H.%20Fr%C3%A9d%C3%A9ric%20Amiel%22%20OR%20creator:%22Amiel,%20Henri%20Fr%C3%A9d%C3%A9ric%22%20OR%20creator:%22Amiel,%20Henri%20F.%22%20OR%20creator:%22Amiel,%20H.%20F.%22%20OR%20creator:%22Amiel,%20H.%20Fr%C3%A9d%C3%A9ric%22%20OR%20creator:%22Henri%20Amiel%22%20OR%20creator:%22Amiel,%20Henri%22%20OR%20title:%22Henri%20Fr%C3%A9d%C3%A9ric%20Amiel%22%20OR%20title:%22Henri%20F.%20Amiel%22%20OR%20title:%22H.%20F.%20Amiel%22%20OR%20title:%22Henri%20Amiel%22%20OR%20description:%22Henri%20Fr%C3%A9d%C3%A9ric%20Amiel%22%20OR%20description:%22Henri%20F.%20Amiel%22%20OR%20description:%22H.%20F.%20Amiel%22%20OR%20description:%22Amiel,%20Henri%20Fr%C3%A9d%C3%A9ric%22%20OR%20description:%22Amiel,%20Henri%20F.%22%20OR%20description:%22Henri%20Amiel%22%20OR%20description:%22Amiel,%20Henri%22)%20OR%20(%221821-1881%22%20AND%20Amiel))%20AND%20(-mediatype:software)","http://catalog.hathitrust.org/Search/Home?lookfor=%22Amiel,%20Henri%20Fre%CC%81de%CC%81ric,%201821-1881.%22&type=author&inst=","https://librivox.org/author/1134","http://www.amiel.org/atelier/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/39372874","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1723075","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11888663t","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11888663t","https://d-nb.info/gnd/118648802","http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/f/F16053.php","http://isni.org/isni/0000000108893075","http://id.loc.gov/authorities/names/n79042112","https://musicbrainz.org/artist/4afcdadf-716b-47c6-91fc-e6598194a42a","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00431405","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=skuk0000033&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35006018","https://libris.kb.se/auth/231278","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6gf1p60","https://www.idref.fr/026684535","https://viaf.org/viaf/39372874"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric_Amiel","byteoffset":863,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric_Amiel","byteoffset":2595,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric_Amiel","byteoffset":3277,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"4","index":"4","fromtitle":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric_Amiel","byteoffset":3347,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric_Amiel","byteoffset":4416,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Amiel,_Henri_Fr%C3%A9d%C3%A9ric","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Amiel, Henri Fr\u00e9d\u00e9ric"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","*":"q:Special:Search/Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel","*":"commons:Category:Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Amiel, Henri-Frederic"},{"name":"wikibase_item","*":"Q123916"}]}}