{"parse":{"title":"Ionel Gherea","pageid":47217000,"revid":835656538,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Ionel Gherea</b>, also known as <b>Ioan Dobrogeanu-Gherea</b> or <b>Ion D. Gherea</b> (<a href=\"/wiki/Francization\" title=\"Francization\">Francized</a> <i>J. D. Gh\u00e9r\u00e9a</i>; 1895 \u2013 November 5, 1978), was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> philosopher, essayist, and concert pianist. The son of <a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a>, a <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxist</a> theoretician and critic, and the brother of communist militant <a href=\"/wiki/Alexandru_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Alexandru Dobrogeanu-Gherea\">Alexandru \"Sa\u0219a\" Gherea</a>, he discarded their political and literary influence, being more interested in the <a href=\"/wiki/Aestheticism\" title=\"Aestheticism\">aestheticism</a> of his brother-in-law, <a href=\"/wiki/Paul_Zarifopol\" title=\"Paul Zarifopol\">Paul Zarifopol</a>. As a youth, Zarifopol took him to meet playwright <a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a> and his family. Gherea's debut as a writer was a 1920 novel written jointly with <a href=\"/wiki/Luca_Caragiale\" title=\"Luca Caragiale\">Luca Caragiale</a>, which was also his only contribution to the genre.\n</p><p>Enjoying national success as an accompanist for <a href=\"/wiki/George_Enescu\" title=\"George Enescu\">George Enescu</a>, Gherea was also a respected literary essayist, and a noted Romanian <a href=\"/wiki/Phenomenology_(philosophy)\" title=\"Phenomenology (philosophy)\">phenomenologist</a>, <a href=\"/wiki/Ontology\" title=\"Ontology\">ontologist</a>, and <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">philosopher of art</a>; his lasting friendship with philosopher <a href=\"/wiki/Constantin_Noica\" title=\"Constantin Noica\">Constantin Noica</a> transcended ethnic and ideological barriers. An <a href=\"/wiki/Anti-authoritarianism\" title=\"Anti-authoritarianism\">anti-authoritarian</a>, Gherea was repressed by during the first decade of <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Romanian communism</a>, but reemerged in the 1960s as a memoirist and <a href=\"/wiki/Friedrich_Nietzsche\" title=\"Friedrich Nietzsche\">Nietzsche</a> translator.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Origins_and_early_life\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Origins and early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Pianist-philosopher\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Pianist-philosopher</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Repression_and_recovery\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Repression and recovery</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ionel_Gherea&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins_and_early_life\">Origins and early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ionel_Gherea&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origins and early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Born into a <a href=\"/wiki/Romanian_Jews\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Jews\">Jewish</a> family in <a href=\"/wiki/Ploie%C8%99ti\" title=\"Ploie\u0219ti\">Ploie\u0219ti</a>, he was the third child of Marxist Constantin Dobrogeanu-Gherea and his wife Sofia (<i>n\u00e9e</i> Parcevska, or <i>Parcevskaia</i>).<sup id=\"cite_ref-simion_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The family originated in <a href=\"/wiki/Dnipropetrovsk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dnipropetrovsk\">Yekaterinoslav</a>, a Ukrainian part of the <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian Empire</a>: patriarch Gherea fled to Romania to escape persecution for his political activism, and worked menial jobs before getting his break in journalism.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> At <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a>, he married Sofia; she was the daughter of a Polish <a href=\"/wiki/Gourmet_chef\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gourmet chef\">gourmet chef</a>, who was also Gherea's business associate.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Around the time of Ionel's birth, his father, mother, and his grown-up siblings were managing the Ploie\u0219ti Train Station Restaurant, a venue for commercial and literary transactions, but also a hangout for Romanian and exile Russian Marxists, including <a href=\"/wiki/Leon_Trotsky\" title=\"Leon Trotsky\">Leon Trotsky</a> and <a href=\"/wiki/Pavel_Axelrod\" title=\"Pavel Axelrod\">Pavel Axelrod</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Alexandru soon made an impact as a revolutionary socialist, and later communist, militant.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-vtstilist_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vtstilist-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Gherea's early education took place at home and was followed by the local <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Luca_Caragiale_National_College_(Ploie%C8%99ti)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Luca Caragiale National College (Ploie\u0219ti) (page does not exist)\">Saints Peter and Paul High School</a>, where he graduated from the sciences section.<sup id=\"cite_ref-simion_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Together with his elder sister \u0218tefania and her husband, literary critic <a href=\"/wiki/Paul_Zarifopol\" title=\"Paul Zarifopol\">Paul Zarifopol</a>, he lived in Germany for a time, especially in <a href=\"/wiki/Leipzig\" title=\"Leipzig\">Leipzig</a>, and in Italy, but returned home upon the outbreak of World War I.<sup id=\"cite_ref-simion_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In his father's houses in Ploie\u0219ti and <a href=\"/wiki/Sinaia\" title=\"Sinaia\">Sinaia</a>, as well as in Germany, he became acquainted with Caragiale; Gherea became friends with the playwright's younger son Luca (Luki). Other cultural figures whom he met in the family homes include <a href=\"/wiki/Barbu_%C8%98tef%C4%83nescu_Delavrancea\" title=\"Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea\">Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Vlahu%C8%9B%C4%83\" title=\"Alexandru Vlahu\u021b\u0103\">Alexandru Vlahu\u021b\u0103</a>, <a href=\"/wiki/George_Co%C8%99buc\" title=\"George Co\u0219buc\">George Co\u0219buc</a>, <a href=\"/wiki/Panait_Cerna\" title=\"Panait Cerna\">Panait Cerna</a> and <a href=\"/wiki/Sextil_Pu%C8%99cariu\" title=\"Sextil Pu\u0219cariu\">Sextil Pu\u0219cariu</a>. His memoirs include sharply drawn portraits as well as revealing anecdotes about Caragiale and his elder son, <a href=\"/wiki/Mateiu_Caragiale\" title=\"Mateiu Caragiale\">Mateiu</a>.<sup id=\"cite_ref-simion_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Around 1915, young Gherea was a student at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a> Faculty of Letters, where he became close friends with poet <a href=\"/wiki/Artur_En%C4%83%C8%99escu\" title=\"Artur En\u0103\u0219escu\">Artur En\u0103\u0219escu</a> and met <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a>, his fellow critic.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He was also close to <a href=\"/wiki/Lucia_Demetrius\" title=\"Lucia Demetrius\">Lucia Demetrius</a>, and, together with Zarifopol, helped her launch her career as a novelist.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Together with Luki, Gherea himself wrote the novel <i>Nevinov\u0103\u021biile viclene</i> (\"The Cunning Na\u00efvet\u00e9s\"). A study in adolescent psychology, which has earned posthumous appreciation,<sup id=\"cite_ref-simion_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ipnumele_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipnumele-9\">&#91;9&#93;</a></sup> it appeared in <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i> in 1920. The work shocked conservative sensibilities with its supposed libertinage, and was only taken up by the literary magazine following Zarifopol's intercession.<sup id=\"cite_ref-ipnumele_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipnumele-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>With Luki dying the next year, Gherea never returned to fiction writing.<sup id=\"cite_ref-ipnumele_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipnumele-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He dedicated himself to philosophy and criticism, with essays which appeared in <i><a href=\"/wiki/Revue_philosophique_de_la_France_et_de_l%27%C3%A9tranger\" title=\"Revue philosophique de la France et de l&#39;\u00e9tranger\">Revue Philosophique</a></i>, <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i> and its satellite, <i><a href=\"/w/index.php?title=Adev%C4%83rul_Literar_%C8%99i_Artistic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic (page does not exist)\">Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Kalende&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kalende (page does not exist)\">Kalende</a></i>, later in Zarifopol's <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i> and <i>Revista de Filosofie</i>. Such works reveal his intellectual debt to <a href=\"/wiki/Blaise_Pascal\" title=\"Blaise Pascal\">Blaise Pascal</a>; a generous use of irony; complex readings from <a href=\"/wiki/Leo_Tolstoy\" title=\"Leo Tolstoy\">Leo Tolstoy</a> and <a href=\"/wiki/Fyodor_Dostoyevsky\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fyodor Dostoyevsky\">Fyodor Dostoyevsky</a>, but also of <a href=\"/wiki/Marcel_Proust\" title=\"Marcel Proust\">Marcel Proust</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Val%C3%A9ry\" title=\"Paul Val\u00e9ry\">Paul Val\u00e9ry</a>, <a href=\"/wiki/Francis_Jammes\" title=\"Francis Jammes\">Francis Jammes</a>, and <a href=\"/wiki/Knut_Hamsun\" title=\"Knut Hamsun\">Knut Hamsun</a>.<sup id=\"cite_ref-simion_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-1\">&#91;1&#93;</a></sup> His abstract, philosophically grounded speculations somewhat resemble Zarifopol's, but unlike his onetime mentor, he often wrote down <a href=\"/wiki/Impressionist_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Impressionist literature\">impressionist</a> thoughts in the manner of <a href=\"/wiki/Anatole_France\" title=\"Anatole France\">Anatole France</a>, one of his favorite authors, glossing over the discrepancies and limitations of the texts he discussed.<sup id=\"cite_ref-simion_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He is especially known for his pioneering study on Proust's <a href=\"/wiki/Snobbery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Snobbery\">snobbery</a>, which appeared in the 1929 edition of <i>Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic</i>, and in which he opposed Zarifopol's own Proustianism.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pianist-philosopher\">Pianist-philosopher</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ionel_Gherea&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Pianist-philosopher\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Gherea was also friends with violinist-composer <a href=\"/wiki/George_Enescu\" title=\"George Enescu\">George Enescu</a>: in 1927 or 1928, he accompanied Enescu as a pianist on a domestic concert tour, also leaving anecdotes from that encounter.<sup id=\"cite_ref-simion_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-\u0219tc224_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tc224-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The two reunited in 1936, when Enescu returned to the country and included Gherea on his team of touring pianists, which also included <a href=\"/wiki/Dinu_Lipatti\" title=\"Dinu Lipatti\">Dinu Lipatti</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Alfred_Alessandrescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfred Alessandrescu (page does not exist)\">Alfred Alessandrescu</a>, and Muza Ghermani Ciomac.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Gherea claimed that, overall, he had been Enescu's piano accompanist in as many as 300 separate performances.<sup id=\"cite_ref-\u0219tc224_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tc224-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>During those years, Gherea was writing a lengthy treatise on the <a href=\"/wiki/Philosophy_of_self\" title=\"Philosophy of self\">philosophy of self</a>; titled <i>Le Moi el le monde. Essai d'une cosmogonie anthropomorphique</i> (\"The Self and the World. An Essay in Anthropomorphic <a href=\"/wiki/Cosmogony\" title=\"Cosmogony\">Cosmogony</a>\"), it initially appeared in 1933 in the Paris-based <i><a href=\"/wiki/Revue_de_M%C3%A9taphysique_et_de_Morale\" class=\"mw-redirect\" title=\"Revue de M\u00e9taphysique et de Morale\">Revue de M\u00e9taphysique et de Morale</a></i>. It was published in book form in Paris and in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> in 1938.<sup id=\"cite_ref-simion_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The book was noted by reviewer Constantin Floru for its disregard toward academic terminology, basing itself on \"common sense\", \"years-long meditation\", and \"the erudition of a subtle spirit\".<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> It earned Gherea the friendship and admiration of academic philosophers <a href=\"/wiki/Constantin_Noica\" title=\"Constantin Noica\">Constantin Noica</a> and <a href=\"/wiki/Petru_Comarnescu\" title=\"Petru Comarnescu\">Petru Comarnescu</a>, who prepared the book for <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Funda%C8%9Biilor_Regale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Funda\u021biilor Regale (page does not exist)\">Editura Funda\u021biilor Regale</a>. Noica referred to Gherea as an \"innovative\" asset in <a href=\"/wiki/Romanian_philosophy\" title=\"Romanian philosophy\">Romanian philosophy</a>, comparing him to <a href=\"/wiki/St%C3%A9phane_Lupasco\" title=\"St\u00e9phane Lupasco\">St\u00e9phane Lupasco</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Piu-%C8%98erban_Coculescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Piu-\u0218erban Coculescu (page does not exist)\">Pius Servien</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p><i>Le Moi el le monde</i> mapped out an independent <a href=\"/wiki/Phenomenology_(philosophy)\" title=\"Phenomenology (philosophy)\">phenomenology</a> and <a href=\"/wiki/Ontology\" title=\"Ontology\">ontology</a>, imagining situations in which the \"coexistence\" of individual minds creates an implicit need for <a href=\"/wiki/Time_perception\" title=\"Time perception\">time perception</a>, which inevitably leads them to the <a href=\"/wiki/Noumenon\" title=\"Noumenon\">noumenon</a>\u2014hence, \"cosmogony is anthropomorphic\".<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> As read by Floru, Gherea understood these selves as <a href=\"/wiki/Monad_(philosophy)\" title=\"Monad (philosophy)\">monadic units</a>, with direct reference to <a href=\"/wiki/Gottfried_Wilhelm_Leibniz\" title=\"Gottfried Wilhelm Leibniz\">Leibnitz</a>'s ontological essences.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Gherea's \"anthropomorphism\" was nevertheless a critique of \"naive\" <a href=\"/wiki/Materialism\" title=\"Materialism\">materialism</a>, seeking to rehabilitate <a href=\"/wiki/Idealism\" title=\"Idealism\">idealism</a> with input from <a href=\"/wiki/Particle_physics\" title=\"Particle physics\">particle physics</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Lucre%C8%9Biu_P%C4%83tr%C4%83%C8%99canu\" title=\"Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu\">Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu</a>, himself a <a href=\"/wiki/Historical_materialist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Historical materialist\">historical materialist</a>, found the work to be \"original\", but remained critical of Gherea's implicit <a href=\"/wiki/Agnosticism\" title=\"Agnosticism\">agnosticism</a> and explicit <a href=\"/wiki/Consequentialism\" title=\"Consequentialism\">consequentialism</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>During the early 1930s, Gherea and Noica were involved with the <i><a href=\"/w/index.php?title=Criterion_(literary_society)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Criterion (literary society) (page does not exist)\">Criterion</a></i> cultural forum. He was supposed to lecture there about the phenomenology of <a href=\"/wiki/Edmund_Husserl\" title=\"Edmund Husserl\">Edmund Husserl</a>, but, being a timid man, lost his composure; he was filled in by <a href=\"/wiki/Mircea_Vulc%C4%83nescu\" title=\"Mircea Vulc\u0103nescu\">Mircea Vulc\u0103nescu</a>, who reused his notes.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> He and Noica became friends, despite the latter being a right-leaning <a href=\"/wiki/National_conservatism\" title=\"National conservatism\">national conservative</a>. Noica wrote in 1936: \"One of the several things about [Gherea] that left a mark on me is that, although he lives in a leftist milieu and carries a surname dear to the Jewish and socialist circles, he has never once profited from this and has been living in want, at least not these past few years.\"<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Repression_and_recovery\">Repression and recovery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ionel_Gherea&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Repression and recovery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The rise of <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a> fascism and antisemitism was a disappointment for Gherea, a fact documented by <a href=\"/wiki/Mihail_Sebastian\" title=\"Mihail Sebastian\">Mihail Sebastian</a>, a Zarifopol disciple and fellow Jewish writer.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> However, with Vulc\u0103nescu and Noica, he remained one of the \"young philosophers and disciples\" who stood by <a href=\"/wiki/Metaphysician\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metaphysician\">metaphysician</a> and Guard affiliate <a href=\"/wiki/Nae_Ionescu\" title=\"Nae Ionescu\">Nae Ionescu</a>, when the latter was released from a concentration camp for political prisoners.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> In December 1940, the Iron Guard's <a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">National Legionary government</a> ordered his father's remains to be exhumed and reburied in a Jewish-only cemetery.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>After World War II and the <a href=\"/wiki/King_Michael%27s_Coup\" title=\"King Michael&#39;s Coup\">fall of fascism</a>, Gherea, whose brother had taken refuge to the Soviet Union and killed as a dissident during the <a href=\"/wiki/Great_Purge\" title=\"Great Purge\">Great Purge</a>,<sup id=\"cite_ref-vtstilist_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vtstilist-6\">&#91;6&#93;</a></sup> was troubled by the prospects of communization. In a 1946 interview with <a href=\"/wiki/Ion_Biberi\" title=\"Ion Biberi\">Ion Biberi</a>, he expressed his support for a \"tolerant and libertarian democracy\", but believed that the future belonged to \"the sort of socialism that prevents people from speaking their mind.\"<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Gherea's final decades were lived under the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a>. Branded a \"decadent\" philosopher in the Marxist works of <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Ionescu_Gulian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Ionescu Gulian (page does not exist)\">Constantin Ionescu Gulian</a>, he was marginalized together with other thinkers of his generation.<sup id=\"cite_ref-vtgulian_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vtgulian-25\">&#91;25&#93;</a></sup> By 1955, his father, Constantin, was being officially recovered as a precursor of <a href=\"/wiki/Socialist_realism_in_Romania\" title=\"Socialist realism in Romania\">socialist realism</a>, the standard literary dogma,<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> but his works appeared only in <a href=\"/wiki/Censorship_in_Communist_Romania\" title=\"Censorship in Communist Romania\">censored form</a>.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Gherea was mainly focused on translation work, putting out versions of Jammes, <a href=\"/wiki/Thomas_de_Quincey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thomas de Quincey\">Thomas de Quincey</a> and <a href=\"/wiki/Heinrich_Mann\" title=\"Heinrich Mann\">Heinrich Mann</a> into Romanian, while rendering <a href=\"/wiki/Ion_Marin_Sadoveanu\" title=\"Ion Marin Sadoveanu\">Ion Marin Sadoveanu</a>'s <i>Sf\u00e2r\u0219it de veac \u00een Bucure\u0219ti</i> into French.<sup id=\"cite_ref-simion_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In the late 1950s, Gherea's continued visits with Noica became a subject of interest for <a href=\"/wiki/Securitate\" title=\"Securitate\">Securitate</a> agents, who were monitoring Noica for his former Iron Guard affiliation. Noica and many of his friends were arrested and tried in 1960, with Gherea himself interrogated.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Later that decade, the regime introduced controlled liberalization, and Gulian was sidelined.<sup id=\"cite_ref-vtgulian_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vtgulian-25\">&#91;25&#93;</a></sup> <i>Nevinov\u0103\u021biile viclene</i> came out in a paperback edition at <a href=\"/wiki/Editura_Tineretului\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Tineretului\">Editura Tineretului</a>, 1969.<sup id=\"cite_ref-ipnumele_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ipnumele-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Gherea's work became more available. His essays reprinted in <i><a href=\"/w/index.php?title=Manuscriptum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuscriptum (page does not exist)\">Manuscriptum</a></i>, then as the 1971 <i>Eseuri</i> (\"Essays\"), Gherea's 1938 study was only fully published in Romanian in 1984, as <i>Eul \u0219i lumea</i>.<sup id=\"cite_ref-simion_1-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Living his final years in Bucharest, Gherea was sought after by his father's <a href=\"/wiki/Hungarians_in_Romania\" title=\"Hungarians in Romania\">Hungarian Romanian</a> biographer and translator, <a href=\"/w/index.php?title=Gyula_Csehi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gyula Csehi (page does not exist)\">Gyula Csehi</a>, their interviews published in <i>Igaz Sz\u00f3</i> on Gherea's 70th birthday. Csehi left this portrait of Gherea Jr: \"His face is surprisingly like his fathers'. He is a quiet, gentle, thoughtful man, mindful of all exaggeration.\"<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Returning to philosophical work, in 1978 Gherea and Ion Herdan also published a translation from <a href=\"/wiki/Friedrich_Nietzsche\" title=\"Friedrich Nietzsche\">Nietzsche</a>'s <i><a href=\"/wiki/Birth_of_Tragedy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Birth of Tragedy\">Birth of Tragedy</a></i>, also signaling a recovery for the German thinker.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ionel_Gherea&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-simion-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-simion_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_1-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Simion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Simion (page does not exist)\">Eugen Simion</a> (ed.), <i>Dic\u021bionarul general al literaturii Rom\u00e2ne</i>, vol. 6, pp. 325\u2013326. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Univers_Enciclopedic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Univers Enciclopedic (page does not exist)\">Univers Enciclopedic</a>, 2007.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-637-070-4\" title=\"Special:BookSources/973-637-070-4\">973-637-070-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Atanasiu, pp. 373\u2013377</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103curariu, pp. 42\u201343</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Atanasiu, pp. 57\u201358, 178\u2013180; P\u0103curariu, <i>passim</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Beke, pp. 240\u2013241</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vtstilist-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vtstilist_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vtstilist_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Vladimir_Tism%C4%83neanu\" title=\"Vladimir Tism\u0103neanu\">Vladimir Tism\u0103neanu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lapunkt.ro/2014/07/21/un-stilist-al-ideilor-paul-zarifopol-si-snobismul-mesianic/\">\"Un stilist al ideilor: Paul Zarifopol \u0219i snobismul mesianic\"</a>, in <i>LaPunkt</i>, July 21, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a>, <i>Scriitori rom\u00e2ni</i>, Vol. III, <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, Bucharest, 1971, p. 321. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/7431692\">7431692</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Lucia_Demetrius\" title=\"Lucia Demetrius\">Lucia Demetrius</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/memorii\">\"Memorii\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 4/2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ipnumele-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ipnumele_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipnumele_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipnumele_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ipnumele_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Ioana_P%C3%A2rvulescu\" title=\"Ioana P\u00e2rvulescu\">Ioana P\u00e2rvulescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/n_numele_fiului\">\"\u00cen numele fiului\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 10/2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Dana P\u00eervan-Jenaru, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Receptarea-lui-Proust-in-Romania*articleID_20269-articles_details.html\">\"Receptarea lui Proust \u00een Rom\u00e2nia\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 436, August 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0219tc224-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u0219tc224_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219tc224_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\u0218tefan Cervatiuc, <i>Istoria teatrului la Boto\u015fani: 1838-1944. Vol 3: 1925\u20131944, Index</i>, p. 224. Boto\u0219ani: Quadrant.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-8238-88-3\" title=\"Special:BookSources/978-606-8238-88-3\">978-606-8238-88-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Virgil Gheorghiu, \"Anul muzical 1936\u20141937\", in <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>, Nr. 10/1937, pp. 204\u2013205</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Floru, p. 685</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chi\u0219u &amp; Noica, pp. 72, 77</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Floru, pp. 686\u2013689; P\u0103tr\u0103\u0219canu, pp. 92\u201398</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Floru, pp. 688\u2013689</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103tr\u0103\u0219canu, p. 167</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103tr\u0103\u0219canu, pp. 97\u201398</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantin Mihai, \"Dinamica conferin\u021belor Criterionului\", in <i>Anuarul Institutului de Cercet\u0103ri Socio-umane C. S. Nicol\u0103escu-Plop\u0219or</i>, Vol. 13, 2012, p. 50</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chi\u0219u &amp; Noica, p. 73</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Mihail_Sebastian\" title=\"Mihail Sebastian\">Mihail Sebastian</a>, <i>Journal, 1935-1944</i>. London: <a href=\"/wiki/Random_House\" title=\"Random House\">Random House</a>, 2003, p. 135.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7126-8388-7\" title=\"Special:BookSources/0-7126-8388-7\">0-7126-8388-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Mircea_Eliade\" title=\"Mircea Eliade\">Mircea Eliade</a>, <i>Autobiography, Vol. 2. 1937\u20131960, Exile's Odyssey</i>, p. 83.  Chicago: <a href=\"/wiki/University_of_Chicago_Press\" title=\"University of Chicago Press\">University of Chicago Press</a>, 1988.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-226-20411-1\" title=\"Special:BookSources/0-226-20411-1\">0-226-20411-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Matatias_Carp&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matatias Carp (page does not exist)\">Matatias Carp</a>, <i>Cartea neagr\u0103. Suferin\u021bele evreilor din Rom\u00e2nia, 1940\u20141944. I. Legionarii \u0219i rebeliunea</i>, p. 197. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Socec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Socec (page does not exist)\">Editura Socec</a>, 1946</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_Dimisianu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel Dimisianu (page does not exist)\">Gabriel Dimisianu</a>, \"La \u00eenceput, la mijloc, la sf\u00e2r\u0219it de secol\", in <i><a href=\"/wiki/Lettre_Internationale\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lettre Internationale\">Lettre Internationale</a></i> (Romanian edition), Nr. 62, Summer 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vtgulian-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vtgulian_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vtgulian_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Vladimir_Tism%C4%83neanu\" title=\"Vladimir Tism\u0103neanu\">Vladimir Tism\u0103neanu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/c._i._gulian_exterminatorul_filosofiei_romneti\">\"C. I. Gulian, exterminatorul filosofiei rom\u00e2ne\u0219ti\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 2/2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Florin Mih\u0103ilescu, <i>De la proletcultism la postmodernism</i>. Constan\u021ba: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Pontica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Pontica (page does not exist)\">Editura Pontica</a>, 2002, pp. 94\u201395.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-9224-63-6\" title=\"Special:BookSources/973-9224-63-6\">973-9224-63-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Monica_Lovinescu\" title=\"Monica Lovinescu\">Monica Lovinescu</a>, <i>Unde scurte</i>, p. 410. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 1990.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-28-0172-7\" title=\"Special:BookSources/973-28-0172-7\">973-28-0172-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> George Ardeleanu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/CONSTANTIN-NOICA-IN-VIZORUL-SECURITATII*articleID_13570-articles_details.html\">\"Constantin Noica \u00een vizorul Securit\u0103\u021bii. Medita\u021bii la limba englez\u0103 (la C\u00eempulung, \u00een 1957\u20131958)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 277, July 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Beke, p. 241</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Simion D\u0103nil\u0103, \"Die Rezeption Friedrich Nietzsches in Rum\u00e4nien\", in <i>Nietzsche-Studien. Internationales Jahrbuch Fur Die Nietzsche-Forschung</i>, Vol. 34, Issue 1, p. 243</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ionel_Gherea&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>I. C. Atanasiu, <i>Pagini din istoria contimporan\u0103 a Rom\u00e2niei: 1881-1916. I. Mi\u0219carea socialist\u0103: 1881-1900</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Editura Adev\u0115rul</a>.</li>\n<li>Gy\u00f6rgy Beke, <i>F\u0103r\u0103 interpret. Convorbiri cu 56 de scriitori despre rela\u021biile literare rom\u00e2no-maghiare</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Kriterion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Kriterion (page does not exist)\">Editura Kriterion</a>, 1972.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/38751437\">38751437</a></li>\n<li>Lucian Chi\u0219u, <a href=\"/wiki/Constantin_Noica\" title=\"Constantin Noica\">Constantin Noica</a>, \"Coresponden\u021b\u0103. Scrisori c\u0103tre Petru Comarnescu\", in <i>Caiete Critice</i>, Nr. 5\u20136\u20137/2009, pp.&#160;72\u201380.</li>\n<li>Constantin Floru, \"O \u00eencercare de cosmogonie antropomorfic\u0103\", in <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>, Nr. 10/1937, pp.&#160;684\u2013689.</li>\n<li>C. P\u0103curariu, <i>C\u00e2teva amintiri despre C. Dobrogeanu-Gherea</i>. Bucharest: M. M. Antonescu, 1936.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucre%C8%9Biu_P%C4%83tr%C4%83%C8%99canu\" title=\"Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu\">Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu</a>, <i>Curente \u0219i tendin\u021be \u00een filozofia rom\u00e2neasc\u0103</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Socec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Socec (page does not exist)\">Editura Socec</a>, 1946.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ionel_Gherea&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.icr.ro/files/items/12542_1_The%20Self%20and%20the%20World_Ion%20Dobrogeanu-Gherea.pdf\">Fragments from <i>The Self and the World</i> (translated by Liviu Bleoca)</a>, in <i>Plural</i>, Nr. 3/2000.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1253\nCached time: 20180910142439\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.176 seconds\nReal time usage: 0.227 seconds\nPreprocessor visited node count: 2173/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8739/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2798/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 14109/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.037/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.67 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  148.799      1 -total\n 80.71%  120.101      1 Template:Reflist\n 38.46%   57.232      6 Template:ISBN\n 22.45%   33.403      6 Template:Ro_icon\n 21.17%   31.508      1 Template:Link_language\n 18.51%   27.536      1 Template:Authority_control\n 13.84%   20.590      8 Template:Catalog_lookup_link\n 13.56%   20.183      1 Template:Category_handler\n  6.53%    9.717      6 Template:Error-small\n  5.42%    8.070     18 Template:Yesno-no\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47217000-0!canonical and timestamp 20180910142439 and revision id 835656538\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"1895_births"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"1978_deaths"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"20th-century_philosophers"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Philosophers_of_mind"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Idealists"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Ontologists"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Phenomenologists"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Consequentialists"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Romanian_philosophers"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Jewish_philosophers"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"20th-century_Romanian_novelists"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"20th-century_translators"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Romanian_literary_critics"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Romanian_translators"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"English\u2013Romanian_translators"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"German\u2013Romanian_translators"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Adev\u0103rul_writers"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Romanian_writers_in_French"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Romanian_classical_pianists"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"20th-century_classical_musicians"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"20th-century_classical_pianists"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"People_from_Ploie\u0219ti"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Romanian_agnostics"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Jewish_Romanian_writers"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Romanian_people_of_Ukrainian-Jewish_descent"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Romanian_people_of_Polish_descent"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Romanian_expatriates_in_Germany"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Romanian_people_of_World_War_II"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Romanian_anti-communists"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"Censorship_in_Romania"},{"sortkey":"Gherea, Ionel","*":"20th-century_essayists"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aestheticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agnosticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Dobrogeanu-Gherea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Vlahu\u021b\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatole France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-authoritarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur En\u0103\u0219escu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birth of Tragedy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaise Pascal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Censorship in Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consequentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Dobrogeanu-Gherea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Noica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cosmogony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dinu Lipatti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dnipropetrovsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Tineretului"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmund Husserl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Jammes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Nietzsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fyodor Dostoyevsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Co\u0219buc"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Enescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottfried Wilhelm Leibniz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gourmet chef"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Purge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Mann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical materialist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Idealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionist literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioana P\u00e2rvulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Biberi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Luca Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Marin Sadoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Michael's Coup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knut Hamsun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leipzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Tolstoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Trotsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lettre Internationale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luca Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucia Demetrius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Proust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mateiu Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Materialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metaphysician"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sebastian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Eliade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Vulc\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monad (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monica Lovinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nae Ionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Legionary State"},{"ns":0,"exists":"","*":"National conservatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noumenon"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Observator Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ontology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panait Cerna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Particle physics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Val\u00e9ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Zarifopol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Axelrod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petru Comarnescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phenomenology (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of self"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ploie\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Random House"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue de M\u00e9taphysique et de Morale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue philosophique de la France et de l'\u00e9tranger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Securitate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sextil Pu\u0219cariu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinaia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snobbery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist realism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"St\u00e9phane Lupasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas de Quincey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time perception"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Vianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Chicago Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Tism\u0103neanu"},{"ns":0,"*":"Eugen Simion"},{"ns":0,"*":"Univers Enciclopedic"},{"ns":0,"*":"Matatias Carp"},{"ns":0,"*":"Editura Socec"},{"ns":0,"*":"Gabriel Dimisianu"},{"ns":0,"*":"Editura Pontica"},{"ns":0,"*":"Ion Luca Caragiale National College (Ploie\u0219ti)"},{"ns":0,"*":"Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic"},{"ns":0,"*":"Kalende"},{"ns":0,"*":"Alfred Alessandrescu"},{"ns":0,"*":"Editura Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"*":"Piu-\u0218erban Coculescu"},{"ns":0,"*":"Criterion (literary society)"},{"ns":0,"*":"Constantin Ionescu Gulian"},{"ns":0,"*":"Manuscriptum"},{"ns":0,"*":"Gyula Csehi"},{"ns":0,"*":"Editura Kriterion"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":[],"externallinks":["http://www.lapunkt.ro/2014/07/21/un-stilist-al-ideilor-paul-zarifopol-si-snobismul-mesianic/","https://www.worldcat.org/oclc/7431692","http://www.romlit.ro/memorii","http://www.romlit.ro/n_numele_fiului","http://www.observatorcultural.ro/Receptarea-lui-Proust-in-Romania*articleID_20269-articles_details.html","http://www.romlit.ro/c._i._gulian_exterminatorul_filosofiei_romneti","http://www.observatorcultural.ro/CONSTANTIN-NOICA-IN-VIZORUL-SECURITATII*articleID_13570-articles_details.html","https://www.worldcat.org/oclc/38751437","http://www.icr.ro/files/items/12542_1_The%20Self%20and%20the%20World_Ion%20Dobrogeanu-Gherea.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ionel_Gherea","byteoffset":1364,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origins and early life","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Ionel_Gherea","byteoffset":1379,"anchor":"Origins_and_early_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pianist-philosopher","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Ionel_Gherea","byteoffset":6556,"anchor":"Pianist-philosopher"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Repression and recovery","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Ionel_Gherea","byteoffset":10341,"anchor":"Repression_and_recovery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"5","fromtitle":"Ionel_Gherea","byteoffset":15124,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"6","fromtitle":"Ionel_Gherea","byteoffset":15149,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"7","fromtitle":"Ionel_Gherea","byteoffset":15968,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ionel Gherea","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gherea, Ionel"},{"name":"wikibase_item","*":"Q20717778"}]}}