{"parse":{"title":"Jean-Baptiste Dubos","pageid":314455,"revid":844791229,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(April 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jean-Baptiste Dubos</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[dybo]</a></span>; 14 December 1670 \u2013 23 March 1742), also referred to as <b>l'<a href=\"/wiki/Abb%C3%A9\" title=\"Abb\u00e9\">Abb\u00e9</a> Du Bos</b>, was a French author.\n</p>\n<div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Du_bos.jpg\" class=\"image\" title=\"L&#39;Abb\u00e9 Dubos\"><img alt=\"L&#39;Abb\u00e9 Dubos\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5b/Du_bos.jpg\" width=\"274\" height=\"334\" data-file-width=\"274\" data-file-height=\"334\" /></a></div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Excerpts\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Excerpts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References_and_external_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References and external links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Baptiste_Dubos&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dubos was born in <a href=\"/wiki/Beauvais\" title=\"Beauvais\">Beauvais</a>. After studying theology, he gave it up in favour of public law and politics. He was employed by M. de Torcy, minister of foreign affairs, and by the regent and Cardinal Dubois in several secret missions, in which he acquitted himself with great success. He was rewarded with a pension and other advantages. Having obtained these, he retired from political life and devoted himself to history and literature. He gained such distinction as an author that in 1720 he was elected a member of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a>, of which, in 1723, he was appointed perpetual secretary in succession to <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Dacier\" title=\"Andr\u00e9 Dacier\">Andr\u00e9 Dacier</a>. He died in Paris, repeating the remark, \"Death is a law, not a punishment.\"\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Baptiste_Dubos&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dubos' first work was <i>L'Histoire des quatre Gordiens prouv\u00e9e et illustr\u00e9e par des m\u00e9dailles</i> (Paris, 1695), which, in spite of its ingenuity, did not succeed in convincing most people. At the beginning of the war of 1701 he was charged with different negotiations (both in the <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a> and England). In an attempt to persuade those countries to adopt a policy of peace, he published a work entitled <i>Les Int\u00e9r\u00e9ts de l'Angleterre mal entendus dans la guerre pr\u00e9sente</i> (Amsterdam, 1703). This work contained indiscreet disclosures and predictions that were not fulfilled. The enemy took advantage of the work, and a wag took occasion to remark that the title ought to be read thus: <i>Les Int\u00e9r\u00eats de l'Angleterre mal entendus par l'abb\u00e9 Dubos</i>. It is remarkable as containing a distinct prophecy of the revolt of the American colonies from Great Britain.\n</p><p>Dubos' next work was <i>L'Histoire de la Ligue de Cambray</i> (Paris, 1709, 1728 and 1785, 2 vols.), a full, clear and interesting history, commended by <a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a>. In 1734 he published his <i>Histoire critique de l'\u00e9tablissement de la monarchie fran\u00e7aise dans les Gaules</i> (3 vols. 4to)--a work the object of which was to prove that the Franks had entered Gaul, not as conquerors, but at the request of the nation, which, according to him, had called them in to govern it. This system, though unfolded with a degree of skill and ability that, at first, procured many zealous partisans, was attacked by <a href=\"/wiki/Charles_de_Secondat,_Baron_de_Montesquieu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles de Secondat, Baron de Montesquieu\">Montesquieu</a> at the end of the thirtieth book of the <i>Esprit des lois</i>.\n</p><p>Dubos' <i>R\u00e9flexions critiques sur la po\u00e9sie et sur la peinture</i>, published for the first time in 1719 (2 vols, but often reprinted in three volumes), constitute one of the works in which the theory of the arts is explained with the utmost sagacity and discrimination. Like his history of the <a href=\"/wiki/League_of_Cambray\" class=\"mw-redirect\" title=\"League of Cambray\">League of Cambray</a>, it was highly praised by <a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a>. The work was rendered more remarkable by the fact that its author had no practical acquaintance with any one of the arts whose principles he discussed. Besides the works above enumerated, a manifesto of <a href=\"/wiki/Maximilian_II_Emanuel,_elector_of_Bavaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maximilian II Emanuel, elector of Bavaria\">Maximilian II Emanuel, elector of Bavaria</a>, against the <a href=\"/wiki/Leopold_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Leopold I, Holy Roman Emperor\">emperor Leopold</a> (relative to the succession in Spain) has been attributed to Dubos from the excellence of the style.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Excerpts\">Excerpts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Baptiste_Dubos&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Excerpts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<blockquote><p>\"[O]ne of the greatest wants of man is to have his mind incessantly occupied. The heaviness which quickly attends the inactivity of the mind, is a situation so very disagreeable to man, that he frequently chooses to expose himself to the most painful excesses, rather than be troubled with it.\" <i>Critical Reflections</i>, I. I</p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References_and_external_links\">References and external links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Baptiste_Dubos&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References and external links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;This article&#160;incorporates text from a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>:&#160;<cite id=\"CITEREFChisholm1911\" class=\"citation encyclopaedia\">Chisholm, Hugh, ed. (1911). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Dubos,_Jean-Baptiste\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Dubos, Jean-Baptiste\">Dubos, Jean-Baptiste</a>\". <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i> (11th ed.). Cambridge University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Dubos%2C+Jean-Baptiste&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.edition=11th&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1911&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJean-Baptiste+Dubos\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/criticalreflecti01dubouoft#page/n5/mode/2up\">Critical Reflections</a> \u2013 1748 English translation by Thomas Nugent of Dubos's <i>R\u00e9flexions critiques sur la po\u00e9sie et sur la peinture</i>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.c18th.com/author-works.aspx?id=101\">An incomplete bibliography with some notes on the works.</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_39\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_39\" title=\"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 39\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_39\" title=\"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 39\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_39&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_39\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> <a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">seat 39</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Louis_Giry\" title=\"Louis Giry\">Louis Giry</a> (1636)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Boyer\" title=\"Claude Boyer\">Claude Boyer</a> (1666)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Claude_Genest\" title=\"Charles-Claude Genest\">Charles-Claude Genest</a> (1698)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Jean-Baptiste Dubos</a> (1720)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Du_Bellay_du_Resnel\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Du Bellay du Resnel\">Jean-Fran\u00e7ois Du Bellay du Resnel</a> (1742)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard-Joseph_Saurin\" title=\"Bernard-Joseph Saurin\">Bernard-Joseph Saurin</a> (1761)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquis_de_Condorcet\" title=\"Marquis de Condorcet\">Jean-Antoine-Nicolas de Caritat, marquis de Condorcet</a> (1782)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_Villar\" title=\"Gabriel Villar\">Gabriel Villar</a> (1803)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Marie_de_F%C3%A9letz\" title=\"Charles-Marie de F\u00e9letz\">Charles-Marie de F\u00e9letz</a> (1826)</li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A9sir%C3%A9_Nisard\" title=\"D\u00e9sir\u00e9 Nisard\">D\u00e9sir\u00e9 Nisard</a> (1850)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne-Melchior_de_Vog%C3%BC%C3%A9\" title=\"Eug\u00e8ne-Melchior de Vog\u00fc\u00e9\">Eug\u00e8ne-Melchior de Vog\u00fc\u00e9</a> (1888)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_de_R%C3%A9gnier\" title=\"Henri de R\u00e9gnier\">Henri de R\u00e9gnier</a> (1911)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_de_Lacretelle\" title=\"Jacques de Lacretelle\">Jacques de Lacretelle</a> (1936)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bertrand_Poirot-Delpech\" title=\"Bertrand Poirot-Delpech\">Bertrand Poirot-Delpech</a> (1986)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Clair\" title=\"Jean Clair\">Jean Clair</a> (2008)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q432585&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q432585&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q432585\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/88936883\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1032462\">XX1032462</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12171073h\">cb12171073h</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12171073h\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118672541\">118672541</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000107923367\">0000 0001 0792 3367</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n85246253\">n85246253</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00438295\">00438295</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/184114\">184114</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/03025566X\">03025566X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500317027\">500317027</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/88936883\">88936883</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2276\nCached time: 20180920235255\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.152 seconds\nReal time usage: 0.238 seconds\nPreprocessor visited node count: 882/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 22459/2097152 bytes\nTemplate argument size: 620/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.077/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.87 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  199.103      1 -total\n 40.18%   80.002      1 Template:No_footnotes\n 26.67%   53.094      1 Template:Authority_control\n 25.40%   50.582      1 Template:EB1911\n 23.36%   46.501      1 Template:Ambox\n 21.41%   42.619      1 Template:Cite_EB1911\n 17.51%   34.862      1 Template:Cite_encyclopedia\n  6.10%   12.148      1 Template:Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_Seat_39\n  4.92%    9.799      1 Template:Navbox\n  3.39%    6.754      2 Template:Yesno-no\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:314455-0!canonical and timestamp 20180920235255 and revision id 844791229\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Dubos","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jean-Baptiste Dubos"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Dubos","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jean-Baptiste Dubos"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%98%D8%A7%D9%86_%D8%A8%D8%AA%DB%8C%D8%B3%D8%AA_%D8%AF%D9%88_%D8%A8%D9%88","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0698\u0627\u0646 \u0628\u062a\u06cc\u0633\u062a \u062f\u0648 \u0628\u0648"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Dubos","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jean-Baptiste Dubos"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Dubos","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Jean-Baptiste Dubos"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Dubos","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Jean-Baptiste Dubos"},{"lang":"mzn","url":"https://mzn.wikipedia.org/wiki/%DA%98%D8%A7%D9%86_%D8%A8%D8%AA%DB%8C%D8%B3%D8%AA_%D8%AF%D9%88_%D8%A8%D9%88","langname":"Mazanderani","autonym":"\u0645\u0627\u0632\u0650\u0631\u0648\u0646\u06cc","*":"\u0698\u0627\u0646 \u0628\u062a\u06cc\u0633\u062a \u062f\u0648 \u0628\u0648"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B8%E3%83%A3%E3%83%B3%EF%BC%9D%E3%83%90%E3%83%86%E3%82%A3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%BB%E3%83%87%E3%83%A5%E3%83%9C%E3%82%B9","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c7\u30e5\u30dc\u30b9"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Dubos","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Jean-Baptiste Dubos"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D1%8E%D0%B1%D0%BE,_%D0%96%D0%B0%D0%BD_%D0%91%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0414\u044e\u0431\u043e, \u0416\u0430\u043d \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Dubos","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Jean-Baptiste Dubos"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Dubos","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Jean-Baptiste Dubos"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Dubos","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Jean-Baptiste Dubos"}],"categories":[{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_April_2014"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_text_from_the_1911_Encyclop\u00e6dia_Britannica"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","*":"1670_births"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","*":"1742_deaths"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","*":"People_from_Beauvais"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","*":"18th-century_French_writers"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","*":"18th-century_male_writers"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","*":"18th-century_French_historians"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","*":"French_literary_theorists"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Dubos, Jean-Baptiste","*":"French_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from April 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 39"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abb\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Dacier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beauvais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard-Joseph Saurin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertrand Poirot-Delpech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Claude Genest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Marie de F\u00e9letz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Secondat, Baron de Montesquieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Boyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9sir\u00e9 Nisard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne-Melchior de Vog\u00fc\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Villar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri de R\u00e9gnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques de Lacretelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Du Bellay du Resnel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Clair"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"League of Cambray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Giry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquis de Condorcet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian II Emanuel, elector of Bavaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public domain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 39"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 39"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Du_bos.jpg","Wikisource-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q432585","https://archive.org/stream/criticalreflecti01dubouoft#page/n5/mode/2up","http://www.c18th.com/author-works.aspx?id=101","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/88936883","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1032462","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12171073h","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12171073h","https://d-nb.info/gnd/118672541","http://isni.org/isni/0000000107923367","http://id.loc.gov/authorities/names/n85246253","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00438295","https://libris.kb.se/auth/184114","https://www.idref.fr/03025566X","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500317027","https://viaf.org/viaf/88936883"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jean-Baptiste_Dubos","byteoffset":224,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jean-Baptiste_Dubos","byteoffset":949,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Excerpts","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jean-Baptiste_Dubos","byteoffset":3317,"anchor":"Excerpts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References and external links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jean-Baptiste_Dubos","byteoffset":3683,"anchor":"References_and_external_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jean-Baptiste Dubos","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Dubos,_Jean-Baptiste","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Dubos, Jean-Baptiste"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Dubos, Jean-Baptiste"},{"name":"wikibase_item","*":"Q432585"}]}}