{"parse":{"title":"Joachim Ritter","pageid":49499143,"revid":860027796,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Joachim Ritter</b> (April 3, 1903 \u2013 August 3, 1974) was a German philosopher and founder of the so-called Ritter School.\n</p><p>Born in <a href=\"/wiki/Geesthacht\" title=\"Geesthacht\">Geesthacht</a>, Ritter studied philosophy, theology, German literature, and history in <a href=\"/wiki/Heidelberg\" title=\"Heidelberg\">Heidelberg</a>, <a href=\"/wiki/Marburg\" title=\"Marburg\">Marburg</a>, <a href=\"/wiki/Freiburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Freiburg\">Freiburg</a> and <a href=\"/wiki/Hamburg\" title=\"Hamburg\">Hamburg</a>. A disciple of <a href=\"/wiki/Martin_Heidegger\" title=\"Martin Heidegger\">Martin Heidegger</a> and <a href=\"/wiki/Ernst_Cassirer\" title=\"Ernst Cassirer\">Ernst Cassirer</a>, he obtained his doctorate with a dissertation on <a href=\"/wiki/Nicolas_of_Cusa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolas of Cusa\">Nicolas of Cusa</a> in 1925. Ritter was Cassirer's assistant and a lecturer at the <a href=\"/wiki/University_of_Hamburg\" title=\"University of Hamburg\">University of Hamburg</a>. A <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxist</a> in the late 1920s and early 1930s, he became a member of the <a href=\"/wiki/Nazi_Party\" title=\"Nazi Party\">Nazi Party</a> in 1937 and an officer of the German <a href=\"/wiki/Wehrmacht\" title=\"Wehrmacht\">Wehrmacht</a> in 1940. After <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, Ritter was appointed professor of philosophy in <a href=\"/wiki/University_of_M%C3%BCnster\" title=\"University of M\u00fcnster\">M\u00fcnster</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Ritter's philosophical work focuses on a theory of <a href=\"/wiki/Modernity\" title=\"Modernity\">modernity</a>. In a liberal interpretation of <a href=\"/wiki/Hegel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hegel\">Hegel's</a> <i><a href=\"/wiki/Elements_of_the_Philosophy_of_Right\" title=\"Elements of the Philosophy of Right\">Philosophy of Right</a></i>, he developed the view that \"bifurcation\" is the constitutive structure of the modern world and a necessary precondition for the universal realization of individual freedom.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> According to Ritter's theory of culture as compensation, arts and humanities have the function of balancing the <a href=\"/wiki/Disenchantment\" title=\"Disenchantment\">disenchanted</a>, ahistorical condition of modern society.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Alongside <a href=\"/wiki/Hans-Georg_Gadamer\" title=\"Hans-Georg Gadamer\">Hans-Georg Gadamer</a>, his work on <a href=\"/wiki/Aristotle\" title=\"Aristotle\">Aristotle</a>'s ethics and political theory initiated the renewal of practical philosophy in Germany.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Ritter is considered one of the most influential philosophers in postwar Western Germany.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Among his disciples were scholars and public intellectuals like <a href=\"/wiki/Ernst-Wolfgang_B%C3%B6ckenf%C3%B6rde\" title=\"Ernst-Wolfgang B\u00f6ckenf\u00f6rde\">Ernst-Wolfgang B\u00f6ckenf\u00f6rde</a>, <a href=\"/wiki/Max_Imdahl\" title=\"Max Imdahl\">Max Imdahl</a>, <a href=\"/wiki/Hermann_L%C3%BCbbe\" title=\"Hermann L\u00fcbbe\">Hermann L\u00fcbbe</a>, <a href=\"/wiki/Odo_Marquard\" title=\"Odo Marquard\">Odo Marquard</a>, and <a href=\"/wiki/Robert_Spaemann\" title=\"Robert Spaemann\">Robert Spaemann</a>. Together with them, Ritter started the \u201eHistorisches W\u00f6rterbuch der Philosophie\u201c and contributed to development of <a href=\"/wiki/Conceptual_history\" title=\"Conceptual history\">conceptual history</a> in the field of philosophy. In the 1980s, <a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Habermas\" title=\"J\u00fcrgen Habermas\">J\u00fcrgen Habermas</a> opposed the Ritter-School for being leading representatives of German <a href=\"/wiki/Neo-conservatism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neo-conservatism\">neo-conservatism</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> More recent scholarship in intellectual history points out Ritter's seminal role for the modernization of German political thought and the development of a modern <a href=\"/wiki/Liberalism\" title=\"Liberalism\">liberal</a> <a href=\"/wiki/Republicanism\" title=\"Republicanism\">republicanism</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joachim_Ritter&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>Selected Works</b>\n</p>\n<ul><li><i>Hegel and the French Revolution: Essays on the</i> Philosophy of Right<i>.</i> (Studies in Contemporary German Social Thought), MIT Press 1984.</li>\n<li><i>Metaphysik und Politik. Studien zu Aristoteles und Hegel</i>, Suhrkamp 1969.</li>\n<li><i>Person and property in Hegel's Philosophy of Right (\u00a7\u00a734\u201381)</i>, in: Robert B. Pippin and Otfried H\u00f6ffe (eds.), Hegel on Ethics and politics, Cambridge University Press 2007, p. 101-123.</li>\n<li><i>Subjektivit\u00e4t. Sechs Aufs\u00e4tze</i>. Suhrkamp 1974.</li></ul>\n<p><b>Further reading</b>\n</p>\n<ul><li>Jan Werner M\u00fcller, <i>A Dangerous Mind: Carl Schmitt in Post-War European Thought</i>, Yale University Press 2003.</li>\n<li>Jerry Z. Muller, <i>German Neo-Conservatism ca. 1968\u20131985. Hermann L\u00fcbbe and Others</i>, in: Jan-Werner M\u00fcller (ed.), German Ideologies since 1945. Studies in the Political Thought and Culture of the Bonn Republic, New York 2003, p. 161-184.</li>\n<li>Stanley Rosen, <i>Review \u201eJoachim Ritter, Metaphysik und Politik\u201c</i>, in: Contemporary German Philosophy 1 (1982), p. 211-220</li>\n<li>Mark Schweda, <i>Joachim Ritter und die Ritter-Schule zur Einf\u00fchrun</i>g, Hamburg: Junius 2015.</li>\n<li>Mark Schweda and Ulrich von B\u00fclow (eds.): <i>Entzweite Moderne. Zur Aktualit\u00e4t Joachim Ritters und seiner Sch\u00fcler</i>. G\u00f6ttingen: Wallstein 2017.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joachim_Ritter&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mark Schweda, <i>Joachim Ritter und die Ritter-Schule zur Einf\u00fchrung</i>, Hamburg: Junius 2015, p. 14-22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rebecca Comay, <i>Mourning Sickness: Hegel and the French Revolution</i>, Stanford: Stanford University Press 2011, p. 77.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nicholas E. Di Liberto, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://repository.upenn.edu/cgi/viewcontent.cgi?article=1102&amp;context=edissertations\"><i>Overcoming the Empty Years: the Role of Philosophy and the Humanities in West Germany after 1945</i></a> (2009). Publicly accessible Penn Dissertations. Paper 89, p. 307-312.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kelvin Knight, <i>Aristotelian Philosophy: Ethics and Politics from Aristotle to MacIntyre</i>, Cambridge: Polity 2007, p. 64-101.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jan Werner M\u00fcller, <i>A Dangerous Mind: Carl Schmitt in Post-War European Thought</i>, Yale University Press 2003, p. 116-132</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J\u00fcrgen Habermas, <i>Neoconservative Culture Criticism in the United States and West Germany: An Intellectual Movement in Two Political Cultures</i>, in: T\u00e9los 1983 (56), p. 75-89. </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jens Hacke, <i>Philosophie der B\u00fcrgerlichkeit. Die liberalkonservative Begr\u00fcndung der Bundesrepublik</i>, G\u00f6ttingen: Wallstein 2006/2008. See also Jerry Z. Muller, <i>German Neo-Conservatism ca. 1968\u20131985. Hermann L\u00fcbbe and Others</i>, in: Jan-Werner M\u00fcller (ed.), German Ideologies since 1945. Studies in the Political Thought and Culture of the Bonn Republic, New York 2003, p. 161-184.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2253\nCached time: 20180917210615\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.044 seconds\nReal time usage: 0.055 seconds\nPreprocessor visited node count: 171/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 326/2097152 bytes\nTemplate argument size: 78/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3004/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.003/10.000 seconds\nLua memory usage: 525 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   28.063      1 Template:Reflist\n100.00%   28.063      1 -total\n 14.04%    3.939      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49499143-0!canonical and timestamp 20180917210615 and revision id 860027796\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Joachim_Ritter","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Joachim Ritter"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Joachim_Ritter","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Joachim Ritter"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DB%8C%D9%88%D8%A2%D8%AE%DB%8C%D9%85_%D8%B1%DB%8C%D8%AA%D8%B1","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u06cc\u0648\u0622\u062e\u06cc\u0645 \u0631\u06cc\u062a\u0631"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Joachim_Ritter","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Joachim Ritter"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%A8%E3%82%A2%E3%83%92%E3%83%A0%E3%83%BB%E3%83%AA%E3%83%83%E3%82%BF%E3%83%BC","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30ea\u30c3\u30bf\u30fc"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Joachim_Ritter","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Joachim Ritter"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Joachim_Ritter","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Joachim Ritter"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Joachim_Ritter","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Joachim Ritter"}],"categories":[{"sortkey":"Ritter, Joachim","*":"20th-century_philosophers"},{"sortkey":"Ritter, Joachim","*":"Continental_philosophers"},{"sortkey":"Ritter, Joachim","*":"20th-century_German_philosophers"},{"sortkey":"Ritter, Joachim","*":"Moral_philosophers"},{"sortkey":"Ritter, Joachim","*":"Political_philosophers"},{"sortkey":"Ritter, Joachim","*":"Hermeneutists"},{"sortkey":"Ritter, Joachim","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Ritter, Joachim","*":"Philosophers_of_history"},{"sortkey":"Ritter, Joachim","*":"Aristotelianism"},{"sortkey":"Ritter, Joachim","*":"Hegelian_philosophers"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Aristotle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conceptual history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Disenchantment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elements of the Philosophy of Right"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst-Wolfgang B\u00f6ckenf\u00f6rde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Cassirer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freiburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geesthacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Georg Gadamer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hegel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heidelberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann L\u00fcbbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcrgen Habermas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Heidegger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Imdahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-conservatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas of Cusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odo Marquard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republicanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Spaemann"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Hamburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of M\u00fcnster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wehrmacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://repository.upenn.edu/cgi/viewcontent.cgi?article=1102&context=edissertations"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Joachim_Ritter","byteoffset":3598,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Joachim_Ritter","byteoffset":4839,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Joachim Ritter","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ritter, Joachim"},{"name":"wikibase_item","*":"Q71620"}]}}