{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Valverde","pageid":27078864,"revid":853995934,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valverde&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(August 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jose_Maria_Valverde.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Jose_Maria_Valverde.jpg/220px-Jose_Maria_Valverde.jpg\" width=\"220\" height=\"323\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Jose_Maria_Valverde.jpg/330px-Jose_Maria_Valverde.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Jose_Maria_Valverde.jpg/440px-Jose_Maria_Valverde.jpg 2x\" data-file-width=\"1417\" data-file-height=\"2080\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jose_Maria_Valverde.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jos\u00e9 Mar\u00eda Valverde in 1980</div></div></div>\n<p><b>Jos\u00e9 Mar\u00eda Valverde Pacheco</b> (26 January 1926, <a href=\"/wiki/Valencia_de_Alc%C3%A1ntara\" title=\"Valencia de Alc\u00e1ntara\">Valencia de Alc\u00e1ntara</a> (C\u00e1ceres) \u2013 6 June 1996, <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>) was a Spanish poet, essayist, literary critic, philosophy historian, and Spanish translator.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Complete_Works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Complete Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Poetry\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Poetry</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Criticism\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Criticism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Translations_and_editing\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Translations and editing</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valverde&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Valverde was born in <a href=\"/wiki/Extremadura\" title=\"Extremadura\">Extremadura</a>, but spent his childhood and teenage years in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>. While still a student at the Instituto Ramiro de Maeztu he published his first book, <i>Man of God: Psalms, elegies and prayers</i>, which was funded by the Institute. Although <a href=\"/wiki/Damaso_Alonso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Damaso Alonso\">Damaso Alonso</a> tempted him to study philology, Valverde pursued Philosophy; his doctorate included a thesis on <a href=\"/wiki/Wilhelm_von_Humboldt\" title=\"Wilhelm von Humboldt\">Wilhelm von Humboldt</a>'s philosophy of language. That same year he married Pilar Gefaell, with whom he had five children, including <a href=\"/wiki/Mariana_Valverde\" title=\"Mariana Valverde\">Mariana Valverde</a>, a Professor of Criminology at the University of Toronto.\n</p><p>He wrote in various magazines: <i>La Estafeta Literaria</i>, <i>Escorial</i>, <i>Works and Days</i>, <i>Root</i>, and the <i>Ensign and Journal of Aesthetic Ideas</i>, at times using the pseudonym \"Gambrinus\". His essays were later collected in <i>The Art of the Article (1949\u20131993)</i> (Barcelona, 1994). He also published in poetic magazines including Garcilaso, Espada\u00f1a, Proel. Between 1950 and 1955, Valverde lived in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>, where he was reader of Spanish at <a href=\"/wiki/Sapienza_University_of_Rome\" title=\"Sapienza University of Rome\">Sapienza University of Rome</a> and at the Spanish Institute, and met <a href=\"/wiki/Benedetto_Croce\" title=\"Benedetto Croce\">Benedetto Croce</a>. At age 29 in 1956, he obtained the chair of Aesthetics at the <a href=\"/wiki/University_of_Barcelona\" title=\"University of Barcelona\">University of Barcelona</a>. This setting and his experiences as a professor inspired \"The conquest of the world\" (1960). He participated in the literary magazines of the time and in numerous periodicals, which published much of his thinking. He himself said he was a poet rather than a philosopher, and not vice versa. He was devoted to the study of history of ideas. Collaborating with <a href=\"/wiki/Mart%C3%AD_de_Riquer_i_Morera\" title=\"Mart\u00ed de Riquer i Morera\">Mart\u00ed de Riquer i Morera</a> in an ambitious History of literature (1957, greatly expanded later) and writing a Life and death of ideas: small stories thoughts (1981), he launched his award-winning translations of classics of literature in English and German. With a clear social and political commitment, Christian and anti-Franco, he supported the popular cause in Central America (<a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>, the <a href=\"/wiki/Sandinistas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sandinistas\">Sandinistas</a>: relating to exiled <a href=\"/wiki/Nicaraguan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicaraguan\">Nicaraguan</a> poets Julio Ycaza, Luis Rocha and Fernando Silva.) For political reasons (solidarity with teachers <a href=\"/wiki/Enrique_Tierno_Galv%C3%A1n\" title=\"Enrique Tierno Galv\u00e1n\">Enrique Tierno Galv\u00e1n</a>, Jos\u00e9 Luis Aranguren and <a href=\"/wiki/Agustin_Garcia_Calvo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agustin Garcia Calvo\">Agustin Garcia Calvo</a> who were expelled from the University of Madrid by Franco), he resigned his professorship in 1964 and went into exile. He is credited with the now famous phrase, written on the blackboard in farewell: \"Nulla aesthetica sine ethica. Ergo apaga y v\u00e1monos.\" He went to the United States, where he was professor of Hispanic and comparative literature (University of Virginia, McMaster) and then to Canada where he was a professor of Spanish literature at <a href=\"/wiki/Trent_University\" title=\"Trent University\">Trent University</a>. This experience is part of his poem \"The Tower of Babel falls on the poet\":\n</p>\n<div class=\"poem\">\n<p>\"Mature in age and poetry<br />\nyou moved to a foreign speaking country,<br />\nand it is not living. What they say here,<br />\nia easy as breathing, easy, rich, accurate,<br />\nyou're trying to mimic them with effort,<br />\nand hear your voice, ridiculous and strange,<br />\nfail as a child always right here,<br />\nend up saying something not yours.<br />\nNow I am alien to the landscape:<br />\ndo not talk to you: to the bird and the tree<br />\nand the river spared you the legends<br />\nwrap their names here-in you tags.<br />\nIn vain you smile to others<br />\npolite, and even friends, cheering<br />\nfrom the language in which they are the masters:<br />\nfails to love them: you forget:<br />\nthe depths of your spirit does not beat<br />\ndoes not live in the language that is your history.\"<br />\n(Ser de palabra, 1973).\n</p>\n</div>\n<p>Before returning to Spain, he published in 1971 Teachings of Age (Poetry 1945\u20131970), a volume collecting the first six books of poems. He returned to Spain and his professorship in 1975 (according to some), in 1977 according to others. The editorial Trotta in Madrid has undertaken the publication of his Complete Works, which led to his writing four volumes: the first of Poetry (1998), the second and third of aesthetics and literary theory, and the fourth in the history of ideas. He died in Barcelona in 1996, at seventy years of a terminal illness, while devoting his energies to investigate the latest work of Kierkegaard.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\">Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valverde&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In his critical work is worth mentioning Studies on the poetic word (1952), Humboldt and the philosophy of language (1955), History of literature (1957), Letters to a skeptical priest in modern art (1959), Life and death of ideas: small stories thoughts (1981), Aesthetic Dictionary or monographs on <a href=\"/wiki/Azor%C3%ADn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Azor\u00edn\">Azor\u00edn</a> (1971), <a href=\"/wiki/Antonio_Machado\" title=\"Antonio Machado\">Antonio Machado</a> (1975), <a href=\"/wiki/James_Joyce\" title=\"James Joyce\">James Joyce</a> (1978 and 1982), or <a href=\"/wiki/Nietzsche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nietzsche\">Nietzsche</a>.\n</p><p>Of importance are his German translations (<a href=\"/wiki/H%C3%B6lderlin\" class=\"mw-redirect\" title=\"H\u00f6lderlin\">H\u00f6lderlin</a>, <a href=\"/wiki/Rilke\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rilke\">Rilke</a>, <a href=\"/wiki/Goethe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goethe\">Goethe</a>, <a href=\"/wiki/Novalis\" title=\"Novalis\">Novalis</a>, <a href=\"/wiki/Brecht\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brecht\">Brecht</a>, <a href=\"/wiki/Christian_Morgenstern\" title=\"Christian Morgenstern\">Christian Morgenstern</a>, <a href=\"/wiki/Hans_Urs_von_Balthasar\" title=\"Hans Urs von Balthasar\">Hans Urs von Balthasar</a>) and English (theater: complete Shakespeare prose,  likewise those of <a href=\"/wiki/Charles_Dickens\" title=\"Charles Dickens\">Charles Dickens</a>, <a href=\"/wiki/T._S._Eliot\" title=\"T. S. Eliot\">T. S. Eliot</a>, <a href=\"/wiki/Walt_Whitman\" title=\"Walt Whitman\">Walt Whitman</a>, <a href=\"/wiki/Herman_Melville\" title=\"Herman Melville\">Herman Melville</a>, <a href=\"/wiki/Saul_Bellow\" title=\"Saul Bellow\">Saul Bellow</a>, <a href=\"/wiki/Thomas_Merton\" title=\"Thomas Merton\">Thomas Merton</a>, <a href=\"/wiki/Edgar_Allan_Poe\" title=\"Edgar Allan Poe\">Edgar Allan Poe</a>, <a href=\"/wiki/Emily_Dickinson\" title=\"Emily Dickinson\">Emily Dickinson</a>, or Joyce's <a href=\"/wiki/Ulysses_(novel)\" title=\"Ulysses (novel)\">Ulysses (novel)</a>, for which he received the Translation Prize Fray Luis de Le\u00f3n, 1977). In 1960 he received the same award for a collection of <a href=\"/wiki/Rainer_Maria_Rilke\" title=\"Rainer Maria Rilke\">Rainer Maria Rilke</a>. In 1990 he was also awarded National Award for the work of a translator. Also translated some poems of <a href=\"/wiki/Constantine_Cavafy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantine Cavafy\">Constantine Cavafy</a> from Modern Greek, the New Testament from Ancient Greek, and Romano Guardini from Italian.\n</p><p>He prepared, in addition, critical editions of Antonio Machado, one of his favorite authors (New Songs, In an apocryphal songbook and <a href=\"/wiki/Juan_de_Mairena\" title=\"Juan de Mairena\">Juan de Mairena</a>) and Azor\u00edn (Forgotten Items and Peoples), anthologies of general Spanish and Latin American poetry and specially Luis Felipe Vivanco, <a href=\"/wiki/Miguel_de_Unamuno\" title=\"Miguel de Unamuno\">Miguel de Unamuno</a> and <a href=\"/wiki/Ernesto_Cardenal\" title=\"Ernesto Cardenal\">Ernesto Cardenal</a>. The problems of contemporary art in his book resonated in Letters to a skeptical priest in modern art (1959).\n</p><p>He was especially concerned with a particular stream of <a href=\"/wiki/Existentialism\" title=\"Existentialism\">existentialism</a>: Christian man in what he called, with <a href=\"/wiki/Damaso_Alonso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Damaso Alonso\">Damaso Alonso</a> in the prologue to a book of his, uprooted poetry. His early poems have a religious theme. Then he introduced new issues in his poetry, more human, closer to Marxist approaches. It has been said that he was a Christian Marxist, with an approach close to the thesis <a href=\"/wiki/Liberation_Theology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberation Theology\">Liberation Theology</a>. His work is characterized by a marked humanism with intimate touches, making him one of the brightest figures of Spanish poetry scene.\n</p><p>A poet of organic books, where the whole is greater than the sum of the constituent poems, his style is characterized by simplicity and expressive language (almost conversational), always looking for openness, purity and precision, without unnecessary rhetoric, in the tradition of <a href=\"/wiki/Antonio_Machado\" title=\"Antonio Machado\">Antonio Machado</a>. That desire led him to remove numerous poems from his latest compilation, making it  successively smaller. Some of this can be seen in his famous poem about the hanged <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Villon\" title=\"Fran\u00e7ois Villon\">Fran\u00e7ois Villon</a>. He preferred to express himself in Arte Mayor and the <a href=\"/wiki/Alexandrine\" title=\"Alexandrine\">alexandrine</a>.\n</p><p>He received inter alia, the National Poetry Award in 1949, the Critics Award in 1962 and the Ciutat de Barcelona Prize for his Collected poems 1945\u20131990. In poetry, his books include Hombre de Dios in 1945, La espera in 1949,\nVersos del domingo in 1954, Voces y acompa\u00f1amientos para San Mateo in 1959, La conquista de este mundo in 1960, A\u00f1os inciertos in 1970, and Ser de palabra in 1976.\n</p><p>His personal archive is located in the <a href=\"/wiki/Pavell%C3%B3_de_la_Rep%C3%BAblica_CRAI_Library\" title=\"Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica CRAI Library\">Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica CRAI Library</a> \u2013 University of Barcelona . It consists of published and not published writings, handwritten translations and notes; writer's personal papers, letters sent and/or received by Jos\u00e9 Mar\u00eda Valverde, press clippings, tributes and condolence letters written to the Valverde family.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Complete_Works\">Complete Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valverde&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Complete Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Editorial Trotta has published Complete Works:\n</p>\n<ul><li>Poes\u00eda <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-8164-217-9\" title=\"Special:BookSources/978-84-8164-217-9\">978-84-8164-217-9</a> / <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-8164-251-3\" title=\"Special:BookSources/978-84-8164-251-3\">978-84-8164-251-3</a></li>\n<li>Interlocutores <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-8164-271-1\" title=\"Special:BookSources/978-84-8164-271-1\">978-84-8164-271-1</a> / <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-8164-252-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-8164-252-0\">978-84-8164-252-0</a></li>\n<li>Escenarios. Est\u00e9tica y teor\u00eda literaria <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-8164-356-5\" title=\"Special:BookSources/978-84-8164-356-5\">978-84-8164-356-5</a></li>\n<li>Historia de las mentalidades <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-8164-384-8\" title=\"Special:BookSources/978-84-8164-384-8\">978-84-8164-384-8</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valverde&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Poetry\">Poetry</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valverde&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Poetry\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Hombre de Dios. Salmos, eleg\u00edas y oraciones, 1945.</li>\n<li>La espera, 1949.</li>\n<li>Versos del domingo, 1954.</li>\n<li>Voces y acompa\u00f1amientos para San Mateo, 1959.</li>\n<li>La conquista de este mundo, 1960.</li>\n<li>A\u00f1os inciertos, 1970.</li>\n<li>Ser de palabra, 1976.</li>\n<li>Ense\u00f1anzas de la edad. Poes\u00eda 1945\u20131970 (1971)</li>\n<li>Poes\u00edas reunidas 1945\u20131990</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Criticism\">Criticism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valverde&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Criticism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Estudio sobre la palabra po\u00e9tica (1952)</li>\n<li>Vida y muerte de las ideas (1981)</li>\n<li>Breve historia y antolog\u00eda de la est\u00e9tica, Barcelona: Ariel, 1987.</li>\n<li>Historia de la literatura universal (tres vol\u00famenes, en 1956; ampliada a diez en 1986), en colaboraci\u00f3n con Mart\u00edn de Riquer</li>\n<li>Nietzsche, de fil\u00f3logo a Anticristo (1993)</li>\n<li>Diccionario de Historia, Barcelona: Planeta, 1995.</li>\n<li>Cartas a un cura esc\u00e9ptico en materia de arte moderno, Barcelona: Seix Barral, 1959.</li>\n<li>Azor\u00edn, Barcelona: Planeta, 1971.</li>\n<li>Antonio Machado, Madrid: Siglo XXI, 1975.</li>\n<li>Conocer Joyce y su obra, 1978.</li>\n<li>Breve historia de la literatura espa\u00f1ola, Madrid: Guadarrama, 1980.</li>\n<li>Joyce, Barcelona, 1982.</li>\n<li>Movimientos literarios, 1981.</li>\n<li>La mente del siglo XX, 1982.</li>\n<li>La literatura: Qu\u00e9 era y qu\u00e9 es. Barcelona: Montesinos, 1982.</li>\n<li>El arte del art\u00edculo (1949\u20131993). Barcelona, 1994.</li>\n<li>Valverde, Jos\u00e9 Mar\u00eda, Antonio Colinas, Rafael Argullol, Antoni Mar\u00ed and Jaime Siles. Di\u00e1logos sobre poes\u00eda espa\u00f1ola. Frankfurt and Madrid: Vervuert Verlag Iberoamericana, 1994.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Translations_and_editing\">Translations and editing</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valverde&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Translations and editing\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Thomas Merton. Poems. Barcelona: Rialp, 1953.</li>\n<li>Rainer Maria Rilke. Fifty poems. Madrid: Agora, 1954.</li>\n<li>Hans Urs von Balthasar. Theology of history. Madrid: Guadarrama, 1959.</li>\n<li>Charles Dickens. The Pickwick Papers. Barcelona: Planeta, 1963.</li>\n<li>Doris Lessing. Singing Grass. Barcelona: Seix Barral, 1964.</li>\n<li>Rainer Maria Rilke. Works. Barcelona: Plaza &amp; Janes, 1967.</li>\n<li>John Updike. Pigeon Feathers and Other Stories. Barcelona: Seix Barral, 1967.</li>\n<li>William Shakespeare. Full Theatre. Barcelona: Planeta, 1967\u20131968. 2 vol. (Multiple editions of single works.)</li>\n<li>Saul Bellow. Carpe diem: Take the flower of the day. Barcelona: Seix Barral, 1968.</li>\n<li>Raymond Cartier. The Second World War. Paris / Barcelona: Larousse / Planeta, 1968. 2. Nd ed.</li>\n<li>Herman Melville. Works. Barcelona: Planeta, 1968.</li>\n<li>Antonio Machado. New songs. In an apocryphal songbook. Madrid: Castalia, 1971.</li>\n<li>Antonio Machado. <a href=\"/wiki/Juan_de_Mairena\" title=\"Juan de Mairena\">Juan de Mairena</a>: sentences, jokes, sketches and apocryphal memories of a teacher. Madrid: Castalia, 1972.</li>\n<li>Azor\u00edn. Articles forgotten Jos\u00e9 Mart\u00ednez Ruiz: 1894\u20131904. Barcelona: Narcea, 1972.</li>\n<li>Alexandr Alexandrovich Fad\u00e9iev and Mikhail Alexandrovich Sholokhov. Soviet Narrative. Barcelona: Planeta, 1973. (In collaboration with Augusto Vidal.)</li>\n<li>Christian Morgenstern. Songs from the gallows. Madrid: Visor, 1976.</li>\n<li>James Joyce. Ulysses. Barcelona: Lumen, 1976.</li>\n<li>Azor\u00edn. Peoples, and other tragic Andaluc\u00eda (1904\u20131905). Madrid: Castalia, 1978.</li>\n<li>Henry James. The Aspern Papers and Other Stories. Barcelona: Planeta, 1978.</li>\n<li>Jane Austen. Emma. Barcelona: Lumen, 1978.</li>\n<li>Thomas Stearns Eliot. Collected poems, 1909\u20131962. Madrid: Alianza, 1978.</li>\n<li>James Joyce. Stephen Hero. Barcelona: Lumen, 1978.</li>\n<li>Herman Melville. Moby Dick. Barcelona: Bruguera, 1979.</li>\n<li>Gabriel Ferrater. Women and days. Barcelona: Seix Barral, 1979. (In collaboration with Pere Gimferrer and Jos\u00e9 Agust\u00edn Goytisolo)</li>\n<li>Arthur Conan Doyle. Adventures of Sherlock Holmes. Barcelona: Bruguera, 1980. (In collaboration with Maria Campuzano.)</li>\n<li>Johann Wolfgang Goethe. Splendor. Barcelona: Planeta, 1980.</li>\n<li>Rainer Maria Rilke. Duino Elegies. Barcelona: Lumen, 1980.</li>\n<li>William Faulkner. The course, the people, the wilderness. Barcelona: Seix Barral, 1980.</li>\n<li>William Faulkner. In this earth and beyond. Barcelona: Seix Barral, 1981.</li>\n<li>Johann Wolfgang Goethe. The sufferings of Young Werther. Barcelona: Planeta, 1981.</li>\n<li>Pedro Calderon de la Barca. Life is a Dream: drama and morality play. Barcelona: Planeta, 1981.</li>\n<li>Alain Fournier. Le Grand Meaulnes. Barcelona: Bruguera, 1983. (In collaboration with Maria Campuzano.)</li>\n<li>Friedrich H\u00f6lderlin. Poems. Barcelona: Icaria, 1983.</li>\n<li>Rainer Maria Rilke. Letters to a Young Poet. Madrid: Alianza, 1984.</li>\n<li>Johann Wolfgang Goethe. Elective Affinities. Barcelona: Icaria, 1984.</li>\n<li>Novalis. Hymns to the night. Barcelona: Icaria, 1985.</li>\n<li>Hans Urs von Balthasar. The Christian and anxiety. Barcelona: Caparros, 1988.</li>\n<li>Azor\u00edn. Anarchist Articles. Barcelona: Lumen, 1992.</li>\n<li>William Faulkner. These thirteen. Pamplona: Hierbaola, 1994.</li>\n<li>Romano Guardini. Works. Madrid: Christianity, s.f.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valverde&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090830045731/http://www.escritoresdeextremadura.com/escritoresdeextremadura/documento/art089.htm\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Valverde and his work</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hdl.handle.net/2445/18002\">Inventari del Fons FP, Subs\u00e8rie Jos\u00e9 M. Valverde, del CRAI Biblioteca del Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica de la Universitat de Barcelona</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1116470&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1116470&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1116470\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/109522008\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90524515\">90524515</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1060434\">XX1060434</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12052624m\">cb12052624m</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12052624m\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/113224885\">113224885</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000109333539\">0000 0001 0933 3539</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79135382\">n79135382</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=kup20010000105666&amp;CON_LNG=ENG\">kup20010000105666</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35575532\">35575532</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w60m67r2\">w60m67r2</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028755510\">028755510</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/109522008\">109522008</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1265\nCached time: 20180909210431\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.188 seconds\nReal time usage: 0.242 seconds\nPreprocessor visited node count: 1561/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17800/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2687/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 12/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1321/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.082/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.9 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  200.218      1 -total\n 36.89%   73.857      6 Template:ISBN\n 36.54%   73.161      1 Template:Authority_control\n 24.63%   49.312      1 Template:More_citations_needed\n 16.83%   33.704      1 Template:Ambox\n 15.49%   31.017      6 Template:Catalog_lookup_link\n  7.19%   14.396      6 Template:Error-small\n  6.30%   12.614     18 Template:Yesno-no\n  3.97%    7.957     18 Template:Yesno\n  3.70%    7.415     36 Template:Trim\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:27078864-0!canonical and timestamp 20180909210431 and revision id 853995934\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AE%D9%88%D8%B3%D9%8A%D9%87_%D9%85%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%A7_%D9%81%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%8A%D8%B1%D8%AF%D9%8A","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u062e\u0648\u0633\u064a\u0647 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0641\u0627\u0644\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valverde_Pacheco","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Valverde Pacheco"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A7%CE%BF%CF%83%CE%AD_%CE%9C%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%B1_%CE%92%CE%B1%CE%BB%CE%B2%CE%AD%CF%81%CE%B4%CE%B5","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u03a7\u03bf\u03c3\u03ad \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u0392\u03b1\u03bb\u03b2\u03ad\u03c1\u03b4\u03b5"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valverde","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Valverde"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valverde","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Valverde"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valverde","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Valverde"}],"categories":[{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_August_2015"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","*":"Spanish_literary_critics"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","*":"Spanish_historians_of_philosophy"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","*":"James_Joyce_scholars"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","*":"1926_births"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","*":"1996_deaths"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","*":"English\u2013Spanish_translators"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","*":"Translators_from_German"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","*":"20th-century_translators"},{"sortkey":"Valverde, Jose Maria","*":"20th-century_Spanish_poets"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from August 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agustin Garcia Calvo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandrine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azor\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedetto Croce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Dickens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Morgenstern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine Cavafy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Damaso Alonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Allan Poe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emily Dickinson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Tierno Galv\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernesto Cardenal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extremadura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Urs von Balthasar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herman Melville"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f6lderlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Joyce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Mairena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberation Theology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariana Valverde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00ed de Riquer i Morera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Unamuno"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicaraguan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nietzsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novalis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavell\u00f3 de la Rep\u00fablica CRAI Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rainer Maria Rilke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rilke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandinistas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sapienza University of Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saul Bellow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"T. S. Eliot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Merton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trent University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulysses (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia de Alc\u00e1ntara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walt Whitman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm von Humboldt"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Question_book-new.svg","Jose_Maria_Valverde.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q1116470","https://web.archive.org/web/20090830045731/http://www.escritoresdeextremadura.com/escritoresdeextremadura/documento/art089.htm","http://hdl.handle.net/2445/18002","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/109522008","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90524515","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1060434","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12052624m","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12052624m","https://d-nb.info/gnd/113224885","http://isni.org/isni/0000000109333539","http://id.loc.gov/authorities/names/n79135382","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=kup20010000105666&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35575532","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w60m67r2","https://www.idref.fr/028755510","https://viaf.org/viaf/109522008"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jos\u00e9_Mar\u00eda_Valverde","byteoffset":326,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jos\u00e9_Mar\u00eda_Valverde","byteoffset":4469,"anchor":"Work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Complete Works","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jos\u00e9_Mar\u00eda_Valverde","byteoffset":7983,"anchor":"Complete_Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jos\u00e9_Mar\u00eda_Valverde","byteoffset":8314,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Poetry","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Jos\u00e9_Mar\u00eda_Valverde","byteoffset":8334,"anchor":"Poetry"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Criticism","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Jos\u00e9_Mar\u00eda_Valverde","byteoffset":8652,"anchor":"Criticism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Translations and editing","number":"4.3","index":"7","fromtitle":"Jos\u00e9_Mar\u00eda_Valverde","byteoffset":9682,"anchor":"Translations_and_editing"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"8","fromtitle":"Jos\u00e9_Mar\u00eda_Valverde","byteoffset":12758,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Valverde","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Valverde, Jose Maria"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1116470"}]}}