{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"J\u00f3zef Kremer","pageid":5601144,"revid":827056724,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Portrait_of_J%C3%B3zef_Kremer_by_Maksymilian_Fajans._Cropped..jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Portrait_of_J%C3%B3zef_Kremer_by_Maksymilian_Fajans._Cropped..jpg/220px-Portrait_of_J%C3%B3zef_Kremer_by_Maksymilian_Fajans._Cropped..jpg\" width=\"220\" height=\"314\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Portrait_of_J%C3%B3zef_Kremer_by_Maksymilian_Fajans._Cropped..jpg/330px-Portrait_of_J%C3%B3zef_Kremer_by_Maksymilian_Fajans._Cropped..jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Portrait_of_J%C3%B3zef_Kremer_by_Maksymilian_Fajans._Cropped..jpg/440px-Portrait_of_J%C3%B3zef_Kremer_by_Maksymilian_Fajans._Cropped..jpg 2x\" data-file-width=\"2524\" data-file-height=\"3605\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Portrait_of_J%C3%B3zef_Kremer_by_Maksymilian_Fajans._Cropped..jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>J\u00f3zef Kremer</div></div></div>\n<p><b>J\u00f3zef Kremer</b> (February 22, 1806, Krak\u00f3w - June 2, 1875 Krak\u00f3w), was a <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Polish</a> <a href=\"/wiki/History_of_art\" title=\"History of art\">historian of art</a>, a philosopher, an aesthetician and a <a href=\"/wiki/Psychologist\" title=\"Psychologist\">psychologist</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zef_Kremer&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He studied at Krak\u00f3w, Berlin, Heidelberg and Paris.\n</p><p>He was a professor of philosophy and rector of the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a> in Krak\u00f3w: 1847, assistant professor; 1850, full professor; 1865, Dean of the Faculty of Philosophy; in academic year 1870\u201371, rector.\n</p><p>He was a member of the <a href=\"/wiki/Polish_Academy_of_Learning\" title=\"Polish Academy of Learning\">Polish Academy of Learning</a> from the day of its founding (1872). Professor of art history and <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a> of <a href=\"/wiki/Jan_Matejko_Academy_of_Fine_Arts\" title=\"Jan Matejko Academy of Fine Arts\">Academy of Fine Arts</a> in Krak\u00f3w.\n</p><p>Kremer was the first proponent of <a href=\"/wiki/Hegelianism\" title=\"Hegelianism\">Hegelianism</a> in Poland. In 1843 he published the first volume of <i>Listy z Krakowa</i> (Letters from Krak\u00f3w), a dissertation in aesthetics in the Hegelian spirit (vols. 1-3, Vilnius 1855-1856), which brought him recognition and renown. Also his <i>Wyk\u0142ad systematyczny filozofii</i> [<i>A systematic course of philosophy</i>] (vol. 1, Krak\u00f3w 1849; vol. 2, Vilinius 1852), apart from the work of <a href=\"/wiki/Karol_Libelt\" title=\"Karol Libelt\">Karol Libelt</a>, the first systematic textbook of philosophy in 19th-century Poland, was well received.\n</p><p>Kremer's popularity and fame was, however, ensured primarily by his <i>Podr\u00f3\u017c do W\u0142och</i> (Journey to Italy; vols. 1-5, Vilnius 1859-64), which soon found place among the classics of Polish literature, and its excerpts were included in textbooks and anthologies of the day. Thanks to the efforts of <a href=\"/wiki/Henryk_Struve\" title=\"Henryk Struve\">Henryk Struve</a>, in 1877-80 a twelve-volume edition of Kremer's collected works was published in Warsaw. No other Polish philosopher contemporary of Kremer's could boast such a publication.\n</p><p>Kremer's most important achievement in <a href=\"/wiki/Psychology\" title=\"Psychology\">psychology</a> was the systematic division of psychic phenomena into the conscious and the unconscious, and the treatment of <a href=\"/wiki/Anthropology\" title=\"Anthropology\">anthropology</a> as a science which probes the mutual relations between these two. By considering the act as the best source of information about a person, Kremer anticipated <a href=\"/wiki/Wilhelm_Dilthey\" title=\"Wilhelm Dilthey\">Wilhelm Dilthey</a>'s position.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zef_Kremer&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>J\u00f3zef Kremer (1806-1875)</i>, ed. Jacek Maj, Krak\u00f3w, Universitas, 2007 (in Polish, with English and Italian summaries), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-242-0748-0\" title=\"Special:BookSources/978-83-242-0748-0\">978-83-242-0748-0</a> (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digi.ub.uni-heidelberg.de/diglit/maj2007\">online</a>).</li>\n<li>J\u00f3zef Kremer, <i>\"Krynica wiadomo\u015bci\". Korespondencja J\u00f3zefa Kremera z lat 1834-1875</i>, ed. Zbigniew Sudolski, Krak\u00f3w, Universitas, 2007 (in Polish), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-242-0920-0\" title=\"Special:BookSources/978-83-242-0920-0\">978-83-242-0920-0</a>.</li>\n<li>J\u00f3zef Kremer, <i>Wyb\u00f3r pism estetycznych</i>, ed. Ryszard Kasperowicz, Krak\u00f3w, Universitas, 2011 (in Polish), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-242-1638-3\" title=\"Special:BookSources/978-83-242-1638-3\">978-83-242-1638-3</a>.</li>\n<li><i>In the circle of J\u00f3zef Kremer. The contribution of the Kremer family to Krakow's culture and learning</i>, ed. Urszula B\u0119czkowska, Jacek Maj, Krak\u00f3w, <a href=\"/wiki/Jagiellonian_Library\" title=\"Jagiellonian Library\">Jagiellonian Library</a>, 2016 (in Polish), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-943816-3-9\" title=\"Special:BookSources/978-83-943816-3-9\">978-83-943816-3-9</a> (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archiv.ub.uni-heidelberg.de/artdok/volltexte/2016/3776\">online</a>).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zef_Kremer&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_philosophy_in_Poland#Messianism\" title=\"History of philosophy in Poland\">History of philosophy in Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Poles#Philosophy\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Poles\">List of Poles</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zef_Kremer&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kremer.pl\">kremer.pl (in Polish)</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1715100&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1715100&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1715100\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/30682793\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/131877003\">131877003</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000071467733\">0000 0000 7146 7733</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr92016996\">nr92016996</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/30682793\">30682793</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1269\nCached time: 20180909204007\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.148 seconds\nReal time usage: 0.213 seconds\nPreprocessor visited node count: 980/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8496/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1784/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.056/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.44 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  163.503      1 -total\n 57.28%   93.659      1 Template:Authority_control\n 42.50%   69.496      4 Template:ISBN\n 13.46%   22.013      4 Template:Catalog_lookup_link\n  6.63%   10.841      4 Template:Error-small\n  4.75%    7.772     12 Template:Yesno-no\n  3.44%    5.631     24 Template:Trim\n  3.05%    4.992     12 Template:Yesno\n  1.61%    2.632      4 Template:Main_other\n  1.13%    1.851      4 Template:Tl\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5601144-0!canonical and timestamp 20180909204007 and revision id 827056724\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/J%C3%B3zef_Kremer","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"J\u00f3zef Kremer"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/J%C3%B3zef_Kremer","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"J\u00f3zef Kremer"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/J%C3%B3zef_Kremer","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"J\u00f3zef Kremer"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/J%C3%B3zef_Kremer","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"J\u00f3zef Kremer"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/J%C3%B3zef_Kremer","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"J\u00f3zef Kremer"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/J%C3%B3zef_Kremer","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"J\u00f3zef Kremer"}],"categories":[{"sortkey":"Kremer, Jozef","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Kremer, Jozef","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Kremer, Jozef","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Kremer, Jozef","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Kremer, Jozef","*":"1806_births"},{"sortkey":"Kremer, Jozef","*":"1875_deaths"},{"sortkey":"Kremer, Jozef","*":"Heidelberg_University_alumni"},{"sortkey":"Kremer, Jozef","*":"Jagiellonian_University_faculty"},{"sortkey":"Kremer, Jozef","*":"Polish_philosophers"},{"sortkey":"Kremer, Jozef","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Kremer, Jozef","*":"Polish_male_writers"},{"sortkey":"Kremer, Jozef","*":"Rectors_of_the_Jagiellonian_University"},{"sortkey":"Kremer, Jozef","*":"Polish_art_historians"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hegelianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk Struve"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of art"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of philosophy in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagiellonian Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagiellonian University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Matejko Academy of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karol Libelt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Poles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Academy of Learning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Dilthey"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Portrait_of_J\u00f3zef_Kremer_by_Maksymilian_Fajans._Cropped..jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q1715100","http://digi.ub.uni-heidelberg.de/diglit/maj2007","http://archiv.ub.uni-heidelberg.de/artdok/volltexte/2016/3776","http://www.kremer.pl","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/30682793","https://d-nb.info/gnd/131877003","http://isni.org/isni/0000000071467733","http://id.loc.gov/authorities/names/nr92016996","https://viaf.org/viaf/30682793"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"J\u00f3zef_Kremer","byteoffset":276,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"2","index":"2","fromtitle":"J\u00f3zef_Kremer","byteoffset":2153,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"J\u00f3zef_Kremer","byteoffset":2993,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"J\u00f3zef_Kremer","byteoffset":3131,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"J\u00f3zef Kremer","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Kremer, Jozef"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1715100"}]}}