{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"M\u00e1rio Vieira de Carvalho","pageid":36595630,"revid":783182792,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Vieira_de_Carvalho&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:M%C3%A1rio_Vieira_de_Carvalho\" title=\"Talk:M\u00e1rio Vieira de Carvalho\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=M%C3%A1rio_Vieira_de_Carvalho&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=M%C3%A1rio_Vieira_de_Carvalho\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(September 2012)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Notability\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">The topic of this article <b>may not meet Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Notability_(academics)\" title=\"Wikipedia:Notability (academics)\">notability guideline for academics</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to establish notability by citing <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliable secondary sources</a> that are <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_and_using_independent_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying and using independent sources\">independent</a> of the topic and provide significant coverage of it beyond a mere trivial mention. If notability cannot be established, the article is likely to be <a href=\"/wiki/Wikipedia:Merging\" title=\"Wikipedia:Merging\">merged</a>, <a href=\"/wiki/Wikipedia:Redirect\" title=\"Wikipedia:Redirect\">redirected</a>, or <a href=\"/wiki/Wikipedia:Deletion_policy\" title=\"Wikipedia:Deletion policy\">deleted</a>.<br /><small><span class=\"plainlinks\"><i>Find sources:</i>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?as_eq=wikipedia&amp;q=%22M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho%22&amp;num=50\">\"M\u00e1rio Vieira de Carvalho\"</a>&#160;\u2013&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?tbm=nws&amp;q=%22M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho%22+-wikipedia\">news</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?&amp;q=%22M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho%22+site:news.google.com/newspapers&amp;source=newspapers\">newspapers</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.google.com/search?tbs=bks:1&amp;q=%22M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho%22+-wikipedia\">books</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//scholar.google.com/scholar?q=%22M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho%22\">scholar</a>&#160;<b>\u00b7</b> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/action/doBasicSearch?Query=%22M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho%22&amp;acc=on&amp;wc=on\">JSTOR</a></span></small></span>  <small><i>(September 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(September 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-BLP_sources\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This <a href=\"/wiki/Wikipedia:Biographies_of_living_persons\" title=\"Wikipedia:Biographies of living persons\">biography of a living person</a> <b>needs additional <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help by adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliable sources</a>. Contentious material about living persons that is unsourced or poorly sourced <b>must be removed immediately</b>, especially if potentially <a href=\"/wiki/Wikipedia:Libel\" title=\"Wikipedia:Libel\">libelous</a> or harmful.</span>  <small><i>(September 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>M\u00e1rio Vieira de Carvalho</b> (<a href=\"/wiki/Coimbra\" title=\"Coimbra\">Coimbra</a>, 7 October 1943) is a Portuguese <a href=\"/wiki/Musicology\" title=\"Musicology\">musicologist</a> and author. His main research fields are sociology of music, philosophy and aesthetics of music, opera, <a href=\"/wiki/Contemporary_classical_music\" title=\"Contemporary classical music\">contemporary music</a>, music and literature, 18th century studies, <a href=\"/wiki/Richard_Wagner\" title=\"Richard Wagner\">Wagner</a>, <a href=\"/wiki/Luigi_Nono_(composer)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luigi Nono (composer)\">Luigi Nono</a> and Portuguese music from 18th to 21st centuries.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Present_activity\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Present activity</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Other_positions_and_activities\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Other positions and activities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Scientific_papers_(Selection)\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Scientific papers (Selection)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Present_activity\">Present activity</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Vieira_de_Carvalho&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Present activity\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>M\u00e1rio Vieira de Carvalho is a full professor of <a href=\"/wiki/Sociomusicology\" title=\"Sociomusicology\">sociology of music</a> at <a href=\"/wiki/New_University_of_Lisbon\" title=\"New University of Lisbon\">Universidade Nova de Lisboa</a>, Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas. He founded in 1997 and is chairman of CESEM - Centro de Estudos de Sociologia e Est\u00e9tica Musical (Research Centre for Aesthetics and Sociology of Music) at this university. He is member of the <a href=\"/wiki/Sciences_Academy_of_Lisbon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sciences Academy of Lisbon\">Academy of Sciences of Lisbon</a> (elected in March 2008) and of the Direction of the <a href=\"/wiki/European_Academy_of_Music_Theatre\" title=\"European Academy of Music Theatre\">European Academy of Music-Theatre</a> (Europ\u00e4ische Musiktheater-Akademie - <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>), since September 2001.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_positions_and_activities\">Other positions and activities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Vieira_de_Carvalho&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Other positions and activities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Scientific Dean of the Faculty of Human and Social Sciences (Universidade Nova de Lisboa) (1998-2002). Vice-Rector of this University (2003-2004). Scientific Dean of the Department of Musicology (1987-1990 and 1996-1998). Secretary of State for Culture of the Portuguese Socialist Government (2005-2008). Member of the Research Committee 37 - Sociology of Arts - and Research Committee 51 \u2013 Sociocybernetics - of the <a href=\"/wiki/International_Sociological_Association\" title=\"International Sociological Association\">International Sociological Association</a> (ISA). Member of the International Musicological Society (IMS), and of the Portuguese PEN Club. Research grants from <a href=\"/wiki/Calouste_Gulbenkian_Foundation\" title=\"Calouste Gulbenkian Foundation\">Calouste Gulbenkian Foundation</a> (1980-1984), <a href=\"/wiki/German_Academic_Exchange_Service\" title=\"German Academic Exchange Service\">DAAD</a>, Germany (1992), and Portuguese Foundation for Science and Technology (1995). Joachim Herz's assistant for <a href=\"/wiki/Dramaturgy\" title=\"Dramaturgy\">dramaturgy</a> and staging of <a href=\"/wiki/Alban_Berg\" title=\"Alban Berg\">Alban Berg</a>'s <i>Wozzeck</i> (<a href=\"/wiki/Dresden\" title=\"Dresden\">Dresden</a>, 1984). As visiting professor, courses of Sociology of Music at the <a href=\"/wiki/Humboldt_University_of_Berlin\" title=\"Humboldt University of Berlin\">Humboldt-University Berlin</a> (2000) and the <a href=\"/wiki/University_of_Innsbruck\" title=\"University of Innsbruck\">University of Innsbruck</a> (2001), S\u00e3o Paulo, Brasil (2002), and Minho, Portugal (2004). 'Research fellow' at <a href=\"/wiki/Free_University_of_Berlin\" title=\"Free University of Berlin\">Free University of Berlin</a> (1992) and <a href=\"/wiki/King%27s_College_London\" title=\"King&#39;s College London\">King's College London</a>, Institute of Advanced Musical Studies (1995). Graduation in Law at University of Lisbon (1968). PhD in Musicology at the Humboldt-University, Berlin (1985). Intense activity as music critic between 1967 and 1990. Liszt Medaille of the Republic of Hungary (1986).  He is author of many scientific publications on history, philosophy and sociology of music, and of many hundreds of press articles and reviews.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Vieira_de_Carvalho&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Books by M\u00e1rio Vieira de Carvalho:\n</p>\n<ul><li><i>Para um dossier Gulbenkian</i>, Lisbon: Estampa, 1974;</li>\n<li><i>A m\u00fasica e a luta ideol\u00f3gica</i>, Lisbon: Estampa, 1976;</li>\n<li><i>Estes sons, esta linguagem</i>, Lisbon: Estampa, 1978;</li>\n<li><i>O essencial sobre Fernando Lopes-Gra\u00e7a</i>, Lisbon, IN-CM, 1989;</li>\n<li><i>Pensar \u00e9 morrer ou o Teatro de S\u00e3o Carlos na mudan\u00e7a de sistemas sociocomunicativos</i>, Lisbon: IN-CM, 1993;</li>\n<li><i>Raz\u00e3o e sentimento na comunica\u00e7\u00e3o musical \u2014 Estudos sobre a Dial\u00e9ctica do Iluminismo</i>, Lisbon: Rel\u00f3gio d\u2019Agua, 1999;</li>\n<li><i>E\u00e7a de Queir\u00f3s e Offenbach \u2014 A \u00e1cida gargalhada de Mefist\u00f3feles</i>, Lisbon: Colibri, 1999;</li>\n<li><i>Denken ist Sterben: Sozialgeschichte des Opernhauses Lissabon</i>, Kassel / Basel / London, etc.: B\u00e4renreiter, 1999;</li>\n<li>'<i>Por lo impossible andamos': A \u00f3pera como teatro de Gil Vicente a Stockhausen</i>, Porto: \u00c2mbar, 2005;</li>\n<li><i>Pensar a m\u00fasica, mudar o mundo: Fernando Lopes-Gra\u00e7a</i>, Porto: Campo das Letras, 2006;</li>\n<li><i>A trag\u00e9dia da escuta \u2014 Luigi Nono e a m\u00fasica do s\u00e9culo XX</i>, Lisbon: Imprensa Nacional-Casa da Moeda, 2007;</li>\n<li>(as Editor): <i>Expression, Truth and Authenticity: On Adorno's Theory of Music and Musical Performance</i>, Lisbon: Edi\u00e7\u00f5es Colibri / CESEM - Centro de Estudos de Sociologia e Est\u00e9tica Musical, 2009;</li>\n<li>(as co-author with Fernando Gil): <i>A 4 m\u00e3os \u2013 Schumann, Eichendorff e outras notas</i>, Lisbon: IN-CM, 2005;</li>\n<li>(as co-editor with Jos\u00e9 Machado Pais and Joaquim Pais de Brito): <i>Sonoridades Luso-Afro-Brasileiras</i>, Lisbon: ICS, 2004;</li></ul>\n<p>Abstracts and tables of contents of these books on the openlibrary.org website.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Scientific_papers_.28Selection.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Scientific_papers_(Selection)\">Scientific papers (Selection)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Vieira_de_Carvalho&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Scientific papers (Selection)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>\"E\u00e7a de Queir\u00f3s e a \u00f3pera no s\u00e9culo XIX em Portugal\", in:  <i>Col\u00f3quio\u2013Letras</i>, 91 (1986): 27-37.</li>\n<li>\"Parsifal oder der Gegensatz zwischen Theorie und Praxis als Dilemma der herrschenden Klasse\", in: <i>Beitr\u00e4ge zur Musikwissenschaft</i>, XXVIII/4 (1986): 309-319.</li>\n<li>\"Auf der Spur von Rousseau in der Wagnerschen Dramaturgie\", in: <i>Opern und Musikdramen Verdis und Wagners in Dresden</i>,  Dresden, <i>Schriftenreihe der Hochschule f\u00fcr Musik \u00abCarl Maria von Weber\u00bb</i>, 12 (1988): 607-624.</li>\n<li>\"Trevas e Luzes na \u00d3pera de Portugal Setecentista\" , in: <i>V\u00e9rtice</i>, 27 (1990): 87-96.</li>\n<li>\"Sociologia da M\u00fasica \u2014 Elementos para uma retrospectiva e para uma defini\u00e7\u00e3o das suas tarefas actuais\", in: <i>Pen\u00e9lope</i>, 6 (1991): 11-19;  <i>Revista Portuguesa de Musicologia</i>, I (1991): 37-44.</li>\n<li>\"Nature  et naturel dans la pol\u00e9mique sur l'op\u00e9ra au XVIII\u00e8me si\u00e8cle\", in: <i>Le Parole della  Musica, vol.: II:  Studi sulla Lingua della Critica del Teatro per Musica in onore di Gianfranco Folena</i> (ed. by Maria Teresa Muraro), Florence: Leo S. Olschki, 1995: 95-146.</li>\n<li>\"Illusion und Selbstdarstellung - Zur Entwicklung der Kommunikationssysteme im Musiktheater\", in: <i>Vom Neuwerden des Alten - \u00dcber den Botschaftscharakter des musikalischen Theaters</i>, (<i>Studien zur Wertungsforschung</i>, vol. 29, ed. by Otto Kolleritsch), Graz-Vienna: Universal Edition, 1995: 141-149.</li>\n<li>\"From Opera to Soap Opera: On Civilizing Processes, the Dialectic of Enlightenment and Postmodernity\", in: <i>Theory, Culture &amp; Society</i> , XII/2 (1995): 41-61.</li>\n<li>\"Goldoni et le chemin vers le \u2018naturel\u2019  dans le th\u00e9\u00e2tre et l\u2019op\u00e9ra au XVIII\u00e8me si\u00e8cle\", in: <i>Convegno del Bicentenario Goldoniano</i> (ed. by Carmelo Alberti and David Bryant), Venice: Istituto Internazionale per la Ricerca Teatrale, 1995: 233-244.</li>\n<li>\"Danse et fanatisme religieux dans l\u2019op\u00e9ra du XX\u00e8me si\u00e8cle\", in: <i>Creature di Prometeo. Il Ballo Teatrale dal Divertimento al Drama</i> (ed. by Giovanni Morelli), Florence: Leo S. Olschki, 1996: 475-497.</li>\n<li>\"No hay caminos? \u2014 Luigi Nonos Verh\u00e4ltnis zur Geschichte\", in: <i>Das aufgesprengte Kontinuum. \u00dcber die Geschichtsf\u00e4higkeit der Musik</i> (<i>Studien zur Wertungsforschung</i>, vol. 31, ed. by Otto Kolleritsch), Graz-Vienna: Universal Edition, 1996: 187-219.</li>\n<li>\"Lebendige Aktion gegen getr\u00e4umte Aktion: Musik und antifaschistischer Widerstand in Portugal\", in: <i>Musik und Revolution. Georg Knepler zum 90. Geburtstag</i> (ed. by Hanns Werner Heister), Hamburg: von Bockel, 1997: II, 325-347.</li>\n<li>\"Productive Misreading of Baroque Opera: The Staging of Handel\u2019s Serse by Herz (1972) and Giustino by Kupfer (1984)\", in: <i>Cinquant\u2019anni di Produzioni e Consumi della Musica dell\u2019Et\u00e0 di Vivaldi (1947-1997)</i> (ed. by Francesco Fanna and Michael Talbot), Florence: Olschki, 1998: 229-255.</li>\n<li>\"A cultura da escuta na novel\u00edstica de Garrett:  Viagens na minha terra\", in: <i>Leituras. Revista da Biblioteca Nacional</i>, series 3, n\u00ba 4 (1999): 125-146.</li>\n<li>\"Wozzeck und die Dialektik der Aufkl\u00e4rung\", in: <i>Wozzeck und die Zwanziger Jahre</i> (ed. by Ulrich M\u00fcller), Anif/Salzburg: Verlag Meier-Speiser, 1999: 153-167.</li>\n<li>\"New Music between Search of Identity and Autopoiesis, or: The \u2018Tragedy of Listening\u2019\", in:   <i>Theory, Culture &amp; Society</i>  16/4 (1999): 127-135.</li>\n<li>\"Towards Dialectic Listening: Quotation and Montage in the work of Luigi Nono\", in:  <i>Contemporary Music Review</i>  18/2 (1999): 37-85.</li>\n<li>\"Roman als Offenbachiade - Ein Beispiel von Intertextualit\u00e4t zwischen Musik und Literatur\", in: <i>Musik als Text. Bericht \u00fcber den internationalen Kongre\u00df der Gesellschaft f\u00fcr Musikforschung, Freiburg im Bresgau 1993</i> (ed. by Hermann Danuser), Kassel etc.: B\u00e4renreiter-Verlag, 1999: II, 222-226.</li>\n<li>\u00abLa sociologie de la musique en qu\u00eate de son objet\u00bb, in: <i>Critique</i>, 639-640, Agosto/Setembro 2000: 790-803.</li>\n<li>\"Sociology of Music as Self-Critical Musicology\", in: <i>Musicology and Sister Disciplines \u2013 Past, Present, Future</i> (ed. by David Greer), Oxford, Oxford University Press, 2000: 342-366.</li>\n<li>\"Fernando Lopes-Gra\u00e7a: Une biographie marqu\u00e9e par la tension antre l\u2019art et la politique\", in: <i>Biographies</i> (<i>Arquivos do Centro Cultural Calouste Gulbenkian</i>), vol. XXXIX, Lisboa/Paris, Centro Cultural Calouste Gulbenkian, 2000: 291-303.</li>\n<li>\"Art as Autopoiesis? A critical approach beginning with the European musical avant-garde in the early 1950s\", in <i>Journal of Sociocybernetics</i>, II/1 (2001): 33-40.</li>\n<li>\"Verfilmte Oper als episches Theater: Am Beispiel von Bergmanns Zauberfl\u00f6te und Oliveiras Die Kannibalen\", in: <i>\u00ab\u2026Ersichtlich gewordene Taten der Musik\u00bb: Das Musiktheater in den audiovisuellen Medien</i> (ed. by Peter Csob\u00e1di, Gernot Gruber, J\u00fcrgen K\u00fchnel, Ulrich M\u00fcller, Oswald Panagl, Franz Viktor Spechtler) Anif-Salzburg: Verlag Meier-Speiser, 2001: 196-207.</li>\n<li>\"Fragmento e montagem na fic\u00e7\u00e3o de E\u00e7a de Queir\u00f3s: o universo sonoro\", in: <i>Actas do Congresso de Estudos Queirosianos \u2014 IV Encontro Internacional de Estudos Queirosianos (6 a 8 de Setembro de 2000)</i> (ed. by Carlos Reis), Coimbra: Universidade de Coimbra / Almedina, 2002: 75-89.</li>\n<li>\"A m\u00fasica e a escuta em Os Teclados de Teolinda Gers\u00e3o\", in: <i>Saberes no Tempo \u2014 Revista da Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas</i> (ed. by Maria Helena Mateus and Clara Nunes Correia), Lisbon: Colibri, 2002: 599-605.</li>\n<li>\"Erros de diagn\u00f3stico na arte e na vida: Wozzeck no consult\u00f3rio do Doutor\", in: <i>Revista Portuguesa de Musicologia</i>, 12 (2002): 177-200.</li>\n<li>\"A partitura como esp\u00edrito sedimentado: Em torno da teoria da interpreta\u00e7\u00e3o musical de Adorno\", in: <i>Theoria Aesthetica</i> (ed. by Rodrigo Duarte), Porto Alegre (Brasil): Escritos Editora, 2005: 203-224;</li>\n<li>\"S\u00e9rie, alea e autopoiesis\", in: <i>O Pensamento de Niklas Luhmann</i> (ed. by Jos\u00e9 Manuel Santos), Covilh\u00e3: Universidade da Beira Interior / TA Pragmata, 2005: 165-184;</li>\n<li>\"Pour une culture de l\u00b4\u00e9coute\", in: <i>Forum Europ\u00e9en des Orchestres, sous le parrainage de Pierre Boulez et Henri Dutilleux</i>, 2005: 25-28.</li>\n<li>\"Belcanto-Kultur und Aufkl\u00e4rung: Blick auf eine widerspr\u00fcchliche Beziehung im Lichte der Opernrezeption\", in: <i>Soziale Horizonte von Musik \u2013 Ein kommentiertes Lesebuch zur Musiksoziologie</i> (ed. by Christian Kaden / Karsten Mackensen), Kassel / Basel / London: B\u00e4renreiter, 2006: 35-55.</li>\n<li>\"Meaning, Mimesis, Idiom: On Adorno's Theory of Musical Performance\", in: <i>Expression, Truth and Authenticity: On Adorno's Theory of Music and Musical Performance</i> (ed. by M\u00e1rio Vieira de Carvalho), Lisbon: Colibri / CESEM, 2009: 83\u201394.</li>\n<li>\u201cA constru\u00e7\u00e3o do objecto da sociologia da m\u00fasica\u201d, in <i>Memorias da Academia das Ci\u00eancias de Lisboa</i> (online)<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>\u201cLa partitura como \u2018esp\u00edritu sedimentado\u2019: En torno a la Teor\u00eda de la Interpretaci\u00f3n Musical de Adorno\u201d, in: <i>Azafea</i>, Rev. filos. 11, 2009:143-161</li>\n<li>\u201cDer Ring in Lissabon im Paradigmenwechsel der Kommunikation (1909-2009)\u201d, in: <i>Richards Wagners Der Ring des Nibelungen - Europ\u00e4ische Traditionen und Paradigmen</i> (ed. by Isolde Schmid-Reiter), Vienna: EMA / ConBrio Verlagsgesellschaft, 2010: 181\u2013190.</li>\n<li>\u201cA Rep\u00fablica e as mudan\u00e7as na cultura musical e m\u00fasico-teatral\u201d, in: <i>A Vida Cultural na Lisboa da I Rep\u00fablica (1910-1926)</i>, ed. by \u00c1lvaro Costa Matos and Jo\u00e3o Carlos Oliveira, Lisbon: C\u00e2mara Municipal de Lisboa, 2011: 187-229. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-972-8695-40-8\" title=\"Special:BookSources/978-972-8695-40-8\">978-972-8695-40-8</a></li>\n<li>\u201cJorge Peixinho: Entdeckung einer musikalischen Pers\u00f6nlichkeit\u201d, in: <i>Musik-Kontexte \u2013 Festschrift f\u00fcr Hanns-Werner Heister</i> (ed. by Thomas Phleps and Wieland Reich), 2 vols., M\u00fcnster: Verlagshaus Monsenstein und Vannerdat OHG, 2011: I, 150-164. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3869913209\" title=\"Special:BookSources/978-3869913209\">978-3869913209</a></li>\n<li>\"Musical Autonomy as a Referential System\", in: <i>Music and its Referential Systems</i>, ed. by Matja\u017e Barbo and Thomas Hochradner, Vienna: <a href=\"/wiki/Hollitzer\" title=\"Hollitzer\">Hollitzer</a>, 2011: 7-23. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-99012-018-7\" title=\"Special:BookSources/978-3-99012-018-7\">978-3-99012-018-7</a></li>\n<li>\u201cA m\u00fasica entre a confronta\u00e7\u00e3o e o di\u00e1logo interculturais\u201d, in: <i>M\u00fasica/Musicolog\u00eda y Colonialismo</i> (ed. by <a href=\"/wiki/Cori%C3%BAn_Aharoni%C3%A1n\" title=\"Cori\u00fan Aharoni\u00e1n\">Cori\u00fan Aharoni\u00e1n</a>), Montevideo, 2011: 41-65. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789974361843\" title=\"Special:BookSources/9789974361843\">9789974361843</a></li>\n<li>\"Der Trug der Bedeutungen oder die Fesseln der Sprache: Von Eichendorffs zu Adornos musikalischer Poetik\", in <i>Musiken - Festschrift Christian Kaden zum 65. Geburtstag</i>, edited by Katrin Bicher, Jutta Toelle and Jin-Ah Kim, Berlin: Ries &amp; Erler, 2011: 245-265. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-87676-017-9\" title=\"Special:BookSources/978-3-87676-017-9\">978-3-87676-017-9</a></li>\n<li>\"The Ring in Lisbon: Changes of Paradigm in Communication (1909-2009)\", in: <i>International Conference Consequences of Wagner</i>, ed. by Paulo Ferreira de Castro, Gabriela Cruz and David Cranmer (DVD), Lisbon: CESEM, 2012: 182-195.</li>\n<li>\"Between Political Engagement and Aesthetic Autonomy: Fernando Lopes-Gra\u00e7a's Dialectical Approach to Music and Politics\", in: <i>Twentieth-Century Music</i> (Cambridge University Press), 8/2 (2012): 175-202.</li>\n<li>\"Politics of Identity and Counter-Hegemony: Lopes-Gra\u00e7a and the Concept of National Music\", in: <i>Music &amp; Politics</i>, 6/1 (2012): 1-12.</li>\n<li>\"Idiom, Trauerspiel, Dialektik des H\u00f6rens. Zur Benjamin-Rezeption im Werk Luigi Nonos\", in: <i>Klang und Musik bei Walter Benjamin</i> (ed. by Tobias Robert Klein, Muenchen / Paderborn: Wilhelm Fink Verlag, 2012.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Vieira_de_Carvalho&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.univie.ac.at/ema/de/vorstand.php\">\"Vorstand \u00ab&#160;Europ\u00e4ische Musiktheater-Akademie\"</a>. Univie.ac.at<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-12-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Vorstand+%C2%AB+Europ%C3%A4ische+Musiktheater-Akademie&amp;rft.pub=Univie.ac.at&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.univie.ac.at%2Fema%2Fde%2Fvorstand.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://sites.google.com/site/mariovieiradecarvalho/home\">\"Mario Vieira de Carvalho\"</a>. Sites.google.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-12-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mario+Vieira+de+Carvalho&amp;rft.pub=Sites.google.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fsites.google.com%2Fsite%2Fmariovieiradecarvalho%2Fhome&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://openlibrary.org/search?q=mario+vieira+de+carvalho\">https://openlibrary.org/search?q=mario+vieira+de+carvalho</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.acad-ciencias.pt/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=289&amp;Itemid=75\">\"Academia das Ci\u00eancias de Lisboa &#124;\"</a>. Acad-ciencias.pt<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-12-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Academia+das+Ci%C3%AAncias+de+Lisboa+%26%23124%3B&amp;rft.pub=Acad-ciencias.pt&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.acad-ciencias.pt%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D289%26Itemid%3D75&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1957088&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1957088&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1957088\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/137345\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12775023z\">cb12775023z</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12775023z\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/120980800\">120980800</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000083492610\">0000 0000 8349 2610</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79048612\">n79048612</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/070496919\">070496919</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/137345\">137345</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2214\nCached time: 20180921021555\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.228 seconds\nReal time usage: 0.305 seconds\nPreprocessor visited node count: 1853/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 65103/2097152 bytes\nTemplate argument size: 17530/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 10/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3268/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.102/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.7 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  248.522      1 -total\n 66.67%  165.699      5 Template:Ambox\n 44.59%  110.825      1 Template:Multiple_issues\n 22.28%   55.382      1 Template:Reflist\n 18.43%   45.800      3 Template:Cite_web\n 16.73%   41.577      1 Template:Authority_control\n 14.95%   37.163      5 Template:ISBN\n 12.45%   30.941      1 Template:Notability\n 10.79%   26.819      1 Template:Orphan\n  8.54%   21.235      1 Template:Find_sources_mainspace\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:36595630-0!canonical and timestamp 20180921021555 and revision id 783182792\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1rio_Vieira_de_Carvalho","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"M\u00e1rio Vieira de Carvalho"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1rio_Vieira_de_Carvalho","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"M\u00e1rio Vieira de Carvalho"}],"categories":[{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_September_2012"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"Articles_with_topics_of_unclear_notability_from_September_2012"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"All_articles_with_topics_of_unclear_notability"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_September_2012"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"BLP_articles_lacking_sources_from_September_2012"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"All_BLP_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","*":"1943_births"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","*":"Living_people"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","*":"Philosophy_of_music"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Carvalho, Mario Vieira de","*":"Musicologists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from September 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with topics of unclear notability from September 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from September 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:BLP articles lacking sources from September 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alban Berg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calouste Gulbenkian Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporary classical music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cori\u00fan Aharoni\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dramaturgy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dresden"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Academy of Music Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free University of Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Academic Exchange Service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hollitzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humboldt University of Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Sociological Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"King's College London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Nono (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musicology"},{"ns":0,"exists":"","*":"New University of Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Wagner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sciences Academy of Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociomusicology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Innsbruck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:M\u00e1rio Vieira de Carvalho"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Biographies of living persons"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Deletion policy"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying and using independent sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Libel"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Merging"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Notability (academics)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Redirect"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notability"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Find sources mainspace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BLP sources"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/templates/Find sources mainspace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/links/google"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/links/google news"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/links/google newspapers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/links/google books"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/links/google scholar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Find sources/links/jstor"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Ambox_important.svg","Wiki_letter_w.svg","Text_document_with_red_question_mark.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.univie.ac.at/ema/de/vorstand.php","https://sites.google.com/site/mariovieiradecarvalho/home","http://www.acad-ciencias.pt/index.php?option=com_content&view=article&id=289&Itemid=75","https://openlibrary.org/search?q=mario+vieira+de+carvalho","https://www.wikidata.org/wiki/Q1957088","//edwardbetts.com/find_link?q=M%C3%A1rio_Vieira_de_Carvalho","//www.google.com/search?as_eq=wikipedia&q=%22M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho%22&num=50","//www.google.com/search?tbm=nws&q=%22M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho%22+-wikipedia","//www.google.com/search?&q=%22M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho%22+site:news.google.com/newspapers&source=newspapers","//www.google.com/search?tbs=bks:1&q=%22M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho%22+-wikipedia","//scholar.google.com/scholar?q=%22M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho%22","https://www.jstor.org/action/doBasicSearch?Query=%22M%C3%A1rio+Vieira+de+Carvalho%22&acc=on&wc=on","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/137345","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12775023z","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12775023z","https://d-nb.info/gnd/120980800","http://isni.org/isni/0000000083492610","http://id.loc.gov/authorities/names/n79048612","https://www.idref.fr/070496919","https://viaf.org/viaf/137345"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Present activity","number":"1","index":"1","fromtitle":"M\u00e1rio_Vieira_de_Carvalho","byteoffset":595,"anchor":"Present_activity"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other positions and activities","number":"2","index":"2","fromtitle":"M\u00e1rio_Vieira_de_Carvalho","byteoffset":1610,"anchor":"Other_positions_and_activities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Books","number":"3","index":"3","fromtitle":"M\u00e1rio_Vieira_de_Carvalho","byteoffset":3226,"anchor":"Books"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Scientific papers (Selection)","number":"4","index":"4","fromtitle":"M\u00e1rio_Vieira_de_Carvalho","byteoffset":4855,"anchor":"Scientific_papers_(Selection)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"M\u00e1rio_Vieira_de_Carvalho","byteoffset":14082,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"M\u00e1rio Vieira de Carvalho","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Carvalho, Mario Vieira de"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1957088"}]}}