{"parse":{"title":"Olivier Auber","pageid":39118286,"revid":828486791,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Olivier Auber</b> (born 1960) is a French independent artist and researcher. He is best known for his project \"<a href=\"/wiki/Poietic_Generator\" title=\"Poietic Generator\">Poietic Generator</a>\" and for having introduced the concept of \"Digital Perspective\" in the fields of network theory, art and <a href=\"/wiki/Digital_humanities\" title=\"Digital humanities\">digital humanities</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Theoretical_arguments\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Theoretical arguments</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#by_Olivier_Auber\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">by Olivier Auber</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#on_Olivier_Auber\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">on Olivier Auber</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olivier_Auber&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Olivier Auber was born in 1960 in <a href=\"/wiki/Sainte-Adresse\" title=\"Sainte-Adresse\">Sainte-Adresse</a> in <a href=\"/wiki/Normandy\" title=\"Normandy\">Normandy</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>. He lives and works in Paris and Brussels.\n</p><p>He holds an engineering degree and a Master of Design from the <a href=\"/wiki/Ecole_Nationale_Sup%C3%A9rieure_des_Arts_et_M%C3%A9tiers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ecole Nationale Sup\u00e9rieure des Arts et M\u00e9tiers\">Ecole Nationale Sup\u00e9rieure des Arts et M\u00e9tiers</a>. His engineering thesis focused on nonlinear optical elements (holograms) for avionics (<a href=\"/wiki/Head-up_display\" title=\"Head-up display\">head-up display</a>). This initial specialization in optics has earned him early in his career as a research engineer, first in the avionics division of Thomson Csf (now <a href=\"/wiki/Thales_Group\" title=\"Thales Group\">Thales Group</a>) and at <a href=\"/wiki/CERN\" title=\"CERN\">CERN</a> in Geneva.\n</p><p>In 1984, he takes the status of independent consulting engineer for the <a href=\"/wiki/Cit%C3%A9_des_Sciences_et_de_l%27Industrie\" title=\"Cit\u00e9 des Sciences et de l&#39;Industrie\">Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie</a> (Paris), then under construction, to work first on the development of exhibits, then quickly as project manager responsible for the design and development of several permanent and temporary exhibitions. As such, between 1984 and 1996, he designed the scenario and led the implementation of several highly technological exhibitions and media on science issues as diverse as: the sun, mathematics, electricity, symmetry in the arts and science, non-verbal human behavior, etc. In this period, he also developed some exhibition projects for other cultural institutions, such as the <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a>, the <a href=\"/wiki/Institut_du_Monde_Arabe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut du Monde Arabe\">Institut du Monde Arabe</a>, the <a href=\"/wiki/Palais_de_la_D%C3%A9couverte\" title=\"Palais de la D\u00e9couverte\">Palais de la D\u00e9couverte</a>. The creation for the \"Expressions et behaviours\" exhibition inaugurated in early 1987, marked a milestone in his career, leading him from a predominantly scientific and technical culture to another more artistic and open to all components of the humanities.\n</p><p>End of 1987, while working with <a href=\"/wiki/Tod_Machover\" title=\"Tod Machover\">Tod Machover</a> (MIT Medialab) and Catherine Ikam (artist) for the staging of VALIS, a contemporary music opera based on the work of <a href=\"/wiki/Philip_K._Dick\" title=\"Philip K. Dick\">Philip K. Dick</a>, he designed what would become his best known work, the \"<a href=\"/wiki/Poietic_Generator\" title=\"Poietic Generator\">Poietic Generator</a>\", a free social artwork for all that can be played in real time over a network. In 1988, this work became the central concept of a monumental, architectural and technological project, one of the seven laureates of the international competition for the creation of the \"France-Japan Monument\" on <a href=\"/wiki/Awaji_Island\" title=\"Awaji Island\">Awaji Island</a> in the Bay of <a href=\"/wiki/Kobe\" title=\"Kobe\">Kobe</a>, launched under the aegis of <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Mitterrand\" title=\"Fran\u00e7ois Mitterrand\">Fran\u00e7ois Mitterrand</a>. This Monument never saw the daylight, but its various implementations were exhibited at the <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a> (exhibition \"Communication et Monumentalit\u00e9\", 1989), the <a href=\"/wiki/Cit%C3%A9_des_Sciences_et_de_l%27Industrie\" title=\"Cit\u00e9 des Sciences et de l&#39;Industrie\">Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie</a> (exhibition \"Machines \u00e0 communiquer\", 1994) and in various galleries and art events including <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arslab.it\">ARSLAB</a> in 1995, where Olivier Auber was awarded the prize \"art and science\" by the city of Turin, Italy. The exhibition \"ARSLAB - The senses of virtuality\", sponsored by the City of <a href=\"/wiki/Turin\" title=\"Turin\">Turin</a> - Promoter of Fine Arts, was organized by Ars Technica and Extramuseum and was curated by Claude Faure, Maria Grazia Mattei and Franco Torriani <sup id=\"cite_ref-catalogue1_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-catalogue1-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-catalogue2_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-catalogue2-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-catalogue3_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-catalogue3-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1995 still, he was invited to the Ecole Nationale Sup\u00e9rieure des T\u00e9l\u00e9communications (now <a href=\"/wiki/T%C3%A9l%C3%A9com_ParisTech\" title=\"T\u00e9l\u00e9com ParisTech\">T\u00e9l\u00e9com ParisTech</a>) to develop his project, not just on the web, but on an experimental network foreshadowing the future shape of the Internet (<a href=\"/wiki/Mbone\" title=\"Mbone\">Mbone</a>) which allowed him to perform what is considered as the first experience of real-time collective interaction over the Internet without the intermediary of any center.\n</p><p>In 1996, he developed a version of <a href=\"/wiki/Poietic_Generator\" title=\"Poietic Generator\">Poietic Generator</a> for the web in order to let every one access to it. Several experiments followed through electronic art festivals and academic research: Ljubljana (1998), X-00 (2000), Human-Computer Interaction Conference IHM-UTC(2002, L3D Lab, University of Colorado at Boulder in (2002), and so on.\n</p><p>In 1997 he co-founded the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://km2.net/\">A+H Culture Laboratory</a>, with Bernd Hoge (architect and urban planner), Emmanuel M\u00e2a Berriet (developer of virtual reality) and Philippe Braunstein (film producer), in order to develop interdisciplinary projects. One of the first is the creation of the <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Nibelungenmuseum_Worms\" class=\"extiw\" title=\"de:Nibelungenmuseum Worms\">Nibelungen Museum</a> in Worms Germany. One of the pieces in the museum, the virtual reality installation \"The treasure of the Nibelungs\", inspired by the <a href=\"/wiki/Poietic_Generator\" title=\"Poietic Generator\">Poietic Generator</a>, was also exhibited in numerous festivals, including ISEA 2000 (Paris) and Boston CyberArts 2001.\n</p><p>In 2002, he co-founded with Nils Aziosmanoff and Etienne Krieger the company Navidis<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> which brings innovative solutions to the Smart City users.\n</p><p>In 2004, he co-founded with visual artist Yann Le Guennec the research group Anoptique that developed dataviz experiences on the Internet. In this regard were conducted several projects in partnership with the Fondation Internet Nouvelle G\u00e9n\u00e9ration (FING), Orange Lab/France Telecom R&amp;D and INRIA, which led from 2005 on the development of many visualization tools. Anoptique commonly advised organizations such as UNESCO, the Ministry of Culture, the French Development Agency on their strategy of free software, groupware, interactive mapping and open data.\n</p><p>In 2010 and 2011, he contributed to the creation of a transdisciplinary Research Chair<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> at Telecom ParisTech devoted to \"modeling imaginary\" with the help of <a href=\"/wiki/Dassault_Syst%C3%A8mes\" title=\"Dassault Syst\u00e8mes\">Dassault Syst\u00e8mes</a>, <a href=\"/wiki/Ubisoft\" title=\"Ubisoft\">Ubisoft</a>, Orange Lab, <a href=\"/wiki/Peugeot-Citroen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peugeot-Citroen\">Peugeot-Citroen</a>, <a href=\"/wiki/Alcatel_Lucent\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alcatel Lucent\">Alcatel Lucent</a>, <a href=\"/wiki/BNP_Paribas\" title=\"BNP Paribas\">BNP Paribas</a>, <a href=\"/wiki/Datar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Datar\">Datar</a> and <a href=\"/wiki/Minatec\" title=\"Minatec\">Minatec</a>.\n</p><p>Since 2012, Olivier Auber divides his time between consultancy, design of cultural and art projects, and research and development on the <a href=\"/wiki/Poietic_Generator\" title=\"Poietic Generator\">Poietic Generator</a>. He also contributes to many working groups, as a research associate of the transdisciplinary research group \"Evolution, Complexity and Cognition\"<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and the Global Brain Institute<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> directed by <a href=\"/wiki/Francis_Heylighen\" title=\"Francis Heylighen\">Francis Heylighen</a>, and as an active member of the <a href=\"/wiki/P2P_Foundation\" title=\"P2P Foundation\">P2P Foundation</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Theoretical_arguments\">Theoretical arguments</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olivier_Auber&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Theoretical arguments\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>From 1986, Olivier Auber theorized the <a href=\"/wiki/Poietic_Generator\" title=\"Poietic Generator\">Poietic Generator</a> as an experience of two new kinds of perspectives, analogous to the spatial perspective of the Renaissance: the \"temporal perspective\" and the \"digital perspective\", on which he wrote several papers<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> whose terms were continued in the works of many philosophers and historians of art and science, including Anne Cauquelin,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Don_Foresta\" title=\"Don Foresta\">Don Foresta</a>,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Gilbertto_Prado\" class=\"extiw\" title=\"pt:Gilbertto Prado\">Gilbertto Prado</a>,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Mario_Costa_(philosopher)\" title=\"Mario Costa (philosopher)\">Mario Costa</a>,<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Caterina_Davinio\" title=\"Caterina Davinio\">Caterina Davinio</a>,<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Jean-Paul Fourmentraux,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>  Louis-Jos\u00e9 Lestocart,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Elisa Giaccardi,<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Edmond_Couchot\" class=\"extiw\" title=\"fr:Edmond Couchot\">Edmond Couchot</a> and Norbert Hillaire,<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Jean-Michel Cornu, Franco Torriani, etc..\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olivier_Auber&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"by_Olivier_Auber\">by Olivier Auber</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olivier_Auber&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: by Olivier Auber\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>\"<i>(a) P2P money manifesto</i>\": MCD review, January 2015.</li>\n<li>\"<i>IPv6, a new perspective for social networking</i>\": conference in <i>Talks of the new industrial world</i>, Centre Georges Pompidou, Institute for Research and Innovation (IRI), Cap Digital, October 2008.</li>\n<li>\"<i>Game Over, change the Internet</i>\": contribution to the Digital Audience of the Secretariat to the Digital Economy, June 2008.</li>\n<li>\"<i>Digital cartography and territorial development</i>\": prospective study commissioned by the Observatory of Digital Territories OTEN, 2008.</li>\n<li>\"<i>The Net, a Common Good</i>\", <i>Liberation</i> under <i>Rebounds</i>, March 2007.</li>\n<li>\"<i>From the Poietic Generator to the Digital Perspective</i>\" in the aesthetic review, led by Anne Cauquelin. January 2005.</li>\n<li>\"<i>Aesthetics of Digital Perspective</i>\", conference ARTMEDIA X, Paris 2004.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"on_Olivier_Auber\">on Olivier Auber</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olivier_Auber&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: on Olivier Auber\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Olivier Auber / d\u00e9marche g\u00e9n\u00e9rale</i>.  Technology Review, MIT, March\u2013April 2008.</li>\n<li><i>Les nouvelles cimaises</i>.  Maison et Parcours Rimbaud, Sonovision, 2004.</li>\n<li><i>L'Invisible-Monument</i>, <i> Metz, t\u00eate de pont d'Aillagon </i>, Lib\u00e9ration, 10 May 2003.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olivier_Auber&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Poietic_Generator\" title=\"Poietic Generator\">Poietic Generator</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olivier_Auber&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-catalogue1-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-catalogue1_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">1995, <i>Arslab. The senses of virtual</i>, published by RCS Libri &amp; Grandi Opere Spa, Milan, Italy.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-catalogue2-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-catalogue2_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">1998, <i>Arslab. I labirinti del corpo in gioco.</i> published by hopefulmonster, Turin, Italy.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-catalogue3-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-catalogue3_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">1995, <i>Arslab. The senses of virtuality</i>, published by RCS Libri &amp; Grandi Opere Spa, Milan, Italy.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.navidis.com/\">Navidis, innovative solutions to the Smart Cities</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://imaginaires.telecom-paristech.fr/\">Research Chair \"modeling imaginary\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ecco.vub.ac.be/\">Research group on \"Evolution, Complexity and Cognition (ECCO)\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://globalbraininstitute.org\">Global Brain Institute\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Olivier Auber&#160;: <i>Du G\u00e9n\u00e9rateur po\u00ef\u00e9tique \u00e0 la perspective num\u00e9rique</i>, Revue d'esth\u00e9tique 43 - 07/2003 - p. 127, oline on <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archee.qc.ca/ar.php?page=imp&amp;no=207\">Arch\u00e9e, Qu\u00e9bec</a>, \"The Aestetic of the Digital Perspective\", Artmedia VIII,\nParis, 2002 (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://vv.arts.ucla.edu/publications/publications/02-03/Artmedia/PARTICIPANTSe.htm\">arts.ucla.edu</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Anne_Cauquelin\" class=\"extiw\" title=\"fr:Anne Cauquelin\">Anne Cauquelin</a>: <i>Fr\u00e9quenter les incorporels</i>, PUF, collection \u00ab&#160;Lignes d'art&#160;\u00bb, 2006. <i>Que sais-je&#160;? L\u2019art contemporain</i>, PUF, 9eme \u00e9dition, mai 2009.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.donforesta.net/\">Don Foresta</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131018143723/http://www.donforesta.net/\">Archived</a> 2013-10-18 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.&#160;: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://195.194.24.18/~donforesta/mambo/images/stories/other_docs/annexe_ga2.pdf\"><i>Chronologie historique r\u00e9sum\u00e9e d'\u00e9changes artistiques par t\u00e9l\u00e9communications. Les pr\u00e9curseurs, jusqu'en 1995, avant l'Internet</i> (PDF)</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140517132711/http://195.194.24.18/~donforesta/mambo/images/stories/other_docs/annexe_ga2.pdf\">Archived</a> 2014-05-17 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gilberttoprado.net/\">Gilbertto Prado</a>&#160;: CRONOLOGIA DE EXPERI\u00caNCIAS ART\u00cdSTICAS NAS REDES DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cap.eca.usp.br/wawrwt/textos/gilbertto3.html\">Web</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090425191023/http://www.cap.eca.usp.br/wawrwt/textos/gilbertto3.html\">Archived</a> 2009-04-25 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gilberttoprado.net/\">Gilbertto Prado</a>&#160;: Arte telem\u00e1tica: dos interc\u00e2mbios pontuais aos ambientes virtuais multiusu\u00e1rio (Ita\u00fa Cultural:S\u00e3o Paulo,2003) (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://poeticasdigitais.files.wordpress.com/2009/09/2003-arte_telematica_dos_intercambios_pontuais_aos.pdf\">Web</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Mario_Costa_(philosopher)\" title=\"Mario Costa (philosopher)\">Mario Costa</a>: <i>Internet et globalisation esth\u00e9tique. L'avenir de l'art et de la philosophie \u00e0 l'\u00e9poque des r\u00e9seaux</i>, Paris, L'Harmattan, 2003 \n(<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=i6xOfK067X0C&amp;pg=PA70\">Google books</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Caterina_Davinio\" title=\"Caterina Davinio\">Caterina Davinio</a>, <i>Tecno-Poesia e realt\u00e0 virtuali</i> / Techno-Poetry and Virtual Reality, essai (Italian / English). Pr\u00e9face par Eugenio Miccini, Sometti. Collana: <i>Archivio della Poesia del 900</i>, Comune di Mantova, Sometti (I) 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean-Paul Fourmentraux, <i>Art et Internet. les nouvelles figures de la cr\u00e9ation</i>, Paris, CNRS Editions, 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Louis-Jos\u00e9 Lestocart, <i>Epist\u00e9mologie de la complexit\u00e9 et art contemporain</i>, Coll\u00e8ge de France / PLASTIR, 2007 (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.intelligence-complexite.org/fileadmin/docs/0707ljl.pdf\">PDF</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://x.i-dat.org/~eg/\">Elisa Giaccardi</a>&#160;: <i>Interactive Strategies of Network Art</i>, Proceedings of CADE '99: Third Conference on Computers in Art &amp; Design Education\u201d, University of Teesside, 7\u20139 April 1999. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://l3d.cs.colorado.edu/~giaccard/research/pdf/Giaccardi_CADE99.pdf\">PDF</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Edmond_Couchot\" title=\"Edmond Couchot\">Edmond Couchot</a> et <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://multitudes.samizdat.net/_Hillaire-Norbert_\">Norbert Hillaire</a>&#160;: <i>L\u2019art num\u00e9rique</i>, \u00c9ditions Flammarion 2003</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Olivier_Auber&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://km2.net\">http://km2.net</a> (transdisciplinary projects)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://anoptique.com\">http://anoptique.com</a> (visualization, meta design and collective intelligence)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://digital-perspective.net\">http://digital-perspective.net</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.arpnet.it/arslab/boulevard/symposium/aub1.html\">http://www.arpnet.it/arslab/boulevard/symposium/aub1.html</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1258\nCached time: 20180910054537\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.084 seconds\nPreprocessor visited node count: 276/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 1154/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 3/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8741/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.010/10.000 seconds\nLua memory usage: 810 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   29.349      1 -total\n 99.45%   29.189      3 Template:Webarchive\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39118286-0!canonical and timestamp 20180910054537 and revision id 828486791\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Auber, Olivier","*":"Living_people"},{"sortkey":"Auber, Olivier","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Auber, Olivier","*":"1960_births"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alcatel Lucent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Awaji Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"BNP Paribas"},{"ns":0,"exists":"","*":"CERN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caterina Davinio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dassault Syst\u00e8mes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Datar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital humanities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Foresta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecole Nationale Sup\u00e9rieure des Arts et M\u00e9tiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmond Couchot"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Heylighen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Mitterrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Head-up display"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut du Monde Arabe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kobe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Costa (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mbone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minatec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"P2P Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais de la D\u00e9couverte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peugeot-Citroen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip K. Dick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poietic Generator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Adresse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thales Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tod Machover"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turin"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00e9l\u00e9com ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubisoft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"}],"images":[],"externallinks":["http://www.navidis.com/","http://imaginaires.telecom-paristech.fr/","http://ecco.vub.ac.be/","http://globalbraininstitute.org","http://archee.qc.ca/ar.php?page=imp&no=207","http://vv.arts.ucla.edu/publications/publications/02-03/Artmedia/PARTICIPANTSe.htm","http://www.donforesta.net/","https://web.archive.org/web/20131018143723/http://www.donforesta.net/","http://195.194.24.18/~donforesta/mambo/images/stories/other_docs/annexe_ga2.pdf","https://web.archive.org/web/20140517132711/http://195.194.24.18/~donforesta/mambo/images/stories/other_docs/annexe_ga2.pdf","http://www.gilberttoprado.net/","http://www.cap.eca.usp.br/wawrwt/textos/gilbertto3.html","https://web.archive.org/web/20090425191023/http://www.cap.eca.usp.br/wawrwt/textos/gilbertto3.html","http://poeticasdigitais.files.wordpress.com/2009/09/2003-arte_telematica_dos_intercambios_pontuais_aos.pdf","https://books.google.com/books?id=i6xOfK067X0C&pg=PA70","http://www.intelligence-complexite.org/fileadmin/docs/0707ljl.pdf","http://x.i-dat.org/~eg/","http://l3d.cs.colorado.edu/~giaccard/research/pdf/Giaccardi_CADE99.pdf","http://multitudes.samizdat.net/_Hillaire-Norbert_","http://www.arslab.it","http://km2.net/","http://km2.net","http://anoptique.com","http://digital-perspective.net","http://www.arpnet.it/arslab/boulevard/symposium/aub1.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Olivier_Auber","byteoffset":265,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Theoretical arguments","number":"2","index":"2","fromtitle":"Olivier_Auber","byteoffset":6686,"anchor":"Theoretical_arguments"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"3","fromtitle":"Olivier_Auber","byteoffset":10359,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"by Olivier Auber","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Olivier_Auber","byteoffset":10377,"anchor":"by_Olivier_Auber"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"on Olivier Auber","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Olivier_Auber","byteoffset":11219,"anchor":"on_Olivier_Auber"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"6","fromtitle":"Olivier_Auber","byteoffset":11494,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"7","fromtitle":"Olivier_Auber","byteoffset":11532,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"8","fromtitle":"Olivier_Auber","byteoffset":11562,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Olivier Auber","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Anne_Cauquelin","*":"fr:Anne Cauquelin"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Edmond_Couchot","*":"fr:Edmond Couchot"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Nibelungenmuseum_Worms","*":"de:Nibelungenmuseum Worms"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Gilbertto_Prado","*":"pt:Gilbertto Prado"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Auber, Olivier"},{"name":"wikibase_item","*":"Q15430808"}]}}