{"parse":{"title":"Paul Zarifopol","pageid":47156854,"revid":827722883,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Paul Zarifopol</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Paul_Zarifopol.gif\" class=\"image\"><img alt=\"Paul Zarifopol.gif\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Paul_Zarifopol.gif/220px-Paul_Zarifopol.gif\" width=\"220\" height=\"281\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Paul_Zarifopol.gif/330px-Paul_Zarifopol.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/77/Paul_Zarifopol.gif 2x\" data-file-width=\"340\" data-file-height=\"435\" /></a><div>Zarifopol as an <i>Institutele-Unite</i> student, 1891</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1874-11-30</span>)</span>November 30, 1874<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nMay 1, 1934<span style=\"display:none\">(1934-05-01)</span> (aged&#160;59)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Residence</th><td>\n<a href=\"/wiki/Eastern_Europe\" title=\"Eastern Europe\">Eastern Europe</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nAnton Gherman, Z.</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Academic background</th></tr><tr><th scope=\"row\">Influences</th><td>\n<a href=\"/wiki/Nikolai_Berdyaev\" title=\"Nikolai Berdyaev\">Nikolai Berdyaev</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Br%C3%A9mond\" title=\"Henri Br\u00e9mond\">Henri Br\u00e9mond</a>, <a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a>, <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a>, <a href=\"/wiki/St%C3%A9phane_Mallarm%C3%A9\" title=\"St\u00e9phane Mallarm\u00e9\">St\u00e9phane Mallarm\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Alois_Riehl\" title=\"Alois Riehl\">Alois Riehl</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Val%C3%A9ry\" title=\"Paul Val\u00e9ry\">Paul Val\u00e9ry</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Academic work</th></tr><tr><th scope=\"row\">Era</th><td>\n20th century</td></tr><tr><th scope=\"row\">School or tradition</th><td>\n<div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Rationalism\" title=\"Rationalism\">Rationalism</a></li><li><a href=\"/wiki/Neo-Kantianism\" title=\"Neo-Kantianism\">Neo-Kantianism</a></li><li><a href=\"/wiki/Aestheticism\" title=\"Aestheticism\">Aestheticism</a></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Main interests</th><td>\n<a href=\"/wiki/Sociology_of_literature\" title=\"Sociology of literature\">sociology of literature</a>, <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a>, <a href=\"/wiki/Philology\" title=\"Philology\">philology</a>, <a href=\"/wiki/Poetics\" title=\"Poetics\">poetics</a>, <a href=\"/wiki/Romanian_literature\" title=\"Romanian literature\">Romanian literature</a>, <a href=\"/wiki/Medieval_literature\" title=\"Medieval literature\">medieval literature</a>, <a href=\"/wiki/Phenomenology_(philosophy)\" title=\"Phenomenology (philosophy)\">phenomenology</a>, <a href=\"/wiki/Social_criticism\" title=\"Social criticism\">social criticism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Influenced</th><td>\n<a href=\"/wiki/Mihail_Sebastian\" title=\"Mihail Sebastian\">Mihail Sebastian</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Paul Zarifopol</b> (November 30, 1874 \u2013 May 1, 1934) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> literary and social critic, essayist, and literary historian. The scion of an aristocratic family, formally trained in both philology and the <a href=\"/wiki/Sociology_of_literature\" title=\"Sociology of literature\">sociology of literature</a>, he emerged in the 1910s as a rebel, highly distinctive, voice among the Romanian press and book reviewers. He was a confidant and publisher of the Romanian writer <a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a>, building his theories on Caragiale's already trenchant appraisals of Romanian society and culture. Zarifopol defended <a href=\"/wiki/Art_for_art%27s_sake\" title=\"Art for art&#39;s sake\">art for art's sake</a> even against the <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxism</a> of his father-in-law, <a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a>, and the <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanism</a> of his friend, <a href=\"/wiki/Garabet_Ibr%C4%83ileanu\" title=\"Garabet Ibr\u0103ileanu\">Garabet Ibr\u0103ileanu</a>. He was also a noted censurer of <a href=\"/wiki/Neoclassicism\" title=\"Neoclassicism\">neoclassical</a> trends, of <a href=\"/wiki/Philistinism\" title=\"Philistinism\">philistinism</a>, and of inauthentic customs, advocating renewal, but not revolution. A skeptic reviewer of <a href=\"/wiki/Modernist_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Modernist literature\">modernist literature</a>, he reemerged during the interwar as its dedicated promoter, but his preference for literary entertainment over substance and many of his literary bets were shortly dismissed by other experts of the day.\n</p><p>Zarifopol endures in cultural memory as an eccentric\u2014not just because he tackled and derided the literary establishment, but also because he refused to publish most of his work in book form, or take up employment in academia. Having lost a considerable fortune, he lived withdrawn from the public eye, surviving on his revenues as a literary columnist, mostly for Ibr\u0103ileanu's <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>. Shortly before his death, he set up his own successful magazine, <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>. In such venues, Zarifopol defended his cosmopolitan philosophy against other philologists, but also against the emerging neotraditionalists at <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i> journal. Zarifopol viewed modern traditionalism as a fabrication and, with his essays, came out as a non-traditionalist and anti-<a href=\"/wiki/Totalitarianism\" title=\"Totalitarianism\">totalitarian</a> conservative thinker.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Origins_and_early_life\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Origins and early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Caragiale_companion\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Caragiale companion</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Interwar_losses_and_recovery\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Interwar losses and recovery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Final_creative_period_and_death\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Final creative period and death</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Generic_traits\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Generic traits</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Aesthetic_ideals\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Aesthetic ideals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Social_critic\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Social critic</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Zarifopol&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins_and_early_life\">Origins and early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Zarifopol&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origins and early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The future critic was born in <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a> to Paul (Pavel) Zarifopol, or \"Zarifopoulo\", and his wife Elena (<i>n\u00e9e</i> Culiano). His paternal family had attested <a href=\"/wiki/Greeks_in_Romania\" title=\"Greeks in Romania\">Greek</a>,<sup id=\"cite_ref-izjnote_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-izjnote-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and more generically \"southern\" or <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkan</a>,<sup id=\"cite_ref-evmicle_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evmicle-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> roots. Originally horse traders and assignees for <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Turks</a> settled in <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a>, they were elevated into the <a href=\"/wiki/Boyars_of_Wallachia_and_Moldavia\" title=\"Boyars of Wallachia and Moldavia\">Moldavian boyar nobility</a> after 1850.<sup id=\"cite_ref-izjnote_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-izjnote-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>On his mother's Culiano side, Paul was related to prestigious literary and political figures. One of Elena's brothers<sup id=\"cite_ref-evmicle_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evmicle-2\">&#91;2&#93;</a></sup> was <a href=\"/wiki/Nicolae_Culianu\" title=\"Nicolae Culianu\">Nicolae Culianu</a>, the boyar, astronomer, and doyen of <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i> literary society, great-grandfather of the religious scholar-novelist <a href=\"/wiki/Ioan_Petru_Culianu\" title=\"Ioan Petru Culianu\">Ioan Petru Culianu</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> His other maternal uncle, who remained closest to Elena, was jurist \u0218tefan \"Nei\" Stamatiu-Culianu, also a <i>Junimea</i> man. A sister of theirs, Maria Nanu, was the wife of landowner Gheorghe Nanu\u2014making Paul Jr a first cousin of poet <a href=\"/wiki/D._Nanu\" title=\"D. Nanu\">D. Nanu</a>.<sup id=\"cite_ref-evmicle_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evmicle-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The elder Zarifopol managed the estates of <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Moldavia\" title=\"List of rulers of Moldavia\">Moldavian Prince</a> <a href=\"/wiki/Mihail_Sturdza\" title=\"Mihail Sturdza\">Mihail Sturdza</a> in <a href=\"/wiki/Criste%C8%99ti,_Ia%C8%99i\" title=\"Criste\u0219ti, Ia\u0219i\">Criste\u0219ti</a>. It was there that he and Elena met. According to scholar Elena Vulc\u0103nescu, it is possible that Paul Jr was not his natural son, but born to Elena from a liaison with General <a href=\"/wiki/Grigore_Sturdza\" title=\"Grigore Sturdza\">Grigore Sturdza</a>, heir to the Sturdza estate.<sup id=\"cite_ref-evmicle_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evmicle-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Zarifopol eventually bought for himself the <a href=\"/wiki/Baroque_architecture\" title=\"Baroque architecture\">baroque</a> manor and Sturdza property at <a href=\"/wiki/Filipe%C8%99ti\" title=\"Filipe\u0219ti\">C\u00e2rligi</a>, near <a href=\"/wiki/Roman,_Romania\" title=\"Roman, Romania\">Roman</a>, then a townhouse in Ia\u0219i, where he and Stamatiu-Culianu managed Borta Rece tavern.<sup id=\"cite_ref-evststam_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evststam-5\">&#91;5&#93;</a></sup> His brothers George and \u0218tefan Zarifopol both had careers in local politics\u2014the former, a Paris-trained agronomist,<sup id=\"cite_ref-evmicle_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evmicle-2\">&#91;2&#93;</a></sup> as a <a href=\"/wiki/Prefect_(Romania)\" title=\"Prefect (Romania)\">Prefect</a>, the latter as a delegate to <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Romania\">Chamber</a>.<sup id=\"cite_ref-evststam_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evststam-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Paul Sr was the great-uncle of poet <a href=\"/wiki/Dimitrie_Anghel\" title=\"Dimitrie Anghel\">Dimitrie Anghel</a>;<sup id=\"cite_ref-evmicle_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evmicle-2\">&#91;2&#93;</a></sup> another of his nephews, Alexandru Zarifopol, was the adoptive father of writer <a href=\"/wiki/Alexandru_Paleologu\" title=\"Alexandru Paleologu\">Alexandru Paleologu</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Paul Sr died in 1881,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> leaving Stamatiu in charge of family affairs.<sup id=\"cite_ref-evststam_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evststam-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Their family fortune helped finance both sides of the family, and the Culianu children were all educated abroad.<sup id=\"cite_ref-evmicle_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evmicle-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Paul Jr himself graduated from <i>Junimea</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s <i>Institutele-Unite</i> private high school,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> followed by the literature faculty of <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ia\u0219i University\">Ia\u0219i University</a>, from 1892 to 1898.<sup id=\"cite_ref-sasu_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He made his published debut in <a href=\"/wiki/Alexandru_Dimitrie_Xenopol\" title=\"Alexandru Dimitrie Xenopol\">Alexandru Dimitrie Xenopol</a>'s <i>Arhiva</i> in 1897, with a review of a historiographical work by <a href=\"/wiki/Marie_Henri_d%27Arbois_de_Jubainville\" title=\"Marie Henri d&#39;Arbois de Jubainville\">Marie Henri d'Arbois de Jubainville</a>.<sup id=\"cite_ref-sasu_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In 1899, he wrote a short story, <i>Povestea Mo\u0219ului</i> (\"The Tale of the Old Man\"). Well-liked by his literary friends <a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_T._Kirileanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe T. Kirileanu (page does not exist)\">Gheorghe T. Kirileanu</a> and <a href=\"/wiki/Paul_Bujor\" title=\"Paul Bujor\">Paul Bujor</a>, it was published in <i>Carmen Sylva</i> magazine under the pen name of \"Z.\".<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1902, Zarifopol's professor, <a href=\"/wiki/Alexandru_Philippide\" title=\"Alexandru Philippide\">Alexandru Philippide</a>, took him on as an assistant and considered him for a likely successor; Zarifopol excused himself, and recommended the <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Romania\" title=\"History of the Jews in Romania\">Jewish</a> intellectual <a href=\"/wiki/Heimann_Hariton_Tiktin\" title=\"Heimann Hariton Tiktin\">Heimann Hariton Tiktin</a> for that position. As he noted, Tiktin was more qualified, despite being targeted by a \"rather violent antisemitic current\".<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Instead, Zarifopol left for <a href=\"/wiki/German_Empire\" title=\"German Empire\">Germany</a> to specialize in philology (under <a href=\"/wiki/Hermann_Suchier\" title=\"Hermann Suchier\">Hermann Suchier</a>),<sup id=\"cite_ref-ln(10)295_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ln(10)295-13\">&#91;13&#93;</a></sup> and philosophy, as a student of <a href=\"/wiki/Alois_Riehl\" title=\"Alois Riehl\">Alois Riehl</a>'s <a href=\"/wiki/Objectivity_(philosophy)\" title=\"Objectivity (philosophy)\">objectivist worldview</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> He took a doctorate at the <a href=\"/wiki/Martin_Luther_University_of_Halle-Wittenberg\" title=\"Martin Luther University of Halle-Wittenberg\">University of Halle</a> in 1904, with a dissertation on <a href=\"/wiki/Trouv%C3%A8re\" title=\"Trouv\u00e8re\">trouv\u00e8re</a> <a href=\"/wiki/Richard_de_Fournival\" title=\"Richard de Fournival\">Richard de Fournival</a>.<sup id=\"cite_ref-sasu_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Caragiale_companion\">Caragiale companion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Zarifopol&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Caragiale companion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On April 25, 1903,<sup id=\"cite_ref-evmicle_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evmicle-2\">&#91;2&#93;</a></sup> at Berlin, Zarifopol married \u0218tefania (Fany) Dobrogeanu-Gherea, the daughter of <a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a>. Zarifopol was an atheist;<sup id=\"cite_ref-esstein_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-esstein-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Fany was Jewish, and, like Zarifopol, a religious nonconformist. The couple turned up at the marriage registrar in street clothes and neither held a church wedding nor baptized their children; all this outraged his mother, a strict <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Orthodox\">Romanian Orthodox</a>.<sup id=\"cite_ref-s407_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-s407-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Dobrogeanu-Gherea, a literary critic, and his son <a href=\"/wiki/Alexandru_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Alexandru Dobrogeanu-Gherea\">Alexandru</a> were also <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxist</a> doctrinaires; Alexandru's daughter, also called Fany, was married to <a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a>'s son <a href=\"/wiki/Luca_Caragiale\" title=\"Luca Caragiale\">Luca (Luki)</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> While visiting his in-laws, Zarifopol met various figures of international socialism, including revolutionist <a href=\"/wiki/Karl_Radek\" title=\"Karl Radek\">Karl Radek</a>.<sup id=\"cite_ref-vtstilist_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vtstilist-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>The Zarifopols had two children: daughter Sonia (born 1904), and son Paul (born 1905).<sup id=\"cite_ref-s407_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-s407-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Selling their C\u00e2rligi home in 1906,<sup id=\"cite_ref-evststam_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evststam-5\">&#91;5&#93;</a></sup> the new family settled in <a href=\"/wiki/Leipzig\" title=\"Leipzig\">Leipzig</a>, where Paul developed a friendship with Caragiale the elder, who frequently visited from Berlin; with <a href=\"/wiki/Dimitrie_Gusti\" title=\"Dimitrie Gusti\">Dimitrie Gusti</a> and <a href=\"/wiki/Panait_Cerna\" title=\"Panait Cerna\">Panait Cerna</a>, he is described by Caragiale biographers as the comedic writer's closest Romanian friends in old age,<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> or even, with an affinity in \"sneering spirits\", as his one true friend.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> The relationship proved decisive in Zarifopol's evolution as a critic, but also left a trace on Caragiale's style: Zarifopol introduced him to the work of <a href=\"/wiki/Anatole_France\" title=\"Anatole France\">Anatole France</a>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Until Caragiale's death in 1912, he and Zarifopol pursued a steady correspondence. Sometimes involving <a href=\"/wiki/Kitsch\" title=\"Kitsch\">kitsch</a> postcards they each collected for their involuntary humor,<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> such exchanges were noted for witticisms and ridicule of traditional writers. They also shed light on Caragiale's intellectual, psychological, and artistic evolution, making Zarifopol a prime reference in that field.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Fam._Zarifopol,_Ghermani,_Gherea_(Sinaia_1908).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Fam._Zarifopol%2C_Ghermani%2C_Gherea_%28Sinaia_1908%29.jpg/300px-Fam._Zarifopol%2C_Ghermani%2C_Gherea_%28Sinaia_1908%29.jpg\" width=\"300\" height=\"272\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Fam._Zarifopol%2C_Ghermani%2C_Gherea_%28Sinaia_1908%29.jpg/450px-Fam._Zarifopol%2C_Ghermani%2C_Gherea_%28Sinaia_1908%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Fam._Zarifopol%2C_Ghermani%2C_Gherea_%28Sinaia_1908%29.jpg/600px-Fam._Zarifopol%2C_Ghermani%2C_Gherea_%28Sinaia_1908%29.jpg 2x\" data-file-width=\"758\" data-file-height=\"687\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fam._Zarifopol,_Ghermani,_Gherea_(Sinaia_1908).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a>, Dionisie Ghermani Sr, and Zarifopol (top row, from the right), vacationing in <a href=\"/wiki/Sinaia\" title=\"Sinaia\">Sinaia</a> in 1908. Fany and Sonia Zarifopol are kneeling to Zarifopol's left; Paul the younger is front row, held in her arms by pianist <a href=\"/w/index.php?title=Maria_Cernovodeanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Cernovodeanu (page does not exist)\">Maria Cernovodeanu</a></div></div></div>\n<p>From 1908 to 1911, Zarifopol contributed to the <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>-based <i><a href=\"/wiki/S%C3%BCddeutsche_Monatshefte\" title=\"S\u00fcddeutsche Monatshefte\">S\u00fcddeutsche Monatshefte</a></i>.<sup id=\"cite_ref-sasu_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Also a correspondent for the Romanian literary press, his writing broke with the older canons of Romanian literary criticism and brought him to the attention of Dobrogeanu-Gherea disciple <a href=\"/wiki/Garabet_Ibr%C4%83ileanu\" title=\"Garabet Ibr\u0103ileanu\">Garabet Ibr\u0103ileanu</a>.<sup id=\"cite_ref-ln(10)295_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ln(10)295-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Co-opted by the latter to write for <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, Zarifopol made himself known for sarcastic comments about <a href=\"/wiki/Modernist_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Modernist literature\">modernist literature</a>, describing <a href=\"/wiki/Marcel_Proust\" title=\"Marcel Proust\">Proust</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Gide\" title=\"Andr\u00e9 Gide\">Gide</a>, and <a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Cocteau</a> as difficult \"boys and children\".<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Instead, he persuaded Ibr\u0103ileanu to publish there a novel written in collaborations by two of his brothers-in-law, Luki and <a href=\"/wiki/Ionel_Gherea\" title=\"Ionel Gherea\">Ionel Gherea</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Together with the latter, he also supervised the debut of a female novelist, <a href=\"/wiki/Lucia_Demetrius\" title=\"Lucia Demetrius\">Lucia Demetrius</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1915, Zarifopol and his family returned to Romania.<sup id=\"cite_ref-sasu_9-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-9\">&#91;9&#93;</a></sup> By then, World War I had broken out, with Romania settled in uneasy neutrality <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1916)\" title=\"Treaty of Bucharest (1916)\">until 1916</a>. For much of that interval, Zarifopol was a literary contributor for <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a>'s <i>Cronica</i>, but did not necessarily share the magazine's radical stances, nor its anti-war \"<a href=\"/wiki/Germanophilia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanophilia\">Germanophilia</a>\".<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> During the <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">campaigns of 1916\u20131917</a>, Zarifopol and his family remained in Ia\u0219i; all of southern Romania fell to the Germans. For a while, accepting Ibr\u0103ileanu's offer, he returned to his alma mater as a substitute professor, replacing C. Fedele\u0219 (presumed missing in action). Upon Fedele\u0219's unexpected return, Zarifopol was sacked.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> In late 1916, the family took refuge in <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russia</a>, settling for a while in Moscow, but were driven out by the <a href=\"/wiki/October_Revolution\" title=\"October Revolution\">October Revolution</a>.<sup id=\"cite_ref-evmicle_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evmicle-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Interwar_losses_and_recovery\">Interwar losses and recovery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Zarifopol&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Interwar losses and recovery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Described by historian Lucian Nastas\u0103 as a withdrawn, \"<a href=\"/wiki/Neurasthenia\" title=\"Neurasthenia\">neurasthenic</a>\" and \"very impractical\" person,<sup id=\"cite_ref-ln(10)296_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ln(10)296-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Zarifopol was financially ruined in the monetary devaluation that took place after the war.<sup id=\"cite_ref-evmicle_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evmicle-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-sasu_9-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He supported himself by turning to regular journalism, but still had trouble making ends meet (though he did not admit to it), and made efforts to keep away from the centers of culture, living mostly in provincial <a href=\"/wiki/Sinaia\" title=\"Sinaia\">Sinaia</a>.<sup id=\"cite_ref-ln(10)296_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ln(10)296-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>Zarifopol, sometimes using the pen names <i>PZ</i> and <i>Anton Gherman</i>,<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> returned as one of the main columnists at <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i> and its satellite, <i><a href=\"/w/index.php?title=Adev%C4%83rul_Literar_%C8%99i_Artistic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic (page does not exist)\">Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic</a></i>. Despite his material difficulties, Zarifopol categorically refused Ibr\u0103ileanu and <a href=\"/wiki/Petre_Andrei\" title=\"Petre Andrei\">Petre Andrei</a>'s offers to take a professorate at Ia\u0219i. In early 1920, he complained that the \"endless infirmities of my children, my wife, and myself\" prevented him from publishing his cultural journalism as an academic volume, which would have qualified him for the office.<sup id=\"cite_ref-ln(10)296_29-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ln(10)296-29\">&#91;29&#93;</a></sup> In 1924, Zarifopol informed his protectors that he now had \"a holy terror of officialdom\", and that he resented Ia\u0219i for its support for the <a href=\"/wiki/National-Christian_Defense_League\" title=\"National-Christian Defense League\">National-Christian Defense League</a>, a form of \"nationalist imbecility and charlatanry\". As he noted: \"all things considered, I can make a living from journalism alone.\"<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>A guest writer at <a href=\"/wiki/Camil_Petrescu\" title=\"Camil Petrescu\">Camil Petrescu</a>'s <i>S\u0103pt\u0103m\u00e2na Intelectual\u0103 \u0219i Artistic\u0103</i> in 1924,<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> and, in 1925, at <i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2ntul_Liber_(1924)\" title=\"Cuv\u00e2ntul Liber (1924)\">Cuv\u00e2ntul Liber</a></i>,<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Zarifopol became more deeply involved in the cultural debates of <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a>. This was the time of his explicit emancipation from Dobrogeanu-Gherea's left-wing <a href=\"/wiki/Didacticism\" title=\"Didacticism\">didacticism</a> and from Ibr\u0103ileanu's <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanism</a>. Didactic and social art, Zarifopol contended, had no real artistic value, and politics were irrelevant in assessing the quality of artistic endeavor. Revising some of his earlier pronouncements on modernism, he now believed in <a href=\"/wiki/Art_for_art%27s_sake\" title=\"Art for art&#39;s sake\">art for art's sake</a>, illustrated by such qualities as \"pleasure\", \"amusement\", \"life\", \"drama\", \"color\", \"strange sensibilities\", or \"childish delirium\".<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> His refusal of didactic art aimed higher, showing up in his celebrated essay on <a href=\"/wiki/Leo_Tolstoy\" title=\"Leo Tolstoy\">Tolstoy</a>'s <i><a href=\"/wiki/The_Kreutzer_Sonata\" title=\"The Kreutzer Sonata\">Kreutzer Sonata</a></i>.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Working from Sinaia, Zarifopol translated and prefaced an anthology of fantasy short stories, published in 1924 as <i>Vedenii</i> (\"Visions\"). Part of his essays were published as <i>Din registrul ideilor ginga\u0219e</i> (\"A Register of Tender Ideas\", 1926), <i>Despre stil</i> (\"On Style\", 1928), <i>Arti\u0219ti \u0219i idei literare rom\u00e2ne</i> (\"Artists and Ideas in Romanian Literature\", 1930), and <i>\u00cencerc\u0103ri de precizie literar\u0103</i> (\"Essays in Literary Precision\", 1931).<sup id=\"cite_ref-sasu_9-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>Zarifopol's dissidence was admonished by other <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i> veterans Ibr\u0103ileanu and <a href=\"/wiki/Mihai_Ralea\" title=\"Mihai Ralea\">Mihai Ralea</a>. Ibr\u0103ileanu took in some of Zarifopol's criticism, but argued that some of Poporanism's theories were rehabilitated in <a href=\"/wiki/Psychologism\" title=\"Psychologism\">psychologism</a> or <a href=\"/wiki/Social_determinism\" title=\"Social determinism\">social determinism</a>, without which \"an artwork can never hope to be fully understood\".<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> The magazine's literary columnists even accused Zarifopol of committing a \"crime\" against taste at <i>Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic</i>, where Zarifopol was introducing <a href=\"/wiki/Aestheticism\" title=\"Aestheticism\">aestheticist</a> guidelines, albeit with contributions that remained \"interesting and profound\".<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> Nonetheless, Zarifopol's derision of traditionalism and <a href=\"/wiki/Mysticism\" title=\"Mysticism\">mysticism</a> showed lasting similarities with Ralea's philosophical stances. In 1928, Ralea, Zarifopol, <a href=\"/wiki/D._I._Suchianu\" title=\"D. I. Suchianu\">D. I. Suchianu</a>, <a href=\"/wiki/Felix_Aderca\" title=\"Felix Aderca\">Felix Aderca</a> and other literati were lumped together as the \"irresponsible malcontents\", in a neotraditionalist pamphlet put out by <a href=\"/w/index.php?title=Petre_Pandrea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Pandrea (page does not exist)\">Petre Pandrea</a> and <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i> magazine.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p><p>In his replies, Zarifopol noted that he did not reject mysticism as a cultural phenomenon, only objecting to the \"career mysticism\" of traditionalist ideologues.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Contested by young and old critics alike, Zarifopol found himself a follower with <a href=\"/wiki/Mihail_Sebastian\" title=\"Mihail Sebastian\">Mihail Sebastian</a>, who honored him as \"a lucid man in a time of visionaries\", \"a sober teetotaler during a raging drinking bout\".<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Zarifopol's cultural role, Sebastian wrote, was that of a \"policeman\", a \"reactionary\", who would curb the excesses of mysticism, <i><a href=\"/w/index.php?title=Tr%C4%83irism&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tr\u0103irism (page does not exist)\">Tr\u0103irism</a></i>, and nationalism.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Final_creative_period_and_death\">Final creative period and death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Zarifopol&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Final creative period and death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Zarifopol eventually moved to <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> in 1928,<sup id=\"cite_ref-sasu_9-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-9\">&#91;9&#93;</a></sup> taking up residence on Strada Sp\u0103tarului, <a href=\"/wiki/Mo%C8%99ilor\" title=\"Mo\u0219ilor\">Mo\u0219ilor</a>.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> Slowly discarding social and literary criticism in favor of philology,<sup id=\"cite_ref-pcon264_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pcon264-44\">&#91;44&#93;</a></sup> he worked on a critical edition of Caragiale's works; he put out the first three volumes (1930, 1931, 1932), winning a prize from the <a href=\"/wiki/Romanian_Writers%27_Society\" title=\"Romanian Writers&#39; Society\">Romanian Writers' Society</a>.<sup id=\"cite_ref-sasu_9-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In March 1929, together with <a href=\"/wiki/Gala_Galaction\" title=\"Gala Galaction\">Gala Galaction</a>, <a href=\"/wiki/Nicolae_L._Lupu\" title=\"Nicolae L. Lupu\">Nicolae L. Lupu</a> and others, he put out the monthly magazine <i>Hanul Samariteanului</i>, which only published a single issue.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> Later that year, he became a writer for <a href=\"/wiki/Isac_Ludo\" title=\"Isac Ludo\">Isac Ludo</a>'s mainly Jewish review, <i>Adam</i>,<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> and, in <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i>, published his review of <a href=\"/wiki/Immanuel_Kant\" title=\"Immanuel Kant\">Immanuel Kant</a>'s <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a> (<i>Kant \u0219i estetica</i>).<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> His other contributions appeared in various new magazines and newspapers, including <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i> (which in 1927 hosted his humorous memoir of a meeting with Radek),<sup id=\"cite_ref-vtstilist_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vtstilist-18\">&#91;18&#93;</a></sup> <i><a href=\"/wiki/Dreptatea\" title=\"Dreptatea\">Dreptatea</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Kalende&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kalende (page does not exist)\">Kalende</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Lamura_(magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lamura (magazine) (page does not exist)\">Lamura</a></i>, <i>Gazeta F\u0103lticenilor</i>, and <i>Ancheta</i>.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p><p>He carried on with his lampoons of traditionalism, publishing, in 1932, an especially mordant portrait of historian <a href=\"/wiki/Vasile_P%C3%A2rvan\" title=\"Vasile P\u00e2rvan\">Vasile P\u00e2rvan</a>, <i>Plicticoase fantome</i> (\"Tedious Apparitions\").<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> He was also involved with <i><a href=\"/w/index.php?title=Criterion_(literary_society)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Criterion (literary society) (page does not exist)\">Criterion</a></i>, a debate club for political and cultural factions, one of the \"old men\" who were called upon as both arbiters and active participants. He and Ralea were thus present when the debates about Gide, <a href=\"/wiki/Vladimir_Lenin\" title=\"Vladimir Lenin\">Lenin</a>, <a href=\"/wiki/Sigmund_Freud\" title=\"Sigmund Freud\">Sigmund Freud</a>, and <a href=\"/wiki/Charlie_Chaplin\" title=\"Charlie Chaplin\">Charlie Chaplin</a> either degenerated into squabbles or were broken up by the far-right Defense League.<sup id=\"cite_ref-imcrit_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-imcrit-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1933, Zarifopol was named editor-in-chief of <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>,<sup id=\"cite_ref-sasu_9-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-agm8_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-agm8-51\">&#91;51&#93;</a></sup> the official literary magazine, which was largely conceived by him.<sup id=\"cite_ref-ovsc171_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ovsc171-52\">&#91;52&#93;</a></sup> In February 1934, he was involved with <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i> in round-table talks that were supposed to revive <i>Criterion</i>.<sup id=\"cite_ref-imcrit_50-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-imcrit-50\">&#91;50&#93;</a></sup> These projects ended abruptly when Zarifopol died of a heart attack on May 1, at 12 AM,<sup id=\"cite_ref-gc909_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc909-53\">&#91;53&#93;</a></sup> allegedly while visiting his mistress, musicologist Lisette Georgescu.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> His body was <a href=\"/wiki/Cremation_in_Romania\" title=\"Cremation in Romania\">cremated</a> on May 3,<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> with Camil Petrescu succeeding him at <i>Revista Funda\u021biilor Regale</i>.<sup id=\"cite_ref-ovsc171_52-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ovsc171-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>His most important work as a literary critic appeared posthumously in 1934; called <i>Pentru arta literar\u0103</i> (\"For Literary Art\"), it was praised by Sebastian as \"a model of precise understanding of values and of their order\".<sup id=\"cite_ref-sasu_9-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In 1935, <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a> put out a critical edition of the Caragiale\u2013Zarifopol correspondence, while editing new volumes from the Caragiale corpus, which Zarifopol had begun publishing.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\">Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Zarifopol&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Generic_traits\">Generic traits</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Zarifopol&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Generic traits\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Once settled in his role as <a href=\"/wiki/Art_for_art%27s_sake\" title=\"Art for art&#39;s sake\">art for art's sake</a> advocate, Zarifopol created himself a confrontational niche, earning both respect and bewilderment from his readers. A traditionalist adversary, <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, recognized Zarifopol as a \"refined and daring thinker\",<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> while his <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i> partner Ralea called him \"charming and irritating\".<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Ralea identified in him \"a freethinker\" with \"the courage of looking truth in the face\", but essentially a \"freezing intelligence\" of \"destructive anarchism\", a man \"alone within his sarcasm\".<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> A more virulent review came from classicist <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, who proposed that Zarifopol's one original note was \"continuous and systematic persiflage, to the point of annoyance\". He attributed such traits to Zarifopol's familiarity with \"two sophistic races\", Greeks and Jews,<sup id=\"cite_ref-gc909_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc909-53\">&#91;53&#93;</a></sup> his claim in turn criticized by Ralea<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> and philosopher <a href=\"/wiki/Mircea_Florian\" title=\"Mircea Florian\">Mircea Florian</a><sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> for its racialist undertones. Florian also discussed the constructive side of Zarifopol's work, arguing that accusations of \"bourgeois anarchism\" and \"iconoclasm\" were prejudiced.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> Another sympathetic reviewer, Andreea Grinea Mironescu, sees C\u0103linescu's pronouncements as \"minimizing and petty.\"<sup id=\"cite_ref-agm8_51-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-agm8-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a>, the modernist literary theorist, shared Zarifopol's overall aesthetic goals, but not his methods: Zarifopol, he writes, was an unlikely follower of <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a>'s non-didactic school of \"aesthetic autonomy\" and authenticity, which had emerged at <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i> in the 1860s, and had also influenced Caragiale.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> In 1941, <a href=\"/wiki/Nicolae_Bagdasar\" title=\"Nicolae Bagdasar\">Nicolae Bagdasar</a> identified in Zarifopol \"a vastly cultured critic, of a rare subtlety and fine irony\", lamenting that his work \"remains scattered in so many magazines\".<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> However, as argued by colleague <a href=\"/wiki/Pompiliu_Constantinescu\" title=\"Pompiliu Constantinescu\">Pompiliu Constantinescu</a>, this improvidence was a fundamental trait and shortcoming of Zarifopol's literary contribution: his was a \"newspaperman's critique\" of \"spontaneous impression, quick analysis, and incomplete assessment, meaning that he could never embrace a creator in all their complexity.\"<sup id=\"cite_ref-pcon264_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pcon264-44\">&#91;44&#93;</a></sup> The same was noted by C\u0103linescu, who argues that Zarifopol's \"journalistic method\" relied on explicit <a href=\"/wiki/Argumentum_ad_populum\" title=\"Argumentum ad populum\">appeals to popularity</a> and <a href=\"/wiki/False_precision\" title=\"False precision\">spurious accuracy</a>.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</p><p>Lovinescu assessed that Zarifopol's criticism \"lingers in the paradox\", always placing itself \"at the antipodes of common sense\": denying merit to prestigious figures such as <a href=\"/wiki/Ernest_Renan\" title=\"Ernest Renan\">Renan</a> or <a href=\"/wiki/Guy_de_Maupassant\" title=\"Guy de Maupassant\">Maupassant</a>, but praising <a href=\"/wiki/Ion_Minulescu\" title=\"Ion Minulescu\">Ion Minulescu</a> as an outstanding novelist. His \"practical\" verdicts, Lovinescu notes, remain \"disoriented\", \"regrettable\".<sup id=\"cite_ref-el(26)272\u20133_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-el(26)272\u20133-66\">&#91;66&#93;</a></sup> He acknowledges Zarifopol's \"stylistic rigor\", but concludes that his is \"an equation in which the unknown is better left unknown\",<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> something \"virtually alien to the rhythms of our literary movement.\"<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> The same was argued decades later by Lovinescu disciple <a href=\"/wiki/Nicolae_Manolescu\" title=\"Nicolae Manolescu\">Nicolae Manolescu</a>.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Ralea, Zarifopol should be read as a Romanian counterpart of anti-populist \"lone travelers\", from <a href=\"/wiki/Jules_Am%C3%A9d%C3%A9e_Barbey_d%27Aurevilly\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jules Am\u00e9d\u00e9e Barbey d&#39;Aurevilly\">Barbey d'Aurevilly</a> and <a href=\"/wiki/Edgar_Allan_Poe\" title=\"Edgar Allan Poe\">Edgar Allan Poe</a> to <a href=\"/wiki/Hanns_Heinz_Ewers\" title=\"Hanns Heinz Ewers\">Hanns Heinz Ewers</a>, often applauding causes that were \"at odds with the establishment\".<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> Thus, responding to the established literary canons, Zarifopol fashioned himself an alternative one, comprising Caragiale, Minulescu, Proust and Cocteau, but also <a href=\"/wiki/Joseph_Delteil\" title=\"Joseph Delteil\">Joseph Delteil</a>, <a href=\"/wiki/Henri_de_R%C3%A9gnier\" title=\"Henri de R\u00e9gnier\">Henri de R\u00e9gnier</a>, <a href=\"/wiki/Adrian_Maniu\" title=\"Adrian Maniu\">Adrian Maniu</a>, <a href=\"/wiki/P%C4%83storel_Teodoreanu\" title=\"P\u0103storel Teodoreanu\">P\u0103storel Teodoreanu</a>,<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Drago%C8%99_Protopopescu\" title=\"Drago\u0219 Protopopescu\">Drago\u0219 Protopopescu</a>.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> C\u0103linescu believes that Zarifopol was most \"intelligent\" in his essays on Proust and <a href=\"/wiki/Gustave_Flaubert\" title=\"Gustave Flaubert\">Gustave Flaubert</a>, where he overcame his usual \"journalistic banality\".<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Aesthetic_ideals\">Aesthetic ideals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Zarifopol&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Aesthetic ideals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Zarifopol's rejection of <a href=\"/wiki/Neoclassicism\" title=\"Neoclassicism\">neoclassicism</a>, from <a href=\"/wiki/Johann_Wolfgang_von_Goethe\" title=\"Johann Wolfgang von Goethe\">Goethe</a> to <a href=\"/wiki/Dimitrie_Bolintineanu\" title=\"Dimitrie Bolintineanu\">Dimitrie Bolintineanu</a>, but also his friend <a href=\"/wiki/Panait_Cerna\" title=\"Panait Cerna\">Panait Cerna</a>, had to do with both its \"mechanic\" use of poetic imagery and its communication of \"bland truths\".<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> He preferred archaic Moldavian forms, that he found resonating in the poetry of <a href=\"/wiki/Dosoftei\" title=\"Dosoftei\">Dosoftei</a> and <a href=\"/wiki/Vasile_Alecsandri\" title=\"Vasile Alecsandri\">Vasile Alecsandri</a>.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> C\u0103linescu was especially critical of Zarifopol literal and \"negativist\" reading of <a href=\"/wiki/Alexandru_Vlahu%C8%9B%C4%83\" title=\"Alexandru Vlahu\u021b\u0103\">Alexandru Vlahu\u021b\u0103</a>'s <i>Din prag</i>, which ridiculed the poet's presentment of death eternal.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup>\n</p><p>Such a sustained attack, equated by comparatist <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Balot%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Balot\u0103 (page does not exist)\">Nicolae Balot\u0103</a> with \"a holocaust of poetry\",<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup> nevertheless impressed Lovinescu. The latter declared himself in agreement with the thesis that ancient models were perishable, and that traditionalist art was implicitly false.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> Seen by <a href=\"/wiki/Alexandru_Paleologu\" title=\"Alexandru Paleologu\">Alexandru Paleologu</a> as a more radical anti-classicist than Zarifopol ever was,<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> Lovinescu noted in 1943: \"as modernism or synchronism, I have been supporting those same ideas these past twenty years.\"<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> Zarifopol's revolt was more contextual, and bound by his own debt to the classics: Ralea sees him as a classical <a href=\"/wiki/Rationalism\" title=\"Rationalism\">rationalist</a> in the manner of <a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Augustin_Sainte-Beuve\" title=\"Charles Augustin Sainte-Beuve\">Sainte-Beuve</a>, and <a href=\"/wiki/Anatole_France\" title=\"Anatole France\">Anatole France</a>,<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> and C\u0103linescu as a \"cultured academic, for all his freethinking airs\", copying his style from Caragiale and <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a>, without \"a sense of the sublime\".<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup> Balot\u0103 also finds Zarifopol a \"suppressed scholar\", \"in denial of his formative background\".<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</p><p>C\u0103linescu sees Zarifopol a man of little classical culture, his \"obviously German method\" being more akin to the <a href=\"/wiki/Sociology_of_literature\" title=\"Sociology of literature\">sociology of literature</a>.<sup id=\"cite_ref-gc909_53-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc909-53\">&#91;53&#93;</a></sup> Such verdicts were nuanced by another literary historian, <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Dima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Dima (page does not exist)\">Alexandru Dima</a>, who suggests that Zarifopol did have contribution to the scholarly study of <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a>, one which \"imposes itself even against his own wish.\"<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> Zarifopol's rejection of <a href=\"/wiki/Scientism\" title=\"Scientism\">scientism</a> and <a href=\"/wiki/Historicism\" title=\"Historicism\">historicism</a> had deep roots in <i>Junimism</i> and <a href=\"/wiki/Neo-Kantianism\" title=\"Neo-Kantianism\">Neo-Kantianism</a>, but Zarifopol also criticized Kantian <a href=\"/wiki/Observations_on_the_Feeling_of_the_Beautiful_and_Sublime\" title=\"Observations on the Feeling of the Beautiful and Sublime\">assumptions about the sublime</a>, finding them too indebted to ethical imperatives.<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> As noted by Dima, his attachment to <a href=\"/wiki/Phenomenology_(philosophy)\" title=\"Phenomenology (philosophy)\">phenomenology</a> was \"at the very least formal\".<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup> According to Balot\u0103, his applications of the art for art's sake principle show that, despite his own claims to the contrary, Zarifopol borrowed his <a href=\"/wiki/Poetics\" title=\"Poetics\">poetics</a> from <a href=\"/wiki/Henri_Br%C3%A9mond\" title=\"Henri Br\u00e9mond\">Henri Br\u00e9mond</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Val%C3%A9ry\" title=\"Paul Val\u00e9ry\">Paul Val\u00e9ry</a>, and <a href=\"/wiki/St%C3%A9phane_Mallarm%C3%A9\" title=\"St\u00e9phane Mallarm\u00e9\">St\u00e9phane Mallarm\u00e9</a>.<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Social_critic\">Social critic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Zarifopol&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Social critic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Revisiting Zarifopol's moralizing essays in 2007, critic <a href=\"/w/index.php?title=Henri_Zalis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Zalis (page does not exist)\">Henri Zalis</a> found him to be \"chaste and meticulous, and in this unmatched.\"<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> <i>Din registrul ideilor ginga\u0219e</i>, is, according to Lovinescu, an \"interesting intellectual spectacle of deliberate originality\".<sup id=\"cite_ref-el(26)272\u20133_66-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-el(26)272\u20133-66\">&#91;66&#93;</a></sup> This is one of several essays containing Zarifopol's <i>Junimea</i>-like satire of inauthentic <i>mofturi</i> (\"trifles\" or \"coquetries\", a term echoing Caragiale), including wholesale borrowings of foreign customs that respond to bourgeois tastes.<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> The eponymous \"tender ideas\" were defined by Zarifopol as \"those which should be familiar to any man wishing to pass for cultured, and also those that said man must be careful to speak about just so, lest he insult the views of society\"; the book was addressed to those skeptics who, rejecting cultural crazes, \"still value consistency\".<sup id=\"cite_ref-cmsging_90-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cmsging-90\">&#91;90&#93;</a></sup> As Ralea notes, Zarifopol's anti-ideological critique, continuing the work of Caragiale, was specifically deriding philosophers and philosophies that were the height of fashion: mystical, <a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">Bergsonian</a>, <a href=\"/wiki/Japonism\" title=\"Japonism\">Japonist</a>;<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> other such hobbyhorses were <a href=\"/wiki/Philosophy_of_Friedrich_Nietzsche\" title=\"Philosophy of Friedrich Nietzsche\">Nietzscheism</a><sup id=\"cite_ref-cmsging_90-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cmsging-90\">&#91;90&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Psychoanalysis\" title=\"Psychoanalysis\">psychoanalysis</a>.<sup id=\"cite_ref-gc909_53-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc909-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>C\u0103linescu was unimpressed by Zarifopol's \"rather belated\" satire of bourgeois mores, since \"the bourgeois is no longer that ridiculous conservative figure\".<sup id=\"cite_ref-gc909_53-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc909-53\">&#91;53&#93;</a></sup> Yet, Zarifopol was not entirely anti-middle class: he believed his type of \"cold lucidity\" was primarily an in-built antidote to the decay of the \"colossal civilization\" that was liberal society.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup> He issued what Florian calls a \"passionate call to order of the bourgeoisie, [which is] still a bearer of cultural values.\"<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup> Himself a conservative, Zarifopol expressed his nostalgia for old-regime <a href=\"/wiki/Differentiation_(sociology)\" title=\"Differentiation (sociology)\">social differentiation</a> and <a href=\"/wiki/Division_of_labor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Division of labor\">division of labor</a>, against \"the political type\", and for the <a href=\"/wiki/Nuclear_family\" title=\"Nuclear family\">nuclear family</a> of <a href=\"/wiki/Patriarchy\" title=\"Patriarchy\">patriarchy</a>, against the \"neutralization\" of fathers in modern society. He criticizes both <a href=\"/wiki/Francophilia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francophilia\">Francophilia</a> and <a href=\"/wiki/Germanophilia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanophilia\">Germanophilia</a>, noting that, although competing, they each supported <a href=\"/wiki/Deindividuation\" title=\"Deindividuation\">deindividuation</a>: the former, through <a href=\"/wiki/Corporatism\" title=\"Corporatism\">corporatism</a>; the latter, through <a href=\"/wiki/Militarism\" title=\"Militarism\">militarism</a>.<sup id=\"cite_ref-cmsging_90-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cmsging-90\">&#91;90&#93;</a></sup> While targeting <a href=\"/wiki/Philistinism\" title=\"Philistinism\">philistinism</a>, <i>Din registrul...</i> is itself an <a href=\"/wiki/Anti-intellectualism\" title=\"Anti-intellectualism\">antiintellectualist</a> manifesto. Zarifopol contended that intellectuals were an illusory social class (no economic interest bound together \"a lawyer with a novelist\"), but still collectively responsible for the failures of a society such as Romania's.<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup>\n</p><p>Zarifopol took distance from more radical antiintelectualist stances, communist as well as Christian; but also noted that natural disunity between intellectuals meant that <a href=\"/wiki/Communist_terrorism\" title=\"Communist terrorism\">communist terrorism</a> was itself an intellectuals' affair.<sup id=\"cite_ref-cmsging_90-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cmsging-90\">&#91;90&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> Both <i>Din registrul...</i> an other writings show him as an <a href=\"/wiki/Anti-Soviet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-Soviet\">anti-Soviet</a> in line with <a href=\"/wiki/Nikolai_Berdyaev\" title=\"Nikolai Berdyaev\">Nikolai Berdyaev</a>, and believed that <a href=\"/wiki/Leninism\" title=\"Leninism\">Leninism</a> was a somewhat worrisome, but generally puerile, non-philosophy.<sup id=\"cite_ref-vtstilist_18-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vtstilist-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Like <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascism</a> and, historically, <a href=\"/wiki/Bonapartism\" title=\"Bonapartism\">Bonapartism</a>, it stood for a \"simplistic autocratic drive\" and \"stupefied blindness\". Moreover, Zarifopol rejected <a href=\"/wiki/Marxist_literary_criticism\" title=\"Marxist literary criticism\">Marxist literary criticism</a>, with its discourse of <a href=\"/wiki/Base_and_superstructure\" title=\"Base and superstructure\">base and superstructure</a>, seeing it as the source of modernist kitsch.<sup id=\"cite_ref-cmsging_90-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cmsging-90\">&#91;90&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2014, posthumously reviewing Zarifiopol's anticommunist notes, scholar <a href=\"/wiki/Vladimir_Tism%C4%83neanu\" title=\"Vladimir Tism\u0103neanu\">Vladimir Tism\u0103neanu</a> described him as a diagnostician of \"totalitarian reflexes\", displaying \"urbanity, civility, moderation and firmness\".<sup id=\"cite_ref-vtstilist_18-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vtstilist-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Evidence also exists that, beyond this public persona, Zarifopol was more illiberal. Prolonging his <a href=\"/wiki/Antihumanism\" title=\"Antihumanism\">antihumanist</a> tendencies,<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup> he expressed in private his reserves for the \"deplorable\" literature of \"the oppressed\", including Jews, social climbers, and especially women; according to Nastas\u0103, he was an <a href=\"/wiki/Antifeminism\" title=\"Antifeminism\">antifeminist</a>, and perhaps also a misogynist.<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> In 1932, writer <a href=\"/wiki/Barbu_Brezianu\" title=\"Barbu Brezianu\">Barbu Brezianu</a> suggested that Zarifopol was on the \"far-right\" of Romanian literature, in the \"grand conservative party\" of <a href=\"/wiki/D._Nanu\" title=\"D. Nanu\">D. Nanu</a>, <a href=\"/wiki/Cincinat_Pavelescu\" title=\"Cincinat Pavelescu\">Cincinat Pavelescu</a>, <a href=\"/wiki/Mihail_Sadoveanu\" title=\"Mihail Sadoveanu\">Mihail Sadoveanu</a>, and <a href=\"/wiki/Al._T._Stamatiad\" title=\"Al. T. Stamatiad\">Al. T. Stamatiad</a>.<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Zarifopol&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Fany Zarifopol, born in 1876, lived until 1945. Paul Jr spent seventeen years as a political prisoner under the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a>,<sup id=\"cite_ref-s407_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-s407-16\">&#91;16&#93;</a></sup> being released with a general amnesty in 1964.<sup id=\"cite_ref-vtstilist_18-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vtstilist-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Officially designating him a \"bourgeois idealist\",<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Censorship_in_Communist_Romania\" title=\"Censorship in Communist Romania\">communist censorship</a> prevented Zarifopol's essays from being either reprinted or quoted before the mid 1960s liberalization. When they were finally returned to circulation, large parts of his work were still being bracketed out.<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup>\n</p><p>Sonia Zarifopol, who never married,<sup id=\"cite_ref-s407_16-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-s407-16\">&#91;16&#93;</a></sup> was a lover of literature and, in the 1930s, a discreet presence at Lovinescu's <i><a href=\"/wiki/Sbur%C4%83torul\" title=\"Sbur\u0103torul\">Sbur\u0103torul</a></i> society.<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup> She kept her father's entire collection of manuscripts and documents, now housed at the <a href=\"/w/index.php?title=Museum_of_Romanian_Literature&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museum of Romanian Literature (page does not exist)\">Museum of Romanian Literature</a>. She died in 1981, and her brother three years later; neither had children of their own.<sup id=\"cite_ref-s407_16-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-s407-16\">&#91;16&#93;</a></sup> George Zarifopol's son,<sup id=\"cite_ref-evmicle_2-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-evmicle-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Constantin Radu \"Dinu\", was a published novelist.<sup id=\"cite_ref-raczibloo_102-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-raczibloo-102\">&#91;102&#93;</a></sup> His daughter Ilinca, marginalized at home for her aristocratic descent, emigrated to the United States in 1977. A linguist and comparatist, she taught at <a href=\"/wiki/Indiana_University_Bloomington\" title=\"Indiana University Bloomington\">Indiana University Bloomington</a>, marrying Anglicist Kenneth R. Johnston.<sup id=\"cite_ref-izjnote_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-izjnote-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She was joined there by her sister Christina Zarifopol-Illias, who organized the Bloomington Romanian Studies Program.<sup id=\"cite_ref-raczibloo_102-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-raczibloo-102\">&#91;102&#93;</a></sup>\n</p><p>The critical reappraisal of Zarifopol, begun by <a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Simion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Simion (page does not exist)\">Eugen Simion</a> in 1956, was taken up in the 1980s by Paleologu and <a href=\"/w/index.php?title=Marin_Mincu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marin Mincu (page does not exist)\">Marin Mincu</a>.<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup> In underground culture, his memory was cultivated by the essayist <a href=\"/wiki/Nicolae_Steinhardt\" title=\"Nicolae Steinhardt\">Nicolae Steinhardt</a>. Although a fervent Orthodox, he viewed the non-believers Zarifopol and Ralea as intellectual standards, praising their \"quick wit\".<sup id=\"cite_ref-esstein_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-esstein-15\">&#91;15&#93;</a></sup> From 1971, <a href=\"/w/index.php?title=Al._S%C4%83ndulescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Al. S\u0103ndulescu (page does not exist)\">Al. S\u0103ndulescu</a> was allowed to publish selections of Zarifopol's literary prose,<sup id=\"cite_ref-agm8_51-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-agm8-51\">&#91;51&#93;</a></sup> and, in 1987, Zarifopol's correspondence (at <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, with samples in <i><a href=\"/w/index.php?title=Manuscriptum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuscriptum (page does not exist)\">Manuscriptum</a></i> magazine).<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> A more thorough recovery came after the <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution_of_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Revolution of 1989\">Romanian Revolution of 1989</a>, when more complete anthologies first emerged, and Zarifopol monographs were published by <a href=\"/w/index.php?title=Alex._Cistelecan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alex. Cistelecan (page does not exist)\">Alex. Cistelecan</a>.<sup id=\"cite_ref-agm8_51-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-agm8-51\">&#91;51&#93;</a></sup> In 1992, his formerly censored critique of socialism was issued by <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Albatros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Albatros (page does not exist)\">Editura Albatros</a> as a standalone book, <i>Marxism amuzant</i> (\"Amusing Marxism\").<sup id=\"cite_ref-vtstilist_18-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vtstilist-18\">&#91;18&#93;</a></sup> His Bucharest home was not fitted with a memorial plaque\u2014the new owners having reportedly refused to allow it.<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Zarifopol&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-izjnote-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-izjnote_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-izjnote_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-izjnote_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Biographical Note\", in Ilinca Zarifopol-Johnston, <i>Searching For Cioran</i>, p. 271. Bloomington: <a href=\"/wiki/Indiana_University_Press\" title=\"Indiana University Press\">Indiana University Press</a>, 2009.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-253-35267-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-253-35267-5\">978-0-253-35267-5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-evmicle-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-evmicle_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evmicle_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evmicle_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evmicle_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evmicle_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evmicle_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evmicle_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evmicle_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evmicle_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evmicle_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evmicle_2-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Elena Vulc\u0103nescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/VULCANESCUsep10.html\">\"Veronica Micle era bunic\u0103. Documente \u0219i coresponden\u021b\u0103 inedite\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, September 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Mircea_Muthu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mircea Muthu (page does not exist)\">Mircea Muthu</a>, \"Discussions. Sur le roman historique balkanique et sud-est europ\u00e9en\", in <i>Revue Des \u00c9tudes Sud-est Europ\u00e9ennes</i>, Nr. 1/1977, p. 165</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ted Anton, <i>Eros, Magic, &amp; the Murder of Professor Culianu</i>, pp. 31\u201332, 233. Evanston: <a href=\"/wiki/Northwestern_University_Press\" title=\"Northwestern University Press\">Northwestern University Press</a>, 1996.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8101-1396-1\" title=\"Special:BookSources/0-8101-1396-1\">0-8101-1396-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-evststam-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-evststam_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evststam_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evststam_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-evststam_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Elena Vulc\u0103nescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/VULCANESCUmar12.htm\">\"La un portret inedit al junimistului \u0218tefan Stamatiu-Culianu zis Nei\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, March 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Tudorel Urian, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/familia_paleologu_ipoteze_legende_fantezii_ii\">\"Familia Paleologu: ipoteze, legende, fantezii (II)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 45/2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">S\u0103ndulescu, p. 408</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 910</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sasu-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sasu_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_9-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_9-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_9-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_9-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_9-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_9-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_9-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Mircea_Muthu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mircea Muthu (page does not exist)\">Mircea Muthu</a>, \"Zarifopol Paul\", in Aurel Sasu (ed.), <i>Dic\u021bionarul biografic al literaturii rom\u00e2ne</i>, Vol. II, pp. 868\u2013869. Pite\u0219ti: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Paralela_45&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Paralela 45 (page does not exist)\">Editura Paralela 45</a>, 2004.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-697-758-7\" title=\"Special:BookSources/973-697-758-7\">973-697-758-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rodica Florea, \"Reviste \u0219i scriitori \u00een ultimele dou\u0103 decenii ale secolului al XIX-lea\", in <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, <a href=\"/wiki/Ovidiu_Papadima\" title=\"Ovidiu Papadima\">Ovidiu Papadima</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a> (eds.), <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne. III: Epoca marilor clasici</i>, p. 975. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1973.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cristina B\u0103dar\u0103, \"G. T. Kirileanu \u00een colec\u021biile Bibliotecii Centrale Universitare Carol I\", in <i>Revista Bibliotecii Na\u021bionale a Rom\u00e2niei</i>, Nr. 2/2006, pp. 46, 50</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lucian Nastas\u0103, <i>Antisemitismul universitar \u00een Rom\u00e2nia (1919-1939)</i>, pp. 47\u201348. Cluj-Napoca: Editura Institutului pentru Studierea Problemelor Minorit\u0103\u021bilor Na\u021bionale, 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-6-06-927445-3\" title=\"Special:BookSources/978-6-06-927445-3\">978-6-06-927445-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ln(10)295-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ln(10)295_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ln(10)295_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), p. 295</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Florian, p. 171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-esstein-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-esstein_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-esstein_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Simion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Simion (page does not exist)\">Eugen Simion</a>, \"Nicolae Steinhardt\", in <i>Caiete Critice</i>, Nr. 1\u20132/2007, p. 10</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-s407-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-s407_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-s407_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-s407_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-s407_16-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-s407_16-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">S\u0103ndulescu, p. 407</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 710, 1017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vtstilist-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vtstilist_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vtstilist_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vtstilist_18-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vtstilist_18-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vtstilist_18-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vtstilist_18-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Vladimir_Tism%C4%83neanu\" title=\"Vladimir Tism\u0103neanu\">Vladimir Tism\u0103neanu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lapunkt.ro/2014/07/21/un-stilist-al-ideilor-paul-zarifopol-si-snobismul-mesianic/\">\"Un stilist al ideilor: Paul Zarifopol \u0219i snobismul mesianic\"</a>, in <i>LaPunkt</i>, July 21, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 495; Iosifescu, p. 319</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantinescu, p. 278</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iosifescu, p. 342</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=%C8%98tefan_Cazimir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0218tefan Cazimir (page does not exist)\">\u0218tefan Cazimir</a>, <i>Caragiale fa\u021b\u0103 cu kitschul</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, 1988, p. 103.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/21523836\">21523836</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iosifescu, pp. 322, 326, 327\u2013329, 339, 344, 345, 351, 352, 355, 358</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, p. 314</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Ioana_P%C3%A2rvulescu\" title=\"Ioana P\u00e2rvulescu\">Ioana P\u00e2rvulescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/n_numele_fiului\">\"\u00cen numele fiului\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 10/2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Lucia_Demetrius\" title=\"Lucia Demetrius\">Lucia Demetrius</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/memorii\">\"Memorii\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 4/2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, <i>\"Germanofilii\". Elita intelectual\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00een anii Primului R\u0103zboi Mondial</i>, p. 103. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-50-2635-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-50-2635-6\">978-973-50-2635-6</a>; Iorga, p. 212</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), pp. 295\u2013296</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ln(10)296-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ln(10)296_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ln(10)296_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ln(10)296_29-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), p. 296</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mihail Straje, <i>Dic\u021bionar de pseudonime, anonime, anagrame, astronime, criptonime ale scriitorilor \u0219i publici\u0219tilor rom\u00e2ni</i>, p. 805. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1973.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/8994172\">8994172</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), p. 375</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sdrobi\u0219, p. 311</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu (1926), p. 276</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu (1926), pp. 273\u2013276</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dima, pp. 170\u2013171, 176</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 1025; Grinea Mironescu, p. 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crohm\u0103lniceanu, pp. 141\u2013142</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crohm\u0103lniceanu, p. 135</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crohm\u0103lniceanu, p. 89</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, <i>Anii treizeci. Extrema dreapt\u0103 rom\u00e2neasc\u0103</i>, p. 77. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Funda%C8%9Biei_Culturale_Rom%C3%A2ne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Funda\u021biei Culturale Rom\u00e2ne\">Editura Funda\u021biei Culturale Rom\u00e2ne</a>, 1995.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-9155-43-X\" title=\"Special:BookSources/973-9155-43-X\">973-9155-43-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Diana P\u00eervan-Jenaru, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Mihail-Sebastian-si-arta-de-a-polemiza*articleID_18475-articles_details.html\">\"Mihail Sebastian \u0219i arta de a polemiza\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 393, October 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Stanomir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Stanomir (page does not exist)\">Ioan Stanomir</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revista22.ro/bucurestiul-cultural-nr-12008-4231.html\">\"Semne pe un dulap cu c\u0103r\u021bi\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Revista_22\" title=\"Revista 22\">Revista 22</a></i>, Nr. 931, January 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lazu, pp. 82, 328</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pcon264-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pcon264_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pcon264_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Constantinescu, p. 264</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Desa <i>et al.</i>, p. 491</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Camelia Cr\u0103ciun, \"Presa cultural\u0103 evreiasc\u0103 din Rom\u00e2nia \u00een timpul Holocaustului: cazul revistei <i>Adam</i>\", in Anca Ciuciu, Camelia Cr\u0103ciun (eds.), <i>Istorie \u0219i memorie evreiasc\u0103. Volum omagial dedicat doamnei Dr. Lya Benjamin</i>, p. 140. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Hasefer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Hasefer (page does not exist)\">Editura Hasefer</a>, 2011.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-630-228-2\" title=\"Special:BookSources/978-973-630-228-2\">978-973-630-228-2</a>. See also Crohm\u0103lniceanu, p. 345; Desa <i>et al.</i>, p. 17</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dima, p. 171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Desa <i>et al.</i>, pp. 38\u201339, 330, 433, 557, 571</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_George&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru George (page does not exist)\">Alexandru George</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revistaluceafarul.ro/index.html?id=1228&amp;editie=59\">\"Cu c\u00e2t pierdem un mit...\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, Nr. 18/2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-imcrit-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-imcrit_50-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-imcrit_50-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Irina Manea, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historia.ro/exclusiv_web/general/articol/criterion-o-istorie\">\"Criterion \u2013 o istorie\"</a>, in <i>Historia</i>, May 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-agm8-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-agm8_51-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-agm8_51-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-agm8_51-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-agm8_51-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Grinea Mironescu, p. 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ovsc171-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ovsc171_52-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ovsc171_52-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Crohm\u0103lniceanu, p. 171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc909-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc909_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc909_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc909_53-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc909_53-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc909_53-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 909</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Mihail_Sebastian\" title=\"Mihail Sebastian\">Mihail Sebastian</a>, <i>Journal, 1935-1944</i>. London: <a href=\"/wiki/Random_House\" title=\"Random House\">Random House</a>, 2003, p. 59.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7126-8388-7\" title=\"Special:BookSources/0-7126-8388-7\">0-7126-8388-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), p. 475</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantinescu, pp. 239, 269\u2013270, 277. See also C\u0103linescu, p. 1001; Iosifescu, p. 360</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, p. 212</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ralea, p. 171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ralea, pp. 162\u2013164</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, <i>Capcanele istoriei. Elita intelectual\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00eentre 1930 \u0219i 1950</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 2012, p. 243.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-50-3533-4\" title=\"Special:BookSources/978-973-50-3533-4\">978-973-50-3533-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Florian, p. 169</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Florian, pp. 169, 170</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu (1943), pp. 289, 291</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Bagdasar\" title=\"Nicolae Bagdasar\">Nicolae Bagdasar</a>, \"Estetica\", in Nicolae Bagdasar, <a href=\"/wiki/Traian_Herseni\" title=\"Traian Herseni\">Traian Herseni</a>, S. S. B\u00e2rs\u0103nescu (eds.), <i>Istoria filosofiei moderne, V. Filosofia rom\u00e2neasc\u0103 dela origini p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi</i>, p. 253. Bucharest: Romanian Philosophical Society, 1941</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 910\u2013911</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-el(26)272\u20133-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-el(26)272\u20133_66-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-el(26)272\u20133_66-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu (1926), pp. 272\u2013273</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu (1926), pp. 276\u2013277</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu (1943), p. 289</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grinea Mironescu, pp. 8, 9</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ralea, pp. 159\u2013161</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu (1926), pp. 275\u2013276. See also Balot\u0103, p. 215; Grinea Mironescu, p. 9; Zalis, pp. 8\u20139</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crohm\u0103lniceanu, p. 376</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 911</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Balot\u0103, pp. 215\u2013218, 222\u2013223</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zalis, pp. 7, 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 909\u2013910</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Balot\u0103, p. 223</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu (1926), p. 273; (1943), pp. 290\u2013291</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grinea Mironescu, p. 9</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu (1943), p. 291</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ralea, pp. 162, 168, 170</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 909, 910</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Balot\u0103, p. 214</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dima, p. 170</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dima, pp. 171\u2013175; Lovinescu (1943), p. 289</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dima, p. 175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Balot\u0103, pp. 218\u2013221</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zalis, p. 6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 909; Lovinescu (1943), pp. 290\u2013292; Ralea, pp. 160\u2013161, 167\u2013171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cmsging-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cmsging_90-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cmsging_90-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cmsging_90-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cmsging_90-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cmsging_90-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Cassian_Maria_Spiridon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cassian Maria Spiridon (page does not exist)\">Cassian Maria Spiridon</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/TATAmar13.htm\">\"Ideile ginga\u0219e \u0219i actualitatea lor contondent\u0103\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, March 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ralea, pp. 161, 167\u2013168, 170\u2013171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Florian, pp. 170\u2013171; Ralea, p. 170</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Florian, p. 170</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sdrobi\u0219, pp. 312\u2013313</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sdrobi\u0219, pp. 313\u2013314</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ralea, p. 170</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), pp. 49\u201350</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Barbu_Brezianu\" title=\"Barbu Brezianu\">Barbu Brezianu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/BREZIANUfeb8.html\">\"Curs de literatur\u0103 politic\u0103\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, February 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">S. Mure\u0219eanu, \"Recenzii. <i>Istoria g\u00eendirii sociale \u0219i filozofice \u00een Rom\u00e2nia</i>\", in <i>Studii. Revist\u0103 de Istorie</i>, Nr. 1/1965, p. 201</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Monica_Lovinescu\" title=\"Monica Lovinescu\">Monica Lovinescu</a>, <i>Unde scurte</i>, p. 146. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 1990.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-28-0172-7\" title=\"Special:BookSources/973-28-0172-7\">973-28-0172-7</a>; Grinea Mironescu, p. 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Bianca Bur\u021ba-Cernat, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revistaluceafarul.ro/index.html?id=2963&amp;editie=127\">\"<i>Sbur\u0103torul</i>: fotografie de grup cu scriitoare uitate\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, Nr. 3/2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-raczibloo-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-raczibloo_102-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-raczibloo_102-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Raluca Alexandrescu, Christina Zarifopol-Illias, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Bloomington-Indiana-o-activa-ambasada-romaneasca.-Interviu-cu-Christina-ZARIFOPOL-ILLIAS*articleID_5855-articles_details.html\">\"Bloomington, Indiana: o activ\u0103 ambasad\u0103 rom\u00e2neasc\u0103\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 19, July 2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grinea Mironescu, pp. 8\u20139</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), pp. 50, 206, 247, 296, 359, 369, 427</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lazu, pp. 163, 237, 328</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Zarifopol&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Balot%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Balot\u0103 (page does not exist)\">Nicolae Balot\u0103</a>, <i>Arte poetice ale secolului XX: ipostaze rom\u00e2ne\u0219ti \u0219i str\u0103ine</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1976.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/3445488\">3445488</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne de la origini p\u00een\u0103 \u00een prezent</i>. Bucharest: Editura Minerva, 1986.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pompiliu_Constantinescu\" title=\"Pompiliu Constantinescu\">Pompiliu Constantinescu</a>, <i>Eseuri critice</i>. Bucharest: Casa \u0218coalelor, 1947.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ovid_Crohm%C4%83lniceanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ovid Crohm\u0103lniceanu\">Ovid Crohm\u0103lniceanu</a>, <i>Literatura rom\u00e2n\u0103 \u00eentre cele dou\u0103 r\u0103zboaie mondiale</i>, Vol. I. Bucharest: Editura Minerva, 1972.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/490001217\">490001217</a></li>\n<li>Ileana-Stanca Desa, Dulciu Mor\u0103rescu, Ioana Patriche, Cornelia Lumini\u021ba Radu, Adriana Raliade, Iliana Sulic\u0103, <i>Publica\u021biile periodice rom\u00e2ne\u0219ti (ziare, gazete, reviste). Vol. IV: Catalog alfabetic 1925-1930</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 2003.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-27-0980-4\" title=\"Special:BookSources/973-27-0980-4\">973-27-0980-4</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Dima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Dima (page does not exist)\">Alexandru Dima</a>, \"Paul Zarifopol \u0219i estetica\", in <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>, Nr. 10/1935, pp.&#160;170\u2013179.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Florian\" title=\"Mircea Florian\">Mircea Florian</a>, \"Cronici. Paul Zarifopol \u0219i luciditatea ca destin\", in <i>Revista Funda\u021biilor Regale</i>, Nr. 1/1935, pp.&#160;169\u2013171.</li>\n<li>Andreea Grinea Mironescu, \"Locul lui Paul Zarifopol. Note din dosarul recept\u0103rii critice\", in <i><a href=\"/wiki/Timpul\" title=\"Timpul\">Timpul</a></i>, Nr. 10/2011, pp.&#160;8\u20139.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne\u0219ti contemporane. II: \u00cen c\u0103utarea fondului (1890-1934)</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Editura Adev\u0115rul</a>, 1934.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Silvian_Iosifescu\" title=\"Silvian Iosifescu\">Silvian Iosifescu</a>, \"I. L. Caragiale\", in <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, <a href=\"/wiki/Ovidiu_Papadima\" title=\"Ovidiu Papadima\">Ovidiu Papadima</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a> (eds.), <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne. III: Epoca marilor clasici</i>, pp.&#160;305\u2013360. Bucharest: Editura Academiei, 1973.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Lazu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Lazu (page does not exist)\">Ion Lazu</a>, <i>Odiseea pl\u0103cilor memoriale</i>. Bucharest: Editura Biblioteca Bucure\u0219tilor, 2012.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-8337-37-1\" title=\"Special:BookSources/978-606-8337-37-1\">978-606-8337-37-1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a>,\n<ul><li><i>Istoria literaturii rom\u00e2ne contemporane, II. Evolu\u021bia criticei literare</i>. Bucharest: Editura Ancora, 1926.</li>\n<li><i>T. Maiorescu \u0219i posteritatea lui critic\u0103</i>. Bucharest: Casa \u0218coalelor, 1943.</li></ul></li>\n<li>Lucian Nastas\u0103, <i>Intimitatea amfiteatrelor. Ipostaze din via\u021ba privat\u0103 a universitarilor \"literari\" (1864\u20131948)</i>. Cluj-Napoca: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Limes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Limes (page does not exist)\">Editura Limes</a>, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-726-469-5\" title=\"Special:BookSources/978-973-726-469-5\">978-973-726-469-5</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_Ralea\" title=\"Mihai Ralea\">Mihai Ralea</a>, <i>Intepret\u0103ri</i>. Bucharest: Casa \u0218coalelor, 1927.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Al._S%C4%83ndulescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Al. S\u0103ndulescu (page does not exist)\">Al. S\u0103ndulescu</a>, \"Familia Zarifopol\", in <i>Revista de Istorie \u0219i Teorie Literar\u0103</i>, Nr. 4/1994, pp.&#160;405\u2013410.</li>\n<li>Drago\u0219 Sdrobi\u0219, \"O identitate disputat\u0103 \u00een Rom\u00e2nia interbelic\u0103: intelectualul. \u00centre tribula\u021bii genera\u021bionale \u0219i diferen\u021be specifice\", in Lucian Nastas\u0103, Drago\u0219 Sdrobi\u0219 (eds.), <i>Politici culturale \u0219i modele intelectuale \u00een Rom\u00e2nia</i>, pp.&#160;295\u2013328. Editura Mega, Cluj-Napoca, 2013.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-543-390-8\" title=\"Special:BookSources/978-606-543-390-8\">978-606-543-390-8</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henris_Zalis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henris Zalis (page does not exist)\">Henris Zalis</a>, \"Paul Zarifopol \u2014 un demolator de-a dreptul pudic\", in <i>Caiete Critice</i>, Nr. 11\u201312/2007, pp.&#160;6\u20139.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12737676&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12737676&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q12737676\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/15580638\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119458071\">119458071</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000055370173\">0000 0000 5537 0173</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n81119004\">n81119004</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/109915666\">109915666</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/15580638\">15580638</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2142\nCached time: 20180921021609\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.644 seconds\nReal time usage: 0.732 seconds\nPreprocessor visited node count: 6837/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 35736/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9769/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 43926/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.119/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.33 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  520.936      1 -total\n 35.68%  185.875      1 Template:Reflist\n 33.92%  176.721      1 Template:Infobox_scholar\n 31.32%  163.142      1 Template:Infobox_person\n 29.11%  151.638      3 Template:Infobox\n 17.90%   93.261     14 Template:ISBN\n  7.91%   41.225     18 Template:Catalog_lookup_link\n  7.69%   40.085      5 Template:Br_separated_entries\n  6.85%   35.660      1 Template:Authority_control\n  6.66%   34.669     14 Template:Ro_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47156854-0!canonical and timestamp 20180921021608 and revision id 827722883\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Paul_Zarifopol","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Paul Zarifopol"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"1874_births"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"1934_deaths"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_philologists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_literary_critics"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_literary_historians"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"19th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"20th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_medievalists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_philosophers"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_sociologists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romance_philologists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Rationalists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Phenomenologists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Kantian_philosophers"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"20th-century_essayists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Male_essayists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"19th-century_short_story_writers"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_male_short_story_writers"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_humorists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_anthologists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_book_publishers_(people)"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_book_and_manuscript_collectors"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_translators"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Adev\u0103rul_editors"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Adev\u0103rul_columnists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_magazine_founders"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_anti-communists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Male_critics_of_feminism"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Anti-intellectualism"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"People_from_Ia\u0219i"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_people_of_Greek_descent"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_nobility"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_atheists"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Alexandru_Ioan_Cuza_University_alumni"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Alexandru_Ioan_Cuza_University_faculty"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Martin_Luther_University_of_Halle-Wittenberg_alumni"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_expatriates_in_Germany"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_expatriates_in_Russia"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Refugees_in_Russia"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Romanian_people_of_World_War_I"},{"sortkey":"Zarifopol, Paul","*":"Censorship_in_Romania"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Maniu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aestheticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al. T. Stamatiad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Dimitrie Xenopol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Dobrogeanu-Gherea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Paleologu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Philippide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Piru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Vlahu\u021b\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alois Riehl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatole France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Gide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Soviet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-intellectualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antifeminism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antihumanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argumentum ad populum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art for art's sake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu Brezianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Base and superstructure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonapartism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyars of Wallachia and Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camil Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Censorship in Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Augustin Sainte-Beuve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Chaplin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cincinat Pavelescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist terrorism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Dobrogeanu-Gherea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convorbiri Literare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corporatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cremation in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Criste\u0219ti, Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuv\u00e2ntul Liber (1924)"},{"ns":0,"exists":"","*":"D. I. Suchianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"D. Nanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deindividuation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Didacticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Differentiation (sociology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Anghel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Bolintineanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Gusti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Division of labor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dosoftei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago\u0219 Protopopescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dreptatea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Allan Poe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Academiei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Funda\u021biei Culturale Rom\u00e2ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Renan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Lovinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"False precision"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Aderca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filipe\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francophilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala Galaction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garabet Ibr\u0103ileanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanophilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Flaubert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy de Maupassant"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e2ndirea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanns Heinz Ewers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heimann Hariton Tiktin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Bergson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Br\u00e9mond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri de R\u00e9gnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Suchier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immanuel Kant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indiana University Bloomington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indiana University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Petru Culianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioana P\u00e2rvulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Luca Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Minulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ionel Gherea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isac Ludo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japonism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Wolfgang von Goethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Delteil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Am\u00e9d\u00e9e Barbey d'Aurevilly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junimea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Radek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kitsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leipzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leninism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Tolstoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luca Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luceaf\u0103rul (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucia Demetrius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Boia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Proust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Henri d'Arbois de Jubainville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Luther University of Halle-Wittenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist literary criticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Ralea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sadoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sebastian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Militarism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Florian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernist literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monica Lovinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mo\u0219ilor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mysticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"National-Christian Defense League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Kantianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neurasthenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Bagdasar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Culianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae L. Lupu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Manolescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Steinhardt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolai Berdyaev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northwestern University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuclear family"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Objectivity (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Observations on the Feeling of the Beautiful and Sublime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Observator Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"October Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovid Crohm\u0103lniceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovidiu Papadima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panait Cerna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Bujor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Val\u00e9ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre Andrei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phenomenology (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philistinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of Friedrich Nietzsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pompiliu Constantinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poporanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prefect (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychoanalysis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychologism"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0103storel Teodoreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Random House"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista 22"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard de Fournival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman, Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Writers' Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sbur\u0103torul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigmund Freud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silvian Iosifescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinaia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social criticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociology of literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"St\u00e9phane Mallarm\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00fcddeutsche Monatshefte"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Kreutzer Sonata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timpul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titu Maiorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totalitarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian Herseni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Bucharest (1916)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trouv\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Alecsandri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile P\u00e2rvan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Lenin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Tism\u0103neanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z. Ornea"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218erban Cioculescu"},{"ns":0,"*":"Mircea Muthu"},{"ns":0,"*":"Editura Paralela 45"},{"ns":0,"*":"Eugen Simion"},{"ns":0,"*":"\u0218tefan Cazimir"},{"ns":0,"*":"Ioan Stanomir"},{"ns":0,"*":"Editura Hasefer"},{"ns":0,"*":"Alexandru George"},{"ns":0,"*":"Cassian Maria Spiridon"},{"ns":0,"*":"Gheorghe T. Kirileanu"},{"ns":0,"*":"Maria Cernovodeanu"},{"ns":0,"*":"Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic"},{"ns":0,"*":"Petre Pandrea"},{"ns":0,"*":"Tr\u0103irism"},{"ns":0,"*":"Kalende"},{"ns":0,"*":"Lamura (magazine)"},{"ns":0,"*":"Criterion (literary society)"},{"ns":0,"*":"Nicolae Balot\u0103"},{"ns":0,"*":"Alexandru Dima"},{"ns":0,"*":"Henri Zalis"},{"ns":0,"*":"Museum of Romanian Literature"},{"ns":0,"*":"Marin Mincu"},{"ns":0,"*":"Al. S\u0103ndulescu"},{"ns":0,"*":"Manuscriptum"},{"ns":0,"*":"Alex. Cistelecan"},{"ns":0,"*":"Editura Albatros"},{"ns":0,"*":"Ion Lazu"},{"ns":0,"*":"Editura Limes"},{"ns":0,"*":"Henris Zalis"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox scholar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox academic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:'"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Paul_Zarifopol.gif","Fam._Zarifopol,_Ghermani,_Gherea_(Sinaia_1908).jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://convorbiri-literare.dntis.ro/VULCANESCUsep10.html","http://convorbiri-literare.dntis.ro/VULCANESCUmar12.htm","http://www.romlit.ro/familia_paleologu_ipoteze_legende_fantezii_ii","http://www.lapunkt.ro/2014/07/21/un-stilist-al-ideilor-paul-zarifopol-si-snobismul-mesianic/","https://www.worldcat.org/oclc/21523836","http://www.romlit.ro/n_numele_fiului","http://www.romlit.ro/memorii","https://www.worldcat.org/oclc/8994172","http://www.observatorcultural.ro/Mihail-Sebastian-si-arta-de-a-polemiza*articleID_18475-articles_details.html","http://www.revista22.ro/bucurestiul-cultural-nr-12008-4231.html","http://www.revistaluceafarul.ro/index.html?id=1228&editie=59","http://www.historia.ro/exclusiv_web/general/articol/criterion-o-istorie","http://convorbiri-literare.dntis.ro/TATAmar13.htm","http://convorbiri-literare.dntis.ro/BREZIANUfeb8.html","http://www.revistaluceafarul.ro/index.html?id=2963&editie=127","http://www.observatorcultural.ro/Bloomington-Indiana-o-activa-ambasada-romaneasca.-Interviu-cu-Christina-ZARIFOPOL-ILLIAS*articleID_5855-articles_details.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q12737676","https://www.worldcat.org/oclc/3445488","https://www.worldcat.org/oclc/490001217","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/15580638","https://d-nb.info/gnd/119458071","http://isni.org/isni/0000000055370173","http://id.loc.gov/authorities/names/n81119004","https://www.idref.fr/109915666","https://viaf.org/viaf/15580638"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Paul_Zarifopol","byteoffset":3026,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origins and early life","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Paul_Zarifopol","byteoffset":3040,"anchor":"Origins_and_early_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Caragiale companion","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Paul_Zarifopol","byteoffset":8987,"anchor":"Caragiale_companion"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Interwar losses and recovery","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Paul_Zarifopol","byteoffset":14343,"anchor":"Interwar_losses_and_recovery"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Final creative period and death","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Paul_Zarifopol","byteoffset":19831,"anchor":"Final_creative_period_and_death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work","number":"2","index":"6","fromtitle":"Paul_Zarifopol","byteoffset":23914,"anchor":"Work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Generic traits","number":"2.1","index":"7","fromtitle":"Paul_Zarifopol","byteoffset":23923,"anchor":"Generic_traits"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Aesthetic ideals","number":"2.2","index":"8","fromtitle":"Paul_Zarifopol","byteoffset":28648,"anchor":"Aesthetic_ideals"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Social critic","number":"2.3","index":"9","fromtitle":"Paul_Zarifopol","byteoffset":31701,"anchor":"Social_critic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"3","index":"10","fromtitle":"Paul_Zarifopol","byteoffset":36709,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"11","fromtitle":"Paul_Zarifopol","byteoffset":40266,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"12","fromtitle":"Paul_Zarifopol","byteoffset":40294,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Paul Zarifopol","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Zarifopol, Paul"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12737676"}]}}