{"parse":{"title":"Petre P. Negulescu","pageid":47564660,"revid":856886292,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Petre Paul Negulescu</b> (October 18, 1870 \u2013 September 28, 1951) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> philosopher and conservative politician, known as a disciple and continuator of <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a>. Affiliated with Maiorescu's <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i> society from his early twenties, he debuted as a <a href=\"/wiki/Positivism\" title=\"Positivism\">positivist</a> and <a href=\"/wiki/Monism\" title=\"Monism\">monist</a>, attempting to reconcile <a href=\"/wiki/Art_for_art%27s_sake\" title=\"Art for art&#39;s sake\">art for art's sake</a> with an <a href=\"/wiki/Evolutionism\" title=\"Evolutionism\">evolutionist</a> philosophy of culture. He was a lecturer and tenured professor at the <a href=\"/wiki/University_of_Ia%C8%99i\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Ia\u0219i\">University of Ia\u0219i</a>, where he promoted the <i>Junimist</i> lobby against left-wing competitors, and formalized his links with the <a href=\"/wiki/Conservative_Party_(Romania,_1880%E2%80%931918)\" title=\"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)\">Conservative Party</a> in 1901. From 1910, he taught at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>, publishing works on <a href=\"/wiki/Renaissance_philosophy\" title=\"Renaissance philosophy\">Renaissance philosophy</a> and other historical retrospectives.\n</p><p>After World War I, Negulescu was an affiliate (later president) of the radical-conservative <a href=\"/wiki/People%27s_Party_(interwar_Romania)\" title=\"People&#39;s Party (interwar Romania)\">People's Party</a>, and an advocate of labor and education reform. Serving several terms in <a href=\"/wiki/Parliament_of_Romania\" title=\"Parliament of Romania\">Parliament</a>, he was twice the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Scientific_Research_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Scientific Research (Romania)\">Public Education Minister</a> in the 1920s, but failed to enact his project for <a href=\"/wiki/Vocational_education\" title=\"Vocational education\">vocational</a>-centered schooling.\n</p><p>By 1934, as an adversary of the nationalist far-right, he wrote tracts rejecting <a href=\"/wiki/Biological_determinism\" title=\"Biological determinism\">biological determinism</a> of all sorts, and <a href=\"/wiki/Scientific_racism\" title=\"Scientific racism\">scientific racism</a> in particular. Pushed in the minority by supporters of <a href=\"/wiki/Statism\" title=\"Statism\">statism</a>, Negulescu supported <a href=\"/wiki/Meritocracy\" title=\"Meritocracy\">meritocracy</a> within the framework of <a href=\"/wiki/Classical_liberalism\" title=\"Classical liberalism\">classical liberalism</a>. He was sidelined by right-wing totalitarian regimes after 1940, and ultimately banned, shortly before his death, by the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_years_and_debut\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early years and debut</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Against_didacticism_and_historicism\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Against didacticism and historicism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Rise_to_prominence\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Rise to prominence</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#World_War_I_and_People&#39;s_Party\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">World War I and People's Party</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Against_racism\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Against racism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Persecution_and_final_years\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Persecution and final years</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petre_P._Negulescu&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years_and_debut\">Early years and debut</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petre_P._Negulescu&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early years and debut\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Petre Negulescu is widely believed to have been born in <a href=\"/wiki/Ploie%C8%99ti\" title=\"Ploie\u0219ti\">Ploie\u0219ti</a> in October 1872. However, his early papers give his birth date as October 18, 1870, a date he probably concealed and replaced for vanity reasons.<sup id=\"cite_ref-cronact_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cronact-1\">&#91;1&#93;</a></sup> As a youth, he attended <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Luca_Caragiale_National_College_(Ploie%C8%99ti)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Luca Caragiale National College (Ploie\u0219ti) (page does not exist)\">Saints Peter and Paul High School</a> in his native city,<sup id=\"cite_ref-cronact_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cronact-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and subsequently enrolled in the sciences faculty of the University of Bucharest, being especially interested in mathematics. After hearing several lectures on the history of philosophy delivered by <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a>, he transferred to the literature and philosophy faculty, graduating in 1892.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In March 1891, by that time a student of Maiorescu's, he began attending meetings of <i>Junimea</i> literary society, where he met <a href=\"/wiki/Simion_Mehedin%C8%9Bi\" title=\"Simion Mehedin\u021bi\">Simion Mehedin\u021bi</a> and <a href=\"/wiki/Mihail_Dragomirescu\" title=\"Mihail Dragomirescu\">Mihail Dragomirescu</a>.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>From his student days, Negulescu supported the patriotic activism of Romanians in <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austro-Hungarian</a>-ruled <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>. In 1890, together with Mehedin\u021bi, he edited <i>Memoriul studen\u021bilor universitari rom\u00e2ni privitor la situa\u021bia rom\u00e2nilor din Transilvania \u0219i Ungaria</i> (\"A Memorandum of Romanian University Students Regarding the Situation of Romanians in Transylvania and Hungary\"), a document that also appeared in French and was meant to draw European public attention to the <a href=\"/wiki/Magyarization\" title=\"Magyarization\">Magyarization</a> policy of the <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> government. He belonged to the leadership committee of the <a href=\"/w/index.php?title=Cultural_League_for_the_Unity_of_All_Romanians&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cultural League for the Unity of All Romanians (page does not exist)\">Cultural League for the Unity of All Romanians</a>, founded in Bucharest the same year.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Encouraged by his mentor, he completed his theoretical preparation at the universities of <a href=\"/wiki/University_of_Berlin\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Berlin\">Berlin</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Leipzig\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Leipzig\">Leipzig</a> and <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">Paris</a>. He became an associate professor in 1894, aged 22, in the history of modern philosophy and logic department of the <a href=\"/wiki/University_of_Ia%C8%99i\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Ia\u0219i\">University of Ia\u0219i</a>.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-bagd114_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bagd114-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Both Negulescu and <a href=\"/w/index.php?title=Teohari_Antonescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teohari Antonescu (page does not exist)\">Teohari Antonescu</a>, the archaeologist, were moved there in a bid to ensure <i>Junimea</i> control over the university, and to consolidate the conservative circles of <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a>, against a rising tide of socialist influence.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Although he found the city \"repulsive\" and a \"place of exile\", Negulescu accepted his appointment as a political and cultural mission.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He was soon disappointed by the local <i>Junimea</i> branch and its president, <a href=\"/w/index.php?title=N._Volenti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"N. Volenti (page does not exist)\">N. Volenti</a>, asking Maiorescu to send them better cultural material.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In these early years, Negulescu was heavily indebted to Maiorescu's influence, down to oratory: he was known (and ridiculed) for copying Maiorescu's speech mannerisms.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Also like Maiorescu, he was an atheist and a <a href=\"/wiki/Positivism\" title=\"Positivism\">positivist</a>, who read religion in <a href=\"/wiki/Structural_functionalism\" title=\"Structural functionalism\">functionalist</a> terms.<sup id=\"cite_ref-Ornea_1998,_II,_pp._81\u201382_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea_1998,_II,_pp._81\u201382-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Negulescu's publishing debut came in 1892, with a metaphysical essay, <i>Critica apriorismului \u0219i a empirismului</i> (\"A Critique of <a href=\"/wiki/Apriorism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Apriorism\">Apriorism</a> and <a href=\"/wiki/Empiricism\" title=\"Empiricism\">Empiricism</a>\"), earning him the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a> award in philosophy.<sup id=\"cite_ref-bagd114_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bagd114-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The title indicates the two main philosophical currents rejected by Negulescu, who sought a middle road between <a href=\"/wiki/Transcendental_idealism\" title=\"Transcendental idealism\">transcendental idealism</a> and resurgent <a href=\"/wiki/Anti-realism\" title=\"Anti-realism\">anti-realism</a>, <a href=\"/wiki/Finalism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finalism\">finalism</a>, and <a href=\"/wiki/Theism\" title=\"Theism\">theism</a>. He found it in \"realistic empiricism\", a brand of <a href=\"/wiki/Monism\" title=\"Monism\">monism</a>, <a href=\"/wiki/Evolutionism\" title=\"Evolutionism\">evolutionism</a> and <a href=\"/wiki/Scientism\" title=\"Scientism\">scientism</a> that quoted heavily from <a href=\"/wiki/Herbert_Spencer\" title=\"Herbert Spencer\">Herbert Spencer</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> His monistic outlook fell short of classical positivism and <a href=\"/wiki/Historical_materialism\" title=\"Historical materialism\">historical materialism</a>, since it rehabilitated metaphysical inquiry as a legitimate pursuit.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Various authors have regretfully noted that Negulescu never truly developed his tentative metaphysical system, which appeared to them inconclusive.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Against_didacticism_and_historicism\">Against didacticism and historicism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petre_P._Negulescu&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Against didacticism and historicism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Negulescu followed up with works of aesthetics, including: <i>Psihologia stilului</i> (\"The Psychology of Style\", 1892), <i>Impersonalitatea \u0219i morala \u00een art\u0103</i> (\"Impersonality and Morality in Art\", 1893), <i>Religiunea \u0219i arta</i> (\"Religion and Art\", 1894), <i>Socialismul \u0219i arta</i> (\"Socialism and Art\", 1895). Later, he published works of applied philosophy: <i>Filosofia \u00een via\u021ba practic\u0103</i> (\"Philosophy in Practical Life\", 1896), and <i>Rolul ideilor \u00een progresul social</i> (\"The Role of Ideas in Social Progress\", 1900).<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The latter works, of which <i>Psihologia stilului</i> was serialized in Maiorescu's <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i> journal, were also attacks against the socialist literary critic, <a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a>, who had tackled <i>Junimea</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s <a href=\"/wiki/Art_for_art%27s_sake\" title=\"Art for art&#39;s sake\">art for art's sake</a> ideology with calls for <a href=\"/wiki/Didacticism\" title=\"Didacticism\">didacticism</a>.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>Dragomirescu and Negulescu remained the only two Maiorescu disciples who carried on his work in pure aesthetics; others, such as <a href=\"/wiki/Alexandru_Philippide\" title=\"Alexandru Philippide\">Alexandru Philippide</a> and <a href=\"/wiki/Constantin_R%C4%83dulescu-Motru\" title=\"Constantin R\u0103dulescu-Motru\">Constantin R\u0103dulescu-Motru</a>, began as aestheticists, but later veered into more applied science.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> According to historian <a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, Negulescu stood further apart from Maiorescu not just because he questioned the more detailed aspects of his agenda, but also because he was a moderate, whereas Dragomirescu was a man of \"rigid convictions\" and \"systematic dogmatism\".<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>His polemic with the socialists, inaugurated in <i>Psihologia stilului</i>, was largely tributary to the theories of Spencer, <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Paulhan\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Paulhan\">Fr\u00e9d\u00e9ric Paulhan</a>, and <a href=\"/wiki/Jean-Marie_Guyau\" title=\"Jean-Marie Guyau\">Jean-Marie Guyau</a>, trying to show that <i>Junimism</i> was more in tune with modern literary criticism.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The implicit target was Dobrogeanu-Gherea, depicted by Negulescu as a pale imitator of <a href=\"/wiki/Pierre-Joseph_Proudhon\" title=\"Pierre-Joseph Proudhon\">Pierre-Joseph Proudhon</a> and his \"social destination\" of art.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> However, with <i>Religiunea \u0219i arta</i>, Negulescu went beyond Maiorescu's theories, and closer to Dobrogeanu-Gherea's, proposing that poetic art was not just a luxury of advanced societies, but also a functional entity that contributed to social progress.<sup id=\"cite_ref-Ornea_1998,_II,_pp._81\u201382_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea_1998,_II,_pp._81\u201382-10\">&#91;10&#93;</a></sup> He also proposed interpreting style and tastefulness as variables emerging from objective psychological criteria, such as the \"economy of attention\" and \"nervous excitement\".<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> On this basis, he proposed a general hierarchy of art by appeal and subject matter, ranking <a href=\"/wiki/Art_of_ancient_Egypt\" title=\"Art of ancient Egypt\">old Egyptian murals</a> below <a href=\"/wiki/Italian_Renaissance_painting\" title=\"Italian Renaissance painting\">Italian Renaissance painting</a>, but above the minor art of medieval goldsmiths.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> He believed that art and religion served similar purposes in stirring up vital emotions, and amended the art for art's sake theory with his ideas on \"impersonality\", implying objectivity for the artist, but also a subjective, self-absorbed, relevancy for his artistic creation.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>Negulescu spent those years traveling extensively in Europe, cementing his friendship with Maiorescu and with fellow <i>Junimists</i>. In 1894, he and <a href=\"/wiki/Dumitru_Evolceanu\" title=\"Dumitru Evolceanu\">Dumitru Evolceanu</a> were in <a href=\"/wiki/Gr%C3%A4fenberg,_Bavaria\" title=\"Gr\u00e4fenberg, Bavaria\">Gr\u00e4fenberg</a>, where the latter was curing his \"sexual neurasthenia\".<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> It was in that context that Negulescu discovered and promoted Evolceanu as a storyteller, the literary hope of <i>Junimea</i>.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Later, Maiorescu took Negulescu along on vacations to <a href=\"/wiki/Opatija\" title=\"Opatija\">Abb\u00e1zia</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> In Romania and abroad, Negulescu spent much time with Antonescu, who left notes about Negulescu's eccentric habits, including his <a href=\"/wiki/Asceticism\" title=\"Asceticism\">asceticism</a>, complete sexual abstinence, and social awkwardness.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1894, Maiorescu wrote confidently that the stage now belonged to \"the second-generation <i>Junimea</i>\", comprising Negulescu, Evolceanu, Antonescu, and Dragomirescu.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> While preparing for print <i>Religiunea \u0219i arta</i>, Negulescu found himself caught in a conflict with <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Basilescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Basilescu (page does not exist)\">Nicolae Basilescu</a> and other non-orthodox <i>Junimists</i>, who rejected his theories from a <a href=\"/wiki/Historicist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Historicist\">historicist</a> perspective. In resisting Basilescu, he reaffirmed his purist reading of Maiorescu's credo, namely that \"truth\" was the universal artistic criterion, and formal perfection an objective trait.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> He restated these tenets in an extended polemic with the anti-<i>Junimist</i> ideologue <a href=\"/wiki/N._Petra%C8%99cu\" title=\"N. Petra\u0219cu\">N. Petra\u0219cu</a>, the bulk of which became a standalone essay, <i>Lucruri vechi</i> (\"Old Things\", 1898). However, by then, he himself had embraced some of Basilescu's historicist views about art as an expression of civilization, trying to bring them into agreement with arguments picked up from <a href=\"/wiki/Hippolyte_Taine\" title=\"Hippolyte Taine\">Hippolyte Taine</a>.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Negulescu still argued that subjectivity was the main driver of cultural accomplishment, citing extreme (and, according to Ornea, flawed) examples of artists and intellectuals who withstood all immersion in contemporary life, from <a href=\"/wiki/Galileo_Galilei\" title=\"Galileo Galilei\">Galilei</a> to <a href=\"/wiki/Ingres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ingres\">Ingres</a>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Rise_to_prominence\">Rise to prominence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petre_P._Negulescu&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Rise to prominence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Negulescu rose to full professor in 1896, in spite of not having a doctorate; he benefited from Maiorescu's influence and intrigues.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Maiorescu preferred him over R\u0103dulescu-Motru, who had parted with mainline <i>Junimism</i>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Counteracting the anti-<i>Junimists</i>, Negulescu and Antonescu gave full support to Dragomirescu, when the latter presented his candidature for a professorship in Bucharest.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Meanwhile, Negulescu had a personal conflict with philologist <a href=\"/wiki/Ilie_B%C4%83rbulescu_(Slavist)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ilie B\u0103rbulescu (Slavist)\">Ilie B\u0103rbulescu</a>, intervening to have him denied employment at Ia\u0219i.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> His teaching and research were supplemented by articles he wrote for various magazines, including <i>Convorbiri Literare</i> (of which he became an editor in 1895),<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> <i>Arhiva Societ\u0103\u021bii \u0218tiin\u021bifice \u0219i Literare</i>, and <i>Revista Rom\u00e2n\u0103 Politic\u0103 \u0219i Literar\u0103</i>.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The latter review was largely under his control, and marked his distancing from the Cultural League, publishing critical articles by <a href=\"/wiki/Ovid_Densusianu\" title=\"Ovid Densusianu\">Ovid Densusianu</a>.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>According to biographer <a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a>, Negulescu was a monotonous intellectual, among the handful of students who lived up to Maiorescu's demand for \"absolute fidelity\" and \"moral servitude\".<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Eventually, Maiorescu even persuaded his pupil to consider marrying into a better-off family, and to renounce his \"sickly romanticism\".<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> For a while in 1898, he was engaged to Mariette Dabija, the owner of a large country estate.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> Abandoning such plans, Negulescu remained a recluse and \"pedantic\" <a href=\"/wiki/Teetotalism\" title=\"Teetotalism\">teetotaler</a>, also noted for his aversion to smoking.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p><p>Negulescu entered politics in 1901,<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> as a member of Maiorescu's <a href=\"/wiki/Conservative_Party_(Romania,_1880%E2%80%931918)\" title=\"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)\">Conservative Party</a>. He was seen by Maiorescu as a good minister in training,<sup id=\"cite_ref-el73_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-el73-41\">&#91;41&#93;</a></sup> but, in his own account, he only rallied because his teacher had asked him to; overall, he resented political life and disliked the political class.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> In effect, he followed the <i>Junimist</i> or \"constitutionalist\" inner-Conservative faction, which was quasi-independent from the main party.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> The year 1902 also marked his split with the Cultural League, after the latter no longer invited him  and other <i>Junimea</i> men to attend its congresses.<sup id=\"cite_ref-el73_41-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-el73-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>According to a note by their former student Ioan Lupu, before 1910 Antonescu and Negulescu were the most popular professors at Ia\u0219i, their courses attended by more people than the halls could fit.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> In December 1910, upon Maiorescu's retirement,<sup id=\"cite_ref-bagd114_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bagd114-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Negulescu was finally transferred to the history and encyclopedia of philosophy department at Bucharest; his professorship in Ia\u0219i was assigned in 1915 to another <i>Junimea</i> favorite, <a href=\"/wiki/Ion_Petrovici\" title=\"Ion Petrovici\">Ion Petrovici</a>.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> In Bucharest, his assistant was a <a href=\"/wiki/Docent\" title=\"Docent\">docent</a>, <a href=\"/wiki/Mircea_Florian\" title=\"Mircea Florian\">Mircea Florian</a>, for whom Negulescu created a lecture-master's position in 1924.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> Negulescu became Florian's friend and godfather, but blocked his academic advancement, refusing to award him a full professorship. Reportedly, this was because he feared that Petrovici, whom he deeply resented, would use the opportunity and place a claim on a Bucharest chair.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p><p>Negulescu returned to philosophy with a two volumes of <i>Filosofia Rena\u0219terii</i> (\"Renaissance Philosophy\"), respectively published in 1910 and 1914.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> He continued to maneuver in support of <i>Junimea</i> favorites, working to find <a href=\"/wiki/Mihai_Ralea\" title=\"Mihai Ralea\">Mihai Ralea</a> a professor's chair in Ia\u0219i, and supporting <a href=\"/wiki/Dimitrie_Gusti\" title=\"Dimitrie Gusti\">Dimitrie Gusti</a>, <a href=\"/wiki/Vasile_P%C3%A2rvan\" title=\"Vasile P\u00e2rvan\">Vasile P\u00e2rvan</a> and <a href=\"/wiki/Ion_A._R%C4%83dulescu-Pogoneanu\" title=\"Ion A. R\u0103dulescu-Pogoneanu\">Ion A. R\u0103dulescu-Pogoneanu</a> when they placed similar bids in Bucharest.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> He also tried (and failed) to rebuild trust between Maiorescu and the former <i>Junimist</i> playwright <a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a>.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> During that stage of his career, Negulescu exercised his influence on a new generation of philosophers, including <a href=\"/wiki/Eugeniu_Sperantia\" title=\"Eugeniu Sperantia\">Eugeniu Sperantia</a>,<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Camil_Petrescu\" title=\"Camil Petrescu\">Camil Petrescu</a>, and <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a>. Petrescu was reportedly his favorite, considered an intellectual equal.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Although better known as a novelist, Petrescu always credited Negulescu as an influence on his own work in philosophy and political theory.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"World_War_I_and_People.27s_Party\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_I_and_People's_Party\">World War I and People's Party</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petre_P._Negulescu&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: World War I and People&#039;s Party\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Negulescu was elected a corresponding member of the Romanian Academy in 1915.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> A year later, Romania entered World War I, and suffered a <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">German invasion</a>. Negulescu fled occupied Bucharest, and in early 1917, took refuge in the <a href=\"/wiki/Russian_Republic\" title=\"Russian Republic\">Russian Republic</a>, at <a href=\"/wiki/Odessa\" title=\"Odessa\">Odessa</a>. It was there that he came up with the idea of creating a new party \"of National Renaissance\", to challenge both the dominant <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania,_1875)\" title=\"National Liberal Party (Romania, 1875)\">National Liberal Party</a> (PNL) and the pro-German Conservatives, and to promote a functional <a href=\"/wiki/Electoral_democracy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Electoral democracy\">electoral democracy</a>. Over the following months, he co-opted members of the old establishment: the <i>Junimist</i> Gusti, the Conservative <a href=\"/wiki/Constantin_Argetoianu\" title=\"Constantin Argetoianu\">Constantin Argetoianu</a>, and the PNL's <a href=\"/wiki/Constantin_Angelescu\" title=\"Constantin Angelescu\">Constantin Angelescu</a>.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p><p>In April 1918, he entered the <a href=\"/wiki/Alexandru_Averescu\" title=\"Alexandru Averescu\">Alexandru Averescu</a>-led People's League upon its establishment in Ia\u0219i; in 1920, this would become the <a href=\"/wiki/People%27s_Party_(interwar_Romania)\" title=\"People&#39;s Party (interwar Romania)\">People's Party</a> (PP), for a while the main opposition force to the PNL.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Its mission, according to Negulescu, was to give legal expression to the revolutionary anti-PNL grievances.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> In November 1918, right after the <a href=\"/wiki/Armistice_of_11_November_1918\" title=\"Armistice of 11 November 1918\">Armistice with Germany</a> and at the height of <a href=\"/wiki/Revolutions_of_1917%E2%80%9323\" class=\"mw-redirect\" title=\"Revolutions of 1917\u201323\">European revolutions</a>, Negulescu's Bucharest home hosted negotiations between the radicalized PP and the <a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Romania\" title=\"Socialist Party of Romania\">Socialist Party of Romania</a> (PS), during which it was proposed to turn Romania into a republic, in exchange for socialist participation in government.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>Early in 1919, Negulescu presided over a Bucharest faculty of philosophy \"review commission\", tasked with investigating colleagues accused of having collaborated with the occupation authorities\u2014such cases included Florian, R\u0103dulescu-Motru, and R\u0103dulescu-Pogoneanu.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Negulescu was unenthusiastic about this assignment, and the investigations were cut short when he fell ill (or feigned illness), then resigned.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> This was the era of <a href=\"/wiki/Union_of_Transylvania_with_Romania\" title=\"Union of Transylvania with Romania\">Transylvania's union with Romania</a>, which Negulescu fully endorsed, signing at least one petition addressed to the <a href=\"/wiki/Paris_Peace_Conference,_1919\" title=\"Paris Peace Conference, 1919\">Paris Peace Conference</a>, pleading for the union's recognition.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</p><p>Negulescu continued to take up anti-establishment causes, and, against Argetoianu's advice, convinced the People's League to abstain in protest from participating in the <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1919\" title=\"Romanian general election, 1919\">November 1919 election</a>.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> Although the negotiations of 1918 had failed, Negulescu supported a rapprochement with the PS. After the latter's leadership was arrested for its role in the <a href=\"/wiki/1920_Romanian_general_strike\" title=\"1920 Romanian general strike\">general strike of 1920</a>, he appeared as a defense witness, arguing that striking was a legitimate tool within capitalist competition.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p><p>Elected to the <a href=\"/wiki/Romanian_Senate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Senate\">Senate</a> <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1920\" title=\"Romanian general election, 1920\">in 1920</a>, he won a seat in the <a href=\"/wiki/Romanian_Chamber_of_Deputies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Chamber of Deputies\">Assembly of Deputies</a> <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1926\" title=\"Romanian general election, 1926\">in 1926</a>.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> After successfully competing with Petrovici for the position,<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> he was twice <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Scientific_Research_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Scientific Research (Romania)\">Public Education Minister</a> under Averescu: March\u2013December 1921 and March\u2013June 1926.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> His first term saw tensions inside the PP: Negulescu claimed to have exposed embezzlement by his Transylvanian subordinate, <a href=\"/wiki/Ioan_Lupa%C8%99\" title=\"Ioan Lupa\u0219\">Ioan Lupa\u0219</a>, but that such finds were covered by up on Averescu's order.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</p><p>During his first term, Negulescu tried to implement a law on reforming <a href=\"/wiki/Education_in_Romania\" title=\"Education in Romania\">education in Romania</a>, that would undercut the PNL's project. However, as noted at the time by <a href=\"/wiki/Gheorghe_Vl%C4%83descu-R%C4%83coasa\" title=\"Gheorghe Vl\u0103descu-R\u0103coasa\">Gheorghe Vl\u0103descu-R\u0103coasa</a>, \"everything stood in his way\".<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> Writing at the time, social theorist <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Zeletin\" title=\"\u0218tefan Zeletin\">\u0218tefan Zeletin</a> suggested that Negulescu's plan was daring and innovative, if heavily indebted to Germanic models and not fully responsive to actual social needs.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> Concluding that <a href=\"/wiki/Intellectualism\" title=\"Intellectualism\">intellectualism</a> had failed, Negulescu favored an 11-year pre-university education, with the introduction of unitary <a href=\"/wiki/Vocational_education\" title=\"Vocational education\">vocational education</a>, the upgrading of <a href=\"/wiki/Normal_school\" title=\"Normal school\">normal schools</a>, and the development of secondary education around \"citizen schools\".<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Another part of his program, on which he could agree with the PNL shadow minister, Angelescu, was the <a href=\"/wiki/Romanianization\" title=\"Romanianization\">Romanianization</a> of Transylvanian schools, particularly those catering to <a href=\"/wiki/Hungarians_in_Romania\" title=\"Hungarians in Romania\">Hungarians</a>, and the secularization of <a href=\"/wiki/Faith_school\" title=\"Faith school\">faith schools</a>.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> Negulescu wrote that he considered the measure imperative, because of the schools' alleged role in spreading <a href=\"/wiki/Hungarian_irredentism\" title=\"Hungarian irredentism\">Hungarian irredentism</a>.<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> However, he was lenient toward expressions of Hungarian resentment, vetoing a government clampdown on Hungarian nationalist protesters, and speaking out in Senate in favor of political tolerance; he suggested that Hungarians had reason to view the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\">Treaty of Trianon</a> as a collective shock.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p><p>His party was ousted from power before he could enact the reform, and Angelescu overturned his conservative policies.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> His second term cut short by the political power shifts,<sup id=\"cite_ref-bagd114_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bagd114-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Negulescu was appointed <a href=\"/wiki/President_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania\" title=\"President of the Chamber of Deputies of Romania\">President of the Assembly</a>, serving from July 1926, when Petrovici took over as Education Minister, and being reelected on November 14,<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> before ultimately stepping down in June 1927. This period was one of political uncertainty: Negulescu's term coincided with revelations that <a href=\"/wiki/King_of_the_Romanians\" title=\"King of the Romanians\">King</a> <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Romania\" title=\"Ferdinand I of Romania\">Ferdinand I</a> was terminally ill with cancer, which renewed calls for a <a href=\"/wiki/National_unity_government\" title=\"National unity government\">national unity government</a>.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> His time in office also saw the adoption of labor legislation in April 1927.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He remained a vocal critic of Angelescu, noting the \"dizzying\" and \"chaotic\" opening of new schools under his mandate, arguing that the whole effort was low-quality and therefore deceptive.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Against_racism\">Against racism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petre_P._Negulescu&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Against racism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Over those years, Negulescu focused his research on the history of philosophy, as well as one practical and political issues. As noted by <a href=\"/wiki/Traian_Herseni\" title=\"Traian Herseni\">Traian Herseni</a>, this new interest was \"related\", albeit not in fact identical, to the <a href=\"/wiki/Sociology_of_culture\" title=\"Sociology of culture\">sociology of culture</a>.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> Such works include: <i>Reforma \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului</i> (\"Education Reform\", 1922), <i>Partidele politice</i> (\"The Political Parties\", 1926), <i>Geneza formelor culturii</i> (\"The Genesis of Cultural Forms\", 1934), <i>Academia platonic\u0103 din Floren\u021ba</i> (\"The <a href=\"/wiki/Platonic_Academy_(Florence)\" title=\"Platonic Academy (Florence)\">Platonic Academy</a> in Florence\", 1936), <i><a href=\"/wiki/Nicolaus_Cusanus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolaus Cusanus\">Nicolaus Cusanus</a></i> (1937) and <i>Destinul Omenirii</i> (\"The Destiny of Mankind\", Vol. I, 1938; Vol. II, 1939).<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> With his new work in aesthetics, Negulescu expanded his system into <a href=\"/wiki/Psychological_determinism\" title=\"Psychological determinism\">psychological determinism</a>, from <a href=\"/wiki/Personality_type\" title=\"Personality type\">personality types</a>; he also proposed that art history was a continuous dialogue between \"critical analysis\" and \"imagination\", which succeeded and tempered each other.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup> Scholar <a href=\"/w/index.php?title=Dan_Grigorescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Grigorescu (page does not exist)\">Dan Grigorescu</a> views <i>Geneza formelor culturii</i> as Negulescu's masterpiece, but notes that its system of references, comprising <a href=\"/wiki/Georges_Dumas\" title=\"Georges Dumas\">Georges Dumas</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Jastrow\" title=\"Joseph Jastrow\">Joseph Jastrow</a>, <a href=\"/wiki/Ernst_Kretschmer\" title=\"Ernst Kretschmer\">Ernst Kretschmer</a>, <a href=\"/wiki/Theodor_Lipps\" title=\"Theodor Lipps\">Theodor Lipps</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Paulin_Malapert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulin Malapert (page does not exist)\">Paulin Malapert</a>, was quickly outdated.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> At core, Grigorescu proposes, <i>Geneza</i> was a Renaissance idea, but also similar to contemporary musings by <a href=\"/wiki/Albert_Einstein\" title=\"Albert Einstein\">Albert Einstein</a> and <a href=\"/wiki/Leslie_White\" title=\"Leslie White\">Leslie White</a>.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup>\n</p><p>At the university, Negulescu held a series of courses that were later also published: <i>Enciclopedia filosofiei</i> (\"The Encyclopedia of Philosophy\", 1924\u20131926), <i>Istoria filosofiei. Pozitivismul francez contemporan</i> (\"A History of Philosophy. Contemporary French Positivism\", 1924\u20131925), <i>Problema ontologic\u0103</i> (\"The Ontological Issue\", 1927\u20131928), <i>Problema epistemologiei</i> (\"The Epistemological Issue\", 1930\u20131932) and <i>Enciclopedia filosofiei. Problema cosmologic\u0103</i> (\"The Encyclopedia of Philosophy. The Cosmological Issue\", 1935\u20131937).<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> His work was carried in interwar newspapers and magazines, primarily the PP's <i><a href=\"/w/index.php?title=%C3%8Endreptarea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00cendreptarea (page does not exist)\">\u00cendreptarea</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Ideea_European%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ideea European\u0103 (page does not exist)\">Ideea European\u0103</a></i>, and <i>Revista de Filosofie</i>.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Negulescu advanced to the rank of titular member of the Romanian Academy in 1936.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> By then, he was an increasingly isolated critic of the prevailing cultural and political tendencies. Against the <a href=\"/wiki/Protectionism\" title=\"Protectionism\">protectionism</a> favored by the intellectual class, who felt threatened by the <a href=\"/wiki/Great_Depression\" title=\"Great Depression\">Great Depression</a>, he developed a <a href=\"/wiki/Meritocracy\" title=\"Meritocracy\">meritocratic</a> and <a href=\"/wiki/Classical_liberalism\" title=\"Classical liberalism\">classically liberal</a> scheme, outlined in <i>Destinul Omenirii</i>. He suggested that intellectuals were clients of the state, who expected secure jobs in the bureaucracy, but who took no personal responsibility for their fate; he favored <a href=\"/wiki/Deregulation\" title=\"Deregulation\">deregulation</a> and saw the crisis as an opportunity for advancement.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> Such ideas were expressly rejected by the young right-wing radicals <a href=\"/wiki/Mircea_Eliade\" title=\"Mircea Eliade\">Mircea Eliade</a> and <a href=\"/wiki/Mihail_Polihroniade\" title=\"Mihail Polihroniade\">Mihail Polihroniade</a>, who noted that, in his day, Negulescu had had an irreplicable chance at social advancement.<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup> Criticism also came in from the left: the communist philosopher <a href=\"/wiki/Lucre%C8%9Biu_P%C4%83tr%C4%83%C8%99canu\" title=\"Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu\">Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu</a> argued that <i>Destinul Omenirii</i> was no longer in keeping with Negulescu's earlier materialistic monism, but \"finalistic\" and borderline \"mystical\".<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</p><p><i>Geneza formelor culturii</i>, which sought to discover the natural preconditions of individual philosophical stances, was primarily a critique of popular <a href=\"/wiki/Biological_determinism\" title=\"Biological determinism\">biological determinism</a>, including <a href=\"/wiki/Degeneration_theory\" title=\"Degeneration theory\">degeneration theory</a> and <a href=\"/wiki/Psychoanalytic_theory\" title=\"Psychoanalytic theory\">psychoanalytic theory</a>. To these, he opposed a combination of functionalism, <a href=\"/wiki/Mutationism\" title=\"Mutationism\">mutationism</a>, and <a href=\"/wiki/Environmental_determinism\" title=\"Environmental determinism\">environmental determinism</a>.<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> In <i>Geneza</i>, but also in his public pronouncements, Negulescu stood out as a vocal antifascist and a critic of <a href=\"/wiki/Scientific_racism\" title=\"Scientific racism\">scientific racism</a>.<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> He had a polemic with the staff of the far-right <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>, arguing against them that neither biology, nor the <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Romanian Orthodox</a> ethos, made for concrete realities in grounding national identity and a \"national philosophy\"; in his view, \"nation\" was a <a href=\"/wiki/Social_constructionism\" title=\"Social constructionism\">social construct</a> with no biological basis.<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup> Moreover, Negulescu separated \"peaceful and productive\" <a href=\"/wiki/Liberal_nationalism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberal nationalism\">liberal nationalism</a> from its <a href=\"/wiki/Ethnic_nationalism\" title=\"Ethnic nationalism\">ethnic</a> counterpart.<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup> Implicitly and explicitly, Negulescu also took a stand against the radically fascist and antisemitic <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a>.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup>\n</p><p>His work upheld the notion that <a href=\"/wiki/Miscegenation\" title=\"Miscegenation\">miscegenation</a> was inescapable and observable in <a href=\"/wiki/Origin_of_the_Romanians\" title=\"Origin of the Romanians\">Romanian ethnogenesis</a>,<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> and expressed skepticism toward racial <a href=\"/wiki/Serology\" title=\"Serology\">serology</a> studies, taken up locally by <a href=\"/wiki/Sabin_Manuil%C4%83\" title=\"Sabin Manuil\u0103\">Sabin Manuil\u0103</a>.<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup> Such observations may have contributed to curbing the influence of <a href=\"/wiki/Racial_policy_of_Nazi_Germany\" title=\"Racial policy of Nazi Germany\">Nazi racialism</a> on Romanian <a href=\"/wiki/Eugenics\" title=\"Eugenics\">eugenicists</a> such as Ovidiu Com\u0219ia.<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> However, <a href=\"/wiki/Nichifor_Crainic\" title=\"Nichifor Crainic\">Nichifor Crainic</a> of <i>G\u00e2ndirea</i> restated the racialist argument in 1934, in a brochure which referred to Negulescu as an \"old philosopher shaped by the ideological school of the bygone century\".<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup>\n</p><p>Although celebrated at an official level, Negulescu was losing the respect of his students, who visited him in his salon and heard him speak for hours. One of them, the diarist <a href=\"/w/index.php?title=Jeni_Acterian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jeni Acterian (page does not exist)\">Jeni Acterian</a>, complained that the Negulescu home was \"sinister\". The professor himself, she argued, was \"smart\" but \"dry to the bone\", his voice \"raucous and monotonous\".<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup> By his own standards, Negulescu insisted that a professor's job was not primarily about transmitting information, but about \"advancing the science.\"<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup> Also a student of his, Eliade recalled him as an \"honest\" man of great \"self-discipline\", but generally \"colorless\". The target of his jibes against metaphysics, he argued that Negulescu's scientism was most of all shaped by <a href=\"/wiki/Popular_science\" title=\"Popular science\">popular science</a>.<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> They quarreled most bitterly about Eliade's study of <a href=\"/wiki/Indian_philosophy\" title=\"Indian philosophy\">Indian philosophy</a>, which Negulescu refused to allow in his university.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Persecution_and_final_years\">Persecution and final years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petre_P._Negulescu&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Persecution and final years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>While speaking out against fascism, Negulescu was also critical of the authoritarian King <a href=\"/wiki/Carol_II_of_Romania\" title=\"Carol II of Romania\">Carol II</a> who, from 1934, used the <a href=\"/wiki/State_of_emergency\" title=\"State of emergency\">state of emergency</a> against both the Iron Guard and liberal democrats. In March 1935, alongside envoys from other groups, he participated in negotiations with <a href=\"/wiki/Grigore_Filipescu\" title=\"Grigore Filipescu\">Grigore Filipescu</a>'s new <a href=\"/wiki/Vlad_%C8%9Aepe%C8%99_League\" title=\"Vlad \u021aepe\u0219 League\">Conservative Party</a>, seeking a common platform against censorship and repression.<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> Shortly before the start of World War II, Negulescu and Filipescu's political vision was defeated by the rise of successive fascist regimes. The first of these was the <a href=\"/wiki/National_Renaissance_Front\" title=\"National Renaissance Front\">National Renaissance Front</a> (FRN), established by Carol. As noted by scholar <a href=\"/wiki/Maria_Bucur\" title=\"Maria Bucur\">Maria Bucur</a>, it formalized the clientele system that Negulescu had spoken out against.<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup> In February 1938, Averescu resigned the PP presidency and joined the king's supporters; Negulescu replaced him as the head of the moribund party, which survived until the <a href=\"/wiki/1938_Constitution_of_Romania\" title=\"1938 Constitution of Romania\">authoritarian constitution</a> came into force later that year, and possibly dissolved itself voluntarily.<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1940, aged 70, Negulescu was forced to retire by the Iron Guard's <a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">National Legionary State</a> regime, the onset of a political purge.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup> Partly recovered by the regime of <a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">Ion Antonescu</a>, in March 1941 he worked with Gusti, <a href=\"/wiki/Mihai_Ciuc%C4%83\" title=\"Mihai Ciuc\u0103\">Mihai Ciuc\u0103</a>, <a href=\"/wiki/Radu_R._Rosetti\" title=\"Radu R. Rosetti\">Radu R. Rosetti</a>, and <a href=\"/wiki/Liviu_Rebreanu\" title=\"Liviu Rebreanu\">Liviu Rebreanu</a> on an Academy reform project. It called for increased national propaganda in the Romanian rump state, to compensate for the losses of <a href=\"/wiki/Bessarabia\" title=\"Bessarabia\">Bessarabia</a> and <a href=\"/wiki/Northern_Transylvania\" title=\"Northern Transylvania\">Northern Transylvania</a> during the previous year.<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup> His inaugural speech at the Academy, held that May, dealt with generational conflict and the factor of progress.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1942, during Petrovici's term as Education Minister, Vasile Netea of <i><a href=\"/w/index.php?title=Vremea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vremea (page does not exist)\">Vremea</a></i> magazine interviewed him on the topic of education policies.<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup>\n</p><p>Negulescu had a brief return to cultural prominence in 1945, during a democratic interlude that came after the <a href=\"/wiki/King_Michael%27s_Coup\" title=\"King Michael&#39;s Coup\">fall of Antonescu</a>. His political stances were probed by <a href=\"/wiki/Ion_Biberi\" title=\"Ion Biberi\">Ion Biberi</a>, in an interview that was published in <i>Democra\u021bia</i> weekly.<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup> In June 1948, the new <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a> <a href=\"/wiki/List_of_purged_members_of_the_Romanian_Academy\" title=\"List of purged members of the Romanian Academy\">stripped him of membership</a> in the Academy.<sup id=\"cite_ref-giurescu_2-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-giurescu-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> In his late years, he was persecuted and branded a \"decadent\" philosopher by the official ideologist, <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Ionescu_Gulian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Ionescu Gulian (page does not exist)\">Constantin Ionescu Gulian</a>.<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup>\n</p><p>Negulescu died in obscurity, aged 80,<sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup> and was buried in Plot 92 of <a href=\"/wiki/Bellu_cemetery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bellu cemetery\">Bellu cemetery</a>.<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;107&#93;</a></sup> In the 1960s, <a href=\"/wiki/Censorship_in_Communist_Romania\" title=\"Censorship in Communist Romania\">communist censorship</a> of his work became more lenient, and, by 1979, he was effectively <a href=\"/wiki/Rehabilitation_(Soviet)\" title=\"Rehabilitation (Soviet)\">rehabilitated</a>.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup> From 1969 to 1977, volumes of his unpublished works (including university lectures) were put out by the Academy, under the care of Al. Posescu and N. Gogonea\u021b\u0103.<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petre_P._Negulescu&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-cronact-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cronact_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cronact_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Cronicar, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/actrr3200?\">\"Actualitatea\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 32/2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-giurescu-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-giurescu_2-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stan Stoica, <a href=\"/wiki/Dinu_C._Giurescu\" title=\"Dinu C. Giurescu\">Dinu C. Giurescu</a>, <i>Dic\u021bionar biografic de istorie a Rom\u00e2niei</i>, pp. 400-401. Bucharest: Editura Meronia, 2008. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-783-939-8\" title=\"Special:BookSources/978-973-783-939-8\">978-973-783-939-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu, pp. 71\u201372</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998, I), pp. 104\u2013105</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bagd114-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bagd114_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bagd114_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bagd114_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bagd114_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bagdasar <i>et al.</i>, p. 114</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), pp. 287\u2013288; Ornea (1998, I), pp. 98\u2013101</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), p. 288</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998, I), pp. 99\u2013100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne de la origini p\u00een\u0103 \u00een prezent</i>, p.407. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1986; Nastas\u0103 (2007), pp. 73, 97\u201398, 475; <span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Liviu Papuc, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/PAPUCdec5.htm\">\"Noi m\u0103rturii junimiste (II)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, December 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ornea_1998,_II,_pp._81\u201382-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ornea_1998,_II,_pp._81\u201382_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ornea_1998,_II,_pp._81\u201382_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998, II), pp. 81\u201382</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bagdasar <i>et al.</i>, pp. 114\u2013122; P\u0103tr\u0103\u0219canu, pp. 98\u201399</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103tr\u0103\u0219canu, pp. 99\u2013100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bagdasar <i>et al.</i>, pp. 121\u2013122; P\u0103tr\u0103\u0219canu, pp. 99\u2013101</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bagdasar <i>et al.</i>, pp. 114\u2013115, 249</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bagdasar <i>et al.</i>, p. 249; Lovinescu, pp. 47, 49, 52, 73\u201374, 76\u201378; Ornea (1998, I), p. 105; (1998, II), pp. 80\u201382, 130, 336\u2013337, 343, 350\u2013353, 356; Petrescu, p. 74</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998, II), pp. 73\u201374, 79</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998, II), pp. 92, 350</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu, pp. 74\u201377; Ornea (1998, II), pp. 350\u2013352</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998, II), pp. 352\u2013354</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bagdasar <i>et al.</i>, pp. 249\u2013251</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998, II), p. 85</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998, II), pp. 80\u201384, 96</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), p. 68</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu, p. 45; Ornea (1998, I), p. 110</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu, p. 45; Nastas\u0103 (2010), pp. 76, 107, 245\u2013246</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), pp. 69\u201370, 77, 79</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu, pp. 90\u201391; Ornea (1998, I), p. 107</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998, II), pp. 84\u201386, 336\u2013337</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998, II), pp. 86\u201392</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998, II), pp. 88\u201389</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu, pp. 72\u201373, 79\u201380; Nastas\u0103 (2007), pp. 287\u2013288, 326, 332, 369, 370\u2013372; Ornea, p. 188. See also Bagdasar <i>et al.</i>, p. 114</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu, pp. 72\u201373, 79\u201380</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), pp. 327\u2013328</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), pp. 385\u2013386</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu, pp. 12, 19, 21, 89\u201390; Nastas\u0103 (2007), p. 521; Ornea (1998, I), pp. 109, 116, 119</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), pp. 516\u2013517</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu, pp. 244, 249</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), pp. 74, 79, 81, 107</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), p. 107</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), pp. 207, 439, 484</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-el73-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-el73_41-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-el73_41-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Lovinescu, p. 73</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), p. 83</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998, I), pp. 355\u2013356</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioan Lupu, \"Po\u0219ta redac\u021biei. -at, nu -or!\", in <i><a href=\"/wiki/Magazin_Istoric\" title=\"Magazin Istoric\">Magazin Istoric</a></i>, December 1968, p. 93</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), p. 353</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), p. 27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Sorin_Lavric&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sorin Lavric (page does not exist)\">Sorin Lavric</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/filosofia_atific\">\"Filosofia atific\u0103\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 28/2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p. 232</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), pp. 293, 318\u2013321, 330, 344</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1998, I), pp. 118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), p. 475</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a>, <i>Scriitori rom\u00e2ni</i>, Vol. II, p. 315. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1971.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/7431692\">7431692</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), p. 98</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Popescu, pp. 339\u2013340</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Gheorghe I. Florescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/FLORESCUiun9.html\">\"Alexandru Averescu, omul politic (II)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, June 2009; Popescu, pp. 340, 343, 344</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Popescu, p. 340</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Petrescu, pp. 314, 357</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia (2010), pp. 347\u2013350</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia (2010), p. 347</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), pp. 94\u201395</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Popescu, p. 350</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Petrescu, p. 357</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Gheorghe I. Florescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/FLORESCUsep9.html\">\"Alexandru Averescu, omul politic (V)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, September 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bagdasar <i>et al.</i>, p. 114; Nastas\u0103 (2007), p. 82; (2010), p. 343</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), p. 373</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Elena Bulgaru, <i>Gheorghe Vl\u0103descu R\u0103coasa. Biobibliografie</i>, p. 55. Bucharest: <a href=\"/wiki/Central_University_Library_of_Bucharest\" class=\"mw-redirect\" title=\"Central University Library of Bucharest\">Central University Library</a>, 2012.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-88947-4-7\" title=\"Special:BookSources/978-973-88947-4-7\">978-973-88947-4-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zeletin, pp. 720, 723\u2013724, 729\u2013730</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zeletin, pp. 720\u2013723, 725\u2013727, 729\u2013730. See also Bagdasar <i>et al.</i>, pp. 789, 793\u2013794</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">T\u00f3th, pp. 109, 110\u2013111, 122\u2013125</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">T\u00f3th, p. 111</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Gheorghe Ceau\u0219escu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/memoriile_unei_marionete\">\"Memoriile unei marionete\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 16/2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livezeanu, pp. 45\u201346</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantinescu, p. 81</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constantinescu, pp. 81\u201382</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livezeanu, pp. 39\u201340</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bagdasar <i>et al.</i>, p. 571</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, pp. 232\u2013238</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, pp. 232\u2013233</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, pp. 233, 238\u2013239</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), p. 510</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, p. 135</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1995), pp. 187, 188</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u0103tr\u0103\u0219canu, pp. 100\u2013101</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bagdasar <i>et al.</i>, pp. 398\u2013403</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bagdasar <i>et al.</i>, pp. 401\u2013402; Bucur, p. 114; Butaru, pp. 209, 244; Ornea (1995), pp. 79, 108</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1995), pp. 79, 109</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grof\u0219orean, p. 183</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, p. 114</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bagdasar <i>et al.</i>, pp. 402\u2013403; Ornea (1995), pp. 108\u2013109</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grof\u0219orean, pp. 190\u2013191</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Butaru, p. 244</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1995), p. 110</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), pp. 223\u2013224</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), p. 68</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eliade, pp. 99\u2013101</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eliade, pp. 250\u2013251</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Ac\u021biunea comun\u0103 a partidelor de opozi\u021bie \u00eempotriva st\u0103rii de asediu \u0219i a cenzurii\", in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, March 14, 1935, p. 5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, p. 136</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gheorghe I. Florescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/FLORESCUian10.html\">\"Alexandru Averescu, omul politic (IX)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, January 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia (2012), p. 170; Nastas\u0103 (2010), p. 414</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iacob, p. 266</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vasile Netea, <i>Memorii</i>. T\u00e2rgu Mure\u0219: Editura Nico, 2010, p. 163.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-546-049-2\" title=\"Special:BookSources/978-606-546-049-2\">978-606-546-049-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia (2012), p. 287</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia (2012), p. 300; Nastas\u0103 (2007), p. 511</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Vladimir_Tism%C4%83neanu\" title=\"Vladimir Tism\u0103neanu\">Vladimir Tism\u0103neanu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/c._i._gulian_exterminatorul_filosofiei_romneti\">\"C. I. Gulian, exterminatorul filosofiei rom\u00e2ne\u0219ti\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 2/2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), p. 437, 474\u2013475; <span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Simu%C8%9B&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Simu\u021b (page does not exist)\">Ion Simu\u021b</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/demnitatea_intelectualului_romn\">\"Demnitatea intelectualului rom\u00e2n\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 33/2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gheorghe G. Bezviconi, <i>Necropola Capitalei</i>, p. 199. Bucharest: <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga_Institute_of_History\" title=\"Nicolae Iorga Institute of History\">Nicolae Iorga Institute of History</a>, 1972</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iacob, p. 264</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), p. 463</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Petre_P._Negulescu&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nicolae_Bagdasar\" title=\"Nicolae Bagdasar\">Nicolae Bagdasar</a>, <a href=\"/wiki/Traian_Herseni\" title=\"Traian Herseni\">Traian Herseni</a>, S. S. B\u00e2rs\u0103nescu, <i>Istoria filosofiei moderne, V. Filosofia rom\u00e2neasc\u0103 dela origini p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi</i>. Bucharest: Romanian Philosophical Society, 1941.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>,\n<ul><li><i>\"Germanofilii\". Elita intelectual\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00een anii Primului R\u0103zboi Mondial</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-50-2635-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-50-2635-6\">978-973-50-2635-6</a></li>\n<li><i>Capcanele istoriei. Elita intelectual\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00eentre 1930 \u0219i 1950</i>. Bucharest: Humanitas, 2012.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-50-3533-4\" title=\"Special:BookSources/978-973-50-3533-4\">978-973-50-3533-4</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Bucur\" title=\"Maria Bucur\">Maria Bucur</a>, <i>Eugenics and Modernization in Interwar Romania</i>. Pittsburgh: <a href=\"/wiki/University_of_Pittsburgh_Press\" title=\"University of Pittsburgh Press\">University of Pittsburgh Press</a>, 2002.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8229-4172-4\" title=\"Special:BookSources/0-8229-4172-4\">0-8229-4172-4</a></li>\n<li>Lucian T. Butaru, <i>Rasism rom\u00e2nesc. Componenta rasial\u0103 a discursului antisemit din Rom\u00e2nia, p\u00e2n\u0103 la Al Doilea R\u0103zboi Mondial</i>. Cluj-Napoca: EFES, Cluj-Napoca, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-526-051-1\" title=\"Special:BookSources/978-606-526-051-1\">978-606-526-051-1</a></li>\n<li>Ion Constantinescu, \"Din \u00eensemn\u0103rile unui fost reporter parlamentar, 1919\u20131939. V. Madgearu: 'Rechinii a\u0219teapt\u0103 prada!'\", in <i><a href=\"/wiki/Magazin_Istoric\" title=\"Magazin Istoric\">Magazin Istoric</a></i>, October 1971, pp.&#160;77\u201387.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Eliade\" title=\"Mircea Eliade\">Mircea Eliade</a>, <i>Autobiography: 1907\u20131937, Journey East, Journey West</i>. Chicago &amp; London: <a href=\"/wiki/University_of_Chicago_Press\" title=\"University of Chicago Press\">University of Chicago Press</a>, 1990.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-226-20407-3\" title=\"Special:BookSources/0-226-20407-3\">0-226-20407-3</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dan_Grigorescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Grigorescu (page does not exist)\">Dan Grigorescu</a>, <i>Istoria culturii \u0219i nelini\u0219tile ei</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Eminescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Eminescu (page does not exist)\">Editura Eminescu</a>, 1992.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-22-0212-2\" title=\"Special:BookSources/973-22-0212-2\">973-22-0212-2</a></li>\n<li>Cornel Grof\u0219orean, <i>Curentele social-politice contemporane. Critica materialismului istoric</i>. Timi\u0219oara: Atheneu, 1934.</li>\n<li>Bogdan Cristian Iacob, \"Avatars of the Romanian Academy and the Historical Front: 1948 versus 1955\", in <a href=\"/wiki/Vladimir_Tism%C4%83neanu\" title=\"Vladimir Tism\u0103neanu\">Vladimir Tism\u0103neanu</a> (ed.), <i>Stalinism Revisited: The Establishment of Communist Regimes in East-Central Europe</i>, pp.&#160;255\u2013282. Budapest: <a href=\"/wiki/Central_European_University\" title=\"Central European University\">CEU Press</a>.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-9776-63-0\" title=\"Special:BookSources/978-963-9776-63-0\">978-963-9776-63-0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irina_Livezeanu\" title=\"Irina Livezeanu\">Irina Livezeanu</a>, <i>Cultural Politics in Greater Romania</i>. Ithaca: <a href=\"/wiki/Cornell_University_Press\" title=\"Cornell University Press\">Cornell University Press</a>, 2000.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8014-8688-2\" title=\"Special:BookSources/0-8014-8688-2\">0-8014-8688-2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a>, <i>T. Maiorescu \u0219i posteritatea lui critic\u0103</i>. Bucharest: Casa \u0218coalelor, 1943.</li>\n<li>Lucian Nastas\u0103,\n<ul><li><i>\"Suveranii\" universit\u0103\u021bilor rom\u00e2ne\u0219ti. Mecanisme de selec\u021bie \u0219i promovare a elitei intelectuale</i>, Vol. I. Cluj-Napoca: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Limes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Limes (page does not exist)\">Editura Limes</a>, 2007.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-726-278-3\" title=\"Special:BookSources/978-973-726-278-3\">978-973-726-278-3</a></li>\n<li><i>Intimitatea amfiteatrelor. Ipostaze din via\u021ba privat\u0103 a universitarilor \"literari\" (1864\u20131948)</i>. Cluj-Napoca: Editura Limes, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-726-469-5\" title=\"Special:BookSources/978-973-726-469-5\">978-973-726-469-5</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>,\n<ul><li><i>Anii treizeci. Extrema dreapt\u0103 rom\u00e2neasc\u0103</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Funda%C8%9Biei_Culturale_Rom%C3%A2ne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Funda\u021biei Culturale Rom\u00e2ne\">Editura Funda\u021biei Culturale Rom\u00e2ne</a>, 1995.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-9155-43-X\" title=\"Special:BookSources/973-9155-43-X\">973-9155-43-X</a></li>\n<li><i>Junimea \u0219i junimismul</i>, Vols. I-II. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1998.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-21-0562-3\" title=\"Special:BookSources/973-21-0562-3\">973-21-0562-3</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucre%C8%9Biu_P%C4%83tr%C4%83%C8%99canu\" title=\"Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu\">Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu</a>, <i>Curente \u0219i tendin\u021be \u00een filozofia rom\u00e2neasc\u0103</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Socec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Socec (page does not exist)\">Editura Socec</a>, 1946.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Titel_Petrescu\" title=\"Constantin Titel Petrescu\">Constantin Titel Petrescu</a>, <i>Socialismul \u00een Rom\u00e2nia. 1835 \u2013 6 septembrie 1940</i>. Bucharest: Dacia Traiana, [n. y.].</li>\n<li>Eufrosina Popescu, \"Crearea Ligii poporului \u0219i activitatea ei p\u00een\u0103 \u00een martie 1920\", in <i>Studii. Revist\u0103 de Istorie</i>, Nr. 2/1968, pp.&#160;337\u2013354.</li>\n<li>Szil\u00e1rd T\u00f3th, \"Problema \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului minorit\u0103\u021bii maghiare \u00een dezbaterile parlamentare din Rom\u00e2nia interbelic\u0103\", in Vasile Ciobanu, Sorin Radu (eds.), <i>Partide politice \u0219i minorit\u0103\u021bi na\u021bionale din Rom\u00e2nia \u00een secolul XX</i>, Vol. IV, pp.&#160;109\u2013130. Sibiu: TechnoMedia, 2009.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-8030-53-1\" title=\"Special:BookSources/978-606-8030-53-1\">978-606-8030-53-1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Zeletin\" title=\"\u0218tefan Zeletin\">\u0218tefan Zeletin</a>, \"Noui principii de reform\u0103 a \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului\", in <i>Arhiva pentru \u0218tiin\u021b\u0103 \u0219i Reform\u0103 Social\u0103</i>, Nr. 6/1923, pp.&#160;718\u2013730.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Presidents_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:President_Chamber_of_Deputies_Romania\" title=\"Template:President Chamber of Deputies Romania\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:President_Chamber_of_Deputies_Romania\" title=\"Template talk:President Chamber of Deputies Romania\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:President_Chamber_of_Deputies_Romania&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Presidents_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/President_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania\" title=\"President of the Chamber of Deputies of Romania\">Presidents</a> of the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Romania\">Chamber of Deputies of Romania</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">Adunarea Deputa\u021bilor</span></i><br />(Assembly of Deputies)<br />1862\u20131947</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Nifon_Rusail%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nifon Rusail\u0103 (page does not exist)\">Nifon Rusail\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Emanoil_Florescu\" title=\"Alexandru Emanoil Florescu\">Alexandru Emanoil Florescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emanoil_Costache_Epureanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emanoil Costache Epureanu\">Emanoil Costache Epureanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Calimachi-Catargiu\" title=\"Nicolae Calimachi-Catargiu\">Nicolae Calimachi-Catargiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emanoil_Costache_Epureanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emanoil Costache Epureanu\">Emanoil Costache Epureanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lasc%C4%83r_Catargiu\" title=\"Lasc\u0103r Catargiu\">Lasc\u0103r Catargiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasie_F%C4%83tu\" title=\"Anastasie F\u0103tu\">Anastasie F\u0103tu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion C. Br\u0103tianu\">Ion C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Costache_Negri\" title=\"Costache Negri\">Costache Negri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigore_Bal%C8%99\" title=\"Grigore Bal\u0219\">Grigore Bal\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Costa-Foru\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gheorghe Costa-Foru\">Gheorghe Costa-Foru</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_P%C4%83cleanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae P\u0103cleanu (page does not exist)\">Nicolae P\u0103cleanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Ghica\" title=\"Dimitrie Ghica\">Dimitrie Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_N._Br%C4%83iloiu\" title=\"Constantin N. Br\u0103iloiu\">Constantin N. Br\u0103iloiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_A._Rosetti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantin A. Rosetti\">Constantin A. Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_D._Vernescu\" title=\"George D. Vernescu\">George D. Vernescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_A._Rosetti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantin A. Rosetti\">Constantin A. Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_C._Br%C4%83tianu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dimitrie C. Br\u0103tianu\">Dimitrie C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Lecca\" title=\"Dimitrie Lecca\">Dimitrie Lecca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_A._Rosetti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantin A. Rosetti\">Constantin A. Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Lecca\" title=\"Dimitrie Lecca\">Dimitrie Lecca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lasc%C4%83r_Catargiu\" title=\"Lasc\u0103r Catargiu\">Lasc\u0103r Catargiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Gr%C4%83di%C8%99teanu\" title=\"Constantin Gr\u0103di\u0219teanu\">Constantin Gr\u0103di\u0219teanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Grigore_Cantacuzino\" title=\"Gheorghe Grigore Cantacuzino\">Gheorghe Grigore Cantacuzino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Rosnovanu\" title=\"Gheorghe Rosnovanu\">Gheorghe Rosnovanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Manu\" title=\"Gheorghe Manu\">Gheorghe Manu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_S._Aurelian\" title=\"Petre S. Aurelian\">Petre S. Aurelian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Gianni\" title=\"Dimitrie Gianni\">Dimitrie Gianni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Ol%C4%83nescu\" title=\"Constantin Ol\u0103nescu\">Constantin Ol\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Grigore_Cantacuzino\" title=\"Gheorghe Grigore Cantacuzino\">Gheorghe Grigore Cantacuzino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Pherekyde\" title=\"Mihail Pherekyde\">Mihail Pherekyde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_C._%C8%98endrea\" title=\"\u0218tefan C. \u0218endrea\">\u0218tefan C. \u0218endrea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigore_Trandafil\" title=\"Grigore Trandafil\">Grigore Trandafil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Cantacuzino-Pa%C8%99canu\" title=\"Constantin Cantacuzino-Pa\u0219canu\">Constantin Cantacuzino-Pa\u0219canu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Pherekyde\" title=\"Mihail Pherekyde\">Mihail Pherekyde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basile_M._Missir\" title=\"Basile M. Missir\">Basile M. Missir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Pherekyde\" title=\"Mihail Pherekyde\">Mihail Pherekyde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Ol%C4%83nescu\" title=\"Constantin Ol\u0103nescu\">Constantin Ol\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Cantacuzino-Pa%C8%99canu\" title=\"Constantin Cantacuzino-Pa\u0219canu\">Constantin Cantacuzino-Pa\u0219canu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Pherekyde\" title=\"Mihail Pherekyde\">Mihail Pherekyde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_Mor%C8%9Bun\" title=\"Vasile Mor\u021bun\">Vasile Mor\u021bun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Meissner\" title=\"Constantin Meissner\">Constantin Meissner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Vaida-Voevod\" title=\"Alexandru Vaida-Voevod\">Alexandru Vaida-Voevod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duiliu_Zamfirescu\" title=\"Duiliu Zamfirescu\">Duiliu Zamfirescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Orleanu\" title=\"Mihail Orleanu\">Mihail Orleanu</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Petre P. Negulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_S%C4%83veanu\" title=\"Nicolae S\u0103veanu\">Nicolae S\u0103veanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Cicio_Pop\" title=\"\u0218tefan Cicio Pop\">\u0218tefan Cicio Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Pompeiu\" title=\"Dimitrie Pompeiu\">Dimitrie Pompeiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Cicio_Pop\" title=\"\u0218tefan Cicio Pop\">\u0218tefan Cicio Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_S%C4%83veanu\" title=\"Nicolae S\u0103veanu\">Nicolae S\u0103veanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Vaida-Voevod\" title=\"Alexandru Vaida-Voevod\">Alexandru Vaida-Voevod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Sadoveanu\" title=\"Mihail Sadoveanu\">Mihail Sadoveanu</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_(1992-2016).svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of the Chamber of Deputies of Romania (1992-2016).svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_%281992-2016%29.svg/50px-Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_%281992-2016%29.svg.png\" width=\"50\" height=\"60\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_%281992-2016%29.svg/75px-Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_%281992-2016%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_%281992-2016%29.svg/100px-Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_%281992-2016%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"520\" data-file-height=\"620\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">Marea Adunare Na\u021bional\u0103</span></i><br />(Grand National Assembly)<br />1948\u20131989</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Apostol\" title=\"Gheorghe Apostol\">Gheorghe Apostol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Agiu\" title=\"Constantin Agiu\">Constantin Agiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_P%C3%A2rvulescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantin P\u00e2rvulescu\">Constantin P\u00e2rvulescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Petrescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dumitru Petrescu (page does not exist)\">Dumitru Petrescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Dr%C4%83ghici\" title=\"Alexandru Dr\u0103ghici\">Alexandru Dr\u0103ghici</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Petrescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dumitru Petrescu (page does not exist)\">Dumitru Petrescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Doncea\" title=\"Constantin Doncea\">Constantin Doncea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Apostol\" title=\"Gheorghe Apostol\">Gheorghe Apostol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Vincze\" title=\"Ion Vincze\">Ion Vincze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Apostol\" title=\"Gheorghe Apostol\">Gheorghe Apostol</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Stoica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Stoica (page does not exist)\">Gheorghe Stoica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_P%C3%AErvulescu\" title=\"Constantin P\u00eervulescu\">Constantin P\u00eervulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Voitec\" title=\"\u0218tefan Voitec\">\u0218tefan Voitec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miron_Constantinescu\" title=\"Miron Constantinescu\">Miron Constantinescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Giosan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Giosan (page does not exist)\">Nicolae Giosan</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">Adunarea Deputa\u021bilor</span></i><br />(Assembly of Deputies)<br />1990\u20131992</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Dan_Mar%C8%9Bian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Mar\u021bian (page does not exist)\">Dan Mar\u021bian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">Camera Deputa\u021bilor</span></i><br />(Chamber of Deputies)<br />since 1992</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adrian_N%C4%83stase\" title=\"Adrian N\u0103stase\">Adrian N\u0103stase</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Diaconescu\" title=\"Ion Diaconescu\">Ion Diaconescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valer_Dorneanu\" title=\"Valer Dorneanu\">Valer Dorneanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adrian_N%C4%83stase\" title=\"Adrian N\u0103stase\">Adrian N\u0103stase</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Olteanu\" title=\"Bogdan Olteanu\">Bogdan Olteanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberta_Anastase\" title=\"Roberta Anastase\">Roberta Anastase</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valeriu_Zgonea\" title=\"Valeriu Zgonea\">Valeriu Zgonea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Florin_Iordache\" title=\"Florin Iordache\">Florin Iordache</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liviu_Dragnea\" title=\"Liviu Dragnea\">Liviu Dragnea</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q18544316&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q18544316&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q18544316\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/29556261\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12064662v\">cb12064662v</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12064662v\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000066430717\">0000 0000 6643 0717</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n83225377\">n83225377</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028908139\">028908139</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/29556261\">29556261</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1325\nCached time: 20180910022322\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.520 seconds\nReal time usage: 0.610 seconds\nPreprocessor visited node count: 5397/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 41091/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7096/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 36177/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.186/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.82 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  443.504      1 -total\n 36.35%  161.218      1 Template:President_Chamber_of_Deputies_Romania\n 35.84%  158.955      1 Template:Navbox\n 33.35%  147.928      4 Template:Lang\n 28.54%  126.556      1 Template:Reflist\n 19.02%   84.342     16 Template:ISBN\n 10.11%   44.829      8 Template:Ro_icon\n  9.74%   43.217      1 Template:Link_language\n  8.40%   37.261      1 Template:Authority_control\n  6.81%   30.190     17 Template:Catalog_lookup_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47564660-0!canonical and timestamp 20180910022321 and revision id 856886292\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Petre_P._Negulescu","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Petre P. Negulescu"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","hidden":"","*":"Articles_containing_Romanian-language_text"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"1870_births"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"1951_deaths"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Romanian_philosophers"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Romanian_historians_of_philosophy"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"19th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"20th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Metaphysicians"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Political_philosophers"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Determinists"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Empiricists"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Positivists"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Materialists"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Junimists"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Romanian_educational_theorists"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Romanian_Ministers_of_Culture"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Romanian_Ministers_of_Education"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Presidents_of_the_Chamber_of_Deputies_(Romania)"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Members_of_the_Chamber_of_Deputies_(Romania)"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Members_of_the_Senate_of_Romania"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Conservative_Party_(Romania,_1880\u20131918)_politicians"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"People's_Party_(interwar_Romania)_politicians"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"20th-century_Romanian_politicians"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Leaders_of_political_parties_in_Romania"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"People_from_Ploie\u0219ti"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Romanian_atheists"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"19th-century_atheists"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"20th-century_atheists"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Atheist_philosophers"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"University_of_Bucharest_alumni"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"University_of_Bucharest_faculty"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Alexandru_Ioan_Cuza_University_faculty"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Titular_members_of_the_Romanian_Academy"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Romanian_people_of_World_War_I"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Romanian_expatriates_in_Russia"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Refugees_in_Russia"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Romanian_people_of_World_War_II"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Censorship_in_Romania"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Burials_at_Bellu"},{"sortkey":"Negulescu, Petre P.","*":"Socialist_Republic_of_Romania_rehabilitations"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:President Chamber of Deputies Romania"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"1920 Romanian general strike"},{"ns":0,"exists":"","*":"1938 Constitution of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian N\u0103stase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Einstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Averescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Dr\u0103ghici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Emanoil Florescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Philippide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Vaida-Voevod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasie F\u0103tu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apriorism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armistice of 11 November 1918"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art for art's sake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art of ancient Egypt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asceticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basile M. Missir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellu cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biological determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Olteanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camil Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol II of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Censorship in Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central University Library of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin A. Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Agiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Angelescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Argetoianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Cantacuzino-Pa\u0219canu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Dobrogeanu-Gherea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Doncea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Gr\u0103di\u0219teanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Meissner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin N. Br\u0103iloiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Ol\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin P\u00e2rvulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin P\u00eervulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin R\u0103dulescu-Motru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Titel Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convorbiri Literare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornell University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costache Negri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Degeneration theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deregulation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Didacticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie C. Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Gianni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Gusti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Lecca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Pompeiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dinu C. Giurescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Docent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duiliu Zamfirescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dumitru Evolceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Funda\u021biei Culturale Rom\u00e2ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electoral democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanoil Costache Epureanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empiricism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Kretschmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Lovinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeniu Sperantia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evolutionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faith school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florin Iordache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Paulhan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galileo Galilei"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George D. Vernescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Dumas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Apostol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Costa-Foru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Grigore Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Manu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Rosnovanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Vl\u0103descu-R\u0103coasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Depression"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Bal\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Filipescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Trandafil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gr\u00e4fenberg, Bavaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e2ndirea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Spencer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hippolyte Taine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical materialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historicist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian irredentism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilie B\u0103rbulescu (Slavist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indian philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intellectualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Lupa\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion A. R\u0103dulescu-Pogoneanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Biberi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion C. Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Diaconescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Luca Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Petrovici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Vincze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irina Livezeanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Renaissance painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marie Guyau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Jastrow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junimea"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Michael's Coup"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of the Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lasc\u0103r Catargiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leslie White"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberal nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of purged members of the Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liviu Dragnea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liviu Rebreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Boia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazin Istoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyarization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Bucur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meritocracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Ciuc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Ralea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Dragomirescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Orleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Pherekyde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Polihroniade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sadoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education and Scientific Research (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Eliade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Florian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miron Constantinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miscegenation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutationism"},{"ns":0,"exists":"","*":"N. Petra\u0219cu"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Legionary State"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberal Party (Romania, 1875)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Renaissance Front"},{"ns":0,"exists":"","*":"National unity government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichifor Crainic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Bagdasar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Calimachi-Catargiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga Institute of History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae S\u0103veanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolaus Cusanus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normal school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odessa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opatija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of the Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovid Densusianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Peace Conference, 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Party (interwar Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personality type"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre S. Aurelian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Joseph Proudhon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Platonic Academy (Florence)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ploie\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Positivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the Chamber of Deputies of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protectionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychoanalytic theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychological determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racial policy of Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu R. Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rehabilitation (Soviet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutions of 1917\u201323"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberta Anastase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Chamber of Deputies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Senate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1920"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1926"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabin Manuil\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientific racism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simion Mehedin\u021bi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social constructionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociology of culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"State of emergency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structural functionalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teetotalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Lipps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titu Maiorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian Herseni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transcendental idealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Vianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Transylvania with Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Chicago Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Leipzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Pittsburgh Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valer Dorneanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valeriu Zgonea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Mor\u021bun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile P\u00e2rvan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlad \u021aepe\u0219 League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Tism\u0103neanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vocational education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z. Ornea"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan C. \u0218endrea"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Cicio Pop"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Voitec"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Zeletin"},{"ns":0,"*":"Sorin Lavric"},{"ns":0,"*":"Ion Simu\u021b"},{"ns":0,"*":"Ion Luca Caragiale National College (Ploie\u0219ti)"},{"ns":0,"*":"Cultural League for the Unity of All Romanians"},{"ns":0,"*":"Teohari Antonescu"},{"ns":0,"*":"N. Volenti"},{"ns":0,"*":"Nicolae Basilescu"},{"ns":0,"*":"Dan Grigorescu"},{"ns":0,"*":"Paulin Malapert"},{"ns":0,"*":"\u00cendreptarea"},{"ns":0,"*":"Ideea European\u0103"},{"ns":0,"*":"Jeni Acterian"},{"ns":0,"*":"Vremea"},{"ns":0,"*":"Constantin Ionescu Gulian"},{"ns":0,"*":"Editura Eminescu"},{"ns":0,"*":"Editura Limes"},{"ns":0,"*":"Editura Socec"},{"ns":0,"*":"Nifon Rusail\u0103"},{"ns":0,"*":"Nicolae P\u0103cleanu"},{"ns":0,"*":"Dumitru Petrescu"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Stoica"},{"ns":0,"*":"Nicolae Giosan"},{"ns":0,"*":"Dan Mar\u021bian"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:President Chamber of Deputies Romania"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:'"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:President Chamber of Deputies Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_(1992-2016).svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.romlit.ro/actrr3200?","http://convorbiri-literare.dntis.ro/PAPUCdec5.htm","http://www.romlit.ro/filosofia_atific","https://www.worldcat.org/oclc/7431692","http://convorbiri-literare.dntis.ro/FLORESCUiun9.html","http://convorbiri-literare.dntis.ro/FLORESCUsep9.html","http://www.romlit.ro/memoriile_unei_marionete","http://convorbiri-literare.dntis.ro/FLORESCUian10.html","http://www.romlit.ro/c._i._gulian_exterminatorul_filosofiei_romneti","http://www.romlit.ro/demnitatea_intelectualului_romn","https://www.wikidata.org/wiki/Q18544316","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/29556261","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12064662v","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12064662v","http://isni.org/isni/0000000066430717","http://id.loc.gov/authorities/names/n83225377","https://www.idref.fr/028908139","https://viaf.org/viaf/29556261"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Petre_P._Negulescu","byteoffset":1756,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early years and debut","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Petre_P._Negulescu","byteoffset":1770,"anchor":"Early_years_and_debut"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Against didacticism and historicism","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Petre_P._Negulescu","byteoffset":6608,"anchor":"Against_didacticism_and_historicism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rise to prominence","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Petre_P._Negulescu","byteoffset":12212,"anchor":"Rise_to_prominence"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"World War I and People's Party","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Petre_P._Negulescu","byteoffset":17575,"anchor":"World_War_I_and_People's_Party"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Against racism","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Petre_P._Negulescu","byteoffset":24902,"anchor":"Against_racism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Persecution and final years","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Petre_P._Negulescu","byteoffset":31605,"anchor":"Persecution_and_final_years"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"8","fromtitle":"Petre_P._Negulescu","byteoffset":35729,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"9","fromtitle":"Petre_P._Negulescu","byteoffset":35754,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Petre P. Negulescu","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Negulescu, Petre P."},{"name":"wikibase_item","*":"Q18544316"}]}}