{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ren\u00e9 Huyghe","pageid":22715280,"revid":851197952,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Huyghe&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(May 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Erasmusprijs_1966,_uitreiking_in_Ridderzaal_te_Den_Haag_prins_reikt_prijs_uit_aa,_Bestanddeelnr_919-2923.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Erasmusprijs_1966%2C_uitreiking_in_Ridderzaal_te_Den_Haag_prins_reikt_prijs_uit_aa%2C_Bestanddeelnr_919-2923.jpg/220px-Erasmusprijs_1966%2C_uitreiking_in_Ridderzaal_te_Den_Haag_prins_reikt_prijs_uit_aa%2C_Bestanddeelnr_919-2923.jpg\" width=\"220\" height=\"145\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Erasmusprijs_1966%2C_uitreiking_in_Ridderzaal_te_Den_Haag_prins_reikt_prijs_uit_aa%2C_Bestanddeelnr_919-2923.jpg/330px-Erasmusprijs_1966%2C_uitreiking_in_Ridderzaal_te_Den_Haag_prins_reikt_prijs_uit_aa%2C_Bestanddeelnr_919-2923.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Erasmusprijs_1966%2C_uitreiking_in_Ridderzaal_te_Den_Haag_prins_reikt_prijs_uit_aa%2C_Bestanddeelnr_919-2923.jpg/440px-Erasmusprijs_1966%2C_uitreiking_in_Ridderzaal_te_Den_Haag_prins_reikt_prijs_uit_aa%2C_Bestanddeelnr_919-2923.jpg 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2406\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Erasmusprijs_1966,_uitreiking_in_Ridderzaal_te_Den_Haag_prins_reikt_prijs_uit_aa,_Bestanddeelnr_919-2923.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Huyghe (<a href=\"/wiki/Erasmus_Prize\" title=\"Erasmus Prize\">Erasmus Prize</a>, 1966)</div></div></div>\n<p><b>Ren\u00e9 Huyghe</b> (3 May 1906, <a href=\"/wiki/Arras\" title=\"Arras\">Arras</a> \u2013 5 February 1997, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>) was a French writer on the history, <a href=\"/wiki/Psychology_of_art\" title=\"Psychology of art\">psychology</a> and <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">philosophy</a> of art. He was also a curator at the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_Louvre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e du Louvre\">Louvre</a>'s department of paintings (from 1930), a professor at the <a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_de_France\" title=\"Coll\u00e8ge de France\">Coll\u00e8ge de France</a> and from 1960 a member of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a>. He was the father of the writer <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-Bernard_Huyghe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois-Bernard Huyghe (page does not exist)\">Fran\u00e7ois-Bernard Huyghe</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Honours\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Honours</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Main_works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Main works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Huyghe&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Ren\u00e9 Huyghe studied philosophy and aesthetics at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">Sorbonne</a> and the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_du_Louvre\" title=\"\u00c9cole du Louvre\">\u00e9cole du Louvre</a>. Made a curator of the Louvre's department of paintings in 1930, he rose to chief curator and professor of the \u00e9cole du Louvre in 1936, aged only 30. He founded and edited the reviews <i>L\u2019Amour de l\u2019Art</i> and <i>Quadrige</i>. He was one of the first figures in France to make films on art, such as his <i><a href=\"/wiki/Rubens\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rubens\">Rubens</a></i> (winner of a prize at the <a href=\"/wiki/Venice_Biennale\" title=\"Venice Biennale\">Venice Biennale</a>), and founded the International Federation of Films on Art.\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a> Huyghe organised the evacuation of the Louvre's paintings into the <a href=\"/wiki/Vichy_France\" title=\"Vichy France\">unoccupied zone</a> and took charge of their protection until the <a href=\"/wiki/Liberation_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liberation of France\">Liberation of France</a>. In 1950, he was elected to the <a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_de_France\" title=\"Coll\u00e8ge de France\">Coll\u00e8ge de France</a>, occupying the chair of psychology of the <a href=\"/wiki/Plastic_arts\" title=\"Plastic arts\">plastic arts</a>. In 1966, he won the <a href=\"/wiki/Erasmus_Prize\" title=\"Erasmus Prize\">Erasmus Prize</a> at <a href=\"/wiki/The_Hague\" title=\"The Hague\">The Hague</a>. \n</p><p>In 1974, Huyghe was made director of the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Jacquemart-Andr%C3%A9\" title=\"Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9\">Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9</a>. It was at this time that he first met the Japanese philosopher <a href=\"/wiki/Daisaku_Ikeda\" title=\"Daisaku Ikeda\">Daisaku Ikeda</a> with whom he published a dialogue titled <i>Dawn After Dark</i>. The book was re-released in 2007 by the London-based publishing house <a href=\"/wiki/I.B._Tauris\" title=\"I.B. Tauris\">I.B. Tauris</a>.\n</p><p>As he was the creator of many TV shows about art abroad, he failed to realize his TV projects, always refused by French TV officials. With the victory of the socialist candidate at the Presidential election in May 1981, he was \u00ab&#160;persona non grata&#160;\u00bb on French TV <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>.\n</p><p>Huyghe was president of <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a>'s international committee of experts for saving <a href=\"/wiki/Venice\" title=\"Venice\">Venice</a> and served on the Conseil artistique des Mus\u00e9es de France.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Honours\">Honours</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Huyghe&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Honours\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Grand officer of the <a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d&#39;honneur\">L\u00e9gion d'honneur</a></li>\n<li>Grand Cross of the <a href=\"/wiki/Ordre_national_du_M%C3%A9rite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ordre national du M\u00e9rite\">ordre national du M\u00e9rite</a></li>\n<li>Commander of the <a href=\"/wiki/Order_of_Leopold_(Belgium)\" title=\"Order of Leopold (Belgium)\">Order of Leopold</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_works\">Main works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Huyghe&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Main works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Histoire de l\u2019art contemporain</i> (Alcan, 1935)</li>\n<li><i>C\u00e9zanne</i> (<a href=\"/wiki/Plon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plon\">Plon</a>, 1936)</li>\n<li><i>L'univers de Watteau</i>, dans H\u00e9l\u00e8ne Adh\u00e9mar, <i>Watteau&#160;: sa vie, son \u0153uvre. Catalogue des peintures et illustration</i> (P. Tisn\u00e9, 1950)</li>\n<li><i>La Peinture d\u2019Occident Cent chefs-d\u2019\u0153uvre du mus\u00e9e du Louvre</i> (Nouvelles \u00e9ditions fran\u00e7aises, 1952)</li>\n<li><i>Dialogue avec le visible</i> (<a href=\"/wiki/Groupe_Flammarion\" title=\"Groupe Flammarion\">Flammarion</a>, 1955)</li>\n<li><i>L\u2019Art et l\u2019Homme</i>, Vol I (editor) (<a href=\"/wiki/%C3%89ditions_Larousse\" title=\"\u00c9ditions Larousse\">Larousse</a>, 1957) Vol II (1958) Vol III (1961)</li>\n<li><i>Van Gogh</i> (Flammarion, 1958)</li>\n<li><i>L\u2019Art et l\u2019Homme</i> (Flammarion, 1960)</li>\n<li><i>Delacroix ou le Combat solitaire</i> (Hachette, 1964)</li>\n<li><i>Les Puissances de l\u2019image</i> (Flammarion, 1965)</li>\n<li><i>Sens et destin de l\u2019art</i> (Flammarion, 1967)</li>\n<li><i>L\u2019Art et le Monde moderne</i> (ed. with Jean Rudel) 2 volumes (Larousse, 1970)</li>\n<li><i>Formes et Forces</i> (Flammarion, 1971)</li>\n<li><i>La Rel\u00e8ve du R\u00e9el, la peinture fran\u00e7aise au XIXe si\u00e8cle, impressionnisme, symbolisme</i> (Flammarion, 1974)</li>\n<li><i>Ce que je crois</i> (Grasset, 1974)</li>\n<li><i>La nuit appelle l'aurore, dialogue orient-occident sur la crise contemporaine</i> (with <a href=\"/wiki/Daisaku_Ikeda\" title=\"Daisaku Ikeda\">Daisaku Ikeda</a>) (Flammarion, 1976)</li>\n<li><i>La Rel\u00e8ve de l\u2019Imaginaire, la peinture fran\u00e7aise au XIXe si\u00e8cle, r\u00e9alisme et romantisme</i> (Flammarion, 1981)</li>\n<li><i>Les Signes du temps et l\u2019Art moderne</i> (Flammarion, 1985)</li>\n<li><i>Se perdre dans Venise</i> (with <a href=\"/wiki/Marcel_Brion\" title=\"Marcel Brion\">Marcel Brion</a>) (Arthaud, 1987)</li>\n<li><i>Psychologie de l\u2019art, r\u00e9sum\u00e9 des cours du Coll\u00e8ge de France</i> (Le Rocher, 1991)</li>\n<li><i>Dawn After Dark: A Dialogue with Daisaku Ikeda</i> (I.B. Tauris, 2007)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Huyghe&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00ab&#160;La chronique de <a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Thiollet\" title=\"Jean-Pierre Thiollet\">Jean-Pierre Thiollet</a>&#160;: M. l'acad\u00e9micien a des ennuis&#160;\u00bb, <i><a href=\"/wiki/Le_Quotidien_de_Paris\" title=\"Le Quotidien de Paris\">Le Quotidien de Paris</a></i>, 20 May 1983.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_5\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_5\" title=\"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 5\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_5\" title=\"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 5\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_5&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_5\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> <a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">seat 5</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jean_Ogier_de_Gombauld\" title=\"Jean Ogier de Gombauld\">Jean Ogier de Gombauld</a> (1634)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Tallement_the_Younger\" title=\"Paul Tallement the Younger\">Paul Tallement le Jeune</a> (1666)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Danchet\" title=\"Antoine Danchet\">Antoine Danchet</a> (1712)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste-Louis_Gresset\" title=\"Jean-Baptiste-Louis Gresset\">Jean-Baptiste-Louis Gresset</a> (1748)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude-Fran%C3%A7ois-Xavier_Millot\" title=\"Claude-Fran\u00e7ois-Xavier Millot\">Claude-Fran\u00e7ois-Xavier Millot</a> (1777)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Morellet\" title=\"Andr\u00e9 Morellet\">Andr\u00e9 Morellet</a> (1785)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre-%C3%89douard_L%C3%A9montey\" title=\"Pierre-\u00c9douard L\u00e9montey\">Pierre-\u00c9douard L\u00e9montey</a> (1819)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Fourier\" title=\"Joseph Fourier\">Joseph Fourier</a> (1826)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Cousin\" title=\"Victor Cousin\">Victor Cousin</a> (1830)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jules_Favre\" title=\"Jules Favre\">Jules Favre</a> (1867)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Edmond_Rousse\" title=\"Edmond Rousse\">Edmond Rousse</a> (1880)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_de_S%C3%A9gur\" title=\"Pierre de S\u00e9gur\">Pierre de S\u00e9gur</a> (1907)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_de_Flers\" title=\"Robert de Flers\">Robert de Flers</a> (1920)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Madelin\" title=\"Louis Madelin\">Louis Madelin</a> (1927)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Kemp_(literary_critic)\" title=\"Robert Kemp (literary critic)\">Robert Kemp</a> (1956)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Ren\u00e9 Huyghe</a> (1960)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Vedel\" title=\"Georges Vedel\">Georges Vedel</a> (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Assia_Djebar\" title=\"Assia Djebar\">Assia Djebar</a> (2005)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andre%C3%AF_Makine\" title=\"Andre\u00ef Makine\">Andre\u00ef Makine</a> (2016)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q733197&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q733197&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q733197\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7391755\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119081153\">cb119081153</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119081153\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119244322\">119244322</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000010866482X\">0000 0001 0866 482X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50030362\">n50030362</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00444129\">00444129</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/347886\">347886</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/334829\">334829</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026929325\">026929325</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500056057\">500056057</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/7391755\">7391755</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2256\nCached time: 20180921003446\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.168 seconds\nPreprocessor visited node count: 268/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17044/2097152 bytes\nTemplate argument size: 84/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 399/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.065/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.54 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  131.270      1 -total\n 42.97%   56.403      1 Template:Authority_control\n 39.92%   52.400      1 Template:Unreferenced\n 25.68%   33.714      1 Template:Ambox\n  8.08%   10.608      1 Template:Reflist\n  7.76%   10.187      1 Template:Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_Seat_5\n  6.38%    8.371      1 Template:Navbox\n  1.52%    2.000      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:22715280-0!canonical and timestamp 20180921003446 and revision id 851197952\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Huyghe","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Ren\u00e9 Huyghe"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Huyghe","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Ren\u00e9 Huyghe"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A1%CE%B5%CE%BD%CE%AD_%CE%9F%CF%85%CE%AF%CE%B3%CE%BA","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u03a1\u03b5\u03bd\u03ad \u039f\u03c5\u03af\u03b3\u03ba"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Huyghe","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ren\u00e9 Huyghe"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Huyghe","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Ren\u00e9 Huyghe"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D9%86%D9%87_%D8%A7%D9%88%D8%A6%DB%8C%DA%AF","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0631\u0646\u0647 \u0627\u0648\u0626\u06cc\u06af"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Huyghe","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Ren\u00e9 Huyghe"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Huyghe","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Ren\u00e9 Huyghe"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Huyghe","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Ren\u00e9 Huyghe"},{"lang":"mzn","url":"https://mzn.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D9%86%D9%87_%D8%A7%D9%88%D8%A6%DB%8C%DA%AF","langname":"Mazanderani","autonym":"\u0645\u0627\u0632\u0650\u0631\u0648\u0646\u06cc","*":"\u0631\u0646\u0647 \u0627\u0648\u0626\u06cc\u06af"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Huyghe","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Ren\u00e9 Huyghe"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%AB%E3%83%8D%E3%83%BB%E3%83%A6%E3%82%A4%E3%82%B0","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30eb\u30cd\u30fb\u30e6\u30a4\u30b0"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Huyghe","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Ren\u00e9 Huyghe"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AE%D0%B8%D0%B3,_%D0%A0%D0%B5%D0%BD%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u042e\u0438\u0433, \u0420\u0435\u043d\u0435"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Huyghe","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Ren\u00e9 Huyghe"},{"lang":"ckb","url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%DA%95%DB%86%D9%86%DB%8E_%D9%88%DB%8C%DA%AF","langname":"Central Kurdish","autonym":"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc","*":"\u0695\u06c6\u0646\u06ce \u0648\u06cc\u06af"}],"categories":[{"sortkey":"Huyghe, Rene","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_May_2009"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"1906_births"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"1997_deaths"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"People_from_Arras"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"University_of_Paris_alumni"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"French_art_historians"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"Coll\u00e8ge_de_France_faculty"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"People_associated_with_the_Louvre"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"French_academics"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"French_curators"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"\u00c9cole_du_Louvre_alumni"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"Grand_Cross_of_the_National_Order_of_Merit_(France)"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"Grand_Officiers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"20th-century_French_historians"},{"sortkey":"Huyghe, Rene","*":"French_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from May 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 5"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andre\u00ef Makine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Morellet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Danchet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assia Djebar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude-Fran\u00e7ois-Xavier Millot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daisaku Ikeda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmond Rousse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erasmus Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Vedel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe Flammarion"},{"ns":0,"exists":"","*":"I.B. Tauris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste-Louis Gresset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Thiollet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Ogier de Gombauld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Fourier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Favre"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Quotidien de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberation of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Madelin"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9gion d'honneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Brion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Leopold (Belgium)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre national du M\u00e9rite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Tallement the Younger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-\u00c9douard L\u00e9montey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre de S\u00e9gur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plastic arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychology of art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Kemp (literary critic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert de Flers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rubens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hague"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Cousin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions Larousse"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois-Bernard Huyghe"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 5"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 5"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Question_book-new.svg","Erasmusprijs_1966,_uitreiking_in_Ridderzaal_te_Den_Haag_prins_reikt_prijs_uit_aa,_Bestanddeelnr_919-2923.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q733197","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7391755","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119081153","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119081153","https://d-nb.info/gnd/119244322","http://isni.org/isni/000000010866482X","http://id.loc.gov/authorities/names/n50030362","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00444129","https://rkd.nl/en/explore/artists/347886","https://libris.kb.se/auth/334829","https://www.idref.fr/026929325","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500056057","https://viaf.org/viaf/7391755"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ren\u00e9_Huyghe","byteoffset":618,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Honours","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ren\u00e9_Huyghe","byteoffset":2393,"anchor":"Honours"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main works","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ren\u00e9_Huyghe","byteoffset":2565,"anchor":"Main_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ren\u00e9_Huyghe","byteoffset":4097,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ren\u00e9 Huyghe","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Huyghe, Rene"},{"name":"wikibase_item","*":"Q733197"}]}}