{"parse":{"title":"Tudor Vianu","pageid":938950,"revid":849746714,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Tudor_Vianu.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b5/Tudor_Vianu.jpg/200px-Tudor_Vianu.jpg\" width=\"200\" height=\"260\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b5/Tudor_Vianu.jpg/300px-Tudor_Vianu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b5/Tudor_Vianu.jpg/400px-Tudor_Vianu.jpg 2x\" data-file-width=\"428\" data-file-height=\"556\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tudor_Vianu.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Tudor Vianu</div></div></div>\n<p><b>Tudor Vianu</b> (<small>Romanian:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Romanian\" title=\"Help:IPA/Romanian\">[\u02c8tudor vi\u02c8anu]</a></span>; January 8, 1898 \u2013 May 21, 1964) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> <a href=\"/wiki/Literary_criticism\" title=\"Literary criticism\">literary critic</a>, art critic, poet, philosopher, academic, and translator. Known for his <a href=\"/wiki/Left-wing_politics\" title=\"Left-wing politics\">left-wing</a> and <a href=\"/wiki/Anti-fascism\" title=\"Anti-fascism\">anti-fascist</a> convictions, he had a major role on the reception and development of <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a> in <a href=\"/wiki/Literature_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literature of Romania\">Romanian literature</a> and <a href=\"/wiki/Art_of_Romania\" title=\"Art of Romania\">art</a>. He was married to <a href=\"/w/index.php?title=Elena_Vianu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena Vianu (page does not exist)\">Elena Vianu</a>, herself a <a href=\"/wiki/Literary_criticism\" title=\"Literary criticism\">literary critic</a>, and was the father of <a href=\"/wiki/Ion_Vianu\" title=\"Ion Vianu\">Ion Vianu</a>, a well-known psychiatrist, writer and essayist.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Philosophy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Philosophy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tudor_Vianu&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Giurgiu\" title=\"Giurgiu\">Giurgiu</a> to a <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Romania\" title=\"History of the Jews in Romania\">Jewish</a> family<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (whose members had converted to <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Romanian Orthodoxy</a>),<sup id=\"cite_ref-Papuc_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Papuc-2\">&#91;2&#93;</a></sup> he completed his primary and secondary education in the city, attending the <a href=\"/wiki/Gheorghe_Laz%C4%83r_National_College_(Bucharest)\" title=\"Gheorghe Laz\u0103r National College (Bucharest)\">Gheorghe Laz\u0103r High School</a>. Around 1910, he began writing poetry &#8212; which he never published.\n</p><p>In 1915, Vianu became a student at the Department of Philosophy and Law at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>. During the period, Vianu began attending <a href=\"/wiki/Alexandru_Macedonski\" title=\"Alexandru Macedonski\">Alexandru Macedonski</a>'s <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolist</a> literary circle, and, in 1916, he published a study on Macedonski and later his own verses in <i><a href=\"/wiki/Flac%C4%83ra\" title=\"Flac\u0103ra\">Flac\u0103ra</a></i> magazine.\n</p><p>Upon Romania's entry in <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>, he was into the <a href=\"/wiki/Romanian_Army\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Army\">Romanian Army</a>, trained as an <a href=\"/wiki/Artillery\" title=\"Artillery\">artillery</a> <a href=\"/wiki/Cadet\" title=\"Cadet\">cadet</a> in <a href=\"/wiki/Boto%C5%9Fani\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boto\u015fani\">Boto\u015fani</a>, and took part in the <a href=\"/wiki/Romanian_Campaign_(World_War_I)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Campaign (World War I)\">Moldavian campaign</a>. In 1918, he returned to <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, where he was editor of Macedonski's <i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i>, and resumed his studies, graduating in 1919. Vianu also worked on the editorial staff for <a href=\"/wiki/Constantin_R%C4%83dulescu-Motru\" title=\"Constantin R\u0103dulescu-Motru\">Constantin R\u0103dulescu-Motru</a>'s <i>Ideea European\u0103</i> and for <i>Luceaf\u0103rul</i>. In 1921, he began his long collaboration with <i><a href=\"/wiki/Via%C5%A3a_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"Via\u0163a Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u0163a Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, while he contributed to <a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a>'s <i><a href=\"/wiki/Sbur%C4%83torul\" title=\"Sbur\u0103torul\">Sbur\u0103torul</a></i>.\n</p><p>In 1923, he obtained a <a href=\"/wiki/Doctor_of_Philosophy\" title=\"Doctor of Philosophy\">doctorate in Philosophy</a> at the <a href=\"/wiki/Eberhard_Karls_University_of_T%C3%BCbingen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eberhard Karls University of T\u00fcbingen\">Eberhard Karls University</a> of <a href=\"/wiki/T%C3%BCbingen\" title=\"T\u00fcbingen\">T\u00fcbingen</a>, with the thesis <i>Das Wertungsproblem in Schiller Poetik</i> (\"The Judgment of Values in <a href=\"/wiki/Friedrich_Schiller\" title=\"Friedrich Schiller\">Schiller</a>'s Poetics\"), his first major study in <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a> (delivered in November 1923). The work was praised by <a href=\"/wiki/Lucian_Blaga\" title=\"Lucian Blaga\">Lucian Blaga</a>, who was subsequently Vianu's colleague during their time as staff members for <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>;<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> the two shared an appreciation of <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> With Blaga, he stood for <i>G\u00e2ndirea'</i>s early modernist tendencies, and grew opposed to <a href=\"/wiki/Nichifor_Crainic\" title=\"Nichifor Crainic\">Nichifor Crainic</a>'s intense advocacy of traditionalism (at a time when the magazine's editor, <a href=\"/wiki/Cezar_Petrescu\" title=\"Cezar Petrescu\">Cezar Petrescu</a>, was occupying a middle position).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>With the publishing of his <i>Dualismul artei</i> in 1925 (followed by a long succession of collections of essays and studies), Vianu secured his place in the cultural landscape of modern Romania, and became the titular professor of aesthetics at the University of Bucharest. At around the same period, he distanced himself from <i>G\u00e2ndirea</i> (which was becoming the mouthpiece of Crainic's <a href=\"/wiki/Far_right\" class=\"mw-redirect\" title=\"Far right\">far right</a> traditionalism), and instead advocated <a href=\"/wiki/Democracy\" title=\"Democracy\">democratic government</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Throughout the <a href=\"/wiki/Interwar_period\" title=\"Interwar period\">interwar period</a>, Vianu was an adversary of the <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascist</a> <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a>, and polemized with its press (becoming the target of attacks serialized in <i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2ntul\" title=\"Cuv\u00e2ntul\">Cuv\u00e2ntul</a></i>).<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> His status as a professor was in peril during the (<a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">National Legionary State</a> established by the Guard in 1940), and he felt the imminent danger of physical assaults.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Antisemitism\" title=\"Antisemitism\">Anti-Semitic</a> authorities began alluding to his Jewish origins, and several violent remarks were aimed at him.<sup id=\"cite_ref-Papuc_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Papuc-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Following the <a href=\"/wiki/Legionnaires%27_Rebellion_and_Bucharest_Pogrom\" class=\"mw-redirect\" title=\"Legionnaires&#39; Rebellion and Bucharest Pogrom\">Legionary Rebellion</a> and the Guard's defeat, he sent a congratulatory telegram to <i><a href=\"/wiki/Conduc%C4%83tor\" title=\"Conduc\u0103tor\">Conduc\u0103tor</a></i> <a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">Ion Antonescu</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In 1945, after the end of <a href=\"/wiki/Romania_during_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania during World War II\">Antonescu's regime</a> and <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, he was the recipient of a letter from his friend <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Ionesco\" title=\"Eug\u00e8ne Ionesco\">Eug\u00e8ne Ionesco</a>: the document forms a list of <a href=\"/wiki/Intellectual\" title=\"Intellectual\">intellectuals</a> whom Ionesco harshly criticized for their pro-Iron Guard activism (they include <a href=\"/wiki/Nae_Ionescu\" title=\"Nae Ionescu\">Nae Ionescu</a>, <a href=\"/wiki/Mircea_Eliade\" title=\"Mircea Eliade\">Mircea Eliade</a>, <a href=\"/wiki/Emil_Cioran\" title=\"Emil Cioran\">Emil Cioran</a>, <a href=\"/wiki/Constantin_Noica\" title=\"Constantin Noica\">Constantin Noica</a>, <a href=\"/wiki/Dan_Botta\" title=\"Dan Botta\">Dan Botta</a>, <a href=\"/wiki/Mircea_Vulc%C4%83nescu\" title=\"Mircea Vulc\u0103nescu\">Mircea Vulc\u0103nescu</a>, <a href=\"/wiki/Horia_Stamatu\" title=\"Horia Stamatu\">Horia Stamatu</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Sterian\" title=\"Paul Sterian\">Paul Sterian</a>, <a href=\"/wiki/Mihail_Polihroniade\" title=\"Mihail Polihroniade\">Mihail Polihroniade</a>, <a href=\"/wiki/Haig_Acterian\" title=\"Haig Acterian\">Haig Acterian</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Cristian_Amz%C4%83r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dumitru Cristian Amz\u0103r (page does not exist)\">Dumitru Cristian Amz\u0103r</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Costin_Deleanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Costin Deleanu (page does not exist)\">Costin Deleanu</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Deleanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Deleanu (page does not exist)\">Paul Deleanu</a>).<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>In charge of <a href=\"/wiki/National_Theatre_Bucharest\" title=\"National Theatre Bucharest\">Romania's National Theater</a> in 1945, ambassador to the <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Socialist Federal Republic of Yugoslavia</a> in 1946, Vianu was an honorary member of the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a> starting in 1955. He made several concessions to the new <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Communist authorities</a>, which <a href=\"/wiki/Ion_Vianu\" title=\"Ion Vianu\">Ion Vianu</a> has described as \"purely formal\"<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> (an assessment shared by <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Papuc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Papuc (page does not exist)\">Ion Papuc</a>, who argued that Vianu joined the <a href=\"/wiki/Romanian_Communist_Party\" title=\"Romanian Communist Party\">Romanian Communist Party</a> \"for lack of a way out\").<sup id=\"cite_ref-Papuc_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Papuc-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He gave active support to literary figures who, as former members of the Iron Guard, faced imprisonment &#8212; Vianu was a defense witness in the trial of <a href=\"/wiki/Traian_Herseni\" title=\"Traian Herseni\">Traian Herseni</a>, and, with <a href=\"/wiki/Mihai_Ralea\" title=\"Mihai Ralea\">Mihai Ralea</a>, the author of an appeal for the release of <a href=\"/wiki/Petre_%C5%A2u%C5%A3ea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petre \u0162u\u0163ea\">Petre \u0162u\u0163ea</a>.<sup id=\"cite_ref-Papuc_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Papuc-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>During his late years, he translated several of <a href=\"/wiki/William_Shakespeare\" title=\"William Shakespeare\">William Shakespeare</a>'s works into <a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a>. In the beginning of summer 1964, he completed <i>Arghezi, poet al omului</i> (\"<a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Arghezi</a>, Poet of Mankind\"), carrying the subtitle <i>C\u00e2ntare Omului</i> (\"A Chant to Mankind\"), a work in the field of comparative literature. It began printing on the very day of its author's death, which was due to a <a href=\"/wiki/Myocardial_infarction\" title=\"Myocardial infarction\">heart attack</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Philosophy\">Philosophy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tudor_Vianu&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Philosophy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Vianu's investigations into <a href=\"/wiki/Cultural_history\" title=\"Cultural history\">cultural history</a>, coupled with his vivid interest in the <a href=\"/wiki/Sociology_of_culture\" title=\"Sociology of culture\">sociology of culture</a>, allowed him to develop an influential philosophy, which attributed culture a seminal role in shaping human destiny.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-12\">&#91;12&#93;</a></sup> According to his views, culture, which had liberated humans from natural imperatives, was an asset that <a href=\"/wiki/Intellectual\" title=\"Intellectual\">intellectuals</a> were required to preserve by intervening in social life.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In his analysis of the <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Age of Enlightenment</a> and <a href=\"/wiki/19th-century_philosophy\" title=\"19th-century philosophy\">19th-century philosophy</a>, Vianu celebrated <a href=\"/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel\" title=\"Georg Wilhelm Friedrich Hegel\">Hegel</a> for having unified the competing trends of <a href=\"/wiki/Universality_(philosophy)\" title=\"Universality (philosophy)\">universalist</a> <a href=\"/wiki/Rationalism\" title=\"Rationalism\">Rationalism</a> and <a href=\"/wiki/Ethnocentrism\" title=\"Ethnocentrism\">ethnocentric</a> <a href=\"/wiki/Historicism\" title=\"Historicism\">Historicism</a>.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-12\">&#91;12&#93;</a></sup> A sizable part of his analysis was focused on the modern crisis of values, which he attributed to the inability of values to impose themselves on all individuals, and which he evidenced in the ideas of philosophers as diverse as <a href=\"/wiki/Friedrich_Nietzsche\" title=\"Friedrich Nietzsche\">Friedrich Nietzsche</a>, <a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Karl Marx</a>, and <a href=\"/wiki/S%C3%B8ren_Kierkegaard\" title=\"S\u00f8ren Kierkegaard\">S\u00f8ren Kierkegaard</a>.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tudor_Vianu&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Dualismul artei</i> (\"The Dualism of Art\") - 1925;</li>\n<li><i>Fragmente moderne</i> (\"Modernist Pieces\") - 1925;</li>\n<li><i>Poezia lui Eminescu</i> (\"The Poetry of <a href=\"/wiki/Mihai_Eminescu\" title=\"Mihai Eminescu\">Eminescu</a>\") - 1930;</li>\n<li><i>Arta \u0219i Frumosul</i> (\"Art and Beauty\") -1932;</li>\n<li><i>Idealul clasic al omului</i> (\"The Classic Idea of Man\") -1934;</li>\n<li><i>Estetica</i> (\"Aesthetics\"), a work in two volumes - 1934-1936;</li>\n<li><i>Filosofie \u0219i poezie</i> (\"Philosophy and Poetry\") - 1937;</li>\n<li><i>Istorism \u0219i na\u021bionalism</i> (\"Historicism and <a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">Nationalism</a>\") - 1938;</li>\n<li><i>Introducere in teoria valorilor</i> (\"Introduction to the Theory of Values\") - 1942;</li>\n<li><i>Istoria literaturii rom\u00e2ne moderne</i> (\"The History of Modern Romanian Literature\"), in collaboration with <a href=\"/wiki/%C5%9Eerban_Cioculescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u015eerban Cioculescu\">\u015eerban Cioculescu</a> and <a href=\"/wiki/Vladimir_Streinu\" title=\"Vladimir Streinu\">Vladimir Streinu</a> - 1944;</li>\n<li><i>Filosofia Culturii</i> (<i>Philosophy of Culture</i>) - 1945;</li>\n<li><i>Dic\u021bionar de maxime (comentat)</i> (\"Dictionary of Maxims (Annotated)\") - 1962.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tudor_Vianu&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Papuc; \u0218imonca</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Papuc-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Papuc_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Papuc_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Papuc_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Papuc_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Papuc</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p.432-433</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p.382, 384, 432-433</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livezeanu, p.125-126</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.36, 69-70, 116-117</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.163, 453-454</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Papuc; Scurtu, p.11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Scurtu, p.11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.30-31, 184-185, 197-198, 202</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u0218imonca</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Pop</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tudor_Vianu&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Dan Grigorescu, <i>Istoria unei genera\u021bii pierdute: expresioni\u0219tii</i>, Bucharest, Editura Eminescu, 1980</li>\n<li>Pompiliu Marcea, \"Tabel cronologic\" in Tudor Vianu, <i>Scriitori rom\u00e2ni</i>, Bucharest, Editura Minerva, 1970</li>\n<li>Z. Ornea, <i>Anii treizeci. Extrema dreapt\u0103 rom\u00e2neasc\u0103</i>, Bucharest, Editura Funda\u021biei Culturale Rom\u00e2ne, 1995</li>\n<li>Ioan Scurtu, \"PNL \u0219i PN\u021a: Rezerve, nemul\u021bumiri, proteste. Partidele istorice sub guvernarea antonesciano-legionar\u0103\", in <i>Dosarele Istoriei</i>, 9/2000</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120914113908/http://www.nec.ro/fundatia/nec/publications/nation.pdf\">Irina Livezeanu, \"After the Great Union: Generational Tensions, Intellectuals, Modernism, and Ethnicity in Interwar Romania\", in <i>Nation and National Ideology. Past, Present and Prospects. Proceedings of the International Symposium held at the New Europe College, Bucharest, April 6-7, 2001</i>, Center for the Study of the Imaginary, New Europe College, p.110-127</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131002122327/http://convorbiri-literare.dntis.ro/IONPAPUCian6.htm\">Ion Papuc, \"Ceea ce \u015ftiu\", letter to <i>Convorbiri literare</i>, no. 1, January 2006</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.crvp.org/book/Series01/I-19/chapter_xvii.htm\">Mihaela Pop, <i>The Promethean Man Eastward or Westward?</i>, at the Council for Research in Values and Philosophy site</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Am-vrut-sa-fiu-un-martor.-Interviu-cu-Ion-VIANU*articleID_12821-articles_details.html\">\"\u00abAm vrut s\u0103 fiu un martor\u00bb. Interview with Ion Vianu\" by  Ovidiu \u015eimonca, in <i>Observator cultural</i>, no. 261, March 24, 2005</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tudor_Vianu&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Ion Biberi, <i>Tudor Vianu</i>, Bucharest, Editura pentru Literatur\u0103, 1966</li>\n<li><i>Tudor Vianu. Biobliografie</i>, Bucharest, Biblioteca Central\u0103 Universitar\u0103, 1967</li>\n<li>Ion Pascadi, <i>Estetica lui Tudor Vianu</i>, Bucharest, Editura \u0218tiin\u021bific\u0103, 1968</li>\n<li>Traian Podgoreanu, <i>Umanismul lui Tudor Vianu</i>, Bucharest, Editura Cartea Rom\u00e2neasc\u0103, 1973</li>\n<li>Ecaterina \u021aar\u0103lung\u0103, <i>Tudor Vianu</i>, Bucharest, Editura Cartea Rom\u00e2neasc\u0103, 1984</li>\n<li>Henri Zalis, <i>Tudor Vianu \u2013 apropieri, delimit\u0103ri, convergen\u021be</i>, Bucharest, Editura Minerva, 1993</li>\n<li>Henri Zalis, <i>Tudor Vianu</i>, Bucharest, Editura  Recif, 1997</li>\n<li>Henri Zalis, <i>Via\u021ba lui Tudor Vianu. O biografie intelectual\u0103 </i>, Bucharest, Editura Atlas, 1997</li>\n<li>Vasile Lungu, <i>Via\u021ba lui Tudor Vianu</i>, Bucharest, Editura Minerva, 1997</li>\n<li>Emil Moang\u0103, <i>Tudor Vianu \u00een con\u0219tiin\u021ba criticii</i>, Bucharest, Editura Floarea Darurilor, 1997</li>\n<li>George Gan\u0103, <i>Tudor Vianu \u0219i lumea culturii</i>, Bucharest, Editura Minerva, 1998</li>\n<li>Vasile Lungu, <i>Opera lui Tudor Vianu</i>, Bucharest, Editura Eminescu, 1999</li>\n<li>Petru Vaida, <i>Opera filozofic\u0103 a lui Tudor Vianu</i>, Bucharest, Editura Enciclopedic\u0103, 2004</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q8273058&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q8273058&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q8273058\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/66481011\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12025691v\">cb12025691v</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12025691v\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/122080866\">122080866</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000110285116\">0000 0001 1028 5116</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50014224\">n50014224</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=ola2003172313&amp;CON_LNG=ENG\">ola2003172313</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35791546\">35791546</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028417879\">028417879</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/66481011\">66481011</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1274\nCached time: 20180910015726\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.176 seconds\nReal time usage: 0.226 seconds\nPreprocessor visited node count: 456/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7132/2097152 bytes\nTemplate argument size: 141/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4084/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.072/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.69 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  163.563      1 -total\n 45.30%   74.086      1 Template:Authority_control\n 24.03%   39.308      2 Template:Ro_icon\n 23.08%   37.756      1 Template:Link_language\n 18.77%   30.695      1 Template:Reflist\n 14.12%   23.100      1 Template:Category_handler\n  2.75%    4.505      1 Template:IPA-ro\n  1.29%    2.103      1 Template:Main_other\n  1.21%    1.987      1 Template:IPA\n  0.72%    1.172      2 Template:ISO_639_name_ro\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:938950-0!canonical and timestamp 20180910015726 and revision id 849746714\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Tudor_Vianu","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Tudor Vianu"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Tudor_Vianu","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Tudor Vianu"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Tudor_Vianu","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Tudor Vianu"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%98%D7%95%D7%93%D7%95%D7%A8_%D7%95%D7%99%D7%90%D7%A0%D7%95","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d8\u05d5\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d5\u05d9\u05d0\u05e0\u05d5"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Tudor_Vianu","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Tudor Vianu"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Tudor_Vianu","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Tudor Vianu"}],"categories":[{"sortkey":"Vianu, Tudor","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Romanian_art_critics"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Romanian_literary_critics"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Romanian_literary_historians"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Ambassadors_of_Romania_to_Yugoslavia"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Romanian_philosophers"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"20th-century_Romanian_poets"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Romanian_male_poets"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Translators_of_William_Shakespeare"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Romanian_translators"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Jewish_philosophers"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Jewish_poets"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Symbolist_poets"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Expressionism"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"G\u00e2ndirea"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Chairpersons_of_the_National_Theatre_Bucharest"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Titular_members_of_the_Romanian_Academy"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"People_from_Giurgiu"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Jewish_Romanian_writers"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Members_of_the_Romanian_Orthodox_Church"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Gheorghe_Laz\u0103r_National_College_(Bucharest)_alumni"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"University_of_Bucharest_alumni"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"University_of_Bucharest_faculty"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Burials_at_Bellu"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"1898_births"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"1964_deaths"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"Anti-fascists"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"20th-century_translators"},{"sortkey":"Vianu, Tudor","*":"20th-century_essayists"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"19th-century philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Macedonski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artillery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boto\u015fani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cadet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cezar Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conduc\u0103tor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Noica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin R\u0103dulescu-Motru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuv\u00e2ntul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan Botta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctor of Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eberhard Karls University of T\u00fcbingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Cioran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnocentrism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Lovinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Ionesco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Far right"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flac\u0103ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Nietzsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Schiller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Wilhelm Friedrich Hegel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Laz\u0103r National College (Bucharest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giurgiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e2ndirea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haig Acterian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horia Stamatu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intellectual"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interwar period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Vianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left-wing politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legionnaires' Rebellion and Bucharest Pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary criticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Blaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Eminescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Ralea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Polihroniade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Eliade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Vulc\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Myocardial infarction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nae Ionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Legionary State"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Theatre Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichifor Crainic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Sterian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre \u0162u\u0163ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Campaign (World War I)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sbur\u0103torul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociology of culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f8ren Kierkegaard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian Herseni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fcbingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universality (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u0163a Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Streinu"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Shakespeare"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eerban Cioculescu"},{"ns":0,"*":"Elena Vianu"},{"ns":0,"*":"Literatorul"},{"ns":0,"*":"Dumitru Cristian Amz\u0103r"},{"ns":0,"*":"Costin Deleanu"},{"ns":0,"*":"Paul Deleanu"},{"ns":0,"*":"Ion Papuc"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Romanian"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Tudor_Vianu.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q8273058","https://web.archive.org/web/20120914113908/http://www.nec.ro/fundatia/nec/publications/nation.pdf","https://web.archive.org/web/20131002122327/http://convorbiri-literare.dntis.ro/IONPAPUCian6.htm","http://www.crvp.org/book/Series01/I-19/chapter_xvii.htm","http://www.observatorcultural.ro/Am-vrut-sa-fiu-un-martor.-Interviu-cu-Ion-VIANU*articleID_12821-articles_details.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/66481011","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12025691v","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12025691v","https://d-nb.info/gnd/122080866","http://isni.org/isni/0000000110285116","http://id.loc.gov/authorities/names/n50014224","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=ola2003172313&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35791546","https://www.idref.fr/028417879","https://viaf.org/viaf/66481011"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Tudor_Vianu","byteoffset":737,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Philosophy","number":"2","index":"2","fromtitle":"Tudor_Vianu","byteoffset":6207,"anchor":"Philosophy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"3","index":"3","fromtitle":"Tudor_Vianu","byteoffset":7326,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"Tudor_Vianu","byteoffset":8242,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Tudor_Vianu","byteoffset":8265,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"6","fromtitle":"Tudor_Vianu","byteoffset":9861,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Tudor Vianu","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Vianu, Tudor"},{"name":"wikibase_item","*":"Q8273058"}]}}