{"parse":{"title":"Brazilian Linguistics Association","pageid":22973936,"revid":814759939,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Brazilian Linguistics Association</b> (abbreviated as \"ABRALIN\" from the <a href=\"/wiki/Brazilian_Portuguese\" title=\"Brazilian Portuguese\">Brazilian Portuguese</a> <i>Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ling\u00fc\u00edstica</i>) is an organization intended to bring together professionals in the field of <a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">linguistics</a> in order to promote, develop, and disseminate information about <a href=\"/wiki/Theoretical_linguistics\" title=\"Theoretical linguistics\">theoretical</a> and <a href=\"/wiki/Applied_linguistics\" title=\"Applied linguistics\">applied linguistics</a> to students and interested community members in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>. The organization hosts scientific conferences, courses, and publications.\n</p><p>The association was founded on January 9, 1969, in an assembly presided over by Professor <a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Mattoso_C%C3%A2mara_J%C3%BAnior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Mattoso C\u00e2mara J\u00fanior (page does not exist)\">Joaquim Mattoso C\u00e2mara J\u00fanior</a>, in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e3o Paulo (city)\">S\u00e3o Paulo</a>.\n</p><p>The first administration (1969\u20131971) consisted of the following people:\n</p>\n<dl><dd>President: <a href=\"/wiki/Aryon_Rodrigues\" title=\"Aryon Rodrigues\">Aryon Dall'Igna Rodrigues</a> (<a href=\"/wiki/Museu_Nacional\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museu Nacional\">Museu Nacional</a>-RJ)</dd>\n<dd>Secretary: <a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Francisco_Gomes_de_Matos\" class=\"extiw\" title=\"pt:Francisco Gomes de Matos\">Francisco Gomes de Matos</a> (<a href=\"/wiki/UFPE\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFPE\">UFPE</a>)</dd>\n<dd>Treasurer: <a href=\"/w/index.php?title=Maria_Marta_Coelho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Marta Coelho (page does not exist)\">Maria Marta Coelho</a> (<a href=\"/wiki/UFRJ\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFRJ\">UFRJ</a>)</dd>\n<dd>Advisors:\n<dl><dd><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ataliba_Teixeira_de_Castilho\" class=\"extiw\" title=\"pt:Ataliba Teixeira de Castilho\">Ataliba Teixeira de Castilho</a> (<a href=\"/wiki/UNESP\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNESP\">FFCL</a>-<a href=\"/wiki/Mar%C3%ADlia\" title=\"Mar\u00edlia\">Mar\u00edlia</a>/SP)</dd>\n<dd><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Geraldo_Cal%C3%A1bria_Lapenda\" class=\"extiw\" title=\"pt:Geraldo Cal\u00e1bria Lapenda\">Geraldo Cal\u00e1bria Lapenda</a> (<a href=\"/wiki/UFPE\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFPE\">UFPE</a>)</dd>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Isaac_Nicolau_Salum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isaac Nicolau Salum (page does not exist)\">Isaac Nicolau Salum</a> (<a href=\"/wiki/University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"University of S\u00e3o Paulo\">USP</a>)</dd>\n<dd><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Joaquim_Mattoso_C%C3%A2mara_J%C3%BAnior\" class=\"extiw\" title=\"pt:Joaquim Mattoso C\u00e2mara J\u00fanior\">Joaquim Mattoso C\u00e2mara J\u00fanior</a> (<a href=\"/wiki/UFRJ\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFRJ\">UFRJ</a>)</dd>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%BCrn_Philipson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00fcrn Philipson (page does not exist)\">J\u00fcrn Philipson</a> (<a href=\"/wiki/University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"University of S\u00e3o Paulo\">USP</a>)</dd>\n<dd><a href=\"/w/index.php?title=Nelson_Rossi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nelson Rossi (page does not exist)\">Nelson Rossi</a> (<a href=\"/wiki/UFBA\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFBA\">UFBA</a>)</dd></dl></dd></dl>\n<p>Today, the ABRALIN headquarters is located at Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP)\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Presidents\">Presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Brazilian_Linguistics_Association&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<td bgcolor=\"#ccccc\"><b>Period</b>\n</td>\n<td bgcolor=\"#ccccc\"><b>Name</b>\n</td>\n<td bgcolor=\"#ccccc\"><b>Institution</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1969\u20131971\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aryon_Rodrigues\" title=\"Aryon Rodrigues\">Aryon Dall'Igna Rodrigues</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Museu_Nacional\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museu Nacional\">Museu Nacional</a> - RJ\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1973\u20131975\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=%C3%82ngela_Vaz_Le%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c2ngela Vaz Le\u00e3o (page does not exist)\">\u00c2ngela Vaz Le\u00e3o</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UFMG\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFMG\">UFMG</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1975\u20131977\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Nelson_Rossi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nelson Rossi (page does not exist)\">Nelson Rossi</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UFBA\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFBA\">UFBA</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1977\u20131979\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Franchi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Franchi (page does not exist)\">Carlos Franchi</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UNICAMP\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNICAMP\">UNICAMP</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1979\u20131981\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Yonne_de_Freitas_Leite&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yonne de Freitas Leite (page does not exist)\">Yonne de Freitas Leite</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Museu_Nacional\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museu Nacional\">Museu Nacional</a> - RJ\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1981\u20131983\n</td>\n<td><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Francisco_Gomes_de_Matos\" class=\"extiw\" title=\"pt:Francisco Gomes de Matos\">Francisco Cardoso Gomes de Matos</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UFPE\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFPE\">UFPE</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1983\u20131985\n</td>\n<td><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ataliba_Teixeira_de_Castilho\" class=\"extiw\" title=\"pt:Ataliba Teixeira de Castilho\">Ataliba Teixeira de Castilho</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UNICAMP\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNICAMP\">UNICAMP</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1985\u20131987\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Alberto_Faraco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Alberto Faraco (page does not exist)\">Carlos Alberto Faraco</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UFPR\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFPR\">UFPR</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1987\u20131989\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Miriam_Lemle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miriam Lemle (page does not exist)\">Miriam Lemle</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UFRJ\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFRJ\">UFRJ</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1989\u20131991\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Bernadete_Marques_Abaurre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Bernadete Marques Abaurre (page does not exist)\">Maria Bernadete Marques Abaurre</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UNICAMP\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNICAMP\">UNICAMP</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1991\u20131993\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Diana_Luz_Pessoa_de_Barros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diana Luz Pessoa de Barros (page does not exist)\">Diana Luz Pessoa de Barros</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"University of S\u00e3o Paulo\">USP</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1993\u20131995\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Suzana_Alice_Marcelino_da_Silva_Cardoso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Suzana Alice Marcelino da Silva Cardoso (page does not exist)\">Suzana Alice Marcelino da Silva Cardoso</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UFBA\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFBA\">UFBA</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1995\u20131997\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Denilda_Moura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Denilda Moura (page does not exist)\">Maria Denilda Moura</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UFAL\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFAL\">UFAL</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1997\u20131999\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Leonor_Scliar-Cabral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leonor Scliar-Cabral (page does not exist)\">Leonor Scliar-Cabral</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UFSC\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFSC\">UFSC</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1999\u20132001\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Elias_Soares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Elias Soares (page does not exist)\">Maria Elias Soares</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Universidade_Federal_do_Cear%C3%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Federal do Cear\u00e1\">UFCE</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2001\u20132003\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Cec%C3%ADlia_de_Magalh%C3%A3es_Mollica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Cec\u00edlia de Magalh\u00e3es Mollica (page does not exist)\">Maria Cec\u00edlia de Magalh\u00e3es Mollica</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UFRJ\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFRJ\">UFRJ</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2003\u20132005\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%BAcia_Maria_Pinheiro_Lobato&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00facia Maria Pinheiro Lobato (page does not exist)\">L\u00facia Maria Pinheiro Lobato</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/University_of_Bras%C3%ADlia\" title=\"University of Bras\u00edlia\">UNB</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2005\u20132007\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Tha%C3%AFs_Crist%C3%B3faro_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tha\u00efs Crist\u00f3faro Silva (page does not exist)\">Tha\u00efs Crist\u00f3faro Silva</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UFMG\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFMG\">UFMG</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2007\u20132009\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Dermeval_da_Hora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dermeval da Hora (page does not exist)\">Dermeval da Hora</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/UFPB\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFPB\">UFPB</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2009-2011\n</td>\n<td>Maria Jos\u00e9 Foltran\n</td>\n<td>UFPR\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2011-2013\n</td>\n<td>Luiz Passeggi\n</td>\n<td>UFRN\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2013-2015\n</td>\n<td>Mar\u00edlia Ferreira\n</td>\n<td>UFPA\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2015-2017\n</td>\n<td>Mari\u00e2ngela Rios de Oliveira\n</td>\n<td>UFF\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2017-2019\n</td>\n<td>Miguel Oliveira, Jr.\n</td>\n<td>UFAL\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Brazilian_Linguistics_Association&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abralin.org\">Official Home Page</a> (Portuguese)</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1242\nCached time: 20180906213434\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.024 seconds\nReal time usage: 0.032 seconds\nPreprocessor visited node count: 70/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 0/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 2/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%    0.000      1 -total\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:22973936-0!canonical and timestamp 20180906213434 and revision id 814759939\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Brasileira_de_Lingu%C3%ADstica","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Lingu\u00edstica"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Linguistics_organizations"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Applied linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aryon Rodrigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Portuguese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theoretical linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"UFAL"},{"ns":0,"exists":"","*":"UFBA"},{"ns":0,"exists":"","*":"UFMG"},{"ns":0,"exists":"","*":"UFPB"},{"ns":0,"exists":"","*":"UFPE"},{"ns":0,"exists":"","*":"UFPR"},{"ns":0,"exists":"","*":"UFRJ"},{"ns":0,"exists":"","*":"UFSC"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESP"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNICAMP"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Federal do Cear\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"*":"Joaquim Mattoso C\u00e2mara J\u00fanior"},{"ns":0,"*":"Maria Marta Coelho"},{"ns":0,"*":"Isaac Nicolau Salum"},{"ns":0,"*":"J\u00fcrn Philipson"},{"ns":0,"*":"Nelson Rossi"},{"ns":0,"*":"\u00c2ngela Vaz Le\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Carlos Franchi"},{"ns":0,"*":"Yonne de Freitas Leite"},{"ns":0,"*":"Carlos Alberto Faraco"},{"ns":0,"*":"Miriam Lemle"},{"ns":0,"*":"Maria Bernadete Marques Abaurre"},{"ns":0,"*":"Diana Luz Pessoa de Barros"},{"ns":0,"*":"Suzana Alice Marcelino da Silva Cardoso"},{"ns":0,"*":"Maria Denilda Moura"},{"ns":0,"*":"Leonor Scliar-Cabral"},{"ns":0,"*":"Maria Elias Soares"},{"ns":0,"*":"Maria Cec\u00edlia de Magalh\u00e3es Mollica"},{"ns":0,"*":"L\u00facia Maria Pinheiro Lobato"},{"ns":0,"*":"Tha\u00efs Crist\u00f3faro Silva"},{"ns":0,"*":"Dermeval da Hora"}],"templates":[],"images":[],"externallinks":["http://www.abralin.org"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Presidents","number":"1","index":"1","fromtitle":"Brazilian_Linguistics_Association","byteoffset":1448,"anchor":"Presidents"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Brazilian_Linguistics_Association","byteoffset":2982,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Brazilian Linguistics Association","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Francisco_Gomes_de_Matos","*":"pt:Francisco Gomes de Matos"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ataliba_Teixeira_de_Castilho","*":"pt:Ataliba Teixeira de Castilho"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Geraldo_Cal%C3%A1bria_Lapenda","*":"pt:Geraldo Cal\u00e1bria Lapenda"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Joaquim_Mattoso_C%C3%A2mara_J%C3%BAnior","*":"pt:Joaquim Mattoso C\u00e2mara J\u00fanior"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q4958751"}]}}