{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Instituci\u00f3 de les Lletres Catalanes","pageid":42419095,"revid":642732700,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:204px;max-width:204px\"><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Escut_ILC_dofi_epoca_republicana.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/ca/Escut_ILC_dofi_epoca_republicana.jpg\" width=\"200\" height=\"209\" data-file-width=\"198\" data-file-height=\"207\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\">Logo during the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Republican</a> era</div></div><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Segell_ILC_70_aniversari_quadrat.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Segell_ILC_70_aniversari_quadrat.jpg/200px-Segell_ILC_70_aniversari_quadrat.jpg\" width=\"200\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Segell_ILC_70_aniversari_quadrat.jpg/300px-Segell_ILC_70_aniversari_quadrat.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Segell_ILC_70_aniversari_quadrat.jpg/400px-Segell_ILC_70_aniversari_quadrat.jpg 2x\" data-file-width=\"1121\" data-file-height=\"633\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\">80th anniversary logo</div></div></div></div>\n<p><b>Instituci\u00f3 de les Lletres Catalanes</b> (Institute of Catalan Letters) is a Spanish organization based in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>. An entity of the <a href=\"/wiki/Government_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Government of Catalonia\">Government of Catalonia</a>, it was founded in 1937 by intellectuals who were loyal to the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Republic</a> during the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>. Its immediate predecessor was the <a href=\"/w/index.php?title=Grup_Sindical_d%27Escriptors_Catalans&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grup Sindical d&#39;Escriptors Catalans (page does not exist)\">Grup Sindical d'Escriptors Catalans</a> (Association of Catalan Writers Group; 1936). The institute was initially set up in four sections:\n</p>\n<ul><li>Editions:  <a href=\"/wiki/Josep_Carner_i_Puig-Oriol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Josep Carner i Puig-Oriol\">Josep Carner</a>, <a href=\"/wiki/Carles_Riba\" title=\"Carles Riba\">Carles Riba</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Ernest_Mart%C3%ADnez_Ferrando&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jes\u00fas Ernest Mart\u00ednez Ferrando (page does not exist)\">Ernest Mart\u00ednez Ferrando</a>, <a href=\"/wiki/Joan_Oliver_i_Sallar%C3%A8s\" title=\"Joan Oliver i Sallar\u00e8s\">Joan Oliver</a>, <a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A8sar_August_Jordana_i_Mayans&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e8sar August Jordana i Mayans (page does not exist)\">C\u00e8sar August Jordana</a></li>\n<li>Journals:  <a href=\"/wiki/Antoni_Rovira_i_Virgili\" title=\"Antoni Rovira i Virgili\">Antoni Rovira i Virgili</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jaume_Serra_i_H%C3%BAnter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaume Serra i H\u00fanter (page does not exist)\">Jaume Serra i H\u00fanter</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ferran_Soldevila_i_Zubiburu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferran Soldevila i Zubiburu (page does not exist)\">Ferran Soldevila</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Joan_Prat_i_Esteve&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Prat i Esteve (page does not exist)\">Armand Obiols</a>,</li>\n<li>Internal relations:  <a href=\"/w/index.php?title=Josep_Pous_i_Pag%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Pous i Pag\u00e8s (page does not exist)\">Josep Pous i Pag\u00e8s</a>, <a href=\"/wiki/Jordi_Rubi%C3%B3_i_Balaguer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jordi Rubi\u00f3 i Balaguer\">Jordi Rubi\u00f3</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pere_Coromines_i_Montanya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Coromines i Montanya (page does not exist)\">Pere Coromines</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Ruyra_i_Oms&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Ruyra i Oms (page does not exist)\">Joaquim Ruyra</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Josep_Maria_Capdevila_i_Balanz%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Maria Capdevila i Balanz\u00f3 (page does not exist)\">Josep M. Capdevila</a></li>\n<li>External relations:  <a href=\"/wiki/Pompeu_Fabra\" title=\"Pompeu Fabra\">Pompeu Fabra</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Nicolau_d%27Olwer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Nicolau d&#39;Olwer (page does not exist)\">Llu\u00eds Nicolau d'Olwer</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Trabal_i_Benessat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Trabal i Benessat (page does not exist)\">Francesc Trabal</a>, <a href=\"/wiki/Gabriel_Alomar_i_Villalonga\" title=\"Gabriel Alomar i Villalonga\">Gabriel Alomar</a></li></ul>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><div id=\"mwe_player_0\" class=\"PopUpMediaTransform\" style=\"width:220px;\" videopayload=\"&lt;div class=&quot;mediaContainer&quot; style=&quot;width:854px&quot;&gt;&lt;video id=&quot;mwe_player_1&quot; poster=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv/854px--Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv.jpg&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;none&quot; autoplay=&quot;&quot; style=&quot;width:854px;height:470px&quot; class=&quot;kskin&quot; data-durationhint=&quot;193.36&quot; data-startoffset=&quot;0&quot; data-mwtitle=&quot;Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv&quot; data-mwprovider=&quot;wikimediacommons&quot;&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/5/5f/Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv/Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv.480p.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;SD WebM (480P)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM 480P&quot; data-transcodekey=&quot;480p.webm&quot; data-width=&quot;854&quot; data-height=&quot;470&quot; data-bandwidth=&quot;1090648&quot; data-framerate=&quot;25&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5f/Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv&quot; type=&quot;video/ogg; codecs=&amp;quot;theora, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Original Ogg file, 1,048 \u00d7 576 (1.46 Mbps)&quot; data-shorttitle=&quot;Ogg source&quot; data-width=&quot;1048&quot; data-height=&quot;576&quot; data-bandwidth=&quot;1460825&quot; data-framerate=&quot;25&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/5/5f/Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv/Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv.160p.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Low bandwidth WebM (160P)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM 160P&quot; data-transcodekey=&quot;160p.webm&quot; data-width=&quot;288&quot; data-height=&quot;158&quot; data-bandwidth=&quot;215008&quot; data-framerate=&quot;25&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/5/5f/Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv/Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv.240p.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Small WebM (240P)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM 240P&quot; data-transcodekey=&quot;240p.webm&quot; data-width=&quot;426&quot; data-height=&quot;234&quot; data-bandwidth=&quot;323800&quot; data-framerate=&quot;25&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/5/5f/Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv/Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv.360p.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;WebM (360P)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM 360P&quot; data-transcodekey=&quot;360p.webm&quot; data-width=&quot;640&quot; data-height=&quot;352&quot; data-bandwidth=&quot;577224&quot; data-framerate=&quot;25&quot;/&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;\"><img alt=\"File:Video expo UnPaisDeLletres.ogv\" style=\"width:220px;height:121px\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv/220px--Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv.jpg\" /><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5f/Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv\" title=\"Play media\" target=\"new\"><span class=\"play-btn-large\"><span class=\"mw-tmh-playtext\">Play media</span></span></a></div>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>75th anniversary activities</div></div></div>\n<p>Since its re-founding in 1987, the institute's deans have been <a href=\"/w/index.php?title=Jordi_Sarsanedas_i_Vives&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jordi Sarsanedas i Vives (page does not exist)\">Jordi Sarsanedas</a> (1988 \u2013 1999), <a href=\"/wiki/Feliu_Formosa_i_Torres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Feliu Formosa i Torres\">Feliu Formosa</a> (1999 \u2013 2001), <a href=\"/wiki/Maria_Ant%C3%B2nia_Oliver_Cabrer\" title=\"Maria Ant\u00f2nia Oliver Cabrer\">Maria Ant\u00f2nia Oliver</a> (2001 \u2013 2004), <a href=\"/wiki/Josep_Maria_Benet_i_Jornet\" title=\"Josep Maria Benet i Jornet\">Josep Maria Benet i Jornet</a> (2004 \u2013 2006), <a href=\"/w/index.php?title=Josep_Maria_Castellet_i_D%C3%ADaz_de_Coss%C3%ADo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Maria Castellet i D\u00edaz de Coss\u00edo (page does not exist)\">Josep Maria Castellet</a> (2006 \u2013 2010) i <a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Parcerisas_i_V%C3%A1zquez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Parcerisas i V\u00e1zquez (page does not exist)\">Francesc Parcerisas</a> (2010 \u2013 fins a l'actualitat) i directors <a href=\"/w/index.php?title=Oriol_Pi_de_Cabanyes_i_Almirall&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oriol Pi de Cabanyes i Almirall (page does not exist)\">Oriol Pi de Cabanyes</a> (1988 \u2013 1996), Magdalena Oliver (1996 \u2013 1998), <a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Parcerisas_i_V%C3%A1zquez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Parcerisas i V\u00e1zquez (page does not exist)\">Francesc Parcerisas</a> (1998 \u2013 2004), <a href=\"/wiki/Jaume_Subirana_i_Ort%C3%ADn\" title=\"Jaume Subirana i Ort\u00edn\">Jaume Subirana</a> (2004 \u2013 2006), <a href=\"/w/index.php?title=Oriol_Izquierdo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oriol Izquierdo (page does not exist)\">Oriol Izquierdo</a> (2007 \u2013 2013) i <a href=\"/wiki/Laura_Borr%C3%A0s_Castanyer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laura Borr\u00e0s Castanyer\">Laura Borr\u00e0s Castanyer</a> (2013 \u2013 present). In 2012, the institute celebrated its 75th anniversary with a retrospective exhibition at the <a href=\"/w/index.php?title=Palau_Moja&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Palau Moja (page does not exist)\">Palau Moja</a> in Barcelona.<sup id=\"cite_ref-Nopca2012_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nopca2012-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3_de_les_Lletres_Catalanes&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Nopca2012-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Nopca2012_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Nopca, Jordi (21 March 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ara.cat/premium/cultura/Institucio-Lletres-Catalanes-anys_0_667733302.html\">\"La Instituci\u00f3 de les Lletres Catalanes fa 75 anys\"</a>. <i>El Pais</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 April</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pais&amp;rft.atitle=La+Instituci%C3%B3+de+les+Lletres+Catalanes+fa+75+anys&amp;rft.date=2012-03-21&amp;rft.aulast=Nopca&amp;rft.aufirst=Jordi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ara.cat%2Fpremium%2Fcultura%2FInstitucio-Lletres-Catalanes-anys_0_667733302.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInstituci%C3%B3+de+les+Lletres+Catalanes\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituci%C3%B3_de_les_Lletres_Catalanes&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lletrescatalanes.cat/\">Official website</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1266\nCached time: 20180908145507\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.100 seconds\nReal time usage: 0.152 seconds\nPreprocessor visited node count: 203/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3771/2097152 bytes\nTemplate argument size: 108/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1565/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.033/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.59 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  111.443      1 -total\n 47.47%   52.901      1 Template:Reflist\n 36.81%   41.020      1 Template:Cite_news\n 26.33%   29.345      1 Template:Multiple_image\n 24.96%   27.819      1 Template:Es\n 22.41%   24.975      1 Template:Link_language\n 16.73%   18.646      1 Template:Category_handler\n  3.87%    4.317      1 Template:Main_other\n  0.85%    0.943      2 Template:ISO_639_name_es\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:42419095-0!canonical and timestamp 20180908145507 and revision id 642732700\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Instituci%C3%B3_de_les_Lletres_Catalanes","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Instituci\u00f3 de les Lletres Catalanes"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituci%C3%B3n_de_las_Letras_Catalanas","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Instituci\u00f3n de las Letras Catalanas"}],"categories":[{"sortkey":"Institucio de les Lletres Calatanes","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Institucio de les Lletres Calatanes","*":"1937_establishments_in_Spain"},{"sortkey":"Institucio de les Lletres Calatanes","*":"Research_institutes_in_Catalonia"},{"sortkey":"Institucio de les Lletres Calatanes","*":"Linguistics_organizations"},{"sortkey":"Institucio de les Lletres Calatanes","*":"Organisations_based_in_Barcelona"},{"sortkey":"Institucio de les Lletres Calatanes","*":"Politics_of_Catalonia"},{"sortkey":"Institucio de les Lletres Calatanes","hidden":"","*":"Articles_containing_video_clips"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Rovira i Virgili"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carles Riba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feliu Formosa i Torres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Alomar i Villalonga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaume Subirana i Ort\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Oliver i Sallar\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Rubi\u00f3 i Balaguer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Carner i Puig-Oriol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Maria Benet i Jornet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laura Borr\u00e0s Castanyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Ant\u00f2nia Oliver Cabrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pompeu Fabra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"*":"Grup Sindical d'Escriptors Catalans"},{"ns":0,"*":"Jes\u00fas Ernest Mart\u00ednez Ferrando"},{"ns":0,"*":"C\u00e8sar August Jordana i Mayans"},{"ns":0,"*":"Jaume Serra i H\u00fanter"},{"ns":0,"*":"Ferran Soldevila i Zubiburu"},{"ns":0,"*":"Joan Prat i Esteve"},{"ns":0,"*":"Josep Pous i Pag\u00e8s"},{"ns":0,"*":"Pere Coromines i Montanya"},{"ns":0,"*":"Joaquim Ruyra i Oms"},{"ns":0,"*":"Josep Maria Capdevila i Balanz\u00f3"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Nicolau d'Olwer"},{"ns":0,"*":"Francesc Trabal i Benessat"},{"ns":0,"*":"Jordi Sarsanedas i Vives"},{"ns":0,"*":"Josep Maria Castellet i D\u00edaz de Coss\u00edo"},{"ns":0,"*":"Francesc Parcerisas i V\u00e1zquez"},{"ns":0,"*":"Oriol Pi de Cabanyes i Almirall"},{"ns":0,"*":"Oriol Izquierdo"},{"ns":0,"*":"Palau Moja"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Escut_ILC_dofi_epoca_republicana.jpg","Segell_ILC_70_aniversari_quadrat.jpg","Video_expo_UnPaisDeLletres.OGG","Video_expo_UnPaisDeLletres.ogv"],"externallinks":["http://www.ara.cat/premium/cultura/Institucio-Lletres-Catalanes-anys_0_667733302.html","http://www.lletrescatalanes.cat/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Instituci\u00f3_de_les_Lletres_Catalanes","byteoffset":2806,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Instituci\u00f3_de_les_Lletres_Catalanes","byteoffset":2834,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Instituci\u00f3 de les Lletres Catalanes","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Institucio de les Lletres Calatanes"},{"name":"wikibase_item","*":"Q9008651"}]}}