{"parse":{"title":"Commission for the Determination of Place Names","pageid":24051593,"revid":810128085,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:282px;\"><a href=\"/wiki/File:Oder-neisse.gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Oder-neisse.gif/280px-Oder-neisse.gif\" width=\"280\" height=\"181\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Oder-neisse.gif/420px-Oder-neisse.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Oder-neisse.gif/560px-Oder-neisse.gif 2x\" data-file-width=\"827\" data-file-height=\"535\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Oder-neisse.gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Areas affected by the decisions of the Committee shown in dark yellow (Former Eastern Territories) and grey (Free City of Danzig)</div></div></div>\n<p>The <b>Commission for the Determination of Place Names</b> (<a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">Komisja Ustalania Nazw Miejscowo\u015bci</span></i>) was a commission of the <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Polish</a> Department of Public Administration, founded in January 1946. Its mission was the establishment of <a href=\"/wiki/Toponym\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toponym\">toponyms</a> for places, villages, towns and cities in the <a href=\"/wiki/Former_eastern_territories_of_Germany\" title=\"Former eastern territories of Germany\">former eastern territories of Germany</a> (then known in Poland as the <a href=\"/wiki/Regained_Territories\" class=\"mw-redirect\" title=\"Regained Territories\">Regained Territories</a>).<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Territory_and_population\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Territory and population</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Former_toponyms\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Former toponyms</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Early_Renaming_in_1945\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Early Renaming in 1945</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#1945_conference\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">1945 conference</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#The_Commission\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The Commission</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#At_present\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">At present</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_for_the_Determination_of_Place_Names&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Territory_and_population\">Territory and population</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_for_the_Determination_of_Place_Names&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Territory and population\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Former_eastern_territories_of_Germany\" title=\"Former eastern territories of Germany\">Former eastern territories of Germany</a> and <a href=\"/wiki/Recovered_Territories\" title=\"Recovered Territories\">Recovered Territories</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Marking_Polish-German_Border_in_1945.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Marking_Polish-German_Border_in_1945.jpg/200px-Marking_Polish-German_Border_in_1945.jpg\" width=\"200\" height=\"144\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Marking_Polish-German_Border_in_1945.jpg/300px-Marking_Polish-German_Border_in_1945.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Marking_Polish-German_Border_in_1945.jpg/400px-Marking_Polish-German_Border_in_1945.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"432\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Marking_Polish-German_Border_in_1945.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Marking the <a href=\"/wiki/Oder-Neisse_line\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oder-Neisse line\">new Polish-German border</a> in 1945</div></div></div>\n<p>According to the decisions of the <a href=\"/wiki/Potsdam_Conference\" title=\"Potsdam Conference\">Potsdam Conference</a> most of the former German territories east of the <a href=\"/wiki/Oder-Neisse_line\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oder-Neisse line\">Oder-Neisse line</a> were placed under Polish administration and most of the remaining <a href=\"/wiki/Expulsion_of_Germans_from_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Expulsion of Germans from Poland\">German population was expelled</a>. Some of those territories had historical ties with Poland, dating to the medieval <a href=\"/wiki/Fragmentation_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fragmentation of Poland\">fragmentation of Poland</a> in the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Silesia\" title=\"Duchy of Silesia\">Duchy of Silesia</a>, but were also populated by <a href=\"/wiki/Ostsiedlung\" title=\"Ostsiedlung\">German-speaking inhabitants</a> for many centuries.<sup id=\"cite_ref-instytut_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-instytut-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the 1939 German census, the territories were inhabited by 8,855,000 people, including a Polish minority in the territories' easternmost parts.<sup id=\"cite_ref-Eberhardt_2003_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Eberhardt_2003-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The Polish minority included <a href=\"/wiki/Masurs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Masurs\">Masurs</a> in <a href=\"/wiki/Masuria\" title=\"Masuria\">Masuria</a> (former southern <a href=\"/wiki/East_Prussia\" title=\"East Prussia\">East Prussia</a>), <a href=\"/wiki/Kashubians\" title=\"Kashubians\">Kashubians</a> and <a href=\"/wiki/Slovincians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovincians\">Slovincians</a> in <a href=\"/wiki/Pomerania\" title=\"Pomerania\">Pomerania</a>, and <a href=\"/wiki/Silesians\" title=\"Silesians\">Silesians</a> in <a href=\"/wiki/Upper_Silesia\" title=\"Upper Silesia\">Upper Silesia</a> - these groups were referred to as \"<a href=\"/wiki/Autochthons\" class=\"mw-redirect\" title=\"Autochthons\">autochthons</a>\" after the war,<sup id=\"cite_ref-cadmus.iue.it_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cadmus.iue.it-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and used to prove a \"Polishness\" of the territories.<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup> While the German census placed the number of Polish-speakers and bilinguals below 700,000 people, Polish demographers have estimated that the actual number of Poles in the former German East was between 1.2<sup id=\"cite_ref-Eberhardt_2003_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Eberhardt_2003-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and 1.3 million.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In the 1.2 million figure, approximately 850,000 were estimated for the <a href=\"/wiki/Upper_Silesia\" title=\"Upper Silesia\">Upper Silesian</a> regions, 350,000 for southern <a href=\"/wiki/East_Prussia\" title=\"East Prussia\">East Prussia</a> (<a href=\"/wiki/Masuria\" title=\"Masuria\">Masuria</a>) and 50,000 for the rest of the territories.<sup id=\"cite_ref-Eberhardt_2003_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Eberhardt_2003-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>While the Germans were interned and expelled, close to 5 million settlers<sup id=\"cite_ref-Cordell168_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cordell168-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> were either attracted or <a href=\"/wiki/Polish_population_transfers_(1944%E2%80%931946)\" title=\"Polish population transfers (1944\u20131946)\">forced to settle</a> the areas between 1945 and 1950. An additional 1,104,000 people had declared Polish nationality and were allowed to stay (851,000 of those in <a href=\"/wiki/Upper_Silesia\" title=\"Upper Silesia\">Upper Silesia</a>), bringing up the number of Poles to 5,894,600 as of 1950.<sup id=\"cite_ref-Eberhardt_2003_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Eberhardt_2003-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The Polish government aimed to retain as many \"autochthons\" as possible for propaganda purposes, as their presence on <a href=\"/wiki/Former_eastern_territories_of_Germany\" title=\"Former eastern territories of Germany\">former German soil</a> was used to indicate the intrinsic \"Polishness\" of the area and justify its incorporation into the Polish state as \"recovered\" territories.<sup id=\"cite_ref-cadmus.iue.it_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cadmus.iue.it-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The Polish authorities often referred to the medieval Polish state to emphasize the validity of the Polish historical claim to these lands and began to call the area the <a href=\"/wiki/Recovered_Territories\" title=\"Recovered Territories\">Recovered Territories</a>.<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The arriving Polish administration and settlers faced the problem of a consistent and unambiguous usage of toponyms.<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Former_toponyms\">Former toponyms</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_for_the_Determination_of_Place_Names&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Former toponyms\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>When the area was settled by Germans during the medieval <i><a href=\"/wiki/Ostsiedlung\" title=\"Ostsiedlung\">Ostsiedlung</a></i>, they either introduced new German toponyms or adopted pre-existing ones,<sup id=\"cite_ref-Schich217218_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schich217218-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Schwarz189_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schwarz189-9\">&#91;9&#93;</a></sup> which were of <a href=\"/wiki/Baltic_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baltic people\">Baltic</a> or <a href=\"/wiki/West_Slavs\" title=\"West Slavs\">West Slavic</a> origin\u2014<a href=\"/wiki/Old_Prussians\" title=\"Old Prussians\">Baltic Old Prussian</a> and <a href=\"/wiki/Pomeranian_language\" title=\"Pomeranian language\">Slavic Pomeranian</a> in the North, and <a href=\"/wiki/Silesian_language\" title=\"Silesian language\">Slavic Silesian</a> and <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Slavic Polish</a> in the South. In bi- and multi-lingual areas such as <a href=\"/wiki/Upper_Silesia\" title=\"Upper Silesia\">Upper Silesia</a>, German and Slavic (including Polish) variants often existed for the same toponym, derived either from a Slavic root (e.g., <a href=\"/wiki/Opole\" title=\"Opole\">Opole</a>\u2014Oppeln) or a German root (e.g., Reichenbach\u2014Rychbach).<sup id=\"cite_ref-instytut_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-instytut-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Beginning with the 19th-century <i><a href=\"/wiki/Kulturkampf\" title=\"Kulturkampf\">Kulturkampf</a></i>, many toponyms with Slavic roots were renamed to sound more German.<sup id=\"cite_ref-instytut_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-instytut-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1938, many place names of Slavic or <a href=\"/wiki/Old_Prussian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Prussian\">Old Prussian</a> origin in <a href=\"/wiki/East_Prussia\" title=\"East Prussia\">East Prussia</a> and <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesia</a> were renamed to purely \"German\" toponyms by the <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi-German</a> administration.<sup id=\"cite_ref-instytut_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-instytut-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> These renamings intensified during <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, when <a href=\"/wiki/Polish_culture_during_World_War_II\" title=\"Polish culture during World War II\">Nazi Germany sought to eradicate Polish culture</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_Renaming_in_1945\">Early Renaming in 1945</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_for_the_Determination_of_Place_Names&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Early Renaming in 1945\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Initially there were several ways of naming like continuing to use the German names, pronouncing and spelling the German names in a more Polish way (Zechow\u2192<a href=\"/wiki/Czech%C3%B3w,_Lubusz_Voivodeship\" title=\"Czech\u00f3w, Lubusz Voivodeship\">Czech\u00f3w</a>, Boyadel\u2192<a href=\"/wiki/Bojad%C5%82a\" title=\"Bojad\u0142a\">Bojad\u0142a</a>, Poberow\u2192<a href=\"/wiki/Pobierowo\" title=\"Pobierowo\">Pobierowo</a>, Grabow\u2192<a href=\"/wiki/Grabowo,_Gryfino_County\" title=\"Grabowo, Gryfino County\">Grabowo</a>); a literal translation of the German names (Eichberg\u2192<a href=\"/wiki/D%C4%99bog%C3%B3ra,_West_Pomeranian_Voivodeship\" title=\"D\u0119bog\u00f3ra, West Pomeranian Voivodeship\">D\u0119bog\u00f3ra</a> (oak mountain), Gr\u00fcnwalde\u2192<a href=\"/wiki/Zielenica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zielenica\">Zielenica</a> (Green wood), Linde\u2192<a href=\"/wiki/Lipka,_Lubusz_Voivodeship\" title=\"Lipka, Lubusz Voivodeship\">Lipka</a> (linden); giving names according to the places topographical characters (<a href=\"/wiki/G%C3%B3rki,_Gorz%C3%B3w_County\" title=\"G\u00f3rki, Gorz\u00f3w County\">G\u00f3rki</a>\u2192mountainous); giving names honouring a local person or event (e.g. <a href=\"/wiki/Sensburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sensburg\">Sensburg</a>\u2192Mr\u0105gowo, to commemorate <a href=\"/wiki/Christoph_Mrongovius\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christoph Mrongovius\">Christoph Mrongovius</a>, <a href=\"/wiki/L%C3%B6tzen\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00f6tzen\">L\u00f6tzen</a>\u2192Gi\u017cycko, to commemorate <a href=\"/wiki/Gustaw_Gizewiusz\" title=\"Gustaw Gizewiusz\">Gustaw Gizewiusz</a>, <a href=\"/wiki/Rastenburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rastenburg\">Rastenburg</a>\u2192K\u0119trzyn, to commemorate <a href=\"/wiki/Wojciech_K%C4%99trzy%C5%84ski\" title=\"Wojciech K\u0119trzy\u0144ski\">Wojciech K\u0119trzy\u0144ski</a>) or adopting the name of the settler's homeland.<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Bia\u0142ecki_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bia\u0142ecki-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Another purpose was to restore a historical Polish (or Slavic) name that dated to pre-Germanization times.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Spared from the <a href=\"/wiki/Expulsion_of_Germans_from_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Expulsion of Germans from Poland\">expulsion of Germans from Poland</a> were about 900,000 <a href=\"/wiki/Masurians\" title=\"Masurians\">Masurians</a> and <a href=\"/wiki/Silesians\" title=\"Silesians\">Silesians</a>,<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> usually speaking <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a> and <a href=\"/wiki/Silesian_language\" title=\"Silesian language\">Silesian</a> dialects mixed with German loanwords. Accordingly these groups had their own, traditional <a href=\"/wiki/Masurian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Masurian language\">Masurian</a> or <a href=\"/wiki/Silesian_language\" title=\"Silesian language\">Silesian</a> names for various toponyms (e.g. <a href=\"/wiki/Johannisburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Johannisburg\">Johannisburg</a>\u2192Ja\u0144sbork, <a href=\"/wiki/Rastenburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rastenburg\">Rastenburg</a>\u2192Rastembork, <a href=\"/wiki/L%C3%B6tzen\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00f6tzen\">L\u00f6tzen</a>\u2192Lec, <a href=\"/wiki/Liegnitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liegnitz\">Liegnitz</a>\u2192Lignica). Often however these names didn't comply with the maxims of the Committee and were usually not considered.<sup id=\"cite_ref-Thum_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Thum-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Hence the decisions of the Committee were not always accepted by the local population, which sometimes protested against the new names with boycotts and even demolition of road signs.<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The locals rated the actions of the Committee rather as <a href=\"/wiki/Polonisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polonisation\">Polonisation</a> against their will.<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In other cases the arriving Polish settlers requested not to use the Committee's suggestion but e.g. to name a village after the settler's first-born child (Stefan\u00f3wka for Nieder Giersdorf/<a href=\"/wiki/Mi%C5%82och%C3%B3w\" title=\"Mi\u0142och\u00f3w\">Mi\u0142och\u00f3w</a>).<sup id=\"cite_ref-Thum_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Thum-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>In many cases a single place had three or even four names and even administrative districts (Voivodships) like the area of the former <a href=\"/wiki/Free_City_of_Danzig\" title=\"Free City of Danzig\">Free City of Danzig</a> had four different names: morskie, kaszubskie, gda\u0144skie and wi\u015blane.<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Sometimes even different administrative branches like the municipal office, the local office and the railway administration used different names, e.g. modern <a href=\"/wiki/Dzier%C5%BConi%C3%B3w\" title=\"Dzier\u017coni\u00f3w\">Dzier\u017coni\u00f3w</a> in <a href=\"/wiki/Lower_Silesia\" title=\"Lower Silesia\">Lower Silesia</a> was called Rychbach, Reichenbach and Drobniszew at the same time.<sup id=\"cite_ref-Wagi\u0144ska-Marzec_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wagi\u0144ska-Marzec-16\">&#91;16&#93;</a></sup> This problem was later solved by naming the town in memory of <a href=\"/wiki/Jan_Dzierzon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jan Dzierzon\">Jan Dzierzon</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1945_conference\">1945 conference</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_for_the_Determination_of_Place_Names&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1945 conference\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In early April 1945, the Regional Bureau of the National Railway Administration in <a href=\"/wiki/Pozna%C5%84\" title=\"Pozna\u0144\">Pozna\u0144</a> founded a commission for the standardization of place names along the <a href=\"/wiki/Oder_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oder River\">Oder River</a>. This initiative was supported by the <a href=\"/wiki/Western_Institute\" title=\"Western Institute\">Western Institute</a> and <a href=\"/wiki/Pozna%C5%84_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pozna\u0144 University\">Pozna\u0144 University</a>, which in July 1945 published a bilingual <i>S\u0142owniczek nazw miejscowych</i> (Small Dictionary of Place Names).<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Again on the initiative of the Regional Railway Administration in Pozna\u0144, the first <a href=\"/wiki/Onomastic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Onomastic\">Onomastic</a> Conference was organized at Szczecin and held on 11\u201313 September 1945, attended by 37 representatives of <a href=\"/wiki/Pozna%C5%84_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pozna\u0144 University\">Pozna\u0144 University</a>, the Western Institute, the <a href=\"/wiki/Baltic_Institute\" title=\"Baltic Institute\">Baltic Institute</a> in <a href=\"/wiki/Gda%C5%84sk\" title=\"Gda\u0144sk\">Gda\u0144sk</a> (which had just moved there from <a href=\"/wiki/Toru%C5%84\" title=\"Toru\u0144\">Toru\u0144</a>) and the administrations of <a href=\"/wiki/Szczecin\" title=\"Szczecin\">Szczecin</a>, Pozna\u0144 and Gda\u0144sk, as well as members of information and propaganda institutions and the postal service.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The Conference achieved a general consensus for a systematic method of considering place names:\n</p>\n<ul><li>To be used as a principal source was <i>S\u0142ownik geograficzny Kr\u00f3lestwa Polskiego i innych kraj\u00f3w s\u0142owia\u0144skich</i> (Geographical Dictionary of the Kingdom of Poland and of Other Slavic Countries), which had been published in the late nineteenth century.</li>\n<li>If a name had several forms in medieval sources, the one that was nearest to the contemporary written Polish should be adopted.</li>\n<li>Translation of German names into Polish should be avoided.</li>\n<li>With ancient names, the first two <a href=\"/wiki/Declension\" title=\"Declension\">declension</a> <a href=\"/wiki/Grammatical_case\" title=\"Grammatical case\">cases</a> and the <a href=\"/wiki/Adjective\" title=\"Adjective\">adjectival</a> form should be provided in the interest of correct usage.</li>\n<li>In cases when there were only German names, Slavic names in the neighboring area could be adopted. If there were no nearby Slavic names, the name of the new settlers' former native area could be adopted, with a slight modification.<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Commission\">The Commission</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_for_the_Determination_of_Place_Names&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: The Commission\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Pursuant to this, in January 1946 a Commission for the Determination of Place Names (<i>Komisja Ustalania Nazw Miejscowo\u015bci</i>) was founded as a commission of the Department of Public Administration.<sup id=\"cite_ref-Thum_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Thum-15\">&#91;15&#93;</a></sup>  It comprised a chair and 6 commission members, including three scholars and three officials of the Departments of Transportation, Posts and Defense.<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nThe first chairman was the geographer and former director of the <a href=\"/wiki/Baltic_Institute\" title=\"Baltic Institute\">Baltic Institute</a>, <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Srokowski\" title=\"Stanis\u0142aw Srokowski\">Stanis\u0142aw Srokowski</a>. The other commission members were the linguists <a href=\"/w/index.php?title=Kazimierz_Nitsch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazimierz Nitsch (page does not exist)\">Kazimierz Nitsch</a>, <a href=\"/wiki/Miko%C5%82aj_Rudnicki\" title=\"Miko\u0142aj Rudnicki\">Miko\u0142aj Rudnicki</a>, <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Rospond\" title=\"Stanis\u0142aw Rospond\">Stanis\u0142aw Rospond</a> and <a href=\"/wiki/Witold_Taszycki\" title=\"Witold Taszycki\">Witold Taszycki</a>; a specialist in <a href=\"/wiki/Toponym\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toponym\">toponyms</a>; and the historian <a href=\"/w/index.php?title=W%C5%82adys%C5%82aw_Semkowicz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Semkowicz (page does not exist)\">W\u0142adys\u0142aw Semkowicz</a>.<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The Commission coordinated the work of local institutions such as the Western Institute in Pozna\u0144, the <a href=\"/wiki/Silesian_Institute_in_Katowice\" title=\"Silesian Institute in Katowice\">Silesian Institute</a> in <a href=\"/wiki/Katowice\" title=\"Katowice\">Katowice</a>, and the Baltic Institute in <a href=\"/wiki/Gda%C5%84sk\" title=\"Gda\u0144sk\">Gda\u0144sk</a>. Three regional subcommissions were founded, each responsible for a given area:\n</p>\n<ul><li>Krak\u00f3w Commission I: responsible for <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesia</a>;</li>\n<li>Krak\u00f3w Commission II: responsible for the former <a href=\"/wiki/East_Prussia\" title=\"East Prussia\">East Prussia</a> and <a href=\"/wiki/Free_City_of_Danzig\" title=\"Free City of Danzig\">Free City of Danzig</a>; and the</li>\n<li>Pozna\u0144 Commission: responsible for the former <a href=\"/wiki/Farther_Pomerania\" title=\"Farther Pomerania\">Farther Pomerania</a> and <a href=\"/wiki/Neumark\" title=\"Neumark\">Neumark</a>.</li></ul>\n<p>The subcommissions prepared recommendations for the Commission, which ultimately endorsed up to 98 per cent of\ntheir proposals, which were often based on prewar publications of the Western Institute, such as <a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Kozierowski\" title=\"Stanis\u0142aw Kozierowski\">Stanis\u0142aw Kozierowski</a>'s <i>Atlas nazw geograficznych S\u0142owia\u0144szczyzny Zachodniej</i> (Atlas of Geographical Names of Western Slavdom).<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Following approval by the Commission, a place name had to be accepted by the Departments of Public Administration and of the <a href=\"/wiki/Recovered_Territories\" title=\"Recovered Territories\">Recovered Territories</a>, and finally was published in the <i><a href=\"/wiki/Monitor_Polski\" title=\"Monitor Polski\">Monitor Polski</a></i> (Polish Monitor).<sup id=\"cite_ref-Thum_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Thum-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>The Commission's first conference took place on 2\u20134 March 1946. It decided the names of <a href=\"/wiki/Voivodship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voivodship\">voivodships</a> and 220 cities, counties, transportation crossroads, and towns with populations over 5,000.<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The second conference, on 1\u20133 June 1946, dealt with towns with populations between 1,000 and 5,000; and the third, on 26 September  8 October 1946 decided the names of villages with a population between 500 and 1,000. By the end of 1946, the Commission had adopted about 4,400 place names; and by June 1947, nearly all names of stations and settlements with a population of over 500. By the end of 1950, a total of 32,138 place names had been determined by the Commission.<sup id=\"cite_ref-Yoshioka_1-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yoshioka-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>After the Commission's chairman, Stanis\u0142aw Srokowski, died in 1950, the village of <a href=\"/wiki/Srokowo\" title=\"Srokowo\">Drengfurt</a>, which had initially been renamed \"Dryfort\", was changed to \"<a href=\"/wiki/Srokowo\" title=\"Srokowo\">Srokowo</a>\".<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"At_present\">At present</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_for_the_Determination_of_Place_Names&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: At present\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Currently there are two commissions in Poland, tasked with standardization of <a href=\"/wiki/Toponym\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toponym\">toponyms</a>: <i>Komisja Nazw Miejscowo\u015bci i Obiekt\u00f3w Fizjograficznych</i> (the Commission for Names of Places and Physiographic Objects) and <i>Komisja Standaryzacji Nazw Geograficznych</i> (the Commission for Standardization of Geographic Names).<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_for_the_Determination_of_Place_Names&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Territorial_changes_of_Poland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Territorial changes of Poland\">Territorial changes of Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_towns_in_Farther_Pomerania\" title=\"List of towns in Farther Pomerania\">List of towns in Farther Pomerania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prontuario_dei_nomi_locali_dell%27Alto_Adige\" title=\"Prontuario dei nomi locali dell&#39;Alto Adige\">Prontuario dei nomi locali dell'Alto Adige</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Former_toponyms_in_Greece\" class=\"mw-redirect\" title=\"Former toponyms in Greece\">Former toponyms in Greece</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_for_the_Determination_of_Place_Names&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Yoshioka-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yoshioka_1-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Yoshioka, Jun (2007). \"Imagining Their Lands as Ours: Place Name Changes on Ex-German Territories in Poland after World War II\".  In Tadayuki, Hayashi; Fukuda, Hiroshi. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://src-h.slav.hokudai.ac.jp/coe21/publish/no15_ses/14_yoshioka.pdf\"><i>Regions in Central and Eastern Europe: Past and Present</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. 21st Century COE Program Slavic Eurasian Studies. <b>15</b>. Slavic Research Center, Hokkaido University, Sapporo, Japan. pp.&#160;273\u2013288. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-4-938637-43-9\" title=\"Special:BookSources/978-4-938637-43-9\">978-4-938637-43-9</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Imagining+Their+Lands+as+Ours%3A+Place+Name+Changes+on+Ex-German+Territories+in+Poland+after+World+War+II&amp;rft.btitle=Regions+in+Central+and+Eastern+Europe%3A+Past+and+Present&amp;rft.series=21st+Century+COE+Program+Slavic+Eurasian+Studies&amp;rft.pages=273-288&amp;rft.pub=Slavic+Research+Center%2C+Hokkaido+University%2C+Sapporo%2C+Japan&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-4-938637-43-9&amp;rft.aulast=Yoshioka&amp;rft.aufirst=Jun&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsrc-h.slav.hokudai.ac.jp%2Fcoe21%2Fpublish%2Fno15_ses%2F14_yoshioka.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-instytut-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-instytut_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-instytut_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-instytut_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-instytut_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Choro\u015b, Monika; Jarczak, \u0141ucja. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.instytutslaski.com/www/pliki/relacje.ppt\">\"Relacje polsko niemieckie w nazwach miejscowych\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(ppt)</span> (in Polish). Pa\u0144stwowy Instytut Naukowy Instytut \u015al\u0105ski.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Relacje+polsko+niemieckie+w+nazwach+miejscowych&amp;rft.pub=Pa%C5%84stwowy+Instytut+Naukowy+Instytut+%C5%9Al%C4%85ski&amp;rft.aulast=Choro%C5%9B&amp;rft.aufirst=Monika&amp;rft.au=Jarczak%2C+%C5%81ucja&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.instytutslaski.com%2Fwww%2Fpliki%2Frelacje.ppt&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Eberhardt_2003-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Eberhardt_2003_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Eberhardt_2003_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Eberhardt_2003_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Eberhardt_2003_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Eberhardt, Piotr; Owsinski, Jan (2003). <i>Ethnic Groups and Population Changes in Twentieth-century Central-Eastern Europe: History, Data, Analysis</i>. pp.&#160;142ff. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7656-0665-8\" title=\"Special:BookSources/0-7656-0665-8\">0-7656-0665-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ethnic+Groups+and+Population+Changes+in+Twentieth-century+Central-Eastern+Europe%3A+History%2C+Data%2C+Analysis&amp;rft.pages=142ff&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=0-7656-0665-8&amp;rft.aulast=Eberhardt&amp;rft.aufirst=Piotr&amp;rft.au=Owsinski%2C+Jan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cadmus.iue.it-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cadmus.iue.it_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cadmus.iue.it_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kamusella, Tomasz (2004/1). \"The Expulsion of the German communities from Eastern Europe\".  In Prauser; Reeds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cadmus.iue.it/dspace/bitstream/1814/2599/1/HEC04-01.pdf\"><i>EUI HEC</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>. p.&#160;28<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Expulsion+of+the+German+communities+from+Eastern+Europe&amp;rft.btitle=EUI+HEC&amp;rft.pages=28&amp;rft.aulast=Kamusella&amp;rft.aufirst=Tomasz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcadmus.iue.it%2Fdspace%2Fbitstream%2F1814%2F2599%2F1%2FHEC04-01.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Roszkowski, Wojciech. <i>Historia Polski 1918-1997</i>. p.&#160;157.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+Polski+1918-1997&amp;rft.pages=157&amp;rft.aulast=Roszkowski&amp;rft.aufirst=Wojciech&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cordell168-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Cordell168_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cordell, Karl; Antoszewski, Andrzej (2000). <i>Poland and the European Union</i>. p.&#160;168. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-415-23885-4\" title=\"Special:BookSources/0-415-23885-4\">0-415-23885-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Poland+and+the+European+Union&amp;rft.pages=168&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=0-415-23885-4&amp;rft.aulast=Cordell&amp;rft.aufirst=Karl&amp;rft.au=Antoszewski%2C+Andrzej&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> -- 4.55 million in the first years</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Eberhardt, Piotr; Owsinski, Jan (2003). <i>Ethnic Groups and Population Changes in Twentieth-century Central-Eastern Europe: History, Data, Analysis</i>. p.&#160;142. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7656-0665-8\" title=\"Special:BookSources/0-7656-0665-8\">0-7656-0665-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ethnic+Groups+and+Population+Changes+in+Twentieth-century+Central-Eastern+Europe%3A+History%2C+Data%2C+Analysis&amp;rft.pages=142&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=0-7656-0665-8&amp;rft.aulast=Eberhardt&amp;rft.aufirst=Piotr&amp;rft.au=Owsinski%2C+Jan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> -- 4,79 million as of 1950</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Schich217218-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Schich217218_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Schich, Winfried; Neumeister, Peter (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.com/books?id=lAXvFcILf-wC&amp;pg=PA217\"><i>Bibliothek der brandenburgischen und preussischen Geschichte. Volume 12. Wirtschaft und Kulturlandschaft: Gesammelte Beitr\u00e4ge 1977 bis 1999 zur Geschichte der Zisterzienser und der \"Germania Slavica\"</i></a>. BWV Verlag. pp.&#160;217\u2013218. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-8305-0378-4\" title=\"Special:BookSources/3-8305-0378-4\">3-8305-0378-4</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bibliothek+der+brandenburgischen+und+preussischen+Geschichte.+Volume+12.+Wirtschaft+und+Kulturlandschaft%3A+Gesammelte+Beitr%C3%A4ge+1977+bis+1999+zur+Geschichte+der+Zisterzienser+und+der+%22Germania+Slavica%22&amp;rft.pages=217-218&amp;rft.pub=BWV+Verlag&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=3-8305-0378-4&amp;rft.aulast=Schich&amp;rft.aufirst=Winfried&amp;rft.au=Neumeister%2C+Peter&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.google.com%2Fbooks%3Fid%3DlAXvFcILf-wC%26pg%3DPA217&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Schwarz189-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Schwarz189_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Schwarz, Gabriele (1989). <i>Lehrbuch der allgemeinen Geographie. Volume 6. Allgemeine Siedlungsgeographie I</i> (4 ed.). Walter de Gruyter. p.&#160;189. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-11-007895-3\" title=\"Special:BookSources/3-11-007895-3\">3-11-007895-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Lehrbuch+der+allgemeinen+Geographie.+Volume+6.+Allgemeine+Siedlungsgeographie+I&amp;rft.pages=189&amp;rft.edition=4&amp;rft.pub=Walter+de+Gruyter&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=3-11-007895-3&amp;rft.aulast=Schwarz&amp;rft.aufirst=Gabriele&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Koz\u0142owski, Janusz B. (2008). \"Germanizacja nazw\".  In Mierzwa, Waldemar. <i>Mazury \u2013 s\u0142ownik stronniczy, ilustrowany</i> (in Polish). D\u0105br\u00f3wno: Retman. pp.&#160;46\u201347. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-923991-6-2\" title=\"Special:BookSources/978-83-923991-6-2\">978-83-923991-6-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Germanizacja+nazw&amp;rft.btitle=Mazury+%E2%80%93+s%C5%82ownik+stronniczy%2C+ilustrowany&amp;rft.place=D%C4%85br%C3%B3wno&amp;rft.pages=46-47&amp;rft.pub=Retman&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-83-923991-6-2&amp;rft.aulast=Koz%C5%82owski&amp;rft.aufirst=Janusz+B.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Salmonowicz, Stanis\u0142aw (1994). <i>Polskie Pa\u0144stwo Podziemne</i> &#91;<i>Polish Underground State</i>&#93; (in Polish). Warsaw: Wydawnictwa Szkolne i Pedagogiczne. p.&#160;199. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/83-02-05500-X\" title=\"Special:BookSources/83-02-05500-X\">83-02-05500-X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Polskie+Pa%C5%84stwo+Podziemne&amp;rft.place=Warsaw&amp;rft.pages=199&amp;rft.pub=Wydawnictwa+Szkolne+i+Pedagogiczne&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=83-02-05500-X&amp;rft.aulast=Salmonowicz&amp;rft.aufirst=Stanis%C5%82aw&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bia\u0142ecki-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Bia\u0142ecki_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bia\u0142ecki, Tadeusz. <i>Pierwszy Zjazd onomastyczny w Szczecinie</i> &#91;<i>The First Onomastic Conference at Szczecin</i>&#93; (in Polish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pierwszy+Zjazd+onomastyczny+w+Szczecinie&amp;rft.aulast=Bia%C5%82ecki&amp;rft.aufirst=Tadeusz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (September 2010)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Miodek, Jan. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120226195018/http://www.ifp.uni.wroc.pl/zasoby/kp/Rospond/wypow.htm\">\"Stanis\u0142aw Rospond\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ifp.uni.wroc.pl/zasoby/kp/Rospond/wypow.htm\">the original</a> on 26 February 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Stanis%C5%82aw+Rospond&amp;rft.aulast=Miodek&amp;rft.aufirst=Jan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ifp.uni.wroc.pl%2Fzasoby%2Fkp%2FRospond%2Fwypow.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ther, Philipp (1998). <i>Deutsche und polnische Vertriebene: Gesellschaft und Vertriebenenpolitik in SBZ/DDR und in Polen 1945-1956</i> (in German). Vandenhoeck &amp; Ruprecht. p.&#160;306. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-525-35790-7\" title=\"Special:BookSources/3-525-35790-7\">3-525-35790-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Deutsche+und+polnische+Vertriebene%3A+Gesellschaft+und+Vertriebenenpolitik+in+SBZ%2FDDR+und+in+Polen+1945-1956&amp;rft.pages=306&amp;rft.pub=Vandenhoeck+%26+Ruprecht&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=3-525-35790-7&amp;rft.aulast=Ther&amp;rft.aufirst=Philipp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Thum-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Thum_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Thum_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Thum_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Thum_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Gregor_Thum\" title=\"Gregor Thum\">Thum, Gregor</a>. <i>Die fremde Stadt, Breslau nach 1945</i> (in German). p.&#160;340. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-570-55017-6\" title=\"Special:BookSources/3-570-55017-6\">3-570-55017-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Die+fremde+Stadt%2C+Breslau+nach+1945&amp;rft.pages=340&amp;rft.isbn=3-570-55017-6&amp;rft.aulast=Thum&amp;rft.aufirst=Gregor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wagi\u0144ska-Marzec-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Wagi\u0144ska-Marzec_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Wagi\u0144ska-Marzec, Maria (1997). \"Ustalenie nazw miejscowo\u015bci na Ziemiach Zachodnich i P\u00f3\u0142nocnych\" &#91;The Confirmation of Place Names in the Western and Northern Territories)&#93;.  In Mazur, Zbigniew. <i>Wok\u00f3\u0142 niemieckiego dziedzictwa kulturowego na Ziemiach Zachodnich i P\u00f3\u0142nocnych</i> &#91;<i>Around German Cultural Heritages in the Western and Northern territories</i>&#93; (in Polish). Pozna\u0144.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Ustalenie+nazw+miejscowo%C5%9Bci+na+Ziemiach+Zachodnich+i+P%C3%B3%C5%82nocnych&amp;rft.btitle=Wok%C3%B3%C5%82+niemieckiego+dziedzictwa+kulturowego+na+Ziemiach+Zachodnich+i+P%C3%B3%C5%82nocnych&amp;rft.place=Pozna%C5%84&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Wagi%C5%84ska-Marzec&amp;rft.aufirst=Maria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (September 2010)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mazury.info/srokowo,c65.html\">\"mazury.info\"</a> (in Polish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=mazury.info&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mazury.info%2Fsrokowo%2Cc65.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACommission+for+the+Determination+of+Place+Names\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_for_the_Determination_of_Place_Names&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dir.icm.edu.pl/pl/Slownik_geograficzny/\">S\u0142ownik geograficzny Kr\u00f3lestwa Polskiego i innych kraj\u00f3w s\u0142owia\u0144skich</a> (Geographical Dictionary of the Kingdom of Poland and of Other Slavic Countries), in <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2185\nCached time: 20180921220916\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.420 seconds\nReal time usage: 0.486 seconds\nPreprocessor visited node count: 1811/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 40756/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3058/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 23500/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.270/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.57 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  423.421      1 -total\n 44.44%  188.166      1 Template:Reflist\n 28.56%  120.949      1 Template:Lang-pl\n 25.46%  107.796     14 Template:Cite_book\n 18.46%   78.173      6 Template:Fix\n 14.13%   59.823      4 Template:Citation_needed\n  9.10%   38.523      6 Template:Delink\n  8.10%   34.304     12 Template:Category_handler\n  6.43%   27.214      2 Template:Page_needed\n  5.63%   23.857      1 Template:Use_dmy_dates\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:24051593-0!canonical and timestamp 20180921220915 and revision id 810128085\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%B0%E5%90%8D%E6%B1%BA%E5%AE%9A%E5%A7%94%E5%93%A1%E4%BC%9A","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u5730\u540d\u6c7a\u5b9a\u59d4\u54e1\u4f1a"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Komisja_Ustalania_Nazw_Miejscowo%C5%9Bci","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Komisja Ustalania Nazw Miejscowo\u015bci"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F_%D0%BF%D0%BE_%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E_%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u044f \u043f\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Polish-language_sources_(pl)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_errors:_dates"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_page_number_citations_from_September_2010"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"Commission for the Determination Of Place Names","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2013"},{"sortkey":"Commission for the Determination Of Place Names","hidden":"","*":"Articles_containing_Polish-language_text"},{"sortkey":"Commission for the Determination Of Place Names","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Commission for the Determination Of Place Names","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_July_2013"},{"sortkey":"Commission for the Determination Of Place Names","*":"Names_of_places_in_Poland"},{"sortkey":"Commission for the Determination Of Place Names","*":"Aftermath_of_World_War_II_in_Poland"},{"sortkey":"Commission for the Determination Of Place Names","*":"Germany\u2013Poland_relations"},{"sortkey":"Commission for the Determination Of Place Names","*":"Government_agencies_of_Poland"},{"sortkey":"Commission for the Determination Of Place Names","*":"Geographical_renaming"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from July 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing page number citations from September 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adjective"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autochthons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bojad\u0142a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christoph Mrongovius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech\u00f3w, Lubusz Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declension"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dzier\u017coni\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u0119bog\u00f3ra, West Pomeranian Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expulsion of Germans from Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farther Pomerania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Former eastern territories of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Former toponyms in Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fragmentation of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free City of Danzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gda\u0144sk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grabowo, Gryfino County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregor Thum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustaw Gizewiusz"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f3rki, Gorz\u00f3w County"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Dzierzon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannisburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kashubians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kulturkampf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liegnitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipka, Lubusz Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of towns in Farther Pomerania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00f6tzen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masuria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masurian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masurians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masurs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miko\u0142aj Rudnicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mi\u0142och\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monitor Polski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neumark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oder-Neisse line"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oder River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Prussian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Prussians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onomastic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostsiedlung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pobierowo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish culture during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish population transfers (1944\u20131946)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polonisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomerania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomeranian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potsdam Conference"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pozna\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pozna\u0144 University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prontuario dei nomi locali dell'Alto Adige"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rastenburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recovered Territories"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regained Territories"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sensburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesian Institute in Katowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovincians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Srokowo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Kozierowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Rospond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Srokowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szczecin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Territorial changes of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toponym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toru\u0144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivodship"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Taszycki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wojciech K\u0119trzy\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zielenica"},{"ns":0,"*":"Kazimierz Nitsch"},{"ns":0,"*":"W\u0142adys\u0142aw Semkowicz"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Page needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Oder-neisse.gif","Marking_Polish-German_Border_in_1945.jpg"],"externallinks":["http://src-h.slav.hokudai.ac.jp/coe21/publish/no15_ses/14_yoshioka.pdf","http://www.instytutslaski.com/www/pliki/relacje.ppt","http://cadmus.iue.it/dspace/bitstream/1814/2599/1/HEC04-01.pdf","https://www.google.com/books?id=lAXvFcILf-wC&pg=PA217","https://web.archive.org/web/20120226195018/http://www.ifp.uni.wroc.pl/zasoby/kp/Rospond/wypow.htm","http://www.ifp.uni.wroc.pl/zasoby/kp/Rospond/wypow.htm","http://www.mazury.info/srokowo,c65.html","http://dir.icm.edu.pl/pl/Slownik_geograficzny/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Commission_for_the_Determination_of_Place_Names","byteoffset":1247,"anchor":"Background"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Territory and population","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Commission_for_the_Determination_of_Place_Names","byteoffset":1263,"anchor":"Territory_and_population"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Former toponyms","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Commission_for_the_Determination_of_Place_Names","byteoffset":5488,"anchor":"Former_toponyms"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early Renaming in 1945","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Commission_for_the_Determination_of_Place_Names","byteoffset":7885,"anchor":"Early_Renaming_in_1945"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1945 conference","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Commission_for_the_Determination_of_Place_Names","byteoffset":11974,"anchor":"1945_conference"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Commission","number":"2","index":"6","fromtitle":"Commission_for_the_Determination_of_Place_Names","byteoffset":13882,"anchor":"The_Commission"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"At present","number":"3","index":"7","fromtitle":"Commission_for_the_Determination_of_Place_Names","byteoffset":16922,"anchor":"At_present"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"8","fromtitle":"Commission_for_the_Determination_of_Place_Names","byteoffset":17293,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"9","fromtitle":"Commission_for_the_Determination_of_Place_Names","byteoffset":17465,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"10","fromtitle":"Commission_for_the_Determination_of_Place_Names","byteoffset":17488,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Commission for the Determination of Place Names","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Commission for the Determination Of Place Names"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5152669"}]}}