{"parse":{"title":"Geographical name changes in Turkey","pageid":38269024,"revid":838566201,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>\n<b>Geographical name changes in Turkey</b> have been undertaken, periodically, in bulk from 1913 to the present by <a href=\"/wiki/Turkish_government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish government\">successive Turkish governments</a>. Thousands of names within the <a href=\"/wiki/Turkish_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish Republic\">Turkish Republic</a> or the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> have lost or departed from their popular or historic alternatives in favour of recognizably <a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a> names, as part of the <a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a> policy. The governments have argued that such names are foreign or divisive. Names changed were usually of <a href=\"/wiki/Armenian_language\" title=\"Armenian language\">Armenian</a>, <a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">Greek</a>, <a href=\"/wiki/Georgian_language\" title=\"Georgian language\">Georgian</a> (Including <a href=\"/wiki/Laz_language\" title=\"Laz language\">Laz</a>), <a href=\"/wiki/Bulgarian_language\" title=\"Bulgarian language\">Bulgarian</a>, <a href=\"/wiki/Kurdish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurdish language\">Kurdish</a>, <a href=\"/wiki/Assyrian/Syriac_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assyrian/Syriac people\">Assyrian</a>, or <a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a> origin.\n</p><p>Turkey's <a href=\"/wiki/Accession_of_Turkey_to_the_European_Union\" title=\"Accession of Turkey to the European Union\">efforts to join</a> the <a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a> in the early 21st century have led to a decrease in the incidence of such changes from local, and particularly the central government. In some cases legislation has restored the names of certain villages (primarily those housing <a href=\"/wiki/Kurds\" title=\"Kurds\">Kurdish</a> minorities). Place names that have formally changed frequently persist in local dialects and languages throughout the ethnically diverse country.\n</p><p>The policy commenced during the final years of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> and continued into the <a href=\"/wiki/Turkish_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish Republic\">Turkish Republic</a>. Under the <a href=\"/wiki/Kemalist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kemalist\">Kemalist</a> oriented government, specialized governmental commissions were created for the purpose of changing names. Approximately 28,000 topographic names were changed, which included 12,211 village and town names and 4,000 mountain, river, and other topographic names. Most name changes occurred in the eastern regions of the country where minority ethnicities form a large part or a majority of the population. Policies at times included banning the use of foreign names that were considered divisive and inappropriate.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Ottoman_Empire\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Ottoman Empire</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Republic_of_Turkey\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Republic of Turkey</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Current_status\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Current status</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Comparative_analysis\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Comparative analysis</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Notable_geographical_name_changes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notable geographical name changes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Armenian\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Armenian</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Assyrian\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Assyrian</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Greek\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Greek</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Kurdish\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Kurdish</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Geographical_name_changes_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For changes throughout Turkey's recorded history before 1913 see individual geographical articles such as <a href=\"/wiki/Istanbul#Toponymy\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>.</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ottoman_Empire\">Ottoman Empire</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Geographical_name_changes_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Ottoman Empire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Enverpascha.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d4/Enverpascha.jpg/220px-Enverpascha.jpg\" width=\"220\" height=\"324\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d4/Enverpascha.jpg/330px-Enverpascha.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d4/Enverpascha.jpg/440px-Enverpascha.jpg 2x\" data-file-width=\"455\" data-file-height=\"671\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Enverpascha.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Enver_Pasha\" title=\"Enver Pasha\">Enver Pasha</a> issued an edict in 1916 that all place names originating from non-Muslim peoples would be changed</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Committee of Union and Progress</a> took the reins of the Ottoman government through a <a href=\"/wiki/1913_Ottoman_coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"1913 Ottoman coup d&#39;\u00e9tat\">coup d'\u00e9tat</a> in 1913.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> At the height of World War I and during the final years of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>, when the ethnic cleansing policies of non-Muslim <a href=\"/wiki/Greek_genocide\" title=\"Greek genocide\">Greek</a>, <a href=\"/wiki/Armenian_genocide\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian genocide\">Armenian</a>, and <a href=\"/wiki/Assyrian_genocide\" title=\"Assyrian genocide\">Assyrian</a> minorities were underway, Minister of War <a href=\"/wiki/Enver_Pasha\" title=\"Enver Pasha\">Enver Pasha</a> issued an edict (ferman) on October 6, 1916, declaring:<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Confiscation_and_Destruction:_The_Young_Turk_Seizure_of_Armenian_Property_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Confiscation_and_Destruction:_The_Young_Turk_Seizure_of_Armenian_Property-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Tesev_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tesev-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Creating_the_Turk\u2019s_Homeland:_Modernization,_Nationalism_and_Geography_in_Southeast_Turkey_in_the_late_19th_and_20th_Centuries_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Creating_the_Turk\u2019s_Homeland:_Modernization,_Nationalism_and_Geography_in_Southeast_Turkey_in_the_late_19th_and_20th_Centuries-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-\u0130ttihat_ve_Terakki&#39;nin_M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131_isk\u00e2n_politikas\u0131_:_(1913_-_1918)_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0130ttihat_ve_Terakki&#39;nin_M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131_isk\u00e2n_politikas\u0131_:_(1913_-_1918)-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>It has been decided that provinces, districts, towns, villages, mountains, and rivers, which are named in languages belonging to non-Muslim nations such as Armenian, Greek or Bulgarian, will be renamed into Turkish. In order to benefit from this suitable moment, this aim should be achieved in due course.\n</p><p><i>General Directorate of State Archives of the Republic of Turkey, \u0130stanbul Vilayet Mektup\u00e7ulu\u011fu, no. 000955, 23 K\u00e2nunuevvel 1331 (October 6, 1916) Ordinance of Enver Pa\u015fa</i>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Enver Pasha did not change the geographical names belonging to Muslim minorities (i.e. <a href=\"/wiki/Arabs\" title=\"Arabs\">Arabs</a> and <a href=\"/wiki/Kurds\" title=\"Kurds\">Kurds</a>) due to the Ottoman government's role as a <a href=\"/wiki/Caliphate\" title=\"Caliphate\">Caliphate</a>.<sup id=\"cite_ref-Turkification_of_the_Toponyms_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkification_of_the_Toponyms-7\">&#91;7&#93;</a></sup> His decree inspired many Turkish intellectuals to write in support of such measures. One such intellectual, <a href=\"/w/index.php?title=H%C3%BCseyin_Avni_Alparslan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00fcseyin Avni Alparslan (page does not exist)\">H\u00fcseyin Avni Alparslan</a> (1877\u20131921), a Turkish soldier and author of books about Turkish language and culture, was inspired by the efforts of Enver Pasha, writing in his book <i><a href=\"/w/index.php?title=Trabzon_%C4%B0li_L%C3%A2z_m%C4%B1%3F_T%C3%BCrk_m%C3%BC%3F&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Trabzon \u0130li L\u00e2z m\u0131? T\u00fcrk m\u00fc? (page does not exist)\">Trabzon \u0130li L\u00e2z m\u0131? T\u00fcrk m\u00fc?</a></i> (Is the Trabzon province Laz or Turkish?) that:<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>If we want to be the owner of our country, then we should turn even the name of the smallest village into Turkish and not leave its Armenian, Greek or Arabic variants.\n</p><p>Only in this way can we paint our country with its colors.\n</p>\n</blockquote>\n<p>It is not known how many geographical names were changed under the ordinance. The ultimate overarching objective behind it failed due to the collapse of the Ottoman government and <a href=\"/wiki/Turkish_Courts-Martial_of_1919%E2%80%931920\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish Courts-Martial of 1919\u20131920\">trials of its leaders</a> before Ottoman and European courts for massacres against <a href=\"/wiki/Ethnic_minorities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ethnic minorities\">ethnic minorities</a> committed in 1915.<sup id=\"cite_ref-Creating_the_Turk\u2019s_Homeland:_Modernization,_Nationalism_and_Geography_in_Southeast_Turkey_in_the_late_19th_and_20th_Centuries_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Creating_the_Turk\u2019s_Homeland:_Modernization,_Nationalism_and_Geography_in_Southeast_Turkey_in_the_late_19th_and_20th_Centuries-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>A decreased level of cultural repression has taken place in the <a href=\"/wiki/History_of_Turkey#Republic_of_Turkey\" title=\"History of Turkey\">Turkish Republic</a>, however non-mainstream <a href=\"/wiki/Turkic_languages\" title=\"Turkic languages\">Turkic</a> origin place names have invariably been officially renamed over the course of time.<sup id=\"cite_ref-Tesev_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tesev-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Turkification_of_the_Toponyms_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkification_of_the_Toponyms-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Republic_of_Turkey\">Republic of Turkey</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Geographical_name_changes_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Republic of Turkey\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Turkish_nationalism\" title=\"Turkish nationalism\">Turkish nationalism</a> and <a href=\"/wiki/Secularism\" title=\"Secularism\">secularism</a> were two of the six founding principles of the Turkish Republic.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Ataturk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mustafa Kemal Ataturk\">Mustafa Kemal Ataturk</a>, the leader of the early decades of the Republic, aimed to create a nation state (Turkish: Ulus) from the Turkish remnants of the Ottoman Empire. During the first three decades of the Republic, efforts to Turkify<sup id=\"cite_ref-Oktem_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oktem-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Turkification_of_the_Toponyms_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkification_of_the_Toponyms-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Creating_the_Turk\u2019s_Homeland:_Modernization,_Nationalism_and_Geography_in_Southeast_Turkey_in_the_late_19th_and_20th_Centuries_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Creating_the_Turk\u2019s_Homeland:_Modernization,_Nationalism_and_Geography_in_Southeast_Turkey_in_the_late_19th_and_20th_Centuries-5\">&#91;5&#93;</a></sup> geographical names were a recurring theme.<sup id=\"cite_ref-Ad\u0131n\u0131_unutan_\u00fclke_:_T\u00fcrkiye&#39;de_ad\u0131_de\u011fi\u015ftirilen_yerler_s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ad\u0131n\u0131_unutan_\u00fclke_:_T\u00fcrkiye&#39;de_ad\u0131_de\u011fi\u015ftirilen_yerler_s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Social_relations_in_Ottoman_Diyarbekir,_1870-1915_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Social_relations_in_Ottoman_Diyarbekir,_1870-1915-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-The_Hemshin:_history,_society_and_identity_in_the_highlands_of_northeast_Turkey_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-The_Hemshin:_history,_society_and_identity_in_the_highlands_of_northeast_Turkey-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-The_settlement_issue_in_Turkey_and_the_Kurds_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-The_settlement_issue_in_Turkey_and_the_Kurds-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Imported maps containing references to historical regions such as Armenia, Kurdistan, or Lazistan (the official name of the province of <a href=\"/wiki/Rize\" title=\"Rize\">Rize</a> until 1921) were prohibited (as was the case with <i>Der Grosse Weltatlas</i>, a map published in <a href=\"/wiki/Leipzig\" title=\"Leipzig\">Leipzig</a>).<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>Journalist and writer Ay\u015fe H\u00fcr has noted that after the death of <a href=\"/wiki/Ataturk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ataturk\">Ataturk</a> and during the <a href=\"/wiki/Democratic_Party_(Turkey,_historical)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Democratic Party (Turkey, historical)\">Democratic period</a> of the Turkish Republic in the late 1940s and 50s, \"ugly, humiliating, insulting or derisive names, even if they were Turkish, were subjected to changes. Village names with lexical components meaning red (kizil), bell (\u00e7an), church (kilise, e.g. <a href=\"/wiki/Kirk_Kilise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kirk Kilise\">Kirk Kilise</a>) were all changed. To do away with \"separatist notions\", the Arabic, Persian, Armenian, Kurdish, Georgian, Tatar, Circassian, and Laz village names were also changed.\"<sup id=\"cite_ref-28_B\u0130N_YER\u0130N_\u0130SM\u0130_DE\u011e\u0130\u015eT\u0130,_HANG\u0130_\u0130S\u0130M_HANG\u0130_D\u0130LE_A\u0130T?_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28_B\u0130N_YER\u0130N_\u0130SM\u0130_DE\u011e\u0130\u015eT\u0130,_HANG\u0130_\u0130S\u0130M_HANG\u0130_D\u0130LE_A\u0130T?-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p><i>The Special Commission for Name Change</i> (<i>Ad De\u011fi\u015ftirme \u0130htisas Komisyonu</i>) was created under the supervision of the Ministry of the Interior. It brought together professors, politicians, generals, linguists, and academicians throughout Turkey to take up the task of official name changing.<sup id=\"cite_ref-\u0130smime_dokunma_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0130smime_dokunma-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-B\u00fct\u00fcn_isimlerimizi_geri_istiyoruz_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B\u00fct\u00fcn_isimlerimizi_geri_istiyoruz-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Among the commission's participants were members of the Office of the General Staff, Ministry of Defense, Ministry of Education, and history and geography professors from <a href=\"/wiki/Ankara_University\" title=\"Ankara University\">Ankara University</a>.<sup id=\"cite_ref-Oktem_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oktem-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The initiative proved successful, as approximately 28,000 topographic names were changed, including 12,211 village and town names and 4,000 mountain, river, and other topographic names.<sup id=\"cite_ref-tuncel_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tuncel-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Proceedings_of_the_second_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Proceedings_of_the_second-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> This figure also included names of streets, monuments, quarters, neighborhoods, and other components that make up certain municipalities.<sup id=\"cite_ref-Ad\u0131n\u0131_unutan_\u00fclke_:_T\u00fcrkiye&#39;de_ad\u0131_de\u011fi\u015ftirilen_yerler_s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ad\u0131n\u0131_unutan_\u00fclke_:_T\u00fcrkiye&#39;de_ad\u0131_de\u011fi\u015ftirilen_yerler_s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-tuncel_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tuncel-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-okutan_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-okutan-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\nBy 1927, all street and square names in Istanbul which were not of Turkish origin were changed.<sup id=\"cite_ref-okutan_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-okutan-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> The campaign continued until 1978, and was reintroduced after the <a href=\"/wiki/1980_military_coup\" class=\"mw-redirect\" title=\"1980 military coup\">military coup of 1980</a> in 1981\u201383.<sup id=\"cite_ref-\u0130smime_dokunma_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0130smime_dokunma-18\">&#91;18&#93;</a></sup> During the heightened tension between Kurdish rebels and the Turkish government, the focus of geographical name changing in the 1980s was on Kurdish villages, towns, rivers, etc.<sup id=\"cite_ref-Oktem_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oktem-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Nor\u015fin_ve_K\u00fcrt\u00e7e_isimler_99_y\u0131ld\u0131r_yasak_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nor\u015fin_ve_K\u00fcrt\u00e7e_isimler_99_y\u0131ld\u0131r_yasak-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1981, the Turkish government stated in the preface of <i>K\u00f6ylerimiz</i>, a publication dedicated to names of Turkish villages, that:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Approximately 12,000 village names that are non-Turkish, understood to originate from non-Turkish roots, and identified as causing confusion have been examined and replaced with Turkish names, and put into effect by the Substitution Committee for Foreign Names functioning at the Directorate General for Provincial Governments in our Ministry.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<p>At the culmination of the policy, no geographical or topographical names of non-Turkish origin remained.<sup id=\"cite_ref-The_Hemshin:_history,_society_and_identity_in_the_highlands_of_northeast_Turkey_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-The_Hemshin:_history,_society_and_identity_in_the_highlands_of_northeast_Turkey-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Some of the newer names resembled their native names, but with revised Turkish connotations (i.e. Aghtamar was changed to Akdamar).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Current_status\">Current status</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Geographical_name_changes_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Current status\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Although geographical names have been formally changed in Turkey, their native names persist and continue in local dialects throughout the country.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> At times, Turkish politicians have also used the native names of cities during their speeches. In 2009, when addressing a crowd in the town of <a href=\"/wiki/G%C3%BCroymak\" title=\"G\u00fcroymak\">G\u00fcroymak</a>, president <a href=\"/wiki/Abdullah_G%C3%BCl\" title=\"Abdullah G\u00fcl\">Abdullah G\u00fcl</a> used the native name Nor\u015fin.<sup id=\"cite_ref-Orhan_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Orhan-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Also that year, when talking about his family origins, Prime Minister <a href=\"/wiki/Recep_Tayyip_Erdogan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Recep Tayyip Erdogan\">Recep Tayyip Erdogan</a> used the native Greek name of Potamya instead of <a href=\"/wiki/G%C3%BCneysu\" title=\"G\u00fcneysu\">G\u00fcneysu</a>.<sup id=\"cite_ref-Orhan_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Orhan-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>Efforts at restoring the former names of geographical terms have been recently introduced in Turkey.<sup id=\"cite_ref-Reuters_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Reuters-32\">&#91;32&#93;</a></sup> In September 2012, legislation was introduced to restore the names of (primarily Kurdish) villages to their former native names.<sup id=\"cite_ref-Kurdishnames_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kurdishnames-33\">&#91;33&#93;</a></sup> According to the bill, the province of <a href=\"/wiki/Tunceli\" title=\"Tunceli\">Tunceli</a> would be named <a href=\"/wiki/Dersim\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dersim\">Dersim</a>, <a href=\"/wiki/G%C3%BCroymak\" title=\"G\u00fcroymak\">G\u00fcroymak</a> would be named Nor\u015fin, and <a href=\"/wiki/Ayd%C4%B1nlar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ayd\u0131nlar\">Ayd\u0131nlar</a> would be named Tilo.<sup id=\"cite_ref-Kurdishnames_33-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kurdishnames-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Comparative_analysis\">Comparative analysis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Geographical_name_changes_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Comparative analysis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Most of the geographical name changes occurred in the eastern provinces of the country and on the coast of the eastern Black Sea, where minority populations tend to live. Through independent study, <a href=\"/wiki/Etymology\" title=\"Etymology\">etymologist</a> <a href=\"/wiki/Sevan_Nisanyan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sevan Nisanyan\">Sevan Nisanyan</a> estimates that, of the geographical location name changes, 4,200 were Greek, 4,000 Kurdish, 3,600 Armenian, 750 Arabic, 400 Assyrian, 300 Georgian, 200 Laz, and 50 others.<sup id=\"cite_ref-Tesev_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tesev-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Ad\u0131n\u0131_unutan_\u00fclke_:_T\u00fcrkiye&#39;de_ad\u0131_de\u011fi\u015ftirilen_yerler_s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ad\u0131n\u0131_unutan_\u00fclke_:_T\u00fcrkiye&#39;de_ad\u0131_de\u011fi\u015ftirilen_yerler_s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Social_relations_in_Ottoman_Diyarbekir,_1870-1915_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Social_relations_in_Ottoman_Diyarbekir,_1870-1915-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-The_Hemshin:_history,_society_and_identity_in_the_highlands_of_northeast_Turkey_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-The_Hemshin:_history,_society_and_identity_in_the_highlands_of_northeast_Turkey-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-The_settlement_issue_in_Turkey_and_the_Kurds_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-The_settlement_issue_in_Turkey_and_the_Kurds-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The official statistics of <i>The Special Commission for Name Change</i> (Ad Degistirme Ihtisas Komisyonu) claim that the total number of villages, towns, cities, and settlements renamed is 12,211.<sup id=\"cite_ref-tuncel_21-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tuncel-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Proceedings_of_the_second_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Proceedings_of_the_second-23\">&#91;23&#93;</a></sup> The chart below lists the provinces and the number of villages or towns renamed.<sup id=\"cite_ref-Tuncel_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tuncel-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Nor\u015fin_ve_K\u00fcrt\u00e7e_isimler_99_y\u0131ld\u0131r_yasak_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nor\u015fin_ve_K\u00fcrt\u00e7e_isimler_99_y\u0131ld\u0131r_yasak-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:522px;\"><a href=\"/wiki/File:Renamed_place_names_in_Turkey.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Renamed_place_names_in_Turkey.png/520px-Renamed_place_names_in_Turkey.png\" width=\"520\" height=\"257\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Renamed_place_names_in_Turkey.png/780px-Renamed_place_names_in_Turkey.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Renamed_place_names_in_Turkey.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"506\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Renamed_place_names_in_Turkey.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Percentage of geographical name changes in Turkey from 1916 onwards</div></div></div></div>\n<table class=\"wikitable\" style=\"margin: 1em auto 1em auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Province</th>\n<th>Number</th>\n<th>Province</th>\n<th>Number</th>\n<th>Province</th>\n<th>Number</th>\n<th>Province</th>\n<th>Number</th>\n<th>Province</th>\n<th>Number\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Erzurum\" title=\"Erzurum\">Erzurum</a></td>\n<td>653</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kastamonu\" title=\"Kastamonu\">Kastamonu</a></td>\n<td>295</td>\n<td><a href=\"/wiki/Giresun\" title=\"Giresun\">Giresun</a></td>\n<td>167</td>\n<td><a href=\"/wiki/Amasya\" title=\"Amasya\">Amasya</a></td>\n<td>99</td>\n<td><a href=\"/wiki/Denizli\" title=\"Denizli\">Denizli</a></td>\n<td>53\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mardin\" title=\"Mardin\">Mardin</a></td>\n<td>647</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gaziantep\" title=\"Gaziantep\">Gaziantep</a></td>\n<td>279</td>\n<td><a href=\"/wiki/Zonguldak\" title=\"Zonguldak\">Zonguldak</a></td>\n<td>156</td>\n<td><a href=\"/wiki/K%C3%BCtahya\" title=\"K\u00fctahya\">K\u00fctahya</a></td>\n<td>93</td>\n<td><a href=\"/wiki/Burdur\" title=\"Burdur\">Burdur</a></td>\n<td>49\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a></td>\n<td>555</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tunceli\" title=\"Tunceli\">Tunceli</a></td>\n<td>273</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bursa\" title=\"Bursa\">Bursa</a></td>\n<td>136</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yozgat\" title=\"Yozgat\">Yozgat</a></td>\n<td>90</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ni%C4%9Fde\" title=\"Ni\u011fde\">Ni\u011fde</a></td>\n<td>48\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Van\" title=\"Van\">Van</a></td>\n<td>415</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bing%C3%B6l\" title=\"Bing\u00f6l\">Bing\u00f6l</a></td>\n<td>247</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ordu\" title=\"Ordu\">Ordu</a></td>\n<td>134</td>\n<td><a href=\"/wiki/Afyon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afyon\">Afyon</a></td>\n<td>88</td>\n<td><a href=\"/wiki/U%C5%9Fak\" title=\"U\u015fak\">U\u015fak</a></td>\n<td>47\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Sivas\" title=\"Sivas\">Sivas</a></td>\n<td>406</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tokat\" title=\"Tokat\">Tokat</a></td>\n<td>245</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hakkari\" title=\"Hakkari\">Hakkari</a></td>\n<td>128</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kayseri\" title=\"Kayseri\">Kayseri</a></td>\n<td>86</td>\n<td><a href=\"/wiki/Isparta\" title=\"Isparta\">Isparta</a></td>\n<td>46\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kars\" title=\"Kars\">Kars</a></td>\n<td>398</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bitlis\" title=\"Bitlis\">Bitlis</a></td>\n<td>236</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hatay_Province\" title=\"Hatay Province\">Hatay</a></td>\n<td>117</td>\n<td><a href=\"/wiki/Manisa\" title=\"Manisa\">Manisa</a></td>\n<td>83</td>\n<td><a href=\"/wiki/K%C4%B1r%C5%9Fehir\" title=\"K\u0131r\u015fehir\">K\u0131r\u015fehir</a></td>\n<td>39\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Siirt\" title=\"Siirt\">Siirt</a></td>\n<td>392</td>\n<td><a href=\"/wiki/Konya\" title=\"Konya\">Konya</a></td>\n<td>236</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sakarya_Province\" title=\"Sakarya Province\">Sakarya</a></td>\n<td>117</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%87ank%C4%B1r%C4%B1\" title=\"\u00c7ank\u0131r\u0131\">\u00c7ank\u0131r\u0131</a></td>\n<td>76</td>\n<td><a href=\"/wiki/K%C4%B1rklareli\" title=\"K\u0131rklareli\">K\u0131rklareli</a></td>\n<td>35\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Trabzon\" title=\"Trabzon\">Trabzon</a></td>\n<td>390</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ad%C4%B1yaman\" title=\"Ad\u0131yaman\">Ad\u0131yaman</a></td>\n<td>224</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mersin\" title=\"Mersin\">Mersin</a></td>\n<td>112</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eski%C5%9Fehir\" title=\"Eski\u015fehir\">Eski\u015fehir</a></td>\n<td>70</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bilecik\" title=\"Bilecik\">Bilecik</a></td>\n<td>32\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%9Eanl%C4%B1urfa\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u015eanl\u0131urfa\">\u015eanl\u0131urfa</a></td>\n<td>389</td>\n<td><a href=\"/wiki/Malatya\" title=\"Malatya\">Malatya</a></td>\n<td>217</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bal%C4%B1kesir\" title=\"Bal\u0131kesir\">Bal\u0131kesir</a></td>\n<td>110</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mu%C4%9Fla\" title=\"Mu\u011fla\">Mu\u011fla</a></td>\n<td>70</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kocaeli_Province\" title=\"Kocaeli Province\">Kocaeli</a></td>\n<td>26\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Elaz%C4%B1%C4%9F\" title=\"Elaz\u0131\u011f\">Elaz\u0131\u011f</a></td>\n<td>383</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a></td>\n<td>193</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kahramanmara%C5%9F\" title=\"Kahramanmara\u015f\">Kahramanmara\u015f</a></td>\n<td>105</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ayd%C4%B1n\" title=\"Ayd\u0131n\">Ayd\u0131n</a></td>\n<td>69</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nev%C5%9Fehir\" title=\"Nev\u015fehir\">Nev\u015fehir</a></td>\n<td>24\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/A%C4%9Fr%C4%B1\" title=\"A\u011fr\u0131\">A\u011fr\u0131</a></td>\n<td>374</td>\n<td><a href=\"/wiki/Samsun\" title=\"Samsun\">Samsun</a></td>\n<td>185</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rize\" title=\"Rize\">Rize</a></td>\n<td>105</td>\n<td><a href=\"/wiki/Izmir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Izmir\">Izmir</a></td>\n<td>68</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a></td>\n<td>21\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Erzincan\" title=\"Erzincan\">Erzincan</a></td>\n<td>366</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bolu\" title=\"Bolu\">Bolu</a></td>\n<td>182</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%87orum\" title=\"\u00c7orum\">\u00c7orum</a></td>\n<td>103</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sinop_Province\" title=\"Sinop Province\">Sinop</a></td>\n<td>59</td>\n<td><a href=\"/wiki/Edirne\" title=\"Edirne\">Edirne</a></td>\n<td>20\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/G%C3%BCm%C3%BC%C5%9Fhane\" title=\"G\u00fcm\u00fc\u015fhane\">G\u00fcm\u00fc\u015fhane</a></td>\n<td>343</td>\n<td><a href=\"/wiki/Adana\" title=\"Adana\">Adana</a></td>\n<td>169</td>\n<td><a href=\"/wiki/Artvin\" title=\"Artvin\">Artvin</a></td>\n<td>101</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%87anakkale\" title=\"\u00c7anakkale\">\u00c7anakkale</a></td>\n<td>53</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tekirda%C4%9F\" title=\"Tekirda\u011f\">Tekirda\u011f</a></td>\n<td>19\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mu%C5%9F\" title=\"Mu\u015f\">Mu\u015f</a></td>\n<td>297</td>\n<td><a href=\"/wiki/Antalya\" title=\"Antalya\">Antalya</a></td>\n<td>168\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_geographical_name_changes\">Notable geographical name changes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Geographical_name_changes_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notable geographical name changes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Armenian\">Armenian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Geographical_name_changes_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Armenian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Armenian_cultural_heritage_in_Turkey\" title=\"Armenian cultural heritage in Turkey\">Armenian cultural heritage in Turkey</a></div>\n<p>Armenian geographic names were first changed under the reign of <a href=\"/wiki/Sultan_Abdulhamit_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sultan Abdulhamit II\">Sultan Abdulhamit II</a>. In 1880, the word <i>Armenia</i> was banned from use in the press, schoolbooks, and governmental establishments, to be replaced with words like Anatolia or Kurdistan.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> Armenian name changing continued under the early Republican era up until the 21st century. It included the <a href=\"/wiki/Surname_Law\" title=\"Surname Law\">Turkification of last names</a>, <a href=\"/wiki/Animal_name_changes_in_Turkey\" title=\"Animal name changes in Turkey\">change of animal names</a>,<sup id=\"cite_ref-Animals_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Animals-40\">&#91;40&#93;</a></sup> change of the names of Armenian historical figures (i.e. the name of the prominent <a href=\"/wiki/Balyan_family\" title=\"Balyan family\">Balyan family</a> was concealed under the identity of a superficial Italian family called Baliani),<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> and the change and distortion of Armenian historical events.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>Most Armenian geographical names were in the eastern provinces of the <a href=\"/wiki/Ottoman_empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman empire\">Ottoman empire</a>. Villages, settlements, or towns that contain the suffix <i>-kert</i>, meaning built or built by (i.e. Manavazkert (today <a href=\"/wiki/Malazgirt\" title=\"Malazgirt\">Malazgirt</a>), <a href=\"/wiki/Norakert\" title=\"Norakert\">Norakert</a>, <a href=\"/wiki/Dikranagert\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dikranagert\">Dikranagert</a>, <a href=\"/wiki/Noyakert\" title=\"Noyakert\">Noyakert</a>), <i>-shen</i>, meaning village (i.e. <a href=\"/wiki/Aratashen\" title=\"Aratashen\">Aratashen</a>, <a href=\"/wiki/Pemzashen\" title=\"Pemzashen\">Pemzashen</a>, <a href=\"/wiki/G%C3%BCroymak\" title=\"G\u00fcroymak\">Norashen</a>), and <i>-van</i>, meaning town (i.e. <a href=\"/wiki/Charentsavan\" title=\"Charentsavan\">Charentsavan</a>, <a href=\"/wiki/Nakhchivan_(city)\" title=\"Nakhchivan (city)\">Nakhichevan</a>, <a href=\"/wiki/Tatvan\" title=\"Tatvan\">Tatvan</a>), signify an Armenian name.<sup id=\"cite_ref-Turkification_of_the_Toponyms_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkification_of_the_Toponyms-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Throughout Ottoman history, Turkish and Kurdish tribesmen have settled into Armenian villages and changed the native Armenian names (i.e. the Armenian Norashen was changed to Nor\u015fin). This was especially true after the <a href=\"/wiki/Armenian_genocide\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian genocide\">Armenian genocide</a>, when much of eastern Turkey was depopulated of its Armenian population.<sup id=\"cite_ref-Turkification_of_the_Toponyms_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkification_of_the_Toponyms-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Sevan_Ni%C5%9Fanyan\" title=\"Sevan Ni\u015fanyan\">Sevan Ni\u015fanyan</a> estimates that 3,600 Armenian geographical locations have been changed.<sup id=\"cite_ref-Tesev_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tesev-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:502px;\"><a href=\"/wiki/File:Armenian_places_renamed.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Armenian_places_renamed.svg/500px-Armenian_places_renamed.svg.png\" width=\"500\" height=\"198\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Armenian_places_renamed.svg/750px-Armenian_places_renamed.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Armenian_places_renamed.svg/1000px-Armenian_places_renamed.svg.png 2x\" data-file-width=\"1548\" data-file-height=\"613\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Armenian_places_renamed.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><center>Armenian geographical names renamed in Turkey</center></div></div></div></div>\n<center><b><big>Notable name changes of Armenian geographical locations:</big></b><sup id=\"cite_ref-Index_Anatolicus_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Index_Anatolicus-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-TCankara_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TCankara-45\">&#91;45&#93;</a></sup></center>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"margin: 1em auto 1em auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\">Armenian name\n</th>\n<th scope=\"col\">Named changed to:\n</th>\n<th scope=\"col\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Govdun</td>\n<td>Goydun</td>\n<td>Armenian: \"House of cows\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Aghtamar</td>\n<td><a href=\"/wiki/Akdamar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Akdamar\">Akdamar</a></td>\n<td>Of unknown meaning<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup><br />Turkish: White vein<br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Akn</td>\n<td>E\u011fin, later <a href=\"/wiki/Kemaliye\" title=\"Kemaliye\">Kemaliye</a></td>\n<td>Armenian: \"Fountain\"<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Manavazkert</td>\n<td><a href=\"/wiki/Malazgirt\" title=\"Malazgirt\">Malazgirt</a></td>\n<td>Armenian: \"City of <a href=\"/wiki/Menua\" title=\"Menua\">Menua</a>\" (named after <a href=\"/wiki/Urartian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Urartian\">Urartian</a> king <a href=\"/wiki/Menua\" title=\"Menua\">Menua</a>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Vostan</td>\n<td><a href=\"/wiki/Geva%C5%9F\" title=\"Geva\u015f\">Geva\u015f</a></td>\n<td>Armenian: \"Belongs to King\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kayl Ket</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kelkit_River\" title=\"Kelkit River\">Kelkit River</a></td>\n<td>Armenian: \"Wolf River\".<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> The village of <a href=\"/wiki/Kelkit\" title=\"Kelkit\">Kelkit</a> in the <br /><a href=\"/wiki/G%C3%BCm%C3%BC%C5%9Fhane_Province\" title=\"G\u00fcm\u00fc\u015fhane Province\">G\u00fcm\u00fc\u015fhane Province</a> also gets its name from the <a href=\"/wiki/Kelkit_River\" title=\"Kelkit River\">Kelkit River</a>.<br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Norashen</td>\n<td><a href=\"/wiki/G%C3%BCroymak\" title=\"G\u00fcroymak\">G\u00fcroymak</a></td>\n<td>Armenian: \"New city\". A proposal has been introduced to <br />restore its former name. The Kurdish community of <a href=\"/wiki/G%C3%BCroymak\" title=\"G\u00fcroymak\">G\u00fcroymak</a> <br />claim it is a Kurdish native name called \"Nor\u015fin\".<sup id=\"cite_ref-Kurdishnames_33-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kurdishnames-33\">&#91;33&#93;</a></sup><br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Zeytun</td>\n<td><a href=\"/wiki/S%C3%BCleymanl%C4%B1\" title=\"S\u00fcleymanl\u0131\">S\u00fcleymanl\u0131</a></td>\n<td>Armenian: \"Olive\". Turkish: named after Turkish general <br />Suleyman who captured the village in 1915.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup><br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00c7ermuk</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%87ermik\" title=\"\u00c7ermik\">\u00c7ermik</a></td>\n<td>Armenian: \"Hot springs\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Khachkar</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ka%C3%A7kar_mountains\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ka\u00e7kar mountains\">Ka\u00e7kar</a></td>\n<td>Armenian: <a href=\"/wiki/Khachkar\" title=\"Khachkar\">Khachkar</a> or cross-stone.<sup id=\"cite_ref-Lonely_Planet_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lonely_Planet-50\">&#91;50&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Everek</td>\n<td><a href=\"/wiki/Develi\" title=\"Develi\">Develi</a></td>\n<td>Derives from the Armenian word <i>Averag</i> meaning ruins.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Karpert</td>\n<td>Harput, later <a href=\"/wiki/El%C3%A2z%C4%B1%C4%9F\" class=\"mw-redirect\" title=\"El\u00e2z\u0131\u011f\">El\u00e2z\u0131\u011f</a></td>\n<td>Armenian: \"Rock fortress\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ani\" title=\"Ani\">Ani</a></td>\n<td>An\u0131<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup></td>\n<td>Historical capital of <a href=\"/wiki/Bagratuni_Dynasty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bagratuni Dynasty\">Bagratuni</a> Armenia. Turkish: \"Memory\"<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Sevaverag</td>\n<td><a href=\"/wiki/Siverek\" title=\"Siverek\">Siverek</a></td>\n<td>Armenian: \"Black ruins\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Chabakchur (\u00c7abak\u00e7ur)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bing%C3%B6l\" title=\"Bing\u00f6l\">Bing\u00f6l</a></td>\n<td>Armenian: \"rough waters\". Turkish: \"Thousand lakes\". <br />\u00c7abak\u00e7ur was used until 1944. <br /> <a href=\"/wiki/Kurds\" title=\"Kurds\">Kurds</a> refer to the city as \u00c7olig.<br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Metskert</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mazgirt\" title=\"Mazgirt\">Mazgirt</a></td>\n<td>Armenian: \"Big city\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Pertak</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pertek\" title=\"Pertek\">Pertek</a></td>\n<td>Armenian: \"Small castle\"\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Assyrian\">Assyrian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Geographical_name_changes_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Assyrian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Most Assyrian name changes occurred in the southeast of Turkey near the Syrian border in the <a href=\"/wiki/Tur_Abdin\" title=\"Tur Abdin\">Tur Abdin</a> region. The Tur Abdin (<a href=\"/wiki/Syriac_language\" title=\"Syriac language\">Syriac</a>: <span lang=\"syr\" dir=\"rtl\">\u071b\u0718\u073c\u072a \u0725\u0712\u0742\u0715\u071d\u073c\u0722</span>&#8206;) is a hilly region incorporating the eastern half of <a href=\"/wiki/Mardin_Province\" title=\"Mardin Province\">Mardin Province</a>, and <a href=\"/wiki/%C5%9E%C4%B1rnak_Province\" title=\"\u015e\u0131rnak Province\">\u015e\u0131rnak Province</a> west of the <a href=\"/wiki/Tigris\" title=\"Tigris\">Tigris</a>, on the border with <a href=\"/wiki/Syria\" title=\"Syria\">Syria</a>. The name 'Tur Abdin' is from the <a href=\"/wiki/Syriac_language\" title=\"Syriac language\">Syriac language</a> meaning 'mountain of the servants (of God)'. Tur Abdin is of great importance to <a href=\"/wiki/Syriac_Orthodox_Church\" title=\"Syriac Orthodox Church\">Syriac Orthodox</a> Christians, for whom the region used to be a monastic and cultural heartland. The <a href=\"/wiki/Assyrian/Syriac_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assyrian/Syriac people\">Assyrian/Syriac people</a><sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> of Tur Abdin call themselves <i>Suroye</i> and <i>Suryoye</i>, and traditionally speak an <a href=\"/wiki/Eastern_Aramaic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Aramaic\">Eastern Aramaic</a> dialect called <a href=\"/wiki/Turoyo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turoyo\">Turoyo</a>.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Assyrian_genocide\" title=\"Assyrian genocide\">Assyrian genocide</a>, the Assyrians of the region were either depopulated or massacred. Currently, there are 5,&#160;000 Assyrians living in the region.<sup id=\"cite_ref-Assyrian_Association_Building_Attacked_in_Turkey_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Assyrian_Association_Building_Attacked_in_Turkey-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>Ni\u015fanyan estimates that 400 Assyrian geographical locations have been changed.<sup id=\"cite_ref-Tesev_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tesev-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:502px;\"><a href=\"/wiki/File:Tur_Abdin.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Tur_Abdin.svg/500px-Tur_Abdin.svg.png\" width=\"500\" height=\"250\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Tur_Abdin.svg/750px-Tur_Abdin.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Tur_Abdin.svg/1000px-Tur_Abdin.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"450\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tur_Abdin.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><center>Map showing native names of Assyrian villages in the <a href=\"/wiki/Tur_Abdin\" title=\"Tur Abdin\">Tur Abdin</a> region</center></div></div></div></div>\n<b></b><center><b><big>Notable name changes of Assyrian geographical locations:</big></b><sup id=\"cite_ref-Index_Anatolicus_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Index_Anatolicus-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-TCankara_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TCankara-45\">&#91;45&#93;</a></sup></center>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"margin: 1em auto 1em auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\">Assyrian name\n</th>\n<th scope=\"col\">Named changed to:\n</th>\n<th scope=\"col\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Kafr\u00f4 Taxtayt\u00f4</td>\n<td><a href=\"/wiki/Elbe%C4%9Fendi\" title=\"Elbe\u011fendi\">Elbe\u011fendi</a></td>\n<td>Eastern Aramaic: \"Lower Village\"<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Barsomik</td>\n<td><a href=\"/wiki/T%C3%BCtenocak,_Kahta\" title=\"T\u00fctenocak, Kahta\">T\u00fctenocak</a></td>\n<td>Named after <a href=\"/wiki/Nestorianism\" title=\"Nestorianism\">Nestorian</a> Patriarch <a href=\"/wiki/Bar_Sawma_(Nestorian_Patriarch)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bar Sawma (Nestorian Patriarch)\">Bar Sawma</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Merd\u00f4</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mardin\" title=\"Mardin\">Mardin</a></td>\n<td>Eastern Aramaic: \"Fortresses\"<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Iwardo</td>\n<td><a href=\"/wiki/Iwardo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iwardo\">G\u00fclg\u00f6ze</a></td>\n<td>Eastern Aramaric: \"Fountain of flowers\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Arbo</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ta%C5%9Fk%C3%B6y,_Nusaybin\" title=\"Ta\u015fk\u00f6y, Nusaybin\">Ta\u015fk\u00f6y</a></td>\n<td>Eastern Aramaic: \"Goat\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Qartm\u00een</td>\n<td>Yayvantepe</td>\n<td>Eastern Aramaic: \"Middle village\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kfargaws\u00f4</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gerc%C3%BC%C5%9F\" title=\"Gerc\u00fc\u015f\">Gerc\u00fc\u015f</a></td>\n<td>Eastern Aramaic: \"Sheltered village\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kefshenne</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kefshenne\" title=\"Kefshenne\">Kayal\u0131</a></td>\n<td>Eastern Aramaic: \"Stone of peace\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Be\u1e6f Zabday</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C4%B0dil\" title=\"\u0130dil\">\u0130dil</a></td>\n<td>Named after <a href=\"/wiki/Babai_the_Great\" title=\"Babai the Great\">Babai the Great</a> who founded a <br />monastery and school in the region.<br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Xisna d'K\u00eapha (Hisno d'Kifo)</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hasankeyf\" title=\"Hasankeyf\">Hasankeyf</a></td>\n<td>Eastern Aramaic: \"Rock fortress\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Zaz</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C4%B0zb%C4%B1rak,_Midyat\" title=\"\u0130zb\u0131rak, Midyat\">\u0130zb\u0131rak</a></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>An\u1e25el</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yemi%C5%9Fli,_Midyat\" title=\"Yemi\u015fli, Midyat\">Yemi\u015fli</a></td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Greek\">Greek</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Geographical_name_changes_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Greek\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Many of the Greek names have maintained their origins from the <a href=\"/wiki/Byzantine_empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine empire\">Byzantine empire</a> and <a href=\"/wiki/Empire_of_Trebizond\" title=\"Empire of Trebizond\">Empire of Trebizond</a> era.\n</p><p>With the establishment of the <a href=\"/wiki/Ottoman_empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman empire\">Ottoman empire</a>, many Turkish name changes have continued to retain their Greek origins. For example, the modern name \"\u0130zmir\" derives from the former Greek name \u03a3\u03bc\u03cd\u03c1\u03bd\u03b7 \"Smyrna\", through the first two syllables of the phrase \"\u03b5\u03b9\u03c2 \u03a3\u03bc\u03cd\u03c1\u03bd\u03b7\u03bd\" (pronounced \"is Smirnin\"), which means \"to Smyrna\" in Greek. A similar etymology also applies to other Turkish cities with former Greek names, such as \u0130znik (from the phrase \"is Nikaean\", meaning \"to Nicaea\"), Istanbul (from the phrase \"is tan Polin\" or \"to the City\"), or even for the Greek island of Kos, called \"\u0130stank\u00f6y\" in Turkish.<sup id=\"cite_ref-Index_Anatolicus_44-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Index_Anatolicus-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p><p>Ni\u015fanyan estimates that 4,200 Greek geographical locations have been changed, the most of any ethnic minority.<sup id=\"cite_ref-Tesev_4-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tesev-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:502px;\"><a href=\"/wiki/File:Greek_places_renamed.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Greek_places_renamed.svg/500px-Greek_places_renamed.svg.png\" width=\"500\" height=\"198\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Greek_places_renamed.svg/750px-Greek_places_renamed.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Greek_places_renamed.svg/1000px-Greek_places_renamed.svg.png 2x\" data-file-width=\"1548\" data-file-height=\"613\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Greek_places_renamed.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><center>Greek geographical names renamed in Turkey</center></div></div></div></div>\n<b></b><center><b><big>Notable name changes of Greek geographical locations:</big></b><sup id=\"cite_ref-Index_Anatolicus_44-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Index_Anatolicus-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-TCankara_45-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TCankara-45\">&#91;45&#93;</a></sup></center>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"margin: 1em auto 1em auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\">Greek name\n</th>\n<th scope=\"col\">Named changed to:\n</th>\n<th scope=\"col\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Potamia</td>\n<td><a href=\"/wiki/G%C3%BCneysu\" title=\"G\u00fcneysu\">G\u00fcneysu</a></td>\n<td>Greek: \"River\". On August 12, 2009, when talking about his family<br />origins, Prime Minister <a href=\"/wiki/Recep_Tayyip_Erdogan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Recep Tayyip Erdogan\">Recep Tayyip Erdogan</a> used the native Greek<br />name of Potamya instead of <a href=\"/wiki/G%C3%BCneysu\" title=\"G\u00fcneysu\">G\u00fcneysu</a>.<sup id=\"cite_ref-Orhan_31-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Orhan-31\">&#91;31&#93;</a></sup><br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>N\u00e9a Ph\u00f4kaia</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yenifo%C3%A7a\" title=\"Yenifo\u00e7a\">Yenifo\u00e7a</a></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Hadrianoupolis</td>\n<td><a href=\"/wiki/Edirne\" title=\"Edirne\">Edirne</a></td>\n<td>Greek: \"City of Hadrian\". Founded by <a href=\"/wiki/Emperor_Hadrian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emperor Hadrian\">Emperor Hadrian</a> in about 123 A.D. Became temporary Ottoman capital after Ottoman conquest in 1363.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kalipolis</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gelibolu\" title=\"Gelibolu\">Gelibolu</a></td>\n<td>Greek: \"Beautiful city\". The city was founded in the 5th century B.C.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Makri</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fethiye\" title=\"Fethiye\">Fethiye</a></td>\n<td>Greek: \"long\". Following the <a href=\"/wiki/Population_exchange_between_Greece_and_Turkey\" title=\"Population exchange between Greece and Turkey\">population exchange between Greece and Turkey</a>,<br /> the Greeks of Makri were sent to Greece where they founded the town of <br /><a href=\"/wiki/Nea_Makri\" title=\"Nea Makri\">Nea Makri</a> (New Makri).<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup><br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kalamaki</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kalkan\" title=\"Kalkan\">Kalkan</a></td>\n<td>Until the early 1920s, the majority of its inhabitants were <a href=\"/wiki/Greece\" title=\"Greece\">Greeks</a>. They left <br />in 1923 because of the exchange of populations between Greece and Turkey <br />after the <a href=\"/wiki/Greco-Turkish_War_(1919%E2%80%931922)\" title=\"Greco-Turkish War (1919\u20131922)\">Greco-Turkish War</a> and emigrated to <a href=\"/wiki/Attica\" title=\"Attica\">Attica</a>, where they founded <br />the town of <a href=\"/wiki/Alimos\" title=\"Alimos\">Kalamaki</a>.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup><br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Konstantinoupolis</td>\n<td><a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a></td>\n<td>Greek: \"City of Constantine\". Founded by <a href=\"/wiki/Emperor_Constantine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emperor Constantine\">Emperor Constantine</a> in 330 A.D. <br />The name Istanbul has been in use since even before the 1453 Ottoman conquest.<br />Different names of the city coexisted during the Ottoman times, until all names other<br />than Istanbul became completely obsolete towards the late empire.<sup id=\"cite_ref-Aroom_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aroom-65\">&#91;65&#93;</a></sup><br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Neopolis</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ku%C5%9Fadas%C4%B1\" title=\"Ku\u015fadas\u0131\">Ku\u015fadas\u0131</a></td>\n<td>It was known as Neopolis (New city) during the Byzantine era and later as <br />Scala Nova or Scala Nuova under the <a href=\"/wiki/Genovese\" title=\"Genovese\">Genovese</a> and <a href=\"/wiki/Republic_of_Venice\" title=\"Republic of Venice\">Venetians</a>.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup><br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Sinasos</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mustafapa%C5%9Fa,_Nev%C5%9Fehir\" title=\"Mustafapa\u015fa, Nev\u015fehir\">Mustafapa\u015fa</a></td>\n<td>In 1924, during the exchange of populations between Greece and Turkey,<br /> the Greeks of the town left to Greece and founded <a href=\"/wiki/Nea_Sinasos\" title=\"Nea Sinasos\">Nea Sinasos</a>, a town in the<br /> northern part of the island of <a href=\"/wiki/Euboea\" title=\"Euboea\">Euboea</a>.<br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Smyrna</td>\n<td><a href=\"/wiki/Izmir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Izmir\">Izmir</a></td>\n<td><br /> Ancient Greek city located at a central and strategic point on the <a href=\"/wiki/Aegean_Sea\" title=\"Aegean Sea\">Aegean</a> coast of <a href=\"/wiki/Anatolia\" title=\"Anatolia\">Anatolia</a>. Greeks left the city after the <a href=\"/wiki/Great_Fire_of_Smyrna\" class=\"mw-redirect\" title=\"Great Fire of Smyrna\">Great Fire of Smyrna</a> in 1922 to <a href=\"/wiki/Greece\" title=\"Greece\">Greece</a><br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>The <a href=\"/wiki/Prince_Islands\" title=\"Prince Islands\">Prince Islands</a>\n<ul><li>Proti</li>\n<li>Prinkipo</li>\n<li>Antigoni</li>\n<li>Halki</li></ul>\n</td>\n<td>\n<p>Prens Adalar\u0131\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/K%C4%B1nal%C4%B1ada\" title=\"K\u0131nal\u0131ada\">K\u0131nal\u0131ada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%BCy%C3%BCkada\" title=\"B\u00fcy\u00fckada\">B\u00fcy\u00fckada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgazada\" title=\"Burgazada\">Burgazada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heybeliada\" title=\"Heybeliada\">Heybeliada</a></li></ul>\n</td>\n<td>During the <a href=\"/wiki/Byzantine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine\">Byzantine</a> period, princes and other royalty were exiled on the <br />islands, and later members of the Ottoman sultan's family were exiled there <br />as well, giving the islands their present name.<br />\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Kurdish\">Kurdish</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Geographical_name_changes_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Kurdish\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Kurdish geographical name changes were exempt under the Ottoman Empire due to the Islamic religious orientation of Kurds. During the Republican era and especially after the <a href=\"/wiki/Dersim_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dersim massacre\">Dersim massacre</a>, Kurdish geographical name changes became more common.<sup id=\"cite_ref-Turkification_of_the_Toponyms_7-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkification_of_the_Toponyms-7\">&#91;7&#93;</a></sup> During the Turkish Republican era, the words Kurdistan and Kurds were banned. The Turkish government had disguised the presence of the Kurds statistically by categorizing them as <i>Mountain Turks</i>.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> This classification was changed to the new euphemism of <i>Eastern Turk</i> in 1980.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p><p>Also included in the category of Kurdish geographical name changes are <a href=\"/wiki/Zazaki\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zazaki\">Zazaki</a>, which is considered among Kurdish group, along with Kurmanci. Ni\u015fanyan estimates that 4,000 Kurdish geographical locations have been changed.<sup id=\"cite_ref-Tesev_4-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tesev-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:502px;\"><a href=\"/wiki/File:Kurdish_places_renamed.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Kurdish_places_renamed.svg/500px-Kurdish_places_renamed.svg.png\" width=\"500\" height=\"198\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Kurdish_places_renamed.svg/750px-Kurdish_places_renamed.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Kurdish_places_renamed.svg/1000px-Kurdish_places_renamed.svg.png 2x\" data-file-width=\"1548\" data-file-height=\"613\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kurdish_places_renamed.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><center>Kurdish geographical names renamed in Turkey</center></div></div></div></div>\n<big></big><center><big><b>Notable name changes of Kurdish geographical locations:</b></big><sup id=\"cite_ref-Index_Anatolicus_44-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Index_Anatolicus-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-TCankara_45-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TCankara-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-bengio_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bengio-70\">&#91;70&#93;</a></sup></center>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"margin: 1em auto 1em auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\">Kurdish name\n</th>\n<th scope=\"col\">Named changed to:\n</th>\n<th scope=\"col\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Qilaban</td>\n<td><a href=\"/wiki/Uludere\" title=\"Uludere\">Uludere</a></td>\n<td>Kurdish: \"Castellan\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ders\u00eem</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tunceli_province\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tunceli province\">Tunceli province</a></td>\n<td>In September 2012, legislation was <br />promulgated to restore the name <br />of the province of Tunceli to Dersim.<sup id=\"cite_ref-Kurdishnames_33-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kurdishnames-33\">&#91;33&#93;</a></sup><br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Qoser</td>\n<td><a href=\"/wiki/K%C4%B1z%C4%B1ltepe\" title=\"K\u0131z\u0131ltepe\">K\u0131z\u0131ltepe</a></td>\n<td>Kurdish: \"Red mountain\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u015eax</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%87atak_(District),_Van\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7atak (District), Van\">\u00c7atak</a></td>\n<td>Kurdish: \"Tree branch\" or \"Mountain\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00calih</td>\n<td><a href=\"/wiki/Batman,_Turkey\" title=\"Batman, Turkey\">Batman</a></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Karaz</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kocak%C3%B6y\" title=\"Kocak\u00f6y\">Kocak\u00f6y</a></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>P\u00eeran</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dicle\" title=\"Dicle\">Dicle</a></td>\n<td>Kurdish: \"Wise men\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>H\u00ean\u00ee</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hani,_Turkey\" title=\"Hani, Turkey\">Hani</a></td>\n<td>H\u00ean\u00ee: Spring\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dara H\u00ean\u00ee</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gen%C3%A7,_Bing%C3%B6l\" title=\"Gen\u00e7, Bing\u00f6l\">Gen\u00e7</a></td>\n<td>Dar: Tree, H\u00ean\u00ee: Spring\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ginc (Genc)</td>\n<td>Kalek\u00f6y, Solhan</td>\n<td>Inhabited by Kurds of Zaza. The name <br />comes from Middle Persian \u06af\u0646\u062c \"genc\", which means <br />treasure. This city should not be confused <br />with the modern day city of <a href=\"/wiki/Gen%C3%A7,_Bing%C3%B6l\" title=\"Gen\u00e7, Bing\u00f6l\">Gen\u00e7</a>.<br /> Genc was the center of  <a href=\"/wiki/Bing%C3%B6l_Province\" title=\"Bing\u00f6l Province\">Bing\u00f6l Province</a> between<br /> 1924-1927. In 1936 the city was moved to <br />Dara H\u00ean\u00ee where the Dara H\u00ean\u00ee's name <br />was ultimately changed to Gen\u00e7.<br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u00c7olig</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bing%C3%B6l\" title=\"Bing\u00f6l\">Bing\u00f6l</a></td>\n<td>The meaning of the name is interpreted as <br /> somewhere that is in a deep valley.<br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u015eemrex</td>\n<td><a href=\"/wiki/Maz%C4%B1da%C4%9F%C4%B1\" title=\"Maz\u0131da\u011f\u0131\">Maz\u0131da\u011f\u0131</a></td>\n<td>Kurdish: \"Road to Damascus (\u015eam)\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Norgeh</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pazaryolu\" title=\"Pazaryolu\">Pazaryolu</a></td>\n<td>Kurdish: \"Place of light\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Amed</td>\n<td><a href=\"/wiki/Diyarbakir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diyarbakir\">Diyarbakir</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Armenians\" title=\"Armenians\">Armenians</a> also refer to the city as <br />Dikranagerd (Armenian: built by <a href=\"/wiki/Tigranes_the_Great\" title=\"Tigranes the Great\">King Tigran</a>).<br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Colem\u00earg</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hakkari\" title=\"Hakkari\">Hakkari</a></td>\n<td>Hakkari was known as \u00c7\u00f6lemerik in <br />accordance with government records in 1928.<br /><a href=\"/wiki/Armenians\" title=\"Armenians\">Armenians</a> refer to the city as Gghmar which <br />was noted in <a href=\"/wiki/Tovma_Artsruni\" title=\"Tovma Artsruni\">Tovma Artsruni</a>'s <i>History of <br />the House of <a href=\"/wiki/Artsruni\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artsruni\">Artsrunik</a></i> written in the 10th <br />century.<br />\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ser\u00eakaniy\u00ea</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ceylanpinar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ceylanpinar\">Ceylanpinar</a></td>\n<td>Kurdish: \"Head of spring (a natural fountain)\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Riha</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%9Eanl%C4%B1urfa\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u015eanl\u0131urfa\">\u015eanl\u0131urfa</a></td>\n<td>The city was referred to as <a href=\"/wiki/Edessa\" title=\"Edessa\">Edessa</a> in a <br />4th-century Greek text. It was also referred <br />to as El-Ruha in a 7th-century Arabic text.<br /> The city was changed to Urfa. In 1984 the <br /><a href=\"/wiki/Turkish_National_Assembly\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish National Assembly\">Turkish National Assembly</a> changed its <br />name to \u015eanl\u0131urfa meaning <i>Glorious Urfa</i> <br />in honor of the city's dedication to the <br /><a href=\"/wiki/Turkish_War_of_Independence\" title=\"Turkish War of Independence\">Turkish War of Independence</a>.<br />\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Geographical_name_changes_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Geographical_renaming\" title=\"Geographical renaming\">Geographical renaming</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geographical_regions_of_Turkey\" title=\"Geographical regions of Turkey\">Geographical regions of Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Citizen_speak_Turkish!\" class=\"mw-redirect\" title=\"Citizen speak Turkish!\">Citizen speak Turkish!</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surname_Law\" title=\"Surname Law\">Surname Law</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Geographical_name_changes_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Naimark, Norman M. (2002). <i>Fires of hatred: ethnic cleansing in twentieth-century Europe</i> (1. Harvard Univ. Press paperback ed., 2. print. ed.). Cambridge, Mass. [u.a.]: Harvard Univ. Press. p.&#160;26. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-674-00994-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-674-00994-3\">978-0-674-00994-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fires+of+hatred%3A+ethnic+cleansing+in+twentieth-century+Europe&amp;rft.place=Cambridge%2C+Mass.+%5Bu.a.%5D&amp;rft.pages=26&amp;rft.edition=1.+Harvard+Univ.+Press+paperback+ed.%2C+2.+print.&amp;rft.pub=Harvard+Univ.+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-674-00994-3&amp;rft.aulast=Naimark&amp;rft.aufirst=Norman+M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">General Directorate of State Archives of the Republic of Turkey, \u0130stanbul Vilayet Mektup\u00e7ulu\u011fu, no. 000955, 23 K\u00e2nunuevvel 1331 (October 6, 1916) Ordinance of Enver Pasha (retrieved from the private archives of <a href=\"/wiki/Sait_%C3%87etino%C4%9Flu\" title=\"Sait \u00c7etino\u011flu\">Sait \u00c7etino\u011flu</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Confiscation_and_Destruction:_The_Young_Turk_Seizure_of_Armenian_Property-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Confiscation_and_Destruction:_The_Young_Turk_Seizure_of_Armenian_Property_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ungor; Polatel, Ugur; Mehmet (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=06K7KM4s-wgC&amp;dq\"><i>Confiscation and Destruction: The Young Turk Seizure of Armenian Property</i></a>. Continuum International Publishing Group. p.&#160;224. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4411-3055-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-4411-3055-6\">978-1-4411-3055-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Confiscation+and+Destruction%3A+The+Young+Turk+Seizure+of+Armenian+Property&amp;rft.pages=224&amp;rft.pub=Continuum+International+Publishing+Group&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-4411-3055-6&amp;rft.aulast=Ungor%3B+Polatel&amp;rft.aufirst=Ugur%3B+Mehmet&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D06K7KM4s-wgC%26dq&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tesev-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Tesev_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tesev_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tesev_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tesev_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tesev_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tesev_4-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tesev_4-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Nisanyan, Sevan (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tesev.org.tr/Upload/Publication/07099885-0fa4-47ce-937c-84baf4a75cc2/yeradlari-tumu.pdf\"><i>Hayali Co\u011frafyalar: Cumhuriyet D\u00f6neminde T\u00fcrkiye'de De\u011fi\u015ftirilen Yeradlar\u0131</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Turkish). Istanbul: TESEV Demokratikle\u015fme Program\u0131<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 January</span> 2013</span>. <q>Turkish: Memalik-i Osmaniyyede Ermenice, Rumca ve Bulgarca, has\u0131l\u0131 \u0130slam olmayan milletler lisan\u0131yla yadedilen vilayet, sancak, kasaba, k\u00f6y, da\u011f, nehir, ilah. bilc\u00fcmle isimlerin T\u00fcrk\u00e7eye tahvili mukarrerdir. \u015eu m\u00fcsaid zaman\u0131m\u0131zdan s\u00fcratle istifade edilerek bu maksad\u0131n fiile konmas\u0131 hususunda himmetinizi rica ederim.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hayali+Co%C4%9Frafyalar%3A+Cumhuriyet+D%C3%B6neminde+T%C3%BCrkiye%27de+De%C4%9Fi%C5%9Ftirilen+Yeradlar%C4%B1&amp;rft.place=Istanbul&amp;rft.pub=TESEV+Demokratikle%C5%9Fme+Program%C4%B1&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Nisanyan&amp;rft.aufirst=Sevan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tesev.org.tr%2FUpload%2FPublication%2F07099885-0fa4-47ce-937c-84baf4a75cc2%2Fyeradlari-tumu.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Creating_the_Turk\u2019s_Homeland:_Modernization,_Nationalism_and_Geography_in_Southeast_Turkey_in_the_late_19th_and_20th_Centuries-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Creating_the_Turk\u2019s_Homeland:_Modernization,_Nationalism_and_Geography_in_Southeast_Turkey_in_the_late_19th_and_20th_Centuries_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Creating_the_Turk\u2019s_Homeland:_Modernization,_Nationalism_and_Geography_in_Southeast_Turkey_in_the_late_19th_and_20th_Centuries_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Creating_the_Turk\u2019s_Homeland:_Modernization,_Nationalism_and_Geography_in_Southeast_Turkey_in_the_late_19th_and_20th_Centuries_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\u00d6ktem, Kerem (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arsiv.setav.org/ups/dosya/13204.pdf\"><i>Creating the Turk's Homeland: Modernization, Nationalism and Geography in Southeast Turkey in the late 19th and 20th Centuries</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Harvard: University of Oxford, School of Geography and the Environment, Mansfield Road, Oxford, OX1 3TB, UK.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Creating+the+Turk%27s+Homeland%3A+Modernization%2C+Nationalism+and+Geography+in+Southeast+Turkey+in+the+late+19th+and+20th+Centuries&amp;rft.place=Harvard&amp;rft.pub=University+of+Oxford%2C+School+of+Geography+and+the+Environment%2C+Mansfield+Road%2C+Oxford%2C+OX1+3TB%2C+UK&amp;rft.date=2003&amp;rft.aulast=%C3%96ktem&amp;rft.aufirst=Kerem&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farsiv.setav.org%2Fups%2Fdosya%2F13204.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0130ttihat_ve_Terakki&#39;nin_M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131_isk\u00e2n_politikas\u0131_:_(1913_-_1918)-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-\u0130ttihat_ve_Terakki&#39;nin_M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131_isk\u00e2n_politikas\u0131_:_(1913_-_1918)_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">D\u00fcndar, Fuat (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qM5pAAAAMAAJ&amp;q\"><i>\u0130ttihat ve Terakki'nin M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 isk\u00e2n politikas\u0131: (1913\u20131918)</i></a> (in Turkish) (1. ed.). \u0130stanbul: \u0130letisim. p.&#160;284. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-975-470-911-7\" title=\"Special:BookSources/978-975-470-911-7\">978-975-470-911-7</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C4%B0ttihat+ve+Terakki%27nin+M%C3%BCsl%C3%BCmanlar%C4%B1+isk%C3%A2n+politikas%C4%B1%3A+%281913%E2%80%931918%29&amp;rft.place=%C4%B0stanbul&amp;rft.pages=284&amp;rft.edition=1.&amp;rft.pub=%C4%B0letisim&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-975-470-911-7&amp;rft.aulast=D%C3%BCndar&amp;rft.aufirst=Fuat&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DqM5pAAAAMAAJ%26q&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Turkification_of_the_Toponyms-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Turkification_of_the_Toponyms_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Turkification_of_the_Toponyms_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Turkification_of_the_Toponyms_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Turkification_of_the_Toponyms_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Turkification_of_the_Toponyms_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Turkification_of_the_Toponyms_7-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sahakyan, Lusine (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ararat-center.org/upload/files/Toponym_Lusine.pdf\"><i>Turkification of the Toponyms in the Ottoman Empire and the Republic of Turkey</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Montreal: Arod Books. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-9699879-7-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-9699879-7-0\">978-0-9699879-7-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Turkification+of+the+Toponyms+in+the+Ottoman+Empire+and+the+Republic+of+Turkey&amp;rft.place=Montreal&amp;rft.pub=Arod+Books&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-0-9699879-7-0&amp;rft.aulast=Sahakyan&amp;rft.aufirst=Lusine&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ararat-center.org%2Fupload%2Ffiles%2FToponym_Lusine.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Alparslan, Huseyin (1920). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books/about/Trabzon_ili_laz_m%C4%B1_t%C3%BCrk_m%C3%BC.html?id=WKDtHAAACAAJ\"><i>Trabzon ili laz m\u0131 t\u00fcrk m\u00fc?</i></a> (in Turkish). Giresun Matbaas\u0131. p.&#160;17<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Trabzon+ili+laz+m%C4%B1+t%C3%BCrk+m%C3%BC%3F&amp;rft.pages=17&amp;rft.pub=Giresun+Matbaas%C4%B1&amp;rft.date=1920&amp;rft.aulast=Alparslan&amp;rft.aufirst=Huseyin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%2Fabout%2FTrabzon_ili_laz_m%25C4%25B1_t%25C3%25BCrk_m%25C3%25BC.html%3Fid%3DWKDtHAAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Haigazn Kazarian (trans.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.armenian-genocide.org/Affirmation.237/current_category.50/affirmation_detail.html\">\"Verdict (\"Kararname\") of the Turkish Military Tribunal\"</a>. Published in theOfficial Gazetteof Turkey(Takvimi Vekayi),no. 3604 (supplement), July 22, 1919<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Verdict+%28%22Kararname%22%29+of+the+Turkish+Military+Tribunal&amp;rft.pub=Published+in+theOfficial+Gazetteof+Turkey%28Takvimi+Vekayi%29%2Cno.+3604+%28supplement%29%2C+July+22%2C+1919&amp;rft.au=Haigazn+Kazarian+%28trans.%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.armenian-genocide.org%2FAffirmation.237%2Fcurrent_category.50%2Faffirmation_detail.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Z\u00fcrcher, Erik J. (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RInzgxRX5uEC&amp;pg=PA181&amp;dq\"><i>Turkey&#160;: a modern history</i></a> (3, reprint, illustrated, revised ed.). London [u.a.]: Tauris. p.&#160;181. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-86064-958-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-86064-958-5\">978-1-86064-958-5</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Turkey+%3A+a+modern+history&amp;rft.place=London+%5Bu.a.%5D&amp;rft.pages=181&amp;rft.edition=3%2C+reprint%2C+illustrated%2C+revised&amp;rft.pub=Tauris&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-1-86064-958-5&amp;rft.aulast=Z%C3%BCrcher&amp;rft.aufirst=Erik+J.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DRInzgxRX5uEC%26pg%3DPA181%26dq&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Oktem-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Oktem_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Oktem_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Oktem_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">\u00d6ktem, Kerem (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ejts.revues.org/index2243.html\">\"The Nation's Imprint: Demographic Engineering and the Change of Toponymes in Republican Turkey\"</a>. <i>European Journal of Turkish Studies</i> (7)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=European+Journal+of+Turkish+Studies&amp;rft.atitle=The+Nation%27s+Imprint%3A+Demographic+Engineering+and+the+Change+of+Toponymes+in+Republican+Turkey&amp;rft.issue=7&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=%C3%96ktem&amp;rft.aufirst=Kerem&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fejts.revues.org%2Findex2243.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ad\u0131n\u0131_unutan_\u00fclke_:_T\u00fcrkiye&#39;de_ad\u0131_de\u011fi\u015ftirilen_yerler_s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ad\u0131n\u0131_unutan_\u00fclke_:_T\u00fcrkiye&#39;de_ad\u0131_de\u011fi\u015ftirilen_yerler_s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ad\u0131n\u0131_unutan_\u00fclke_:_T\u00fcrkiye&#39;de_ad\u0131_de\u011fi\u015ftirilen_yerler_s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ad\u0131n\u0131_unutan_\u00fclke_:_T\u00fcrkiye&#39;de_ad\u0131_de\u011fi\u015ftirilen_yerler_s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ni\u015fanyan, Sevan (2010). <i>Ad\u0131n\u0131 unutan \u00fclke: T\u00fcrkiye'de ad\u0131 de\u011fi\u015ftirilen yerler s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc</i> (in Turkish) (1. ed.). \u0130stanbul: Everest Yay\u0131nlar\u0131. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-975-289-730-4\" title=\"Special:BookSources/978-975-289-730-4\">978-975-289-730-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ad%C4%B1n%C4%B1+unutan+%C3%BClke%3A+T%C3%BCrkiye%27de+ad%C4%B1+de%C4%9Fi%C5%9Ftirilen+yerler+s%C3%B6zl%C3%BC%C4%9F%C3%BC&amp;rft.place=%C4%B0stanbul&amp;rft.edition=1.&amp;rft.pub=Everest+Yay%C4%B1nlar%C4%B1&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-975-289-730-4&amp;rft.aulast=Ni%C5%9Fanyan&amp;rft.aufirst=Sevan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Social_relations_in_Ottoman_Diyarbekir,_1870-1915-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Social_relations_in_Ottoman_Diyarbekir,_1870-1915_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Social_relations_in_Ottoman_Diyarbekir,_1870-1915_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jongerden, edited by Joost; Verheij, Jelle. <i>Social relations in Ottoman Diyarbekir, 1870\u20131915</i>. Leiden: Brill. p.&#160;300. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-22518-3\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-22518-3\">978-90-04-22518-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Social+relations+in+Ottoman+Diyarbekir%2C+1870%E2%80%931915&amp;rft.place=Leiden&amp;rft.pages=300&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.isbn=978-90-04-22518-3&amp;rft.aulast=Jongerden&amp;rft.aufirst=edited+by+Joost&amp;rft.au=Verheij%2C+Jelle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-The_Hemshin:_history,_society_and_identity_in_the_highlands_of_northeast_Turkey-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-The_Hemshin:_history,_society_and_identity_in_the_highlands_of_northeast_Turkey_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-The_Hemshin:_history,_society_and_identity_in_the_highlands_of_northeast_Turkey_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-The_Hemshin:_history,_society_and_identity_in_the_highlands_of_northeast_Turkey_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Simonian, edited by Hovann H. (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=uuTYApPfEN0C\"><i>The Hemshin: history, society and identity in the highlands of northeast Turkey</i></a> (Repr. ed.). London: Routledge. p.&#160;161. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7007-0656-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-7007-0656-3\">978-0-7007-0656-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Hemshin%3A+history%2C+society+and+identity+in+the+highlands+of+northeast+Turkey&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=161&amp;rft.edition=Repr.&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-7007-0656-3&amp;rft.aulast=Simonian&amp;rft.aufirst=edited+by+Hovann+H.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DuuTYApPfEN0C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-The_settlement_issue_in_Turkey_and_the_Kurds-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-The_settlement_issue_in_Turkey_and_the_Kurds_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-The_settlement_issue_in_Turkey_and_the_Kurds_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jongerden, Joost (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ME5oLvCd088C&amp;dq\"><i>The settlement issue in Turkey and the Kurds&#160;: an analysis of spatial policies, modernity and war</i></a> ([Online-Ausg.]. ed.). Leiden, the Netherlands: Brill. p.&#160;354. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-15557-2\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-15557-2\">978-90-04-15557-2</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+settlement+issue+in+Turkey+and+the+Kurds+%3A+an+analysis+of+spatial+policies%2C+modernity+and+war&amp;rft.place=Leiden%2C+the+Netherlands&amp;rft.pages=354&amp;rft.edition=%5BOnline-Ausg.%5D.&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-90-04-15557-2&amp;rft.aulast=Jongerden&amp;rft.aufirst=Joost&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DME5oLvCd088C%26dq&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span> Ba\u015fbakanl\u0131k Cumhuriyet Ar\u015fivi 030.18.01.02/88.83.20 (31 August 1939): 'Leipzigde bas\u0131lm\u0131\u015f olan Der Grosse Weltatlas adl\u0131 haritan\u0131n hudutlar\u0131m\u0131z i\u00e7inde Ermenistan ve K\u00fcrdistan\u0131 g\u00f6stermesi sebebiyle yurda sokulmamas\u0131.' [On the ban of importing the map 'Der Grosse Weltatlas' because it shows Armenia and Kurdistan within our borders], Bakanlar Kurulu Kararlar\u0131 Katalogu [Catalogue of the decisions of the Council of Ministers].</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28_B\u0130N_YER\u0130N_\u0130SM\u0130_DE\u011e\u0130\u015eT\u0130,_HANG\u0130_\u0130S\u0130M_HANG\u0130_D\u0130LE_A\u0130T?-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28_B\u0130N_YER\u0130N_\u0130SM\u0130_DE\u011e\u0130\u015eT\u0130,_HANG\u0130_\u0130S\u0130M_HANG\u0130_D\u0130LE_A\u0130T?_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120810003041/http://www.kenthaber.com/Haber/Genel/Dosya/gundem/28-bin-yerin-ismi-degisti,-hangi-isim-hangi-dile-ait-/98d48e23-0060-4d49-88ce-3f28d5e94332\">\"28 B\u0130N YER\u0130N \u0130SM\u0130 DE\u011e\u0130\u015eT\u0130, HANG\u0130 \u0130S\u0130M HANG\u0130 D\u0130LE A\u0130T?\"</a>. <i>KentHaber</i> (in Turkish). 16 August 2009. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kenthaber.com/Haber/Genel/Dosya/gundem/28-bin-yerin-ismi-degisti,-hangi-isim-hangi-dile-ait-/98d48e23-0060-4d49-88ce-3f28d5e94332\">the original</a> on 10 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2013</span>. <q>Ay\u015fe H\u00fcr, Demokrat Parti d\u00f6neminde olu\u015fturulan kurul i\u00e7in \u015f\u00f6yle diyor: \"Bu \u00e7al\u0131\u015fmalar s\u0131ras\u0131nda anlamlar\u0131 g\u00fczel \u00e7a\u011fr\u0131\u015f\u0131mlar uyand\u0131rmayan, insanlar\u0131 utand\u0131ran, gurur incitici yahut alay edilmesine f\u0131rsat tan\u0131yan isimler, T\u00fcrk\u00e7e de olsalar de\u011fi\u015ftirildi. \u0130\u00e7inde 'K\u0131z\u0131l', '\u00c7an', 'Kilise' kelimeleri olan k\u00f6ylerin isimleri ile Arap\u00e7a, Fars\u00e7a, Ermenice, K\u00fcrt\u00e7e, G\u00fcrc\u00fcce, Tatarca, \u00c7erkezce, Lazca k\u00f6y isimleri 'b\u00f6l\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011fe meydan vermemek' amac\u0131yla de\u011fi\u015ftirildi.\"</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=KentHaber&amp;rft.atitle=28+B%C4%B0N+YER%C4%B0N+%C4%B0SM%C4%B0+DE%C4%9E%C4%B0%C5%9ET%C4%B0%2C+HANG%C4%B0+%C4%B0S%C4%B0M+HANG%C4%B0+D%C4%B0LE+A%C4%B0T%3F&amp;rft.date=2009-08-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kenthaber.com%2FHaber%2FGenel%2FDosya%2Fgundem%2F28-bin-yerin-ismi-degisti%2C-hangi-isim-hangi-dile-ait-%2F98d48e23-0060-4d49-88ce-3f28d5e94332&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0130smime_dokunma-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u0130smime_dokunma_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0130smime_dokunma_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">\u0130nsel, Ahmet (16 September 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radikal.com.tr/ek_haber.php?ek=r2&amp;haberno=7462\">\"\u0130smime dokunma\"</a>. <i>Radikal</i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Radikal&amp;rft.atitle=%C4%B0smime+dokunma&amp;rft.date=2007-09-16&amp;rft.aulast=%C4%B0nsel&amp;rft.aufirst=Ahmet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radikal.com.tr%2Fek_haber.php%3Fek%3Dr2%26haberno%3D7462&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-B\u00fct\u00fcn_isimlerimizi_geri_istiyoruz-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-B\u00fct\u00fcn_isimlerimizi_geri_istiyoruz_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Koylu, Murat (21 March 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.yesilgazete.org/?p=24005\">\"B\u00fct\u00fcn isimlerimizi geri istiyoruz\"</a>. <i>Yesil Gazete</i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Yesil+Gazete&amp;rft.atitle=B%C3%BCt%C3%BCn+isimlerimizi+geri+istiyoruz&amp;rft.date=2011-03-21&amp;rft.aulast=Koylu&amp;rft.aufirst=Murat&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.yesilgazete.org%2F%3Fp%3D24005&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sediyani, \u0130brahim (2009). <i>Ad\u0131n\u0131 arayan co\u011frafya</i> (in Turkish). \u0130stanbul: \u00d6zed\u00f6n\u00fc\u015f Yay\u0131nlar\u0131. p.&#160;178. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-605-4296-00-2\" title=\"Special:BookSources/978-605-4296-00-2\">978-605-4296-00-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ad%C4%B1n%C4%B1+arayan+co%C4%9Frafya&amp;rft.place=%C4%B0stanbul&amp;rft.pages=178&amp;rft.pub=%C3%96zed%C3%B6n%C3%BC%C5%9F+Yay%C4%B1nlar%C4%B1&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-605-4296-00-2&amp;rft.aulast=Sediyani&amp;rft.aufirst=%C4%B0brahim&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tuncel-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tuncel_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tuncel_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tuncel_21-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span> Tun\u00e7el H., \"T\u00fcrkiye'de \u0130smi De\u011fi\u015ftirilen K\u00f6yler,\" Sosyal Bilimler Dergisi, Firat Universitesi, 2000, volume 10, number 2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hac\u0131saliho\u011flu, Mehmet (2008). <i>Do\u011fu Rumeli'de kay\u0131p k\u00f6yler&#160;: \u0130slimye Sanca\u011f'\u0131nda 1878'den g\u00fcn\u00fcm\u00fcze g\u00f6\u00e7ler, isim de\u011fi\u015fikleri ve harabeler</i> (in Turkish) (1. bas\u0131m ed.). \u0130stanbul: Ba\u011flam. p.&#160;150. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-975-8803-95-8\" title=\"Special:BookSources/978-975-8803-95-8\">978-975-8803-95-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Do%C4%9Fu+Rumeli%27de+kay%C4%B1p+k%C3%B6yler+%3A+%C4%B0slimye+Sanca%C4%9F%27%C4%B1nda+1878%27den+g%C3%BCn%C3%BCm%C3%BCze+g%C3%B6%C3%A7ler%2C+isim+de%C4%9Fi%C5%9Fikleri+ve+harabeler&amp;rft.place=%C4%B0stanbul&amp;rft.pages=150&amp;rft.edition=1.+bas%C4%B1m&amp;rft.pub=Ba%C4%9Flam&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-975-8803-95-8&amp;rft.aulast=Hac%C4%B1saliho%C4%9Flu&amp;rft.aufirst=Mehmet&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Proceedings_of_the_second-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Proceedings_of_the_second_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Proceedings_of_the_second_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Eren, editor, Ali \u00c7aksu&#160;; preface, Halit (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=sWhpAAAAMAAJ&amp;q\"><i>Proceedings of the second International Symposium on Islamic Civilization in the Balkans, Tirana, Albania, 4-7 December 2003</i></a> (in Turkish). Istanbul: Research Center for Islamic History, Art and Culture. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-92-9063-152-1\" title=\"Special:BookSources/978-92-9063-152-1\">978-92-9063-152-1</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Proceedings+of+the+second+International+Symposium+on+Islamic+Civilization+in+the+Balkans%2C+Tirana%2C+Albania%2C+4-7+December+2003&amp;rft.place=Istanbul&amp;rft.pub=Research+Center+for+Islamic+History%2C+Art+and+Culture&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-92-9063-152-1&amp;rft.aulast=Eren&amp;rft.aufirst=editor%2C+Ali+%C3%87aksu+%3B+preface%2C+Halit&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DsWhpAAAAMAAJ%26q&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span> T.C. Icisleri Bakanligi (1968): K\u00f6ylerimiz. 1 Mart 1968 g\u00fcn\u00fcne kadar. T.C. Icisleri Bakanligi, Iller Idaresi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fcg\u00fc. Ankara</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">T.C. Icisleri Bakanligi (1977): Yeni Tabii Yer Adlari 1977. Yeni, Eski ve Illere G\u00f6re Dizileri. Icisleri Bakanligi, Iller Idaresi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fcg\u00fc, Besinci Sube M\u00fcd\u00fcrl\u00fcg\u00fc. Ankara</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-okutan-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-okutan_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-okutan_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Okutan, M. \u00c7a\u011fatay (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=L1RpAAAAMAAJ&amp;q\"><i>Tek parti d\u00f6neminde az\u0131nl\u0131k politikalar\u0131</i></a> (in Turkish) (1. ed.). \u0130stanbul: \u0130stanbul Bilgi \u00dcniv. Yay\u0131nlar\u0131. p.&#160;215. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-975-6857-77-9\" title=\"Special:BookSources/978-975-6857-77-9\">978-975-6857-77-9</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Tek+parti+d%C3%B6neminde+az%C4%B1nl%C4%B1k+politikalar%C4%B1&amp;rft.place=%C4%B0stanbul&amp;rft.pages=215&amp;rft.edition=1.&amp;rft.pub=%C4%B0stanbul+Bilgi+%C3%9Cniv.+Yay%C4%B1nlar%C4%B1&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-975-6857-77-9&amp;rft.aulast=Okutan&amp;rft.aufirst=M.+%C3%87a%C4%9Fatay&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DL1RpAAAAMAAJ%26q&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ofpof.com/merak/milli-olmadigi-icin-ismi-degistirilen-istanbul-sokaklari\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Milli' Olmad\u0131\u011f\u0131 \u0130\u00e7in \u0130smi De\u011fi\u015ftirilen \u0130stanbul Sokaklar\u0131\"</a> (in Turkish). Ofpof. 1 October 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=%E2%80%98Milli%E2%80%99+Olmad%C4%B1%C4%9F%C4%B1+%C4%B0%C3%A7in+%C4%B0smi+De%C4%9Fi%C5%9Ftirilen+%C4%B0stanbul+Sokaklar%C4%B1&amp;rft.date=2015-10-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fofpof.com%2Fmerak%2Fmilli-olmadigi-icin-ismi-degistirilen-istanbul-sokaklari&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nor\u015fin_ve_K\u00fcrt\u00e7e_isimler_99_y\u0131ld\u0131r_yasak-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Nor\u015fin_ve_K\u00fcrt\u00e7e_isimler_99_y\u0131ld\u0131r_yasak_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Nor\u015fin_ve_K\u00fcrt\u00e7e_isimler_99_y\u0131ld\u0131r_yasak_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Boran, Sidar (12 August 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.argun.org/2009/08/14/norsin-ve-kurtce-isimler-99-yildir-yasak/\">\"Nor\u015fin ve K\u00fcrt\u00e7e isimler 99 y\u0131ld\u0131r yasak\"</a>. <i>Firatnews</i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Firatnews&amp;rft.atitle=Nor%C5%9Fin+ve+K%C3%BCrt%C3%A7e+isimler+99+y%C4%B1ld%C4%B1r+yasak&amp;rft.date=2009-08-12&amp;rft.aulast=Boran&amp;rft.aufirst=Sidar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.argun.org%2F2009%2F08%2F14%2Fnorsin-ve-kurtce-isimler-99-yildir-yasak%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">K\u00f6ylerimiz 1981, \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 Yay\u0131nlan, Yedig\u00fcn Matbaas\u0131, Ankara, 1982.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Bayrak, Emrullah (14 August 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141224214559/http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?load=detay&amp;link=183946\">\"Official changes to Turkish place names sometimes a hard sell\"</a>. <i>Zaman</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?load=detay&amp;link=183946\">the original</a> on 24 December 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zaman&amp;rft.atitle=Official+changes+to+Turkish+place+names+sometimes+a+hard+sell&amp;rft.date=2009-08-14&amp;rft.aulast=Bayrak&amp;rft.aufirst=Emrullah&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todayszaman.com%2FnewsDetail_getNewsById.action%3Fload%3Ddetay%26link%3D183946&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Orhan-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Orhan_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Orhan_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Orhan_31-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Cengiz, Orhan Kemal (14 July 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131212233741/http://www.todayszaman.com/columnistDetail_getNewsById.action?newsId=250499\">\"How the names of places have been changed in Turkey\"</a>. <i>Zaman</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayszaman.com/columnistDetail_getNewsById.action?newsId=250499\">the original</a> on 12 December 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zaman&amp;rft.atitle=How+the+names+of+places+have+been+changed+in+Turkey&amp;rft.date=2011-07-14&amp;rft.aulast=Cengiz&amp;rft.aufirst=Orhan+Kemal&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todayszaman.com%2FcolumnistDetail_getNewsById.action%3FnewsId%3D250499&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Reuters-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Reuters_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Villelabeitia, Ibon (20 August 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.reuters.com/article/2009/08/20/idUSLK427538\">\"Turkey renames village as part of Kurdish reforms\"</a>. <i>Reuters</i>. Ankara<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 March</span> 2013</span>. <q>Turkey has begun restoring names of Kurdish villages and is considering allowing religious sermons to be made in Kurdish as part of reforms to answer the grievances of the ethnic minority and advance its EU candidacy.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Reuters&amp;rft.atitle=Turkey+renames+village+as+part+of+Kurdish+reforms&amp;rft.date=2009-08-20&amp;rft.aulast=Villelabeitia&amp;rft.aufirst=Ibon&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.reuters.com%2Farticle%2F2009%2F08%2F20%2FidUSLK427538&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kurdishnames-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kurdishnames_33-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kurdishnames_33-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kurdishnames_33-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kurdishnames_33-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120929200225/http://www.todayszaman.com/news-293696-turkey-to-restore-some-kurdish-place-names.html\">\"Turkey to restore some Kurdish place names\"</a>. <i>Zaman</i>. 28 September 2012. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayszaman.com/news-293696-turkey-to-restore-some-kurdish-place-names.html\">the original</a> on 29 September 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zaman&amp;rft.atitle=Turkey+to+restore+some+Kurdish+place+names&amp;rft.date=2012-09-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todayszaman.com%2Fnews-293696-turkey-to-restore-some-kurdish-place-names.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tuncel-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Tuncel_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Tuncel, Harun (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131114102054/http://cografya.bilecik.edu.tr/Dosya/Arsiv/Harun%20Tun%C3%A7el%20Makaleler/T%C3%BCrkiye%E2%80%99de%20%C4%B0smi%20De%C4%9Fi%C5%9Ftirilen%20K%C3%B6yler.pdf\">\"T\u00fcrkiye'de \u0130smi De\u011fi\u015ftirilen K\u00f6yler English: Renamed Villages in Turkey\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>F\u0131rat University Journal of Social Science</i> (in Turkish). <b>10</b> (2). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cografya.bilecik.edu.tr/Dosya/Arsiv/Harun%20Tun%C3%A7el%20Makaleler/T%C3%BCrkiye%E2%80%99de%20%C4%B0smi%20De%C4%9Fi%C5%9Ftirilen%20K%C3%B6yler.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 14 November 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=F%C4%B1rat+University+Journal+of+Social+Science&amp;rft.atitle=T%C3%BCrkiye%27de+%C4%B0smi+De%C4%9Fi%C5%9Ftirilen+K%C3%B6yler+English%3A+Renamed+Villages+in+Turkey&amp;rft.volume=10&amp;rft.issue=2&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Tuncel&amp;rft.aufirst=Harun&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcografya.bilecik.edu.tr%2FDosya%2FArsiv%2FHarun%2520Tun%25C3%25A7el%2520Makaleler%2FT%25C3%25BCrkiye%25E2%2580%2599de%2520%25C4%25B0smi%2520De%25C4%259Fi%25C5%259Ftirilen%2520K%25C3%25B6yler.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Russian)</span> Modern History of Armenia in the Works of Foreign Authors [Novaya istoriya Armenii v trudax sovremennix zarubezhnix avtorov], edited by R. Sahakyan, Yerevan, 1993, p. 15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Blundell, Roger Boar, Nigel (1991). <i>Crooks, crime and corruption</i>. New York: Dorset Press. p.&#160;232. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88029-615-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-88029-615-1\">978-0-88029-615-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Crooks%2C+crime+and+corruption&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=232&amp;rft.pub=Dorset+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=978-0-88029-615-1&amp;rft.aulast=Blundell&amp;rft.aufirst=Roger+Boar%2C+Nigel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Balakian, Peter. <i>The Burning Tigris: The Armenian Genocide and America's Response</i>. HarperCollins. p.&#160;36. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-06-186017-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-06-186017-1\">978-0-06-186017-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Burning+Tigris%3A+The+Armenian+Genocide+and+America%27s+Response&amp;rft.pages=36&amp;rft.pub=HarperCollins&amp;rft.isbn=978-0-06-186017-1&amp;rft.aulast=Balakian&amp;rft.aufirst=Peter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Books, the editors of Time-Life (1989). <i>The World in arms&#160;: timeframe AD 1900\u20131925</i> (U.S. ed.). Alexandria, Va.: Time-Life Books. p.&#160;84. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8094-6470-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-8094-6470-8\">978-0-8094-6470-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+World+in+arms+%3A+timeframe+AD+1900%E2%80%931925&amp;rft.place=Alexandria%2C+Va.&amp;rft.pages=84&amp;rft.edition=U.S.&amp;rft.pub=Time-Life+Books&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=978-0-8094-6470-8&amp;rft.aulast=Books&amp;rft.aufirst=the+editors+of+Time-Life&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">K. Al-Rawi, Ahmed (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AhMoMFuO--gC&amp;lpg=PA9&amp;dq=armenia%20word%20banned%20abdul&amp;pg=PA9#v=onepage&amp;q=armenia%20word%20banned%20abdul&amp;f=false\"><i>Media Practice in Iraq</i></a>. Palgrave Macmillan. p.&#160;9. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-230-35452-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-230-35452-4\">978-0-230-35452-4</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Media+Practice+in+Iraq.&amp;rft.pages=9&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-0-230-35452-4&amp;rft.aulast=K.+Al-Rawi&amp;rft.aufirst=Ahmed&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DAhMoMFuO--gC%26lpg%3DPA9%26dq%3Darmenia%2520word%2520banned%2520abdul%26pg%3DPA9%23v%3Donepage%26q%3Darmenia%2520word%2520banned%2520abdul%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Animals-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Animals_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/4328285.stm\">\"Turkey renames 'divisive' animals\"</a>. <i>BBC</i>. 8 March 2005<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 January</span> 2013</span>. <q>Animal name changes: Red fox known as Vulpes Vulpes Kurdistanica becomes Vulpes Vulpes. Wild sheep called Ovis Armeniana becomes Ovis Orientalis Anatolicus Roe deer known as Capreolus Capreolus Armenus becomes Capreolus Cuprelus Capreolus.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC&amp;rft.atitle=Turkey+renames+%27divisive%27+animals&amp;rft.date=2005-03-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Feurope%2F4328285.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131021094318/http://www.lraper.org/main.aspx?Action=DisplayNews&amp;NewsCode=N000001527&amp;Lang=TR\">\"Yi\u011fidi \u00f6ld\u00fcrmek ama hakk\u0131n\u0131 da vermek&#160;...\"</a> <i>Lraper</i> (in Turkish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lraper.org/main.aspx?Action=DisplayNews&amp;NewsCode=N000001527&amp;Lang=TR\">the original</a> on 21 October 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Lraper&amp;rft.atitle=Yi%C4%9Fidi+%C3%B6ld%C3%BCrmek+ama+hakk%C4%B1n%C4%B1+da+vermek+...&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lraper.org%2Fmain.aspx%3FAction%3DDisplayNews%26NewsCode%3DN000001527%26Lang%3DTR&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bolsohays.com/haberdetay-32339/patrik-ii-mesrob-hazretleri-6-agustos-2006-pazar-kumkapi-daki-surp-asdvadzadzin-meryem-ana-pat.html\">\"Patrik II. Mesrob Hazretleri 6 Agustos 2006 Pazar\"</a>. <i>Bolsohays News</i> (in Turkish). 7 August 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bolsohays+News&amp;rft.atitle=Patrik+II.+Mesrob+Hazretleri+6+Agustos+2006+Pazar&amp;rft.date=2006-08-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bolsohays.com%2Fhaberdetay-32339%2Fpatrik-ii-mesrob-hazretleri-6-agustos-2006-pazar-kumkapi-daki-surp-asdvadzadzin-meryem-ana-pat.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hovannisian, ed. by Richard G. (1991). <i>The Armenian genocide in perspective</i> (4. pr. ed.). New Brunswick, NJ [u.a.]: Transaction. pp.&#160;128\u2013130. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88738-636-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-88738-636-7\">978-0-88738-636-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Armenian+genocide+in+perspective&amp;rft.place=New+Brunswick%2C+NJ+%5Bu.a.%5D&amp;rft.pages=128-130&amp;rft.edition=4.+pr.&amp;rft.pub=Transaction&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=978-0-88738-636-7&amp;rft.aulast=Hovannisian&amp;rft.aufirst=ed.+by+Richard+G.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Index_Anatolicus-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Index_Anatolicus_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Index_Anatolicus_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Index_Anatolicus_44-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Index_Anatolicus_44-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Index_Anatolicus_44-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Sevan Nisanyan (12 January 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nisanyanmap.com\">\"Index Anatolicus\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Map)</span>. <i>T\u00fcrkiye yerle\u015fim birimleriyle evanteri</i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=T%C3%BCrkiye+yerle%C5%9Fim+birimleriyle+evanteri&amp;rft.atitle=Index+Anatolicus&amp;rft.date=2013-01-12&amp;rft.au=Sevan+Nisanyan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nisanyanmap.com&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-TCankara-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-TCankara_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TCankara_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TCankara_45-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TCankara_45-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">TC Dahiliye Vekaleti, Son Taksimati Mulkiyede Koylerimizin Adlari, Ankara 1928.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sirarpe Der Nersessian, \"Aght'amar, Church of the Holy Cross\", page 1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ajaryan, H. Armenian Etymological Dictionary (Hayeren atmatakan bararan), Yerevan, 1971, State Univ.y Publ. House, vol. 1, p.&#160;106\u2013108.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Antonio_Sagona\" title=\"Antonio Sagona\">Antonio Sagona</a> and Claudia Sagona, <i>Archaeology At The North-east Anatolian Frontier, I: An Historical Geography And A Field Survey of the Bayburt Province</i> (Ancient Near Eastern Studies) <i>Near Eastern Studies Supplement Series</i> <b>14</b>, 2004. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/90-429-1390-8\" title=\"Special:BookSources/90-429-1390-8\">90-429-1390-8</a>. p. 68, quoting Robert H. Hewsen, <i>Geography of Ananias of Sirak: Aesxarhacoyc, the Long and the Short Recensions</i> (Tubinger Atlas des Vorderen Orients (TAVO): Series B), 1992, p. 153.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Suny, edited by Ronald Grigor; Go\u00e7ek,, Fatma M\u00fcge; Naimark, Norman M. <i>A question of genocide&#160;: Armenians and Turks at the end of the Ottoman Empire</i>. Oxford: Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-539374-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-539374-3\">978-0-19-539374-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+question+of+genocide+%3A+Armenians+and+Turks+at+the+end+of+the+Ottoman+Empire&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.isbn=978-0-19-539374-3&amp;rft.aulast=Suny&amp;rft.aufirst=edited+by+Ronald+Grigor&amp;rft.au=Go%C3%A7ek%2C%2C+Fatma+M%C3%BCge&amp;rft.au=Naimark%2C+Norman+M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) CS1 maint: Multiple names: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lonely_Planet-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lonely_Planet_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Marc Dubin; Enver Lucas (1989). <i>Trekking in Turkey</i>. Lonely Planet. p.&#160;125. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-86442-037-4\" title=\"Special:BookSources/0-86442-037-4\">0-86442-037-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Trekking+in+Turkey&amp;rft.pages=125&amp;rft.pub=Lonely+Planet&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=0-86442-037-4&amp;rft.au=Marc+Dubin&amp;rft.au=Enver+Lucas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert H. Hewsen. Armenia: A Historical Atlas. \u2014 University of Chicago Press, 2001. \u2014 341 p. \u2014 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-226-33228-4\" title=\"Special:BookSources/0-226-33228-4\">0-226-33228-4</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-226-33228-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-226-33228-4\">978-0-226-33228-4</a>. P.212. \"River between the port of Atina (now Pazar) on the coast and the great inland peak called Kajkar (Arm. Khach'k'ar) Dagh 'Cross-stone Mountain'\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">K\u00fcrkc\u00fco\u011flu, Erol. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eraren.org/index.php?Page=DergiIcerik&amp;IcerikNo=272\">\"Ermeni, Bizans ve T\u00fcrk Hakimiyetinde Ani\"</a> (in Turkish). Institute for Armenian Research<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ermeni%2C+Bizans+ve+T%C3%BCrk+Hakimiyetinde+Ani&amp;rft.pub=Institute+for+Armenian+Research&amp;rft.aulast=K%C3%BCrkc%C3%BCo%C4%9Flu&amp;rft.aufirst=Erol&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eraren.org%2Findex.php%3FPage%3DDergiIcerik%26IcerikNo%3D272&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Chorbajian, ed. by Levon; Shirinian, George (1999). <i>Studies in comparative genocide</i>. Basingstoke, Hampshire: Macmillan. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-312-21933-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-312-21933-8\">978-0-312-21933-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Studies+in+comparative+genocide&amp;rft.place=Basingstoke%2C+Hampshire&amp;rft.pub=Macmillan&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=978-0-312-21933-8&amp;rft.aulast=Chorbajian&amp;rft.aufirst=ed.+by+Levon&amp;rft.au=Shirinian%2C+George&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Middle East, abstracts and index, Part 1. Library Information and Research Service. Northumberland Press, 2002. Page 491.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Atabaki, edited by Touraj; Mehendale, Sanjyot (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=OWMyFWAZLCwC&amp;dq\"><i>Central Asia and the Caucasus transnationalism and diaspora</i></a>. London: Routledge. p.&#160;228. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-203-49582-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-203-49582-7\">978-0-203-49582-7</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Central+Asia+and+the+Caucasus+transnationalism+and+diaspora&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=228&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-0-203-49582-7&amp;rft.aulast=Atabaki&amp;rft.aufirst=edited+by+Touraj&amp;rft.au=Mehendale%2C+Sanjyot&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DOWMyFWAZLCwC%26dq&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dalby, Andrew (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=yKSeVLghcfQC&amp;dq\"><i>Dictionary of languages&#160;: the definitive reference to more than 400 languages</i></a> (Rev. ed.). New York: Columbia University Press. p.&#160;32. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-231-11568-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-231-11568-1\">978-0-231-11568-1</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2013</span>. <q>An East Aramaic dialect, Turoyo (sometimes called 'modern Assyrian' or 'Neo-Syriac') is spoken by Christian communities of the Syrian Orthodox Church whose traditional homes are on the Tur Abdin plateau in Turkey.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dictionary+of+languages+%3A+the+definitive+reference+to+more+than+400+languages&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=32&amp;rft.edition=Rev.&amp;rft.pub=Columbia+University+Press&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-0-231-11568-1&amp;rft.aulast=Dalby&amp;rft.aufirst=Andrew&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DyKSeVLghcfQC%26dq&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Assyrian_Association_Building_Attacked_in_Turkey-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Assyrian_Association_Building_Attacked_in_Turkey_57-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aina.org/news/20120218182023.htm\">\"Assyrian Association Building Attacked in Turkey\"</a>. Assyrian International News Agency<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 January</span> 2013</span>. <q>Facing persecution and discrimination, Turkey's Assyrian population, once numbering more than 130,000, has been reduced to about 5,000.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Assyrian+Association+Building+Attacked+in+Turkey&amp;rft.pub=Assyrian+International+News+Agency&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aina.org%2Fnews%2F20120218182023.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kafro.com/kafro.html\">\"Kafro\"</a> (in German)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kafro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kafro.com%2Fkafro.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lipi\u0144ski, Edward (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=rrMKKtiBBI4C&amp;pg=PA146\"><i>The Aramaeans: their ancient history, culture, religion</i></a>. Peeters Publishers. p.&#160;146. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-429-0859-8\" title=\"Special:BookSources/978-90-429-0859-8\">978-90-429-0859-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Aramaeans%3A+their+ancient+history%2C+culture%2C+religion&amp;rft.pages=146&amp;rft.pub=Peeters+Publishers&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-90-429-0859-8&amp;rft.aulast=Lipi%C5%84ski&amp;rft.aufirst=Edward&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DrrMKKtiBBI4C%26pg%3DPA146&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Smith, of R. Payne Smith. Ed. by J. Payne (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=V3nm8Krw0dgC&amp;dq\"><i>A compendious Syriac dictionary&#160;: founded upon the Thesaurus Syriacus</i></a> (Repr. ed.). Winona Lake, Ind.: Eisenbrauns. p.&#160;299. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-57506-032-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-57506-032-3\">978-1-57506-032-3</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+compendious+Syriac+dictionary+%3A+founded+upon+the+Thesaurus+Syriacus&amp;rft.place=Winona+Lake%2C+Ind.&amp;rft.pages=299&amp;rft.edition=Repr.&amp;rft.pub=Eisenbrauns&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-1-57506-032-3&amp;rft.aulast=Smith&amp;rft.aufirst=of+R.+Payne+Smith.+Ed.+by+J.+Payne&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DV3nm8Krw0dgC%26dq&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://etso.org.tr/en/kategori/edirne-history-of-edirne\">\"History of Edirne\"</a>. Edirne Tikaret ve Senayi Odas\u0131 (English translation)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History+of+Edirne&amp;rft.pub=Edirne+Tikaret+ve+Senayi+Odas%C4%B1+%28English+translation%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fetso.org.tr%2Fen%2Fkategori%2Fedirne-history-of-edirne&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.1911encyclopedia.com/Gallipoli,_Turkey\">Gallipoli, Turkey</a> in the 1911 Encyclop\u00e6dia Britannica</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Darke, Diana (1986). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GCQEG97wu2MC&amp;q\"><i>Guide to Aegean and Mediterranean Turkey</i></a>. London: M. Haag. p.&#160;165. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-902743-34-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-902743-34-2\">978-0-902743-34-2</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2013</span>. <q>The town grew considerably at the end of the 19thC, and until the exchange of Graeco-Turkish populations in 1923 it had a large Greek population. Its name at that time was Makri in modern Greek.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Guide+to+Aegean+and+Mediterranean+Turkey&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=165&amp;rft.pub=M.+Haag&amp;rft.date=1986&amp;rft.isbn=978-0-902743-34-2&amp;rft.aulast=Darke&amp;rft.aufirst=Diana&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGCQEG97wu2MC%26q&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Darke, Diana (1986). Guide to Aegean and Mediterranean Turkey. M. Haag. p. 160. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-902743-34-1\" title=\"Special:BookSources/0-902743-34-1\">0-902743-34-1</a>, 978-0-902743-34-2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Aroom-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Aroom_65-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Room, Adrian (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=M1JIPAN-eJ4C&amp;dq\"><i>Placenames of the world&#160;: origins and meanings of the names for 6,600 countries, cities, territories, natural features, and historic sites</i></a> (2nd ed.). Jefferson, N.C.: McFarland &amp; Company, Inc. pp.&#160;177\u2013178. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7864-2248-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-7864-2248-7\">978-0-7864-2248-7</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Placenames+of+the+world+%3A+origins+and+meanings+of+the+names+for+6%2C600+countries%2C+cities%2C+territories%2C+natural+features%2C+and+historic+sites&amp;rft.place=Jefferson%2C+N.C.&amp;rft.pages=177-178&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=McFarland+%26+Company%2C+Inc.&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-7864-2248-7&amp;rft.aulast=Room&amp;rft.aufirst=Adrian&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DM1JIPAN-eJ4C%26dq&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Tu\u011flac\u0131, Pars (1985). <i>Osmanl\u0131 \u015fehirleri</i>. Milliyet. p.&#160;220.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Osmanl%C4%B1+%C5%9Fehirleri&amp;rft.pages=220&amp;rft.pub=Milliyet&amp;rft.date=1985&amp;rft.aulast=Tu%C4%9Flac%C4%B1&amp;rft.aufirst=Pars&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Metz, Federal Research Division, Library of Congress. Ed. by Helen Chapin (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4HlQESX6ROYC&amp;q\"><i>Turkey: a country study</i></a> (5. ed., 1. print. ed.). Washington, DC: U.S. Government Print. Off. p.&#160;139. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8444-0864-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-8444-0864-4\">978-0-8444-0864-4</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2013</span>. <q>During the 1930s and 1940s, the government had disguised the presence of the Kurds statistically by categorizing them as \"Mountain Turks.\"</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Turkey%3A+a+country+study&amp;rft.place=Washington%2C+DC&amp;rft.pages=139&amp;rft.edition=5.+ed.%2C+1.+print.&amp;rft.pub=U.S.+Government+Print.+Off.&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-0-8444-0864-4&amp;rft.aulast=Metz&amp;rft.aufirst=Federal+Research+Division%2C+Library+of+Congress.+Ed.+by+Helen+Chapin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D4HlQESX6ROYC%26q&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bartkus, Viva Ona (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=yFu2Y2XHNWAC&amp;dq\"><i>The dynamic of secession</i></a> ([Online-Ausg.]. ed.). New York, NY: Cambridge University Press. pp.&#160;90\u201391. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-65970-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-65970-3\">978-0-521-65970-3</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+dynamic+of+secession&amp;rft.place=New+York%2C+NY&amp;rft.pages=90-91&amp;rft.edition=%5BOnline-Ausg.%5D.&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=978-0-521-65970-3&amp;rft.aulast=Bartkus&amp;rft.aufirst=Viva+Ona&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DyFu2Y2XHNWAC%26dq&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://countrystudies.us/turkey/26.htm\">\"Linguistic and Ethnic Groups in Turkey\"</a>. Countrystudies.us<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Linguistic+and+Ethnic+Groups+in+Turkey&amp;rft.pub=Countrystudies.us&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcountrystudies.us%2Fturkey%2F26.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bengio-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bengio_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bengio, Ofra (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=DZ90BQAAQBAJ\"><i>Kurdish Awakening: Nation Building in a Fragmented Homeland</i></a>. University of Texas Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0292763018\" title=\"Special:BookSources/0292763018\">0292763018</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kurdish+Awakening%3A+Nation+Building+in+a+Fragmented+Homeland&amp;rft.pub=University+of+Texas+Press&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=0292763018&amp;rft.aulast=Bengio&amp;rft.aufirst=Ofra&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DDZ90BQAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGeographical+name+changes+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Geographical_name_changes_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nisanyanmap.com/\">Index Anatolicus: Map of Geographical locations of Anatolia with descriptions, etymology, and cultural origins (Turkish)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ofpof.com/merak/milli-olmadigi-icin-ismi-degistirilen-istanbul-sokaklari\">List of Istanbul street name changes (Turkish)</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Turkish_nationalism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Turkish_nationalism\" title=\"Template:Turkish nationalism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Turkish_nationalism\" title=\"Template talk:Turkish nationalism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Turkish_nationalism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Turkish_nationalism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Turkish_nationalism\" title=\"Turkish nationalism\">Turkish nationalism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ideology</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Turanism\" title=\"Turanism\">Turanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatolianism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anatolianism\">Anatolianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Turkism\" title=\"Pan-Turkism\">Pan-Turkism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sun_Language_Theory\" title=\"Sun Language Theory\">Sun Language Theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemalism\" title=\"Kemalism\">Kemalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_cult_of_personality\" title=\"Atat\u00fcrk&#39;s cult of personality\">Atat\u00fcrk personality cult</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Racism_in_Turkey\" title=\"Racism in Turkey\">Racism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Grey_Wolves_(organization)\" title=\"Grey Wolves (organization)\">Grey Wolves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Youth_Union_of_Turkey\" title=\"Youth Union of Turkey\">Youth Union of Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ergenekon_(allegation)\" title=\"Ergenekon (allegation)\">Ergenekon (allegation)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Revenge_Brigade\" title=\"Turkish Revenge Brigade\">Turkish Revenge Brigade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Resistance_Organisation\" title=\"Turkish Resistance Organisation\">Turkish Resistance Organisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deep_state_in_Turkey\" title=\"Deep state in Turkey\">Deep state</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Political parties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Young_Turks\" title=\"Young Turks\">Young Turks</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Ottoman Empire)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Committee of Union and Progress</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Ottoman Empire)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_People%27s_Party_(Turkey)\" title=\"Republican People&#39;s Party (Turkey)\">Republican People's Party</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1923\u20131944)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1948)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1948)\">Nation Party (1948)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_Villagers_Nation_Party\" title=\"Republican Villagers Nation Party\">Republican Villagers Nation Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1962)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1962)\">Nation Party (1962)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_Movement_Party\" title=\"Nationalist Movement Party\">Nationalist Movement Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1992)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1992)\">Nation Party (1992)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Workers%27_Party_(Turkey)\" title=\"Workers&#39; Party (Turkey)\">Workers' Party</a> <span style=\"font-size:85%;\">(left-wing)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Union_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Great Union Party\">Great Union Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bright_Turkey_Party\" title=\"Bright Turkey Party\">Bright Turkey Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Independent_Turkey_Party\" title=\"Independent Turkey Party\">Independent Turkey Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Homeland_Party_(Turkey)\" title=\"Homeland Party (Turkey)\">Homeland Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/People%27s_Ascent_Party\" title=\"People&#39;s Ascent Party\">People's Ascent Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_and_Conservative_Party\" title=\"Nationalist and Conservative Party\">Nationalist and Conservative Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rights_and_Equality_Party\" title=\"Rights and Equality Party\">Rights and Equality Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Party_(Turkey)\" title=\"National Party (Turkey)\">National Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_Turkey_Party\" title=\"Nationalist Turkey Party\">Nationalist Turkey Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patriotic_Party_(Turkey)\" title=\"Patriotic Party (Turkey)\">Patriotic Party</a> <span style=\"font-size:85%;\">(left-wing)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%B0Y%C4%B0_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0130Y\u0130 Party\">\u0130Y\u0130 Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96t%C3%BCken_Union_Party\" title=\"\u00d6t\u00fcken Union Party\">\u00d6t\u00fcken Union Party</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">People</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ziya_G%C3%B6kalp\" title=\"Ziya G\u00f6kalp\">Ziya G\u00f6kalp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Talaat_Pasha\" title=\"Talaat Pasha\">Talaat Pasha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enver_Pasha\" title=\"Enver Pasha\">Enver Pasha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96mer_Seyfettin\" title=\"\u00d6mer Seyfettin\">\u00d6mer Seyfettin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mehmet_Emin_Yurdakul\" title=\"Mehmet Emin Yurdakul\">Mehmet Emin Yurdakul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yusuf_Ak%C3%A7ura\" title=\"Yusuf Ak\u00e7ura\">Yusuf Ak\u00e7ura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahmet_A%C4%9Fao%C4%9Flu\" title=\"Ahmet A\u011fao\u011flu\">Ahmet A\u011fao\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zeki_Velidi_Togan\" title=\"Zeki Velidi Togan\">Zeki Velidi Togan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nihal_Ats%C4%B1z\" title=\"Nihal Ats\u0131z\">Nihal Ats\u0131z</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nejdet_San%C3%A7ar\" title=\"Nejdet San\u00e7ar\">Nejdet San\u00e7ar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alparslan_T%C3%BCrke%C5%9F\" title=\"Alparslan T\u00fcrke\u015f\">Alparslan T\u00fcrke\u015f</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muhsin_Yaz%C4%B1c%C4%B1o%C4%9Flu\" title=\"Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu\">Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%BCn_Sazak\" title=\"G\u00fcn Sazak\">G\u00fcn Sazak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Do%C4%9Fu_Perin%C3%A7ek\" title=\"Do\u011fu Perin\u00e7ek\">Do\u011fu Perin\u00e7ek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B6k%C3%A7e_F%C4%B1rat_%C3%87ulhao%C4%9Flu\" title=\"G\u00f6k\u00e7e F\u0131rat \u00c7ulhao\u011flu\">G\u00f6k\u00e7e F\u0131rat \u00c7ulhao\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemal_Kerin%C3%A7siz\" title=\"Kemal Kerin\u00e7siz\">Kemal Kerin\u00e7siz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osman_Pamuko%C4%9Flu\" title=\"Osman Pamuko\u011flu\">Osman Pamuko\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meral_Ak%C5%9Fener\" title=\"Meral Ak\u015fener\">Meral Ak\u015fener</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical events</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adana_massacre\" title=\"Adana massacre\">Adana massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greek_genocide\" title=\"Greek genocide\">Greek genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_genocide\" title=\"Assyrian genocide\">Assyrian genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1934_Thrace_pogroms\" title=\"1934 Thrace pogroms\">1934 Thrace pogroms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zilan_massacre\" title=\"Zilan massacre\">Zilan massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Incidents</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Elza_Niego_affair\" title=\"Elza Niego affair\">Elza Niego affair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom\" title=\"Istanbul pogrom\">Istanbul pogrom</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom#2005_exhibition_assault\" title=\"Istanbul pogrom\">2005 exhibition assault</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mara%C5%9F_massacre\" title=\"Mara\u015f massacre\">Mara\u015f massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemal_T%C3%BCrkler\" title=\"Kemal T\u00fcrkler\">Assassination of Kemal T\u00fcrkler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assassination_of_Hrant_Dink\" title=\"Assassination of Hrant Dink\">Assassination of Hrant Dink</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfortville_Armenian_Genocide_Memorial_Bombings\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings\">Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murder_of_Sevag_Bal%C4%B1k%C3%A7%C4%B1\" title=\"Murder of Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131\">Murder of Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Policies</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Geographical name changes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Animal_name_changes_in_Turkey\" title=\"Animal name changes in Turkey\">Animal name changes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1934_Turkish_Resettlement_Law\" title=\"1934 Turkish Resettlement Law\">1934 Resettlement Law</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Varl%C4%B1k_Vergisi\" title=\"Varl\u0131k Vergisi\">Varl\u0131k Vergisi</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Twenty_Classes\" title=\"The Twenty Classes\">The Twenty Classes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Citizen,_speak_Turkish!\" title=\"Citizen, speak Turkish!\">Citizen, speak Turkish!</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey\" title=\"Confiscation of Armenian properties in Turkey\">Confiscation of Armenian property</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surname_Law\" title=\"Surname Law\">Surname Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Article_301_(Turkish_Penal_Code)\" title=\"Article 301 (Turkish Penal Code)\">Article 301</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ne_mutlu_T%C3%BCrk%C3%BCm_diyene\" title=\"Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene\">Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sovereignty_unconditionally_belongs_to_the_Nation\" title=\"Sovereignty unconditionally belongs to the Nation\">Sovereignty unconditionally belongs to the Nation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide_denial\" title=\"Armenian Genocide denial\">Armenian Genocide denial</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/%C5%9Eehitler_%C3%B6lmez_vatan_b%C3%B6l%C3%BCnmez!\" title=\"\u015eehitler \u00f6lmez vatan b\u00f6l\u00fcnmez!\">\u015eehitler \u00f6lmez vatan b\u00f6l\u00fcnmez!</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2273\nCached time: 20180921183332\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.864 seconds\nReal time usage: 0.978 seconds\nPreprocessor visited node count: 4116/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 131964/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3190/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 90149/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.408/10.000 seconds\nLua memory usage: 17.25 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  771.570      1 -total\n 59.96%  462.625      1 Template:Reflist\n 25.77%  198.806     34 Template:Cite_book\n 15.84%  122.206      1 Template:Lang-syr\n  8.62%   66.493      1 Template:Good_article\n  8.29%   63.977      1 Template:Top_icon\n  7.35%   56.730     12 Template:Cite_news\n  6.19%   47.730      3 Template:Category_handler\n  5.64%   43.498      4 Template:ISBN\n  4.43%   34.176      7 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:38269024-0!canonical and timestamp 20180921183331 and revision id 838566201\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCrkisierung_geographischer_Namen","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"T\u00fcrkisierung geographischer Namen"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D8%BA%DB%8C%DB%8C%D8%B1_%D9%86%D8%A7%D9%85%E2%80%8C%D9%87%D8%A7%DB%8C_%D8%AC%D8%BA%D8%B1%D8%A7%D9%81%DB%8C%D8%A7%DB%8C%DB%8C_%D8%AF%D8%B1_%D8%AA%D8%B1%DA%A9%DB%8C%D9%87","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u062a\u063a\u06cc\u06cc\u0631 \u0646\u0627\u0645\u200c\u0647\u0627\u06cc \u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u06cc\u0627\u06cc\u06cc \u062f\u0631 \u062a\u0631\u06a9\u06cc\u0647"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B1%D5%B7%D5%AD%D5%A1%D6%80%D5%B0%D5%A1%D5%A3%D6%80%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%A1%D5%B6%D5%BE%D5%A1%D5%B6%D5%B8%D6%82%D5%B4%D5%B6%D5%A5%D6%80%D5%AB_%D6%83%D5%B8%D6%83%D5%B8%D5%AD%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%B8%D6%82%D5%B6%D5%A8_%D4%B9%D5%B8%D6%82%D6%80%D6%84%D5%AB%D5%A1%D5%B5%D5%B8%D6%82%D5%B4","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0531\u0577\u056d\u0561\u0580\u0570\u0561\u0563\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0561\u0576\u057e\u0561\u0576\u0578\u0582\u0574\u0576\u0565\u0580\u056b \u0583\u0578\u0583\u0578\u056d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0568 \u0539\u0578\u0582\u0580\u0584\u056b\u0561\u0575\u0578\u0582\u0574"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Perubahan_nama_geografis_di_Turki","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Perubahan nama geografis di Turki"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2_%D0%BD%D0%B0_%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8_%D0%A2%D1%83%D1%80%D1%86%D0%B8%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCrkiye%27de_yerle%C5%9Fim_isimlerinin_de%C4%9Fi%C5%9Ftirilmesi","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"T\u00fcrkiye'de yerle\u015fim isimlerinin de\u011fi\u015ftirilmesi"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Turkish-language_sources_(tr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Extra_text:_authors_list"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Turkish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Russian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Good_articles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Syriac-language_text"},{"sortkey":"","*":"Turkish_nationalism"},{"sortkey":"","*":"Turkish_culture"},{"sortkey":"","*":"Etymologies_of_geographic_names"},{"sortkey":"","*":"Names_of_places_in_Turkey"},{"sortkey":"","*":"Turkish_society"},{"sortkey":"","*":"Discrimination_in_Turkey"},{"sortkey":"Turkey","*":"Geographical_renaming"}],"links":[{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Good articles"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ru"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkish nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"1913 Ottoman coup d'\u00e9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"1934 Thrace pogroms"},{"ns":0,"exists":"","*":"1934 Turkish Resettlement Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"1980 military coup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdullah G\u00fcl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accession of Turkey to the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adana massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ad\u0131yaman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aegean Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet A\u011fao\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akdamar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alimos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alparslan T\u00fcrke\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amasya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatolia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatolianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Animal name changes in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antalya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Sagona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aratashen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide denial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian cultural heritage in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Article 301 (Turkish Penal Code)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artsruni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artvin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Hrant Dink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assyrian/Syriac people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assyrian genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ataturk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atat\u00fcrk's cult of personality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ayd\u0131n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ayd\u0131nlar"},{"ns":0,"exists":"","*":"A\u011fr\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babai the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bagratuni Dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balyan family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bal\u0131kesir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bar Sawma (Nestorian Patriarch)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batman, Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilecik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bing\u00f6l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bing\u00f6l Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bitlis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bright Turkey Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burdur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgazada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bursa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00fcy\u00fckada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caliphate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceylanpinar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charentsavan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citizen, speak Turkish!"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citizen speak Turkish!"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee of Union and Progress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confiscation of Armenian properties in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deep state in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Party (Turkey, historical)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denizli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dersim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dersim massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Develi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dikranagert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diyarbakir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diyarbak\u0131r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u011fu Perin\u00e7ek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Aramaic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edessa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edirne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elaz\u0131\u011f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbe\u011fendi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elza Niego affair"},{"ns":0,"exists":"","*":"El\u00e2z\u0131\u011f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor Constantine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor Hadrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empire of Trebizond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enver Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ergenekon (allegation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzincan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzurum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eski\u015fehir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic minorities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etymology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euboea"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fethiye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaziantep"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gelibolu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genovese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gen\u00e7, Bing\u00f6l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographical regions of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographical renaming"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerc\u00fc\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geva\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giresun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Fire of Smyrna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Union Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greco-Turkish War (1919\u20131922)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grey Wolves (organization)"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6k\u00e7e F\u0131rat \u00c7ulhao\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcm\u00fc\u015fhane"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcm\u00fc\u015fhane Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcn Sazak"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcneysu"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcroymak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hakkari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hani, Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hasankeyf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hatay Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heybeliada"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homeland Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent Turkey Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isparta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iwardo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Izmir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kahramanmara\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalkan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kastamonu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kayseri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ka\u00e7kar mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kefshenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kelkit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kelkit River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal Kerin\u00e7siz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal T\u00fcrkler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemaliye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khachkar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kirk Kilise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kocaeli Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kocak\u00f6y"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ku\u015fadas\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00fctahya"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0131nal\u0131ada"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0131rklareli"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0131r\u015fehir"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0131z\u0131ltepe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laz language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leipzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malatya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malazgirt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manisa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mara\u015f massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mardin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mardin Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazgirt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maz\u0131da\u011f\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmet Emin Yurdakul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meral Ak\u015fener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mersin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murder of Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kemal Ataturk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafapa\u015fa, Nev\u015fehir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mu\u011fla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mu\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nakhchivan (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation Party (Turkey, 1948)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation Party (Turkey, 1962)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation Party (Turkey, 1992)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist Movement Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist Turkey Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist and Conservative Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nea Makri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nea Sinasos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nejdet San\u00e7ar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nestorianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nev\u015fehir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nihal Ats\u0131z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u011fde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norakert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noyakert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osman Pamuko\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Turkism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriotic Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pazaryolu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pemzashen"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Ascent Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pertek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population exchange between Greece and Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racism in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recep Tayyip Erdogan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican People's Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Villagers Nation Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rights and Equality Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sait \u00c7etino\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sakarya Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samsun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secularism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sevan Nisanyan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sevan Ni\u015fanyan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siirt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinop Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sivas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siverek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovereignty unconditionally belongs to the Nation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sultan Abdulhamit II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sun Language Theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syriac Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syriac language"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00fcleymanl\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talaat Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatvan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ta\u015fk\u00f6y, Nusaybin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tekirda\u011f"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Twenty Classes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tigranes the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tigris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tokat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tovma Artsruni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trabzon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunceli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunceli province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tur Abdin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Courts-Martial of 1919\u20131920"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish National Assembly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Resistance Organisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Revenge Brigade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turoyo"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fctenocak, Kahta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uludere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urartian"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u015fak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Van"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varl\u0131k Vergisi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Workers' Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yemi\u015fli, Midyat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yenifo\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Turks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Youth Union of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yozgat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yusuf Ak\u00e7ura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zazaki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeki Velidi Togan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zilan massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziya G\u00f6kalp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zonguldak"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7anakkale"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7ank\u0131r\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7atak (District), Van"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7ermik"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7orum"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6mer Seyfettin"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6t\u00fcken Union Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130Y\u0130 Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130dil"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130zb\u0131rak, Midyat"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eanl\u0131urfa"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eehitler \u00f6lmez vatan b\u00f6l\u00fcnmez!"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015e\u0131rnak Province"},{"ns":0,"*":"H\u00fcseyin Avni Alparslan"},{"ns":0,"*":"Trabzon \u0130li L\u00e2z m\u0131? T\u00fcrk m\u00fc?"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Turkish nationalism"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Extra text: authors list"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Good article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Top icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-syr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ru icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ru"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkish nationalism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Symbol_support_vote.svg","Enverpascha.jpg","Renamed_place_names_in_Turkey.png","Armenian_places_renamed.svg","Tur_Abdin.svg","Greek_places_renamed.svg","Kurdish_places_renamed.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=06K7KM4s-wgC&dq","http://www.tesev.org.tr/Upload/Publication/07099885-0fa4-47ce-937c-84baf4a75cc2/yeradlari-tumu.pdf","http://arsiv.setav.org/ups/dosya/13204.pdf","https://books.google.com/books?id=qM5pAAAAMAAJ&q","http://www.ararat-center.org/upload/files/Toponym_Lusine.pdf","https://books.google.com/books/about/Trabzon_ili_laz_m%C4%B1_t%C3%BCrk_m%C3%BC.html?id=WKDtHAAACAAJ","http://www.armenian-genocide.org/Affirmation.237/current_category.50/affirmation_detail.html","https://books.google.com/books?id=RInzgxRX5uEC&pg=PA181&dq","http://ejts.revues.org/index2243.html","https://books.google.com/books?id=uuTYApPfEN0C","https://books.google.com/books?id=ME5oLvCd088C&dq","https://web.archive.org/web/20120810003041/http://www.kenthaber.com/Haber/Genel/Dosya/gundem/28-bin-yerin-ismi-degisti,-hangi-isim-hangi-dile-ait-/98d48e23-0060-4d49-88ce-3f28d5e94332","http://www.kenthaber.com/Haber/Genel/Dosya/gundem/28-bin-yerin-ismi-degisti,-hangi-isim-hangi-dile-ait-/98d48e23-0060-4d49-88ce-3f28d5e94332","http://www.radikal.com.tr/ek_haber.php?ek=r2&haberno=7462","http://www.yesilgazete.org/?p=24005","https://books.google.com/books?id=sWhpAAAAMAAJ&q","https://books.google.com/books?id=L1RpAAAAMAAJ&q","http://ofpof.com/merak/milli-olmadigi-icin-ismi-degistirilen-istanbul-sokaklari","http://www.argun.org/2009/08/14/norsin-ve-kurtce-isimler-99-yildir-yasak/","https://web.archive.org/web/20141224214559/http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?load=detay&link=183946","http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?load=detay&link=183946","https://web.archive.org/web/20131212233741/http://www.todayszaman.com/columnistDetail_getNewsById.action?newsId=250499","http://www.todayszaman.com/columnistDetail_getNewsById.action?newsId=250499","https://www.reuters.com/article/2009/08/20/idUSLK427538","https://web.archive.org/web/20120929200225/http://www.todayszaman.com/news-293696-turkey-to-restore-some-kurdish-place-names.html","http://www.todayszaman.com/news-293696-turkey-to-restore-some-kurdish-place-names.html","https://web.archive.org/web/20131114102054/http://cografya.bilecik.edu.tr/Dosya/Arsiv/Harun%20Tun%C3%A7el%20Makaleler/T%C3%BCrkiye%E2%80%99de%20%C4%B0smi%20De%C4%9Fi%C5%9Ftirilen%20K%C3%B6yler.pdf","http://cografya.bilecik.edu.tr/Dosya/Arsiv/Harun%20Tun%C3%A7el%20Makaleler/T%C3%BCrkiye%E2%80%99de%20%C4%B0smi%20De%C4%9Fi%C5%9Ftirilen%20K%C3%B6yler.pdf","https://books.google.com/books?id=AhMoMFuO--gC&lpg=PA9&dq=armenia%20word%20banned%20abdul&pg=PA9#v=onepage&q=armenia%20word%20banned%20abdul&f=false","http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/4328285.stm","https://web.archive.org/web/20131021094318/http://www.lraper.org/main.aspx?Action=DisplayNews&NewsCode=N000001527&Lang=TR","http://www.lraper.org/main.aspx?Action=DisplayNews&NewsCode=N000001527&Lang=TR","http://www.bolsohays.com/haberdetay-32339/patrik-ii-mesrob-hazretleri-6-agustos-2006-pazar-kumkapi-daki-surp-asdvadzadzin-meryem-ana-pat.html","http://www.nisanyanmap.com","http://www.eraren.org/index.php?Page=DergiIcerik&IcerikNo=272","https://books.google.com/books?id=OWMyFWAZLCwC&dq","https://books.google.com/books?id=yKSeVLghcfQC&dq","http://www.aina.org/news/20120218182023.htm","http://www.kafro.com/kafro.html","https://books.google.com/books?id=rrMKKtiBBI4C&pg=PA146","https://books.google.com/books?id=V3nm8Krw0dgC&dq","http://etso.org.tr/en/kategori/edirne-history-of-edirne","http://www.1911encyclopedia.com/Gallipoli,_Turkey","https://books.google.com/books?id=GCQEG97wu2MC&q","https://books.google.com/books?id=M1JIPAN-eJ4C&dq","https://books.google.com/books?id=4HlQESX6ROYC&q","https://books.google.com/books?id=yFu2Y2XHNWAC&dq","http://countrystudies.us/turkey/26.htm","https://books.google.com/books?id=DZ90BQAAQBAJ","http://www.nisanyanmap.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Geographical_name_changes_in_Turkey","byteoffset":1933,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ottoman Empire","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Geographical_name_changes_in_Turkey","byteoffset":2096,"anchor":"Ottoman_Empire"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Republic of Turkey","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Geographical_name_changes_in_Turkey","byteoffset":8191,"anchor":"Republic_of_Turkey"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Current status","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Geographical_name_changes_in_Turkey","byteoffset":18106,"anchor":"Current_status"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Comparative analysis","number":"2","index":"5","fromtitle":"Geographical_name_changes_in_Turkey","byteoffset":20885,"anchor":"Comparative_analysis"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable geographical name changes","number":"3","index":"6","fromtitle":"Geographical_name_changes_in_Turkey","byteoffset":24279,"anchor":"Notable_geographical_name_changes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Armenian","number":"3.1","index":"7","fromtitle":"Geographical_name_changes_in_Turkey","byteoffset":24320,"anchor":"Armenian"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Assyrian","number":"3.2","index":"8","fromtitle":"Geographical_name_changes_in_Turkey","byteoffset":32824,"anchor":"Assyrian"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Greek","number":"3.3","index":"9","fromtitle":"Geographical_name_changes_in_Turkey","byteoffset":37261,"anchor":"Greek"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Kurdish","number":"3.4","index":"10","fromtitle":"Geographical_name_changes_in_Turkey","byteoffset":42516,"anchor":"Kurdish"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"11","fromtitle":"Geographical_name_changes_in_Turkey","byteoffset":47080,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"12","fromtitle":"Geographical_name_changes_in_Turkey","byteoffset":47223,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"13","fromtitle":"Geographical_name_changes_in_Turkey","byteoffset":47265,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Geographical name changes in Turkey","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q4411706"},{"name":"wikibase-badge-Q17437798","*":""}]}}