{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Acad\u00e9mie de Marine","pageid":14228513,"revid":747604654,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Acad\u00e9mie de marine</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:L%27Acad%C3%A9mie_royale_de_marine_(emblem).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"L&#39;Acad\u00e9mie royale de marine (emblem).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1a/L%27Acad%C3%A9mie_royale_de_marine_%28emblem%29.jpg/150px-L%27Acad%C3%A9mie_royale_de_marine_%28emblem%29.jpg\" width=\"150\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1a/L%27Acad%C3%A9mie_royale_de_marine_%28emblem%29.jpg/225px-L%27Acad%C3%A9mie_royale_de_marine_%28emblem%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1a/L%27Acad%C3%A9mie_royale_de_marine_%28emblem%29.jpg/300px-L%27Acad%C3%A9mie_royale_de_marine_%28emblem%29.jpg 2x\" data-file-width=\"342\" data-file-height=\"267\" /></a><div>Acad\u00e9mie de marine emblem</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Motto</th><td class=\"note\">\n<i>Per hanc prosunt omnibus artes</i> (Thanks to her, the arts benefit all)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Formation</th><td class=\"note\">\n1752</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Headquarters</th><td>\n<a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Location</th><td class=\"label\">\n<div class=\"plainlist\"><ul><li><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Official language </div></th><td>\nFrench</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">President</div></th><td>\nProfessor Jean-Pierre Qu\u00e9neudec</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Key people</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Antoine_Louis_Rouill%C3%A9\" title=\"Antoine Louis Rouill\u00e9\">Antoine Louis Rouill\u00e9</a> (Founder)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academiedemarine.com\">http://www.academiedemarine.com</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Royal Naval Academy</b> of France (<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">L'Acad\u00e9mie royale de marine</span></i>) was founded at <a href=\"/wiki/Brest,_France\" title=\"Brest, France\">Brest</a> by a ruling of 31 July 1752 by <a href=\"/wiki/Antoine_Louis_de_Rouill%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antoine Louis de Rouill\u00e9\">Antoine Louis de Rouill\u00e9</a>, comte de Jouy, <a href=\"/wiki/Secretary_of_State_of_the_Navy_(France)\" title=\"Secretary of State of the Navy (France)\">Secretary of State for the Navy</a>.  This institutionalised an earlier initiative by a group of officers from the Brest fleet headed by the artillery captain <a href=\"/wiki/S%C3%A9bastien_Bigot_de_Morogues\" title=\"S\u00e9bastien Bigot de Morogues\">S\u00e9bastien Bigot de Morogues</a> who all wanted to contribute to the modernisation of the <a href=\"/wiki/History_of_the_French_Navy\" title=\"History of the French Navy\">French Navy</a>, a group which had very quickly received the approbation of <a href=\"/wiki/Louis_XV_of_France\" title=\"Louis XV of France\">Louis XV</a>.\n</p><p>de Morogues was named the Academy's first president and the institution gathered in astronomers, hydrographers, mathematicians and so on, including such names as <a href=\"/wiki/Dumaitz_de_Goimpy\" title=\"Dumaitz de Goimpy\">Dumaitz de Goimpy</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Charles_de_Borda\" title=\"Jean-Charles de Borda\">Borda</a>, <a href=\"/wiki/Antoine-Jean-Marie_Th%C3%A9venard\" title=\"Antoine-Jean-Marie Th\u00e9venard\">Th\u00e9venard</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Jacques_de_Marguerie\" title=\"Jean-Jacques de Marguerie\">Marguerie</a>, and <a href=\"/wiki/Claret_de_Fleurieu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Claret de Fleurieu\">Claret de Fleurieu</a>, and three of its members (Claret de Fleurieu, <a href=\"/wiki/Fleuriot_de_Langle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fleuriot de Langle\">Fleuriot de Langle</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Gabriel_Morel_d%27Escures\" title=\"Charles Gabriel Morel d&#39;Escures\">d'Escures</a>) were to be found amongst <a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_de_Galaup,_comte_de_La_P%C3%A9rouse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois de Galaup, comte de La P\u00e9rouse\">La Perouse</a>'s expedition to the <a href=\"/wiki/Solomon_Islands\" title=\"Solomon Islands\">Solomon Islands</a> which later disappeared.  The Academy contributed greatly to the improvement of navigational instruments, and its graduates included <a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Eustache_Bruix\" title=\"\u00c9tienne Eustache Bruix\">\u00c9tienne Eustache Bruix</a>.\n</p><p>The institution disappeared temporarily from 1764 to 1769, at the end of the <a href=\"/wiki/Seven_Years%27_War\" title=\"Seven Years&#39; War\">Seven Years' War</a>.  In 1769, <a href=\"/wiki/Aymar_Joseph_de_Roquefeuil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aymar Joseph de Roquefeuil\">Aymar Joseph de Roquefeuil</a>, commandant of the Brest fleet, obtained permission for its re-establishment from <a href=\"/wiki/Louis_XV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XV\">Louis XV</a> and from <a href=\"/wiki/C%C3%A9sar_Gabriel_de_Choiseul\" title=\"C\u00e9sar Gabriel de Choiseul\">Choiseul-Praslin</a>, Secretary of State for the Navy.  The Academy was linked to the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_sciences\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie des sciences\">Acad\u00e9mie des sciences</a> by an edict of 1771, but was finally suppressed by the <a href=\"/wiki/National_Convention\" title=\"National Convention\">National Convention</a> on 8 August 1793 at the same time as all the other academies.  It was restored again under the <a href=\"/wiki/First_French_Empire\" title=\"First French Empire\">Empire</a> as the \"Acad\u00e9mie de marine\" and continues its work today.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_de_Marine&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academiedemarine.com\">Official website</a></span></span> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2822350#P856\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000171322&amp;categorieLien=cid\">Text of the decree of 2 April 1991 on the reorganisation of the Acad\u00e9mie de marine</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"\u00c9tablissement_public_\u00e0_caract\u00e8re_administratif\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif\" title=\"Template:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif\" title=\"Template talk:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"\u00c9tablissement_public_\u00e0_caract\u00e8re_administratif\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif\" title=\"\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif\">\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Defence_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Defence (France)\">Minister of Defence</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Institut_Sup%C3%A9rieur_de_l%27A%C3%A9ronautique_et_de_l%27Espace\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut Sup\u00e9rieur de l&#39;A\u00e9ronautique et de l&#39;Espace\">Institut Sup\u00e9rieur de l'A\u00e9ronautique et de l'Espace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ENSTA_ParisTech\" title=\"ENSTA ParisTech\">ENSTA ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_techniques_avanc%C3%A9es_Bretagne\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Polytechnique\" title=\"\u00c9cole Polytechnique\">\u00c9cole Polytechnique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Naval_Hydrographic_and_Oceanographic_Service\" title=\"Naval Hydrographic and Oceanographic Service\">Naval Hydrographic and Oceanographic Service</a></li>\n<li>\u00c9tablissement de communication et de production audiovisuelle de la D\u00e9fense</li>\n<li>\u00c9tablissement public d'insertion de la d\u00e9fense</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Arm%C3%A9e\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Arm\u00e9e\">Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Air\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Air\">Mus\u00e9e de l'Air</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Acad\u00e9mie de Marine</a></li>\n<li>Etablissement public national des fonds de pr\u00e9voyance militaire et de l'a\u00e9ronautique</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_the_Interior_(France)\" title=\"Minister of the Interior (France)\">Minister of the Interior</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Right_of_asylum\" title=\"Right of asylum\">Right of Asylum in France</a></li>\n<li>Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Social_Affairs_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Social Affairs (France)\">Minister of Social Affairs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Agence Nationale pour l'Am\u00e9lioration des Conditions de Travail</li>\n<li>Agence nationale des services \u00e0 la personne</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_the_Economy,_Finances_and_Industry_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of the Economy, Finances and Industry (France)\">Minister of the Economy,<br /> Finances and Industry</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mines_ParisTech\" title=\"Mines ParisTech\">Mines ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Nationale_Sup%C3%A9rieure_des_Mines_de_Saint-%C3%89tienne\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Mines de Saint-\u00c9tienne\">\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Mines de Saint-\u00c9tienne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Mines_de_Douai\" title=\"\u00c9cole des Mines de Douai\">\u00c9cole des Mines de Douai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_mines_d%27Al%C3%A8s\" title=\"\u00c9cole des mines d&#39;Al\u00e8s\">\u00c9cole des mines d'Al\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_mines_de_Nantes\" title=\"\u00c9cole des mines de Nantes\">\u00c9cole des mines de Nantes</a></li>\n<li>\u00c9cole des Mines d'Albi-Carmaux</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Higher_Education_and_Research\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Higher Education and Research\">Ministry of Higher Education<br /> and Research</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Groupe Concours Polytechniques</li>\n<li>4 of the 5 <a href=\"/wiki/Groupe_des_%C3%A9coles_nationales_d%E2%80%99ing%C3%A9nieurs_(Groupe_ENI)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Groupe des \u00e9coles nationales d\u2019ing\u00e9nieurs (Groupe ENI)\">Groupe des \u00e9coles nationales d\u2019ing\u00e9nieurs (Groupe ENI)</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Brest\" title=\"\u00c9cole nationale d&#39;ing\u00e9nieurs de Brest\">\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Brest</a></li>\n<li>\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Metz</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Tarbes\" title=\"\u00c9cole nationale d&#39;ing\u00e9nieurs de Tarbes\">\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Tarbes</a></li>\n<li>\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs du Val de Loire</li></ul></li>\n<li>7 of the 9 <a href=\"/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut d&#39;\u00e9tudes politiques\">Institut d'\u00e9tudes politiques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Nationale_Sup%C3%A9rieure_de_l%27%C3%89lectronique_et_de_ses_Applications\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de l&#39;\u00c9lectronique et de ses Applications\">\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de l'\u00c9lectronique et de ses Applications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27informatique_pour_l%27industrie_et_l%27entreprise\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d&#39;informatique pour l&#39;industrie et l&#39;entreprise\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'informatique pour l'industrie et l'entreprise</a></li>\n<li>Institut fran\u00e7ais de m\u00e9canique avanc\u00e9e</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de la nature et du paysage</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts et techniques du th\u00e9\u00e2tre</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Lumi%C3%A8re_College\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis Lumi\u00e8re College\">Louis Lumi\u00e8re College</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%B4te_d%27Azur_Observatory\" title=\"C\u00f4te d&#39;Azur Observatory\">C\u00f4te d'Azur Observatory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Champollion_University_Center_for_Teaching_and_Research\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Champollion University Center for Teaching and Research\">Jean-Fran\u00e7ois Champollion University Center for Teaching and Research</a></li>\n<li>Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Education_(France)\" title=\"Ministry of National Education (France)\">Ministry of National Education</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Centre international d'\u00e9tudes p\u00e9dagogiques</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Centre_for_Distance_Education\" title=\"National Centre for Distance Education\">National Centre for Distance Education</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture_(France)\" title=\"Ministry of Agriculture (France)\">Ministry of Agriculture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\u00c9tablissement national des produits de l'agriculture et de la mer</li>\n<li>Agence de services et de paiement</li>\n<li>Institut fran\u00e7ais du cheval et de l'\u00e9quitation</li>\n<li>Inventaire Forestier National</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Ecology,_Sustainable_Development_and_Energy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Ecology, Sustainable Development and Energy\">Ministry of Ecology,<br /> Sustainable Development<br /> and Energy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Agence nationale de l'habitat</li>\n<li>Agence de l'eau</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Ponts_ParisTech\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole des Ponts ParisTech\">\u00c9cole des Ponts ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_de_l%27aviation_civile\" title=\"\u00c9cole nationale de l&#39;aviation civile\">\u00c9cole nationale de l'aviation civile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_G%C3%A9ographique_National\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut G\u00e9ographique National\">Institut G\u00e9ographique National</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9t%C3%A9o-France\" title=\"M\u00e9t\u00e9o-France\">M\u00e9t\u00e9o-France</a></li>\n<li>Office national de la chasse et de la faune sauvage</li>\n<li>Office national de l'eau et des milieux aquatiques</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_parks_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"National parks of France\">National parks of France</a></li>\n<li>Agence des aires marines prot\u00e9g\u00e9es et parcs naturels marins</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_and_European_Affairs_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Foreign and European Affairs (France)\">Ministry of<br /> Foreign and European Affairs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agency_for_French_Teaching_Abroad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agency for French Teaching Abroad\">Agency for French Teaching Abroad</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Culture_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Culture (France)\">Minister of Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">Biblioth\u00e8que nationale de France</a></li>\n<li>Biblioth\u00e8que publique d'information</li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_des_monuments_nationaux\" title=\"Centre des monuments nationaux\">Centre des monuments nationaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_national_des_arts_plastiques\" title=\"Centre national des arts plastiques\">Centre national des arts plastiques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Center_of_Cinematography_and_the_moving_image\" title=\"National Center of Cinematography and the moving image\">National Center of Cinematography and the moving image</a></li>\n<li>Centre national du livre</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cit%C3%A9_nationale_de_l%27histoire_de_l%27immigration\" title=\"Cit\u00e9 nationale de l&#39;histoire de l&#39;immigration\">Cit\u00e9 nationale de l'histoire de l'immigration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/CNSAD\" title=\"CNSAD\">CNSAD</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatoire_de_Paris\" title=\"Conservatoire de Paris\">Conservatoire de Paris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatoire_national_sup%C3%A9rieur_de_musique_et_de_danse_de_Lyon\" title=\"Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Lyon\">Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Lyon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_du_Louvre\" title=\"\u00c9cole du Louvre\">\u00c9cole du Louvre</a></li>\n<li>\u00c9coles nationales sup\u00e9rieure d'architecture</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'arts de Cergy-Pontoise</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de la photographie</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts</a></li>\n<li>Op\u00e9rateur du patrimoine et des projets immobiliers de la culture</li>\n<li>Institut national du patrimoine</li>\n<li>Institut national de recherches arch\u00e9ologiques pr\u00e9ventives</li>\n<li><a href=\"/wiki/Palace_of_Fontainebleau\" title=\"Palace of Fontainebleau\">Palace of Fontainebleau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guimet_Museum\" title=\"Guimet Museum\">Guimet Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_Jean-Jacques_Henner\" title=\"Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner\">Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A8vres_%E2%80%93_Cit%C3%A9_de_la_c%C3%A9ramique\" title=\"S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique\">S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_Louvre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e du Louvre\">Mus\u00e9e du Louvre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_Gustave_Moreau\" title=\"Mus\u00e9e national Gustave Moreau\">Mus\u00e9e national Gustave Moreau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Orsay\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Orsay\">Mus\u00e9e d'Orsay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Picasso\" title=\"Mus\u00e9e Picasso\">Mus\u00e9e Picasso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Rodin\" title=\"Mus\u00e9e Rodin\">Mus\u00e9e Rodin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_Establishment_of_the_Palace,_Museum_and_National_Estate_of_Versailles\" title=\"Public Establishment of the Palace, Museum and National Estate of Versailles\">Public Establishment of the Palace, Museum and National Estate of Versailles</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minist\u00e8re charg\u00e9 de la<br /> S\u00e9curit\u00e9 sociale</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de s\u00e9curit\u00e9 sociale</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Centre national de la<br /> fonction publique territoriale</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Institut_national_des_%C3%A9tudes_territoriales\" title=\"Institut national des \u00e9tudes territoriales\">Institut national des \u00e9tudes territoriales</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Not classified</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sorbonne_Graduate_Business_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sorbonne Graduate Business School\">Sorbonne Graduate Business School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_des_hautes_%C3%A9tudes_de_d%C3%A9fense_nationale\" title=\"Institut des hautes \u00e9tudes de d\u00e9fense nationale\">Institut des hautes \u00e9tudes de d\u00e9fense nationale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Academy_of_Technologies\" title=\"French Academy of Technologies\">French Academy of Technologies</a></li>\n<li>Agence centrale des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale</li>\n<li>Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail</li>\n<li><a href=\"/wiki/Agence_Nationale_de_la_Recherche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agence Nationale de la Recherche\">Agence Nationale de la Recherche</a></li>\n<li>AD Is\u00e8re Drac Romanche</li>\n<li>Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur les qualifications</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Computer_Center_for_Higher_Education_(France)\" title=\"National Computer Center for Higher Education (France)\">National Computer Center for Higher Education</a></li>\n<li>Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s</li>\n<li>Centre national des \u0153uvres universitaires et scolaires</li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_r%C3%A9gional_des_%C5%93uvres_universitaires_et_scolaires\" title=\"Centre r\u00e9gional des \u0153uvres universitaires et scolaires\">Centre r\u00e9gional des \u0153uvres universitaires et scolaires</a></li>\n<li>Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie</li>\n<li>Centre de ressources, d'expertise et de performance sportives</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chamber_of_commerce\" title=\"Chamber of commerce\">Chamber of commerce</a></li>\n<li>Service d\u00e9partemental d'incendie et de secours</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Ele-de-France_mobilit%C3%A9s\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00cele-de-France mobilit\u00e9s\">\u00cele-de-France mobilit\u00e9s</a></li>\n<li>Association syndicale allowed</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2181\nCached time: 20180921200802\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.292 seconds\nReal time usage: 0.381 seconds\nPreprocessor visited node count: 996/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 37779/2097152 bytes\nTemplate argument size: 596/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.187/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.14 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  325.057      1 -total\n 42.27%  137.402      1 Template:Lang-fr\n 31.73%  103.151      1 Template:Infobox_organization\n 25.77%   83.782      1 Template:Infobox\n 12.77%   41.505      1 Template:Fr_icon\n 12.27%   39.870      1 Template:Link_language\n  8.97%   29.164      1 Template:Official_website\n  8.05%   26.164      1 Template:Category_handler\n  5.75%   18.681      2 Template:Unbulleted_list\n  4.12%   13.381      1 Template:\u00c9tablissement_public_\u00e0_caract\u00e8re_administratif\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:14228513-0!canonical and timestamp 20180921200802 and revision id 747604654\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_de_marine","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Acad\u00e9mie de marine"}],"categories":[{"sortkey":"Academie De Marine","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"Academie De Marine","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"France","*":"National_academies"},{"sortkey":"France","*":"Naval_academies"},{"sortkey":"Academie De Marine","*":"Navy_of_the_Ancien_R\u00e9gime"},{"sortkey":"Academie De Marine","*":"1752_establishments_in_France"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agence Nationale de la Recherche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agency for French Teaching Abroad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine-Jean-Marie Th\u00e9venard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Louis Rouill\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Louis de Rouill\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aymar Joseph de Roquefeuil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brest, France"},{"ns":0,"exists":"","*":"CNSAD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre des monuments nationaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre national des arts plastiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre r\u00e9gional des \u0153uvres universitaires et scolaires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of commerce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Gabriel Morel d'Escures"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cit\u00e9 nationale de l'histoire de l'immigration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claret de Fleurieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9sar Gabriel de Choiseul"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f4te d'Azur Observatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dumaitz de Goimpy"},{"ns":0,"exists":"","*":"ENSTA ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"First French Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fleuriot de Langle"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Academy of Technologies"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe des \u00e9coles nationales d\u2019ing\u00e9nieurs (Groupe ENI)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guimet Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the French Navy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut G\u00e9ographique National"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Sup\u00e9rieur de l'A\u00e9ronautique et de l'Espace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'\u00e9tudes politiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut des hautes \u00e9tudes de d\u00e9fense nationale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut national des \u00e9tudes territoriales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Charles de Borda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Champollion University Center for Teaching and Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois de Galaup, comte de La P\u00e9rouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques de Marguerie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Lumi\u00e8re College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mines ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Culture (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Defence (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Social Affairs (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of the Economy, Finances and Industry (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of the Interior (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Ecology, Sustainable Development and Energy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign and European Affairs (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Higher Education and Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Education (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Rodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Orsay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de l'Air"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national Gustave Moreau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national de la Marine"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9t\u00e9o-France"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Center of Cinematography and the moving image"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Centre for Distance Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Computer Center for Higher Education (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Convention"},{"ns":0,"exists":"","*":"National parks of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naval Hydrographic and Oceanographic Service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Fontainebleau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public Establishment of the Palace, Museum and National Estate of Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Right of asylum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretary of State of the Navy (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seven Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbonne Graduate Business School"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9bastien Bigot de Morogues"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de l'\u00c9lectronique et de ses Applications"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Mines de Saint-\u00c9tienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Polytechnique"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Mines de Douai"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Ponts ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des mines d'Al\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des mines de Nantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Brest"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Tarbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale de l'aviation civile"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'informatique pour l'industrie et l'entreprise"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Eustache Bruix"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cele-de-France mobilit\u00e9s"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["L'Acad\u00e9mie_royale_de_marine_(emblem).jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q2822350#P856","http://www.academiedemarine.com","http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000171322&categorieLien=cid"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"1","index":"1","fromtitle":"Acad\u00e9mie_de_Marine","byteoffset":2675,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Acad\u00e9mie de Marine","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Academie De Marine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2822350"}]}}