{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","pageid":52515722,"revid":815834224,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique</caption><tbody><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Formation</th><td class=\"note\">\n1920</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Headquarters</th><td>\n<a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a>, <a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgium</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Membership  </div></th><td>\nelected</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arllfb.be/organisation/index.html\">www.arllfb.be</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique</b> (The Royal Academy of French Language and Literature of Belgium [ARLLFB]) is a <a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgian</a> institution which brings together personalities who, through their works, writings, lectures or speeches, have contributed most eminently to the illustration of the <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French language</a>, either by studying its origins and its evolution, or by publishing works of imagination or criticism. It includes both Belgian and foreign members.\n</p><p>The Royal Academy of French Language and Literature of Belgium, also named the \"Destr\u00e9enne\", was founded in 1920<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> by king <a href=\"/wiki/Albert_I_of_Belgium\" title=\"Albert I of Belgium\">Albert I of Belgium</a>, at the suggestion of <a href=\"/wiki/Jules_Destr%C3%A9e\" title=\"Jules Destr\u00e9e\">Jules Destr\u00e9e</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> minister in charge of Science and Arts.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> It should not be confused with the <a href=\"/wiki/Royal_Academy_of_Science,_Letters_and_Fine_Arts_of_Belgium\" title=\"Royal Academy of Science, Letters and Fine Arts of Belgium\">Royal Academy of Belgium</a>, the \"Teresian\", founded in 1772 by Empress <a href=\"/wiki/Maria_Theresa\" title=\"Maria Theresa\">Maria Theresa</a> of <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Founding_principles\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Founding principles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History_and_composition\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History and composition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Founding_principles\">Founding principles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_royale_de_langue_et_de_litt%C3%A9rature_fran%C3%A7aises_de_Belgique&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Founding principles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are three founding principles:\n</p>\n<ul><li>It will bring together imaginative writers, novelists, playwrights, poets and <a href=\"/wiki/Philologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philologist\">philologists</a>, in a broad sense, specialists of ancient texts, grammarians, linguists and historians of literature. Principle justified in the following terms: \"The total meaning of a language is revealed only in terms of its constant transformation.\"</li>\n<li>The second: the Academy should elect foreign members not only from <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, but also from <a href=\"/wiki/Canada\" title=\"Canada\">Canada</a>, French-speaking <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a>, <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>, <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>, from all countries where the French language is \"spoken, honored, cultivated, and which are like the intellectual provinces of French civilization\".<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Third: the Academy should include female members: \"women of letters gave too many unquestionable proofs of talent to think of removing them from a literary society\".</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History_and_composition\">History and composition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_royale_de_langue_et_de_litt%C3%A9rature_fran%C3%A7aises_de_Belgique&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History and composition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The initial nucleus of the Academy named ten writers: <a href=\"/wiki/Henri_Carton_de_Wiart\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri Carton de Wiart\">Henri Carton de Wiart</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Eekhoud\" title=\"Georges Eekhoud\">Georges Eekhoud</a>, <a href=\"/wiki/Iwan_Gilkin\" title=\"Iwan Gilkin\">Iwan Gilkin</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Giraud\" title=\"Albert Giraud\">Albert Giraud</a>, <a href=\"/wiki/Hubert_Krains\" title=\"Hubert Krains\">Hubert Krains</a>, <a href=\"/wiki/Maurice_Maeterlinck\" title=\"Maurice Maeterlinck\">Maurice Maeterlinck</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Mockel\" title=\"Albert Mockel\">Albert Mockel</a>, <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fernand_S%C3%A9verin\" class=\"extiw\" title=\"fr:Fernand S\u00e9verin\">fr:Fernand S\u00e9verin</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Spaak\" title=\"Paul Spaak\">Paul Spaak</a>, <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Gustave_Vanzype\" class=\"extiw\" title=\"fr:Gustave Vanzype\">fr:Gustave Vanzype</a>. And for the philological section, its first four members were representatives of the <a href=\"/wiki/University_of_Li%C3%A8ge\" title=\"University of Li\u00e8ge\">Li\u00e8ge</a> school of philology: <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Maurice_Wilmotte\" class=\"extiw\" title=\"fr:Maurice Wilmotte\">fr:Maurice Wilmotte</a>, <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Auguste_Doutrepont\" class=\"extiw\" title=\"fr:Auguste Doutrepont\">fr:Auguste Doutrepont</a>, <a href=\"/wiki/Jules_Feller\" title=\"Jules Feller\">Jules Feller</a> and <a href=\"/wiki/Jean_Haust\" title=\"Jean Haust\">Jean Haust</a>.\n</p><p>The autonomy of the Academy is assured by the recommendation that the elections take place by co-optation. \nIts composition is defined as follows: thirty members of Belgian origin, including twenty literary writers and ten philologists; Ten foreign members, including six writers and four philologists for a total of forty members.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In the year following creation, the newly invited members included <a href=\"/wiki/Anna_de_Noailles\" title=\"Anna de Noailles\">Anna de Noailles</a>, <a href=\"/wiki/Gabriele_D%27Annunzio\" title=\"Gabriele D&#39;Annunzio\">Gabriele D'Annunzio</a>, Swiss novelist <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Vallotton\" class=\"extiw\" title=\"fr:Benjamin Vallotton\">fr:Benjamin Vallotton</a> and the French grammarian <a href=\"/wiki/Ferdinand_Brunot\" title=\"Ferdinand Brunot\">Ferdinand Brunot</a>.\n</p><p>From its foundation to the present day, the Academy has counted one hundred and twenty-four Belgian members, of whom eleven were women, and forty-nine foreign members from either France, Switzerland, Italy, the United States, Romania, Quebec, Great Britain, China, Denmark, Spain, Finland, Israel, The Netherlands, Peru or Sweden.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Category:Members_of_the_Acad%C3%A9mie_royale_de_langue_et_de_litt%C3%A9rature_fran%C3%A7aises_de_Belgique\" title=\"Category:Members of the Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique\">Category:Members of the Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique</a></div></li></ul>\n<p>The Royal Academy of French Language and Literature of Belgium also awards literary prizes.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_royale_de_langue_et_de_litt%C3%A9rature_fran%C3%A7aises_de_Belgique&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.canalacademie.com/ida1369-L-Academie-royale-de-langue-et-litterature-francaises-de-Belgique.html\">Canal Acad\u00e9mie</a>, www.canalacademie.com. <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://connaitrelawallonie.wallonie.be/fr/histoire/timeline/16-fevrier-1921-premiere-seance-de-lacademie-de-langue-et-de-litterature\">Connaitre la Wallonie</a>, connaitrelawallonie.wallonie.be. <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.belgianstamps.eu/BELGIUM/1971/be1971-08.html\">Belgian stamps, \"King Alber I and Jules Destr\u00e9e\"</a>, www.belgianstamps.eu.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.be/index.php?id=detail_article&amp;no_cache=1&amp;tx_cfwbarticlefe_cfwbarticlefront%5Baction%5D=show&amp;tx_cfwbarticlefe_cfwbarticlefront%5Bcontroller%5D=Document&amp;tx_cfwbarticlefe_cfwbarticlefront%5Bpublication%5D=953&amp;cHash=cf409e63b3d22f064314a7d184eb3376\">F\u00e9d\u00e9ration Wallonie Bruxelles</a>, www.culture.be. <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?id=vRihCgAAQBAJ&amp;pg=PT5&amp;dq=Acad%C3%A9mie+royale+de+langue+et+de+litt%C3%A9rature+fran%C3%A7aises+de+Belgique&amp;hl=tr&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwifou296vHTAhULSRoKHc-XD0E4ChDoAQhPMAY#v=onepage&amp;q=Acad%C3%A9mie%20royale%20de%20langue%20et%20de%20litt%C3%A9rature%20fran%C3%A7aises%20de%20Belgique&amp;f=false\">\"Dictionnaire amoureux de la Belgique\" Yazar: Jean-Baptiste BARONIAN</a>, <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a>. <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arllfb.be/organisation/academiciens.html\">Organisation, Acad\u00e9miciens</a>, ARLLFB. <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arllfb.be/organisation/historique.html\">Historique</a>, ARLLFB. <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arllfb.be/prixlitteraires/index.html\">Prix Litt\u00e9rairaires</a>, ARLLFB. <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.actualitte.com/article/culture-arts-lettres/remise-des-prix-a-l-academie-royale-de-langue-et-de-litterature-francaises-de-belgique/24920\">Actualitte.com, Remise des Prix \u00e0 l'acad\u00e9mie Royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique</a>. <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_royale_de_langue_et_de_litt%C3%A9rature_fran%C3%A7aises_de_Belgique&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arllfb.be/plandusite.html\">Official website</a></li></ul>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Books-aj.svg aj ashton 01.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg/24px-Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg.png\" width=\"24\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg/36px-Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg/47px-Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg.png 2x\" data-file-width=\"309\" data-file-height=\"274\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Literature\" title=\"Portal:Literature\">Literature portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:New-Map-Francophone_World.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"New-Map-Francophone World.PNG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/New-Map-Francophone_World.PNG/24px-New-Map-Francophone_World.PNG\" width=\"24\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/New-Map-Francophone_World.PNG/36px-New-Map-Francophone_World.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/New-Map-Francophone_World.PNG/48px-New-Map-Francophone_World.PNG 2x\" data-file-width=\"2664\" data-file-height=\"1468\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:French_language_and_French-speaking_world\" title=\"Portal:French language and French-speaking world\">French language and French-speaking world portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Belgium.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Belgium.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Belgium.svg/24px-Flag_of_Belgium.svg.png\" width=\"24\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Belgium.svg/36px-Flag_of_Belgium.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Belgium.svg/48px-Flag_of_Belgium.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"390\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Belgium\" title=\"Portal:Belgium\">Belgium portal</a></span></li></ul></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2166029&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2166029&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2166029\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/148573891\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120296925\">cb120296925</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120296925\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1000083-5\">1000083-5</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121810887\">0000 0001 2181 0887</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n83129050\">n83129050</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">LNB</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000116462&amp;P_CON_LNG=ENG\">000116462</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=ko2002149996&amp;CON_LNG=ENG\">ko2002149996</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35773924\">35773924</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028466624\">028466624</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/148573891\">148573891</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1256\nCached time: 20180910062920\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.220 seconds\nReal time usage: 0.312 seconds\nPreprocessor visited node count: 1147/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13467/2097152 bytes\nTemplate argument size: 673/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4594/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.095/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.42 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  263.474      1 -total\n 37.89%   99.840      1 Template:Infobox_organisation\n 30.43%   80.167      1 Template:Infobox\n 18.12%   47.744      1 Template:Reflist\n 16.88%   44.463      1 Template:Authority_control\n 13.62%   35.887      1 Template:Use_dmy_dates\n 13.34%   35.155      8 Template:Fr_icon\n 12.59%   33.161      1 Template:Link_language\n  7.64%   20.125      1 Template:Category_handler\n  7.12%   18.752      2 Template:Unbulleted_list\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52515722-0!canonical and timestamp 20180910062920 and revision id 815834224\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_royale_de_langue_et_de_litt%C3%A9rature_fran%C3%A7aises_de_Belgique","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Real_Academia_de_la_lengua_y_de_la_literatura_francesas_de_B%C3%A9lgica","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Real Academia de la lengua y de la literatura francesas de B\u00e9lgica"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_royale_de_langue_et_de_litt%C3%A9rature_fran%C3%A7aises_de_Belgique","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_royale_de_langue_et_de_litt%C3%A9rature_fran%C3%A7aises_de_Belgique","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F_%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%83%D0%B7%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0_%D0%B8_%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D1%8B_(%D0%91%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B8%D1%8F)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b (\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f)"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%96%D0%B2%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D1%96%D1%8F_%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%83%D0%B7%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D1%97_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B8_%D1%96_%D0%BB%D1%96%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B8_%D0%91%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D1%96%D1%97","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0456\u0432\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0456\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044c\u043a\u043e\u0457 \u043c\u043e\u0432\u0438 \u0456 \u043b\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0456\u0457"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2016"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","*":"1920_establishments_in_Belgium"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","*":"Organizations_established_in_1920"},{"sortkey":"Belgique, Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises","*":"National_academies"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","*":"Organisations_based_in_Brussels"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","*":"Organisations_based_in_Belgium_with_royal_patronage"},{"sortkey":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","*":"French_language"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Members of the Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Giraud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert I of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Mockel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna de Noailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand Brunot"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriele D'Annunzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Eekhoud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Google Books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Carton de Wiart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hubert Krains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iwan Gilkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Haust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Destr\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Feller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Theresa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Maeterlinck"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Spaak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Academy of Science, Letters and Fine Arts of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Belgium"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:French language and French-speaking world"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Literature"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organisation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Url"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/l"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Books-aj.svg_aj_ashton_01.svg","New-Map-Francophone_World.PNG","Flag_of_Belgium.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.canalacademie.com/ida1369-L-Academie-royale-de-langue-et-litterature-francaises-de-Belgique.html","http://connaitrelawallonie.wallonie.be/fr/histoire/timeline/16-fevrier-1921-premiere-seance-de-lacademie-de-langue-et-de-litterature","http://www.belgianstamps.eu/BELGIUM/1971/be1971-08.html","http://www.culture.be/index.php?id=detail_article&no_cache=1&tx_cfwbarticlefe_cfwbarticlefront%5Baction%5D=show&tx_cfwbarticlefe_cfwbarticlefront%5Bcontroller%5D=Document&tx_cfwbarticlefe_cfwbarticlefront%5Bpublication%5D=953&cHash=cf409e63b3d22f064314a7d184eb3376","https://books.google.es/books?id=vRihCgAAQBAJ&pg=PT5&dq=Acad%C3%A9mie+royale+de+langue+et+de+litt%C3%A9rature+fran%C3%A7aises+de+Belgique&hl=tr&sa=X&ved=0ahUKEwifou296vHTAhULSRoKHc-XD0E4ChDoAQhPMAY#v=onepage&q=Acad%C3%A9mie%20royale%20de%20langue%20et%20de%20litt%C3%A9rature%20fran%C3%A7aises%20de%20Belgique&f=false","http://www.arllfb.be/organisation/academiciens.html","http://www.arllfb.be/organisation/historique.html","http://www.arllfb.be/prixlitteraires/index.html","https://www.actualitte.com/article/culture-arts-lettres/remise-des-prix-a-l-academie-royale-de-langue-et-de-litterature-francaises-de-belgique/24920","https://www.wikidata.org/wiki/Q2166029","http://www.arllfb.be/organisation/index.html","http://www.arllfb.be/plandusite.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/148573891","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120296925","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120296925","https://d-nb.info/gnd/1000083-5","http://isni.org/isni/0000000121810887","http://id.loc.gov/authorities/names/n83129050","https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&local_base=lnc10&doc_number=000116462&P_CON_LNG=ENG","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=ko2002149996&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35773924","https://www.idref.fr/028466624","https://viaf.org/viaf/148573891"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Founding principles","number":"1","index":"1","fromtitle":"Acad\u00e9mie_royale_de_langue_et_de_litt\u00e9rature_fran\u00e7aises_de_Belgique","byteoffset":2201,"anchor":"Founding_principles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History and composition","number":"2","index":"2","fromtitle":"Acad\u00e9mie_royale_de_langue_et_de_litt\u00e9rature_fran\u00e7aises_de_Belgique","byteoffset":3530,"anchor":"History_and_composition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Acad\u00e9mie_royale_de_langue_et_de_litt\u00e9rature_fran\u00e7aises_de_Belgique","byteoffset":5711,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Acad\u00e9mie_royale_de_langue_et_de_litt\u00e9rature_fran\u00e7aises_de_Belgique","byteoffset":5739,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fernand_S%C3%A9verin","*":"fr:Fernand S\u00e9verin"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Gustave_Vanzype","*":"fr:Gustave Vanzype"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Maurice_Wilmotte","*":"fr:Maurice Wilmotte"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Auguste_Doutrepont","*":"fr:Auguste Doutrepont"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Vallotton","*":"fr:Benjamin Vallotton"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2166029"}]}}