{"parse":{"title":"French Academy of Technologies","pageid":5432386,"revid":854100718,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>French Academy of Technologies</b> (<i>Acad\u00e9mie des technologies</i>) is a <a href=\"/wiki/Learned_society\" title=\"Learned society\">learned society</a>, founded in 2000, with an emphasis on <a href=\"/wiki/Technology\" title=\"Technology\">technology</a>, and the newest of French academies. In 2007 it acquired the status of <i>\u00e9tablissement public</i>, which enforces its public role. \n</p><p>Its stated missions are as follows:\n</p>\n<ul><li>Help to better exploit technologies in service of mankind</li>\n<li>Provide clarity on emerging technologies</li>\n<li>Contribute to public discussion of the risks and benefits of technologies</li>\n<li>Contribute to professional and technological education</li>\n<li>Interest the young and their parents in technologies and new careers</li>\n<li>Raise public interest and comprehension in technologies</li></ul>\n<p>In 2006 the Academy had approximately 200 active members plus emeritus and foreign members. It is organized into a number of commissions, committees, and work groups on subjects including ethics, energy and the environment, transport, simulation, defense, etc.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=French_Academy_of_Technologies&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_Academy_of_Sciences\" title=\"French Academy of Sciences\">French Academy of Sciences</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=French_Academy_of_Technologies&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academie-technologies.fr\">Acad\u00e9mie des technologies</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"\u00c9tablissement_public_\u00e0_caract\u00e8re_administratif\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif\" title=\"Template:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif\" title=\"Template talk:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"\u00c9tablissement_public_\u00e0_caract\u00e8re_administratif\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif\" title=\"\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif\">\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Defence_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Defence (France)\">Minister of Defence</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Institut_Sup%C3%A9rieur_de_l%27A%C3%A9ronautique_et_de_l%27Espace\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut Sup\u00e9rieur de l&#39;A\u00e9ronautique et de l&#39;Espace\">Institut Sup\u00e9rieur de l'A\u00e9ronautique et de l'Espace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ENSTA_ParisTech\" title=\"ENSTA ParisTech\">ENSTA ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_techniques_avanc%C3%A9es_Bretagne\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Polytechnique\" title=\"\u00c9cole Polytechnique\">\u00c9cole Polytechnique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Naval_Hydrographic_and_Oceanographic_Service\" title=\"Naval Hydrographic and Oceanographic Service\">Naval Hydrographic and Oceanographic Service</a></li>\n<li>\u00c9tablissement de communication et de production audiovisuelle de la D\u00e9fense</li>\n<li>\u00c9tablissement public d'insertion de la d\u00e9fense</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Arm%C3%A9e\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Arm\u00e9e\">Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Air\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Air\">Mus\u00e9e de l'Air</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_de_Marine\" title=\"Acad\u00e9mie de Marine\">Acad\u00e9mie de Marine</a></li>\n<li>Etablissement public national des fonds de pr\u00e9voyance militaire et de l'a\u00e9ronautique</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_the_Interior_(France)\" title=\"Minister of the Interior (France)\">Minister of the Interior</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Right_of_asylum\" title=\"Right of asylum\">Right of Asylum in France</a></li>\n<li>Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Social_Affairs_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Social Affairs (France)\">Minister of Social Affairs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Agence Nationale pour l'Am\u00e9lioration des Conditions de Travail</li>\n<li>Agence nationale des services \u00e0 la personne</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_the_Economy,_Finances_and_Industry_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of the Economy, Finances and Industry (France)\">Minister of the Economy,<br /> Finances and Industry</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mines_ParisTech\" title=\"Mines ParisTech\">Mines ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Nationale_Sup%C3%A9rieure_des_Mines_de_Saint-%C3%89tienne\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Mines de Saint-\u00c9tienne\">\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Mines de Saint-\u00c9tienne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Mines_de_Douai\" title=\"\u00c9cole des Mines de Douai\">\u00c9cole des Mines de Douai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_mines_d%27Al%C3%A8s\" title=\"\u00c9cole des mines d&#39;Al\u00e8s\">\u00c9cole des mines d'Al\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_mines_de_Nantes\" title=\"\u00c9cole des mines de Nantes\">\u00c9cole des mines de Nantes</a></li>\n<li>\u00c9cole des Mines d'Albi-Carmaux</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Higher_Education_and_Research\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Higher Education and Research\">Ministry of Higher Education<br /> and Research</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Groupe Concours Polytechniques</li>\n<li>4 of the 5 <a href=\"/wiki/Groupe_des_%C3%A9coles_nationales_d%E2%80%99ing%C3%A9nieurs_(Groupe_ENI)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Groupe des \u00e9coles nationales d\u2019ing\u00e9nieurs (Groupe ENI)\">Groupe des \u00e9coles nationales d\u2019ing\u00e9nieurs (Groupe ENI)</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Brest\" title=\"\u00c9cole nationale d&#39;ing\u00e9nieurs de Brest\">\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Brest</a></li>\n<li>\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Metz</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Tarbes\" title=\"\u00c9cole nationale d&#39;ing\u00e9nieurs de Tarbes\">\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Tarbes</a></li>\n<li>\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs du Val de Loire</li></ul></li>\n<li>7 of the 9 <a href=\"/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut d&#39;\u00e9tudes politiques\">Institut d'\u00e9tudes politiques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Nationale_Sup%C3%A9rieure_de_l%27%C3%89lectronique_et_de_ses_Applications\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de l&#39;\u00c9lectronique et de ses Applications\">\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de l'\u00c9lectronique et de ses Applications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27informatique_pour_l%27industrie_et_l%27entreprise\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d&#39;informatique pour l&#39;industrie et l&#39;entreprise\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'informatique pour l'industrie et l'entreprise</a></li>\n<li>Institut fran\u00e7ais de m\u00e9canique avanc\u00e9e</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de la nature et du paysage</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts et techniques du th\u00e9\u00e2tre</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Lumi%C3%A8re_College\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis Lumi\u00e8re College\">Louis Lumi\u00e8re College</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%B4te_d%27Azur_Observatory\" title=\"C\u00f4te d&#39;Azur Observatory\">C\u00f4te d'Azur Observatory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Champollion_University_Center_for_Teaching_and_Research\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Champollion University Center for Teaching and Research\">Jean-Fran\u00e7ois Champollion University Center for Teaching and Research</a></li>\n<li>Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Education_(France)\" title=\"Ministry of National Education (France)\">Ministry of National Education</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Centre international d'\u00e9tudes p\u00e9dagogiques</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Centre_for_Distance_Education\" title=\"National Centre for Distance Education\">National Centre for Distance Education</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture_(France)\" title=\"Ministry of Agriculture (France)\">Ministry of Agriculture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\u00c9tablissement national des produits de l'agriculture et de la mer</li>\n<li>Agence de services et de paiement</li>\n<li>Institut fran\u00e7ais du cheval et de l'\u00e9quitation</li>\n<li>Inventaire Forestier National</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Ecology,_Sustainable_Development_and_Energy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Ecology, Sustainable Development and Energy\">Ministry of Ecology,<br /> Sustainable Development<br /> and Energy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Agence nationale de l'habitat</li>\n<li>Agence de l'eau</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Ponts_ParisTech\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole des Ponts ParisTech\">\u00c9cole des Ponts ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_de_l%27aviation_civile\" title=\"\u00c9cole nationale de l&#39;aviation civile\">\u00c9cole nationale de l'aviation civile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_G%C3%A9ographique_National\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut G\u00e9ographique National\">Institut G\u00e9ographique National</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9t%C3%A9o-France\" title=\"M\u00e9t\u00e9o-France\">M\u00e9t\u00e9o-France</a></li>\n<li>Office national de la chasse et de la faune sauvage</li>\n<li>Office national de l'eau et des milieux aquatiques</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_parks_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"National parks of France\">National parks of France</a></li>\n<li>Agence des aires marines prot\u00e9g\u00e9es et parcs naturels marins</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_and_European_Affairs_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Foreign and European Affairs (France)\">Ministry of<br /> Foreign and European Affairs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agency_for_French_Teaching_Abroad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agency for French Teaching Abroad\">Agency for French Teaching Abroad</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Culture_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Culture (France)\">Minister of Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">Biblioth\u00e8que nationale de France</a></li>\n<li>Biblioth\u00e8que publique d'information</li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_des_monuments_nationaux\" title=\"Centre des monuments nationaux\">Centre des monuments nationaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_national_des_arts_plastiques\" title=\"Centre national des arts plastiques\">Centre national des arts plastiques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Center_of_Cinematography_and_the_moving_image\" title=\"National Center of Cinematography and the moving image\">National Center of Cinematography and the moving image</a></li>\n<li>Centre national du livre</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cit%C3%A9_nationale_de_l%27histoire_de_l%27immigration\" title=\"Cit\u00e9 nationale de l&#39;histoire de l&#39;immigration\">Cit\u00e9 nationale de l'histoire de l'immigration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/CNSAD\" title=\"CNSAD\">CNSAD</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatoire_de_Paris\" title=\"Conservatoire de Paris\">Conservatoire de Paris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatoire_national_sup%C3%A9rieur_de_musique_et_de_danse_de_Lyon\" title=\"Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Lyon\">Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Lyon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_du_Louvre\" title=\"\u00c9cole du Louvre\">\u00c9cole du Louvre</a></li>\n<li>\u00c9coles nationales sup\u00e9rieure d'architecture</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'arts de Cergy-Pontoise</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de la photographie</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts</a></li>\n<li>Op\u00e9rateur du patrimoine et des projets immobiliers de la culture</li>\n<li>Institut national du patrimoine</li>\n<li>Institut national de recherches arch\u00e9ologiques pr\u00e9ventives</li>\n<li><a href=\"/wiki/Palace_of_Fontainebleau\" title=\"Palace of Fontainebleau\">Palace of Fontainebleau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guimet_Museum\" title=\"Guimet Museum\">Guimet Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_Jean-Jacques_Henner\" title=\"Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner\">Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A8vres_%E2%80%93_Cit%C3%A9_de_la_c%C3%A9ramique\" title=\"S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique\">S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_Louvre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e du Louvre\">Mus\u00e9e du Louvre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_Gustave_Moreau\" title=\"Mus\u00e9e national Gustave Moreau\">Mus\u00e9e national Gustave Moreau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Orsay\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Orsay\">Mus\u00e9e d'Orsay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Picasso\" title=\"Mus\u00e9e Picasso\">Mus\u00e9e Picasso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Rodin\" title=\"Mus\u00e9e Rodin\">Mus\u00e9e Rodin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_Establishment_of_the_Palace,_Museum_and_National_Estate_of_Versailles\" title=\"Public Establishment of the Palace, Museum and National Estate of Versailles\">Public Establishment of the Palace, Museum and National Estate of Versailles</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minist\u00e8re charg\u00e9 de la<br /> S\u00e9curit\u00e9 sociale</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de s\u00e9curit\u00e9 sociale</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Centre national de la<br /> fonction publique territoriale</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Institut_national_des_%C3%A9tudes_territoriales\" title=\"Institut national des \u00e9tudes territoriales\">Institut national des \u00e9tudes territoriales</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Not classified</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sorbonne_Graduate_Business_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sorbonne Graduate Business School\">Sorbonne Graduate Business School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_des_hautes_%C3%A9tudes_de_d%C3%A9fense_nationale\" title=\"Institut des hautes \u00e9tudes de d\u00e9fense nationale\">Institut des hautes \u00e9tudes de d\u00e9fense nationale</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">French Academy of Technologies</a></li>\n<li>Agence centrale des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale</li>\n<li>Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail</li>\n<li><a href=\"/wiki/Agence_Nationale_de_la_Recherche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agence Nationale de la Recherche\">Agence Nationale de la Recherche</a></li>\n<li>AD Is\u00e8re Drac Romanche</li>\n<li>Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur les qualifications</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Computer_Center_for_Higher_Education_(France)\" title=\"National Computer Center for Higher Education (France)\">National Computer Center for Higher Education</a></li>\n<li>Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s</li>\n<li>Centre national des \u0153uvres universitaires et scolaires</li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_r%C3%A9gional_des_%C5%93uvres_universitaires_et_scolaires\" title=\"Centre r\u00e9gional des \u0153uvres universitaires et scolaires\">Centre r\u00e9gional des \u0153uvres universitaires et scolaires</a></li>\n<li>Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie</li>\n<li>Centre de ressources, d'expertise et de performance sportives</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chamber_of_commerce\" title=\"Chamber of commerce\">Chamber of commerce</a></li>\n<li>Service d\u00e9partemental d'incendie et de secours</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Ele-de-France_mobilit%C3%A9s\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00cele-de-France mobilit\u00e9s\">\u00cele-de-France mobilit\u00e9s</a></li>\n<li>Association syndicale allowed</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2268\nCached time: 20180913105643\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.072 seconds\nReal time usage: 0.082 seconds\nPreprocessor visited node count: 126/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 31404/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 4/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.013/10.000 seconds\nLua memory usage: 778 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   36.156      1 Template:\u00c9tablissement_public_\u00e0_caract\u00e8re_administratif\n100.00%   36.156      1 -total\n 89.74%   32.446      1 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5432386-0!canonical and timestamp 20180913105643 and revision id 854100718\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_des_technologies","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Acad\u00e9mie des technologies"}],"categories":[{"sortkey":"France","*":"National_academies"},{"sortkey":"France","*":"French_scientific_societies"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie de Marine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agence Nationale de la Recherche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agency for French Teaching Abroad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"CNSAD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre des monuments nationaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre national des arts plastiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre r\u00e9gional des \u0153uvres universitaires et scolaires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of commerce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cit\u00e9 nationale de l'histoire de l'immigration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f4te d'Azur Observatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"ENSTA ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Academy of Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe des \u00e9coles nationales d\u2019ing\u00e9nieurs (Groupe ENI)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guimet Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut G\u00e9ographique National"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Sup\u00e9rieur de l'A\u00e9ronautique et de l'Espace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'\u00e9tudes politiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut des hautes \u00e9tudes de d\u00e9fense nationale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut national des \u00e9tudes territoriales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Champollion University Center for Teaching and Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Learned society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Lumi\u00e8re College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mines ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Culture (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Defence (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Social Affairs (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of the Economy, Finances and Industry (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of the Interior (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Ecology, Sustainable Development and Energy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign and European Affairs (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Higher Education and Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Education (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Rodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Orsay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de l'Air"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national Gustave Moreau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national de la Marine"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9t\u00e9o-France"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Center of Cinematography and the moving image"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Centre for Distance Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Computer Center for Higher Education (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National parks of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naval Hydrographic and Oceanographic Service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Fontainebleau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public Establishment of the Palace, Museum and National Estate of Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Right of asylum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbonne Graduate Business School"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de l'\u00c9lectronique et de ses Applications"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Mines de Saint-\u00c9tienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Polytechnique"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Mines de Douai"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Ponts ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des mines d'Al\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des mines de Nantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Brest"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Tarbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale de l'aviation civile"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'informatique pour l'industrie et l'entreprise"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cele-de-France mobilit\u00e9s"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":[],"externallinks":["http://www.academie-technologies.fr"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"French_Academy_of_Technologies","byteoffset":947,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"French_Academy_of_Technologies","byteoffset":996,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"French Academy of Technologies","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2822399"}]}}