{"parse":{"title":"Norwegian Academy","pageid":1023994,"revid":830745725,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Norwegian Academy</caption><tbody><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Formation</th><td class=\"note\">\n7&#160;May 1953<span class=\"noprint\">&#59;&#32;65 years ago</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1953-05-07</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Headquarters</th><td>\n<a href=\"/wiki/Oslo\" title=\"Oslo\">Oslo</a>, <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Membership  </div></th><td>\n49 members</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">President</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Nils_Heyerdahl\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nils Heyerdahl\">Nils Heyerdahl</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.detnorskeakademi.no/\">detnorskeakademi.no</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Norwegian Academy for Language and Literature</b> (<a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a>: <i><span lang=\"no\">Det Norske Akademi for Spr\u00e5k og Litteratur</span></i>), commonly known as the <b>Norwegian Academy</b>, is a <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norwegian</a> learned body on matters pertaining to the modern <a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian language</a> in its <a href=\"/wiki/Dano-Norwegian\" title=\"Dano-Norwegian\">Dano-Norwegian</a> variety, now commonly known as <a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5l\" title=\"Riksm\u00e5l\">Riksm\u00e5l</a> and <a href=\"/wiki/Bokm%C3%A5l\" title=\"Bokm\u00e5l\">Bokm\u00e5l</a>. The academy was established in the Norwegian government's honorary residence <a href=\"/wiki/Grotten\" title=\"Grotten\">Grotten</a> in 1953 based on the model of the <a href=\"/wiki/Swedish_Academy\" title=\"Swedish Academy\">Swedish Academy</a> and the <a href=\"/wiki/French_Academy\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Academy\">French Academy</a>, but the idea was originally conceived by <a href=\"/wiki/Bj%C3%B8rn_Bj%C3%B8rnson\" title=\"Bj\u00f8rn Bj\u00f8rnson\">Bj\u00f8rn Bj\u00f8rnson</a> in 1913. Its members are elected for life on the basis of scholarly, literary or artistic merits. The academy publishes the main dictionary of Norwegian, <i><a href=\"/wiki/Det_Norske_Akademis_ordbok\" title=\"Det Norske Akademis ordbok\">Det Norske Akademis ordbok</a></i> (\"Dictionary of the Norwegian Academy\"), is responsible for regulating the written standard known as <a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5l\" title=\"Riksm\u00e5l\">Riksm\u00e5l</a> (\"National Language\") and has a literary and cultural purpose. The academy awards the <a href=\"/wiki/Norwegian_Academy_Prize_in_memory_of_Thorleif_Dahl\" title=\"Norwegian Academy Prize in memory of Thorleif Dahl\">Norwegian Academy Prize in memory of Thorleif Dahl</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Members\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Members</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_Academy&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The academy was founded in 1953 by several notable <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norwegian</a> authors and poets, among them <a href=\"/wiki/Arnulf_%C3%98verland\" title=\"Arnulf \u00d8verland\">Arnulf \u00d8verland</a>, <a href=\"/wiki/Sigurd_Hoel\" title=\"Sigurd Hoel\">Sigurd Hoel</a>, <a href=\"/wiki/A._H._Winsnes\" class=\"mw-redirect\" title=\"A. H. Winsnes\">A.H. Winsnes</a>, <a href=\"/wiki/Cora_Sandel\" title=\"Cora Sandel\">Cora Sandel</a> and <a href=\"/wiki/Francis_Bull\" title=\"Francis Bull\">Francis Bull</a>. They disagreed with the official <a href=\"/wiki/Language_policy\" title=\"Language policy\">language policy</a> aiming to merge <i><a href=\"/wiki/Bokm%C3%A5l\" title=\"Bokm\u00e5l\">Bokm\u00e5l</a></i> with <i><a href=\"/wiki/Nynorsk\" title=\"Nynorsk\">Nynorsk</a></i> and protested against what they called state discrimination against the dominant Norwegian written standard <i>Riksm\u00e5l</i>. This was Norway's <i>de facto</i> written language, used by most large newspapers and by the majority of the population as a written standard (although not necessarily a spoken one). The Academy was modelled after the <a href=\"/wiki/Swedish_Academy\" title=\"Swedish Academy\">Swedish Academy</a> and the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">French Academy</a>.\n</p><p>In addition to regulating <a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5l\" title=\"Riksm\u00e5l\">Riksm\u00e5l</a>, the most conservative and <a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a>-near form of Norwegian, the academy publishes dictionaries and supports the publishing of literature in Riksm\u00e5l. To-day, after several reforms worth in the official Bokm\u00e5l and in the traditional Riksm\u00e5l, Bokm\u00e5l in its \"moderate\" version and modern Riksm\u00e5l coincide.\n</p><p>The Academy has 50 members (2017), each of whom is a specialist in miscellaneous areas of analysis, investigation and expertise. These include Nordic studies, German, English and French languages and literature, history, philosophy, law, political science, poetry et cetera. The President of the Academy is  <a href=\"/wiki/Nils_Heyerdahl\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nils Heyerdahl\">Nils Heyerdahl</a>,  former Head of Radio Drama in NRK, and the <i>Presidium</i> also consists of  Vice President <a href=\"/wiki/Helene_Uri\" title=\"Helene Uri\">Helene Uri</a>, linguist and author, as well as <a href=\"/w/index.php?title=Per_Qvale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Per Qvale (page does not exist)\">Per Qvale</a>, translator and author <a href=\"/w/index.php?title=Karin_Gundersen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karin Gundersen (page does not exist)\">Karin Gundersen</a>, professor of French Literature and  <a href=\"/wiki/Erik_Fosnes_Hansen\" title=\"Erik Fosnes Hansen\">Erik Fosnes Hansen</a>, author.\n</p><p>The Norwegian Academy for Language and Literature was represented, along with other non-governmental language organisations, in the <a href=\"/wiki/Norwegian_Language_Council\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Language Council\">Norwegian Language Council</a>, which regulates the official <i>Bokm\u00e5l</i> and <i>Nynorsk</i> languages, since its establishment in 1972 until it was reorganized in 2005.\n</p><p>In 1981, the Academy merged with <a href=\"/w/index.php?title=Riksm%C3%A5lsvernet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Riksm\u00e5lsvernet (page does not exist)\">Riksm\u00e5lsvernet</a>, founded in 1919.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Members\">Members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_Academy&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following are current members of the Norwegian Academy for Language and Literature:<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 33.33%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Nils_August_Andresen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nils August Andresen (page does not exist)\">Nils August Andresen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=John_Ole_Askedal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"John Ole Askedal (page does not exist)\">John Ole Askedal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bodil_Aurstad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bodil Aurstad (page does not exist)\">Bodil Aurstad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kjetil_Bang-Hansen\" title=\"Kjetil Bang-Hansen\">Kjetil Bang-Hansen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trond_Berg_Eriksen\" title=\"Trond Berg Eriksen\">Trond Berg Eriksen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liv_Bliksrud\" title=\"Liv Bliksrud\">Liv Bliksrud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tor_Bomann-Larsen\" title=\"Tor Bomann-Larsen\">Tor Bomann-Larsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fredrik_Bull-Hansen\" title=\"Fredrik Bull-Hansen\">Fredrik Bull-Hansen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bentein_Baardson\" title=\"Bentein Baardson\">Bentein Baardson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lars_Saabye_Christensen\" title=\"Lars Saabye Christensen\">Lars Saabye Christensen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnold_Eidslott\" title=\"Arnold Eidslott\">Arnold Eidslott</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thor_Falkanger\" title=\"Thor Falkanger\">Thor Falkanger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivo_de_Figueiredo\" title=\"Ivo de Figueiredo\">Ivo de Figueiredo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lise_Fjeldstad\" title=\"Lise Fjeldstad\">Lise Fjeldstad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dagfinn_F%C3%B8llesdal\" title=\"Dagfinn F\u00f8llesdal\">Dagfinn F\u00f8llesdal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karin_Gundersen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karin Gundersen (page does not exist)\">Karin Gundersen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tor_Guttu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tor Guttu (page does not exist)\">Tor Guttu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cathrine_Gr%C3%B8ndahl\" title=\"Cathrine Gr\u00f8ndahl\">Cathrine Gr\u00f8ndahl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erik_Fosnes_Hansen\" title=\"Erik Fosnes Hansen\">Erik Fosnes Hansen</a></li></ul>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 33.33%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A5kon_Harket&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00e5kon Harket (page does not exist)\">H\u00e5kon Harket</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Per_Egil_Hegge\" title=\"Per Egil Hegge\">Per Egil Hegge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nils_Heyerdahl\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nils Heyerdahl\">Nils Heyerdahl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roy_Jacobsen\" title=\"Roy Jacobsen\">Roy Jacobsen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Christian_Janss&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christian Janss (page does not exist)\">Christian Janss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anine_Kierulf\" title=\"Anine Kierulf\">Anine Kierulf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egil_Kraggerud\" title=\"Egil Kraggerud\">Egil Kraggerud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sissel_Lange-Nielsen\" title=\"Sissel Lange-Nielsen\">Sissel Lange-Nielsen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hanne_Lauvstad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hanne Lauvstad (page does not exist)\">Hanne Lauvstad</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mari_Lending&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mari Lending (page does not exist)\">Mari Lending</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tom_Lothertington&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tom Lothertington (page does not exist)\">Tom Lothertington</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B8rn_Lund_(korresponderende)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f8rn Lund (korresponderende) (page does not exist)\">J\u00f8rn Lund (korresponderende)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carine_Nilstun&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carine Nilstun (page does not exist)\">Carine Nilstun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helge_Nordahl\" title=\"Helge Nordahl\">Helge Nordahl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Nygaard\" title=\"William Nygaard\">William Nygaard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kjell_Arild_Pollestad\" title=\"Kjell Arild Pollestad\">Kjell Arild Pollestad</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Per_Qvale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Per Qvale (page does not exist)\">Per Qvale</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arthur_O._Sandved&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arthur O. Sandved (page does not exist)\">Arthur O. Sandved</a></li></ul>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"width: 33.33%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hilde_Sejersted\" title=\"Hilde Sejersted\">Hilde Sejersted</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ole_Michael_Selberg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ole Michael Selberg\">Ole Michael Selberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rune_Slagstad\" title=\"Rune Slagstad\">Rune Slagstad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arild_Stubhaug\" title=\"Arild Stubhaug\">Arild Stubhaug</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henrik_Syse\" title=\"Henrik Syse\">Henrik Syse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Jakob_T%C3%B8nseth\" title=\"Jan Jakob T\u00f8nseth\">Jan Jakob T\u00f8nseth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helene_Uri\" title=\"Helene Uri\">Helene Uri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Trond_Vernegg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Trond Vernegg (page does not exist)\">Trond Vernegg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finn-Erik_Vinje\" title=\"Finn-Erik Vinje\">Finn-Erik Vinje</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Peter_Normann_Waage&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peter Normann Waage (page does not exist)\">Peter Normann Waage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egil_A._Wyller\" title=\"Egil A. Wyller\">Egil A. Wyller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vigdis_Ystad\" title=\"Vigdis Ystad\">Vigdis Ystad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Knut_%C3%98deg%C3%A5rd\" title=\"Knut \u00d8deg\u00e5rd\">Knut \u00d8deg\u00e5rd</a></li></ul>\n<p>&#32;\n</p>\n</td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_Academy&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Norsk_ordbok_(Riksm%C3%A5l)\" title=\"Norsk ordbok (Riksm\u00e5l)\">Norsk ordbok (Riksm\u00e5l)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_academy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Language academy\">Language academy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_Academy\" title=\"Swedish Academy\">Swedish Academy</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_Academy&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090210050543/http://www.riksmalsforbundet.no/Det-Norske-Akademi.aspx\">\"Det Norske Akademi for Sprog og Litteratur\"</a> (in Norwegian). Norwegian Academy for Language and Literature. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.riksmalsforbundet.no/Det-Norske-Akademi.aspx\">the original</a> on 10 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Det+Norske+Akademi+for+Sprog+og+Litteratur&amp;rft.pub=Norwegian+Academy+for+Language+and+Literature&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.riksmalsforbundet.no%2FDet-Norske-Akademi.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANorwegian+Academy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_Academy&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20041013212515/http://riksmalsforbundet.no/akademi.html\">Official site</a> <span class=\"languageicon\">(in Norwegian)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Norwegian_language\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Norwegian_language\" title=\"Template:Norwegian language\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Norwegian_language\" title=\"Template talk:Norwegian language\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Norwegian_language&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Norwegian_language\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian language</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Danish_and_Norwegian_alphabet\" title=\"Danish and Norwegian alphabet\">Alphabet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_orthography\" title=\"Norwegian orthography\">Orthography</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%86\" title=\"\u00c6\">\u00c6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%98\" title=\"\u00d8\">\u00d8</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%85\" title=\"\u00c5\">\u00c5</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scandinavian_Braille\" title=\"Scandinavian Braille\">Scandinavian Braille</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_phonology\" title=\"Norwegian phonology\">Phonology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_language_conflict\" title=\"Norwegian language conflict\">Norwegian language conflict</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Varieties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Written</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Official</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bokm%C3%A5l\" title=\"Bokm\u00e5l\">Bokm\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nynorsk\" title=\"Nynorsk\">Nynorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samnorsk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Samnorsk\">Samnorsk</a> <span style=\"font-size:85%;\">(discontinued)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Unofficial</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/H%C3%B8gnorsk\" title=\"H\u00f8gnorsk\">H\u00f8gnorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5l\" title=\"Riksm\u00e5l\">Riksm\u00e5l</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Norwegian_dialects\" title=\"Norwegian dialects\">Spoken</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Vestlandsk\" title=\"Vestlandsk\">West and south</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arendalsk\" title=\"Arendalsk\">Arendalsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bergensk\" title=\"Bergensk\">Bergensk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sandnes-m%C3%A5l\" title=\"Sandnes-m\u00e5l\">Sandnesm\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sognam%C3%A5l_dialect\" title=\"Sognam\u00e5l dialect\">Sognam\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stavangersk\" title=\"Stavangersk\">Stavangersk</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/%C3%98stnorsk\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00d8stnorsk\">East</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%98stnorsk_(dialektgruppe)\" class=\"extiw\" title=\"no:\u00d8stnorsk (dialektgruppe)\">no</a>)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Bohusm%C3%A5l&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bohusm\u00e5l (page does not exist)\">Bohusm\u00e5l</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Bohusl%C3%A4nska\" class=\"extiw\" title=\"no:Bohusl\u00e4nska\">no</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gudbrandsdalsm%C3%A5l\" title=\"Gudbrandsdalsm\u00e5l\">Gudbrandsdalsm\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hallingm%C3%A5l-Valdris\" title=\"Hallingm\u00e5l-Valdris\">Hallingm\u00e5l-Valdris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A4rna-Idrem%C3%A5l\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e4rna-Idrem\u00e5l\">S\u00e4rna-Idrem\u00e5l</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/De_egentliga_dalm%C3%A5len\" class=\"extiw\" title=\"sv:De egentliga dalm\u00e5len\">sv</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urban_East_Norwegian\" title=\"Urban East Norwegian\">Urban East Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vikv%C3%A6rsk\" title=\"Vikv\u00e6rsk\">Vikv\u00e6rsk</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Tr%C3%B8ndersk\" title=\"Tr\u00f8ndersk\">Tr\u00f8ndersk</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Herjedalsk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herjedalsk (page does not exist)\">Herjedalsk</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4rjedalska\" class=\"extiw\" title=\"sv:H\u00e4rjedalska\">sv</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamtlandic_dialects\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jamtlandic dialects\">Jemtlansk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meldal_dialect\" title=\"Meldal dialect\">Medalsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trondheimsk\" title=\"Trondheimsk\">Trondheimsk</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/w/index.php?title=Nordnorsk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nordnorsk (page does not exist)\">North</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Nordnorsk\" class=\"extiw\" title=\"no:Nordnorsk\">no</a>)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Br%C3%B8nn%C3%B8y_dialect\" title=\"Br\u00f8nn\u00f8y dialect\">Br\u00f8nn\u00f8ym\u00e5l</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Non-dialectical</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kebabnorsk\" title=\"Kebabnorsk\">Kebabnorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modern_Norwegian\" title=\"Modern Norwegian\">Modern Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svorsk\" title=\"Svorsk\">Svorsk</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Extinct</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_West_Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old West Norse\">Old West Norse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norwegian\" title=\"Old Norwegian\">Old Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Norwegian\" title=\"Middle Norwegian\">Middle Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dano-Norwegian\" title=\"Dano-Norwegian\">Dano-Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russenorsk\" title=\"Russenorsk\">Russenorsk</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Comparison_of_Norwegian_Bokm%C3%A5l_and_Standard_Danish\" title=\"Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish\">Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_exonyms\" title=\"Norwegian exonyms\">Exonyms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_literature\" title=\"Norwegian literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_profanity\" title=\"Norwegian profanity\">Profanity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_Sign_Language\" title=\"Norwegian Sign Language\">Sign language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Kjell_(norwegian_letter).svg\" class=\"image\" title=\"Kjell\"><img alt=\"Kjell\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kjell_%28norwegian_letter%29.svg/8px-Kjell_%28norwegian_letter%29.svg.png\" width=\"8\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kjell_%28norwegian_letter%29.svg/12px-Kjell_%28norwegian_letter%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kjell_%28norwegian_letter%29.svg/16px-Kjell_%28norwegian_letter%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"49\" /></a> \"<a href=\"/wiki/Kjell_(letter)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kjell (letter)\">Kjell</a>\"</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Institutions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Language_Council_of_Norway\" title=\"Language Council of Norway\">Language Council of Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noregs_M%C3%A5llag\" title=\"Noregs M\u00e5llag\">Noregs M\u00e5llag</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_Academy_for_Language_and_Literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Academy for Language and Literature\">Norwegian Academy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5l_Society\" title=\"Riksm\u00e5l Society\">Riksm\u00e5l Society</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180921183127\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.408 seconds\nReal time usage: 0.512 seconds\nPreprocessor visited node count: 1861/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 50891/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1126/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 19/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1253/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.238/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.56 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  434.012      1 -total\n 41.51%  180.155      1 Template:Lang-no\n 28.48%  123.623      1 Template:Infobox_organization\n 24.47%  106.214      4 Template:Navbox\n 23.89%  103.707      1 Template:Infobox\n 11.06%   48.008      1 Template:Norwegian_language_forms\n 10.38%   45.058      1 Template:Reflist\n  9.04%   39.240      1 Template:Cite_web\n  8.21%   35.636      4 Template:If_empty\n  6.38%   27.707      1 Template:No_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1023994-0!canonical and timestamp 20180921183127 and revision id 830745725\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%83%D8%A7%D8%AF%D9%8A%D9%85%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%B1%D9%88%D9%8A%D8%AC%D9%8A%D8%A9","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a\u0629"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Academia_Noruega_de_Llingua_y_Lliteratura","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Academia Noruega de Llingua y Lliteratura"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Det_Norske_Akademi_for_Sprog_og_Litteratur","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Det Norske Akademi for Sprog og Litteratur"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Norwegische_Akademie_f%C3%BCr_Sprache_und_Literatur","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Norwegische Akademie f\u00fcr Sprache und Literatur"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Academia_Noruega_de_Lengua_y_Literatura","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Academia Noruega de Lengua y Literatura"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_norv%C3%A9gienne_de_langue_et_de_litt%C3%A9rature","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Acad\u00e9mie norv\u00e9gienne de langue et de litt\u00e9rature"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%90%D7%A7%D7%93%D7%9E%D7%99%D7%94_%D7%94%D7%A0%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%95%D7%92%D7%99%D7%AA_%D7%9C%D7%9C%D7%A9%D7%95%D7%9F_%D7%95%D7%A1%D7%A4%D7%A8%D7%95%D7%AA","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d4\u05d0\u05e7\u05d3\u05de\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e0\u05d5\u05e8\u05d5\u05d5\u05d2\u05d9\u05ea \u05dc\u05dc\u05e9\u05d5\u05df \u05d5\u05e1\u05e4\u05e8\u05d5\u05ea"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Det_Norske_Akademi_for_Spr%C3%A5k_og_Litteratur","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Det Norske Akademi for Spr\u00e5k og Litteratur"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Det_Norske_Akademi_for_Sprog_og_Litteratur","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Det Norske Akademi for Sprog og Litteratur"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Det_Norske_Akademi_for_Spr%C3%A5k_og_Litteratur","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Det Norske Akademi for Spr\u00e5k og Litteratur"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Vi%E1%BB%87n_h%C3%A0n_l%C3%A2m_Ng%C3%B4n_ng%E1%BB%AF_v%C3%A0_V%C4%83n_h%E1%BB%8Dc_Na_Uy","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Vi\u1ec7n h\u00e0n l\u00e2m Ng\u00f4n ng\u1eef v\u00e0 V\u0103n h\u1ecdc Na Uy"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Norwegian-language_sources_(no)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Norwegian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Norwegian-language_external_links"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","*":"Language_organisations_of_Norway"},{"sortkey":"","*":"Language_regulators"},{"sortkey":"","*":"National_academies"},{"sortkey":"","*":"Norwegian_language"},{"sortkey":"","*":"Norwegian_literature"},{"sortkey":"","*":"Organizations_established_in_1953"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d8stnorsk"},{"ns":0,"*":"Bohusm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e4rna-Idrem\u00e5l"},{"ns":0,"*":"Herjedalsk"},{"ns":0,"*":"Nordnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Academy for Language and Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"A. H. Winsnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anine Kierulf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arendalsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arild Stubhaug"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold Eidslott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnulf \u00d8verland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bentein Baardson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergensk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bj\u00f8rn Bj\u00f8rnson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bokm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00f8nn\u00f8y dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathrine Gr\u00f8ndahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cora Sandel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dagfinn F\u00f8llesdal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish and Norwegian alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dano-Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Det Norske Akademis ordbok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egil A. Wyller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egil Kraggerud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erik Fosnes Hansen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finn-Erik Vinje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Bull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fredrik Bull-Hansen"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grotten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gudbrandsdalsm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hallingm\u00e5l-Valdris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helene Uri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helge Nordahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henrik Syse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilde Sejersted"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f8gnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo de Figueiredo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamtlandic dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Jakob T\u00f8nseth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kebabnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kjell (letter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kjell Arild Pollestad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kjetil Bang-Hansen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knut \u00d8deg\u00e5rd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language Council of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language policy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lars Saabye Christensen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lise Fjeldstad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liv Bliksrud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meldal dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nils Heyerdahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noregs M\u00e5llag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norsk ordbok (Riksm\u00e5l)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Academy Prize in memory of Thorleif Dahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Language Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Sign Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian exonyms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian profanity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nynorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old West Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ole Michael Selberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oslo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Per Egil Hegge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riksm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riksm\u00e5l Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roy Jacobsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rune Slagstad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russenorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandnes-m\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandinavian Braille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigurd Hoel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sissel Lange-Nielsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sognam\u00e5l dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stavangersk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thor Falkanger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tor Bomann-Larsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trond Berg Eriksen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trondheimsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00f8ndersk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban East Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vestlandsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vigdis Ystad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vikv\u00e6rsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Nygaard"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c5"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c6"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d8"},{"ns":0,"*":"Per Qvale"},{"ns":0,"*":"Karin Gundersen"},{"ns":0,"*":"Riksm\u00e5lsvernet"},{"ns":0,"*":"Nils August Andresen"},{"ns":0,"*":"John Ole Askedal"},{"ns":0,"*":"Bodil Aurstad"},{"ns":0,"*":"Tor Guttu"},{"ns":0,"*":"H\u00e5kon Harket"},{"ns":0,"*":"Christian Janss"},{"ns":0,"*":"Hanne Lauvstad"},{"ns":0,"*":"Mari Lending"},{"ns":0,"*":"Tom Lothertington"},{"ns":0,"*":"J\u00f8rn Lund (korresponderende)"},{"ns":0,"*":"Carine Nilstun"},{"ns":0,"*":"Arthur O. Sandved"},{"ns":0,"*":"Trond Vernegg"},{"ns":0,"*":"Peter Normann Waage"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Norwegian language"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Time ago"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-3"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-break"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norwegian language forms"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norwegian language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TimeAgo"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:NumberSpell"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"}],"images":["Kjell_(norwegian_letter).svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20090210050543/http://www.riksmalsforbundet.no/Det-Norske-Akademi.aspx","http://www.riksmalsforbundet.no/Det-Norske-Akademi.aspx","http://www.detnorskeakademi.no/","https://web.archive.org/web/20041013212515/http://riksmalsforbundet.no/akademi.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Norwegian_Academy","byteoffset":1379,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Members","number":"2","index":"2","fromtitle":"Norwegian_Academy","byteoffset":3433,"anchor":"Members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Norwegian_Academy","byteoffset":5049,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Norwegian_Academy","byteoffset":5139,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Norwegian_Academy","byteoffset":5167,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Norwegian Academy","iwlinks":[{"prefix":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%98stnorsk_(dialektgruppe)","*":"no:\u00d8stnorsk (dialektgruppe)"},{"prefix":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Bohusl%C3%A4nska","*":"no:Bohusl\u00e4nska"},{"prefix":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Nordnorsk","*":"no:Nordnorsk"},{"prefix":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/De_egentliga_dalm%C3%A5len","*":"sv:De egentliga dalm\u00e5len"},{"prefix":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4rjedalska","*":"sv:H\u00e4rjedalska"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1296452"}]}}