{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales","pageid":25587848,"revid":780844822,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Palacio_del_Marqu%C3%A9s_de_Grimaldi.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Palacio_del_Marqu%C3%A9s_de_Grimaldi.jpg/250px-Palacio_del_Marqu%C3%A9s_de_Grimaldi.jpg\" width=\"250\" height=\"180\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Palacio_del_Marqu%C3%A9s_de_Grimaldi.jpg/375px-Palacio_del_Marqu%C3%A9s_de_Grimaldi.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Palacio_del_Marqu%C3%A9s_de_Grimaldi.jpg/500px-Palacio_del_Marqu%C3%A9s_de_Grimaldi.jpg 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2628\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Palacio_del_Marqu%C3%A9s_de_Grimaldi.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Palacio_del_Marqu%C3%A9s_de_Grimaldi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palacio del Marqu\u00e9s de Grimaldi\">Palacio del Marqu\u00e9s de Grimaldi</a> (also known as the \"Palacio de Godoy\"); headquarters of the CEPC</div></div></div>\n<p>The <b>Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales</b> (CEPC), known during the <a href=\"/wiki/Francoist_Spain\" title=\"Francoist Spain\">Francoist period</a> as the <i>Instituto de Estudios Pol\u00edticos</i>, is an autonomous agency associated with the <a href=\"/wiki/Ministry_for_the_Presidency_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry for the Presidency (Spain)\">Ministry for the Presidency</a>, Spain. Its mission is to analyze the international legal and sociopolitical situation, giving special attention to those issues that concern <a href=\"/wiki/Spanish_law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish law\">Spanish law</a> institutions and how they relate to each other internationally and also in Europe. The organization is headquartered at the <a href=\"/wiki/Palacio_del_Marqu%C3%A9s_de_Grimaldi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palacio del Marqu\u00e9s de Grimaldi\">Palacio de Godoy</a>, an historical building located at the Plaza Marina Espa\u00f1ola.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Official_Master_in_Constitutional_Law\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Official Master in Constitutional Law</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Quality_of_the_publishing_house_Centro_de_Estudios_Pol\u00edticos_y_Constitucionales\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Quality of the publishing house Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Directors\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Directors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Academic_journals\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Academic journals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Official_Master_in_Constitutional_Law\">Official Master in Constitutional Law</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Estudios_Pol%C3%ADticos_y_Constitucionales&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Official Master in Constitutional Law\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>(Master Oficial en Derecho Constitucional)</b>\n</p><p>At present, the CEPC with the Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo, offer an official master adjusted to the high standards of (EEES), this postgraduate study has a great national and international reputation, with high academic qualities and high research orientation, supported by professors with great impact in the Spanish-speaking world, in addition, by the scientific production of its magazines, several indexed in Scopus and others notorious repositories.\n</p><p>This postgraduate degree, has its bases in the Diploma in Political and Constitutional Studies, a title that today has prestige in academic, legal and political  for all Ibero-America. Many of its graduates currently occupy prominent positions in supreme constitutional courts, parliamentary assemblies, renowned universities and public administrations of the Ibero-American community (taken from: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.cepc.gob.es/master\">http://www.cepc.gob.es/master</a>)\n</p>\n<h2><span id=\"Quality_of_the_publishing_house_Centro_de_Estudios_Pol.C3.ADticos_y_Constitucionales\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Quality_of_the_publishing_house_Centro_de_Estudios_Pol\u00edticos_y_Constitucionales\">Quality of the publishing house Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Estudios_Pol%C3%ADticos_y_Constitucionales&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Quality of the publishing house Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The editorial of the Center for Political and Constitutional Studies is among the 25 best publishers of scientific literature in Spain, according to studies carried out by the EC3 Group of the University of Granada, which produces the Publishers Scholar Metrics index (PSM) Of the CSIC Academic Book (ILIA), produced by the Scholarly Publishers Indicators (SPI). Both indexes measure the quality of Spanish publishers (Taken from: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.cepc.gob.es/publicaciones/libros\">http://www.cepc.gob.es/publicaciones/libros</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Directors\">Directors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Estudios_Pol%C3%ADticos_y_Constitucionales&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Directors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Adolfo_Su%C3%A1rez\" title=\"Adolfo Su\u00e1rez\">Adolfo Su\u00e1rez</a>, Spain's first democratically elected Prime Minister, entrusted <a href=\"/wiki/Fernando_Prieto\" title=\"Fernando Prieto\">Fernando Prieto</a>, a well-known <a href=\"/wiki/Political_scientist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political scientist\">political scientist</a>, with transforming the old <i>Instituto de Estudios Pol\u00edticos</i> into a center for political analysis, that would help Spain in its transition to democracy. Prieto became the CEPC's first director.\n</p><p>During the eighties and nineties, the CEPC was under the direction of professors El\u00edas D\u00edaz and Francisco Laporta, followed by the historian Carmen Iglesias. In May 2004, after the <a href=\"/wiki/Socialist_Party_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Socialist Party (Spain)\">Socialist Party</a>'s electoral victory, Jos\u00e9 \u00c1lvarez Junco was named General Director. At that time, Junco held the chair of the \"History of Ideas\" in the faculty of \"Political and Social Movements\" at the <a href=\"/wiki/Complutense_University_of_Madrid\" title=\"Complutense University of Madrid\">Complutense University of Madrid</a>.\n</p><p>On 19 May 2008, the position of General Director passed to Paloma Biglino Campos, Doctor of Political Science, Sociology and Law; a former <a href=\"/wiki/Dean_(education)\" title=\"Dean (education)\">Dean</a> of the faculty of law at the <a href=\"/wiki/University_of_Valladolid\" title=\"University of Valladolid\">University of Valladolid</a>.\n</p><p>On 1 February 2012, the directorship went to Benigno Pend\u00e1s Garc\u00eda, a professor of Political Science at <a href=\"/wiki/CEU_San_Pablo_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"CEU San Pablo University\">CEU San Pablo University</a> and, since 1981, a lawyer for the <a href=\"/wiki/Spanish_Cortes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Cortes\">Cortes</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Academic_journals\">Academic journals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Estudios_Pol%C3%ADticos_y_Constitucionales&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Academic journals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The CEPC publishes electronic versions of the following Spanish academic journals:<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>Anuario Iberoamericano de Justicia Constitucional</i></li>\n<li><i>Derecho Privado y Constituci\u00f3n</i></li>\n<li><i>Revista de Administraci\u00f3n P\u00fablica</i></li>\n<li><i>Revista de Derecho Comunitario Europeo</i></li>\n<li><i>Revista de Estudios Pol\u00edticos</i></li>\n<li><i>Revista Espa\u00f1ola de Derecho Constitucional</i></li></ul>\n<p>They also maintain an electronic archive of the following journals:<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>Revista de Instituciones Europeas</i></li>\n<li><i>Revista de Pol\u00edtica Social</i></li>\n<li><i>Revista de Econom\u00eda Pol\u00edtica</i></li>\n<li><i>Cuaderno de Estudios Africanos</i></li>\n<li><i>Revista de Pol\u00edtica Internacional</i></li>\n<li><i>Revista de Estudios Internacionales</i></li>\n<li><i>Revista del Centro de Estudios Constitucionales</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Estudios_Pol%C3%ADticos_y_Constitucionales&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.madrid.es/portal/site/munimadrid/menuitem.8b2184148b70b0aa7d245f019fc08a0c/?vgnextoid=8c5d1e79ee71c010VgnVCM1000000b205a0aRCRD&amp;vgnextchannel=9e4c43db40317010VgnVCM100000dc0ca8c0RCRD\">\u00a1Madrid!:Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abana.es/index.php/noticias/ano-2012/42-noticias2012/78-cepc.html\">Abana en el Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131005012231/http://www.abana.es/index.php/noticias/ano-2012/42-noticias2012/78-cepc.html\">Archived</a> October 5, 2013, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cepc.gob.es/publicaciones/revistas/revistaselectronicas\">CEPC: Publicaciones</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cepc.gob.es/publicaciones/revistas/fondo-historico\">CEPC:Acceso al fondo hist\u00f3rico de revistas</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Estudios_Pol%C3%ADticos_y_Constitucionales&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cepc.es/\">CEPC official website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.marcialpons.es/editoriales/centro-de-estudios-politicos-y-constitucionales/2221/\">Marcial Pons: Books published by the CEPC</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1272\nCached time: 20180909152102\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.056 seconds\nReal time usage: 0.074 seconds\nPreprocessor visited node count: 146/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 870/2097152 bytes\nTemplate argument size: 112/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1957/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.008/10.000 seconds\nLua memory usage: 806 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   37.102      1 Template:Reflist\n100.00%   37.102      1 -total\n 64.08%   23.774      1 Template:Webarchive\n  7.73%    2.868      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:25587848-0!canonical and timestamp 20180909152102 and revision id 780844822\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Centro_de_Estudios_Pol%C3%ADticos_y_Constitucionales","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Centro_de_Estudios_Pol%C3%ADticos_y_Constitucionales","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Centro de Estudios Politicos y Constitucionales","*":"Constitutional_law"},{"sortkey":"Centro de Estudios Politicos y Constitucionales","*":"Politics_of_Spain"},{"sortkey":"Centro de Estudios Politicos y Constitucionales","*":"Publishing_companies_of_Spain"},{"sortkey":"Centro de Estudios Politicos y Constitucionales","*":"Spanish-language_journals"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Adolfo Su\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"CEU San Pablo University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complutense University of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dean (education)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Prieto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry for the Presidency (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio del Marqu\u00e9s de Grimaldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political scientist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Cortes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish law"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Palacio_del_Marqu\u00e9s_de_Grimaldi.jpg"],"externallinks":["http://www.madrid.es/portal/site/munimadrid/menuitem.8b2184148b70b0aa7d245f019fc08a0c/?vgnextoid=8c5d1e79ee71c010VgnVCM1000000b205a0aRCRD&vgnextchannel=9e4c43db40317010VgnVCM100000dc0ca8c0RCRD","http://www.abana.es/index.php/noticias/ano-2012/42-noticias2012/78-cepc.html","https://web.archive.org/web/20131005012231/http://www.abana.es/index.php/noticias/ano-2012/42-noticias2012/78-cepc.html","http://www.cepc.gob.es/publicaciones/revistas/revistaselectronicas","http://www.cepc.gob.es/publicaciones/revistas/fondo-historico","http://www.cepc.es/","https://www.marcialpons.es/editoriales/centro-de-estudios-politicos-y-constitucionales/2221/","http://www.cepc.gob.es/master","http://www.cepc.gob.es/publicaciones/libros"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Official Master in Constitutional Law","number":"1","index":"1","fromtitle":"Centro_de_Estudios_Pol\u00edticos_y_Constitucionales","byteoffset":1094,"anchor":"Official_Master_in_Constitutional_Law"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Quality of the publishing house Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales","number":"2","index":"2","fromtitle":"Centro_de_Estudios_Pol\u00edticos_y_Constitucionales","byteoffset":2086,"anchor":"Quality_of_the_publishing_house_Centro_de_Estudios_Pol\u00edticos_y_Constitucionales"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Directors","number":"3","index":"3","fromtitle":"Centro_de_Estudios_Pol\u00edticos_y_Constitucionales","byteoffset":2647,"anchor":"Directors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Academic journals","number":"4","index":"4","fromtitle":"Centro_de_Estudios_Pol\u00edticos_y_Constitucionales","byteoffset":4181,"anchor":"Academic_journals"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Centro_de_Estudios_Pol\u00edticos_y_Constitucionales","byteoffset":5120,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Centro_de_Estudios_Pol\u00edticos_y_Constitucionales","byteoffset":5148,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Centro de Estudios Politicos y Constitucionales"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5062908"}]}}