{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve","pageid":45314374,"revid":851724573,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1958-11-21</span>) </span>November 21, 1958<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;59)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Pitanga,_Paran%C3%A1\" title=\"Pitanga, Paran\u00e1\">Pitanga</a>, Paran\u00e1, Brazil</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nBrazilian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/Federal_University_of_Paran%C3%A1\" title=\"Federal University of Paran\u00e1\">Federal University of Paran\u00e1</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<b>Scientific career</b></td></tr><tr><th scope=\"row\">Fields</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Constitutional_law\" title=\"Constitutional law\">Constitutional law</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Institutions</th><td>\n<p><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Paran%C3%A1\" title=\"Federal University of Paran\u00e1\">Federal University of Paran\u00e1</a>\n<a href=\"/wiki/Autonomous_University_Center_of_Brazil_(UniBrasil)\" title=\"Autonomous University Center of Brazil (UniBrasil)\">Autonomous University Center of Brazil (UniBrasil)</a>\n</p>\n<a href=\"/wiki/Universidad_Pablo_de_Olavide\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Pablo de Olavide\">Universidad Pablo de Olavide</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://clemersoncleve.com.br/\">clemersoncleve<wbr />.com<wbr />.br</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve</b> (born November 21, 1958) is a <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazilian</a> jurist, Law school professor, and lawyer.\n</p><p>One of the most respected constitutionalists in Brazil,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> he is a full professor of <a href=\"/wiki/Constitutional_law\" title=\"Constitutional law\">constitutional law</a> at the <a href=\"/wiki/Federal_University_of_Paran%C3%A1\" title=\"Federal University of Paran\u00e1\">Federal University of Paran\u00e1 (UFPR)</a> (undergraduate, LL.M, and J.S.D.).<sup id=\"cite_ref-ufpr_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ufpr-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Cl\u00e8ve is also a full professor of constitutional law and president at the Autonomous University Center of Brazil (UniBrasil),<sup id=\"cite_ref-unibrasil_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unibrasil-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and a visiting professor at <a href=\"/wiki/Universidad_Pablo_de_Olavide\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Pablo de Olavide\">Universidad Pablo de Olavide</a> \u2013 M\u00e1ster Universitario en Derechos Humanos, Interculturalidad y Desarrollo (LL.M) and Doctorado en Ciencias Jur\u00eddicas y Pol\u00edticas (J.S.D.) (Sevilla, Espa\u00f1a).<sup id=\"cite_ref-upo_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-upo-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Cl\u00e8ve also works as the institutional leader of the UFPR's 'Center of Constitutional Investigations' (<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/N%C3%BAcleo_de_Investiga%C3%A7%C3%B5es_Constitucionais\" class=\"extiw\" title=\"pt:N\u00facleo de Investiga\u00e7\u00f5es Constitucionais\">NINC-UFPR</a>).<sup id=\"cite_ref-ninc_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ninc-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Cl\u00e8ve completed the graduation at <a href=\"/wiki/Federal_University_of_Paran%C3%A1\" title=\"Federal University of Paran\u00e1\">Federal University of Paran\u00e1</a> Law School in 1980 and his LLM at the <a href=\"/wiki/Federal_University_of_Santa_Catarina\" title=\"Federal University of Santa Catarina\">Federal University of Santa Catarina</a> in 1983, and his JSD in public law at the Facult\u00e9 de Droit of the <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_catholique_de_Louvain\" title=\"Universit\u00e9 catholique de Louvain\">Universit\u00e9 catholique de Louvain</a> in Belgium in 1985, and at the <a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Pontifical Catholic University of S\u00e3o Paulo\">Pontifical Catholic University of S\u00e3o Paulo</a> in 1992. He became the first full professor of constitutional law at the Federal University of Paran\u00e1 in 1992,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> with the thesis entitled \"The judicial review in the Brazilian Law\". Nowadays, this work is a classic in the Brazilian juridical literature.\n<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Cl\u00e8ve is also a member of the Academy of Juridical Literature of Paran\u00e1 (Chair n. 40),<sup id=\"cite_ref-aplj_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aplj-9\">&#91;9&#93;</a></sup> and a member of the International Association of Constitutional Law.<sup id=\"cite_ref-iacl-aidc_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-iacl-aidc-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Cl\u00e8ve is member of several editorial boards on specialized constitutional law reviews. Acting as an attorney and a legal adviser, his firm is based on the city of <a href=\"/wiki/Curitiba\" title=\"Curitiba\">Curitiba</a>, Paran\u00e1, Brazil.\n</p><p>In February,<sup id=\"cite_ref-uol_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-uol-11\">&#91;11&#93;</a></sup> March,<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> April,<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> June<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> 2015, and in January, 2017<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> his name showed up several times in the Brazilian press as one of the most remembered to a chair on the <a href=\"/wiki/Supreme_Federal_Court\" title=\"Supreme Federal Court\">Supreme Federal Court</a>.\n</p><p>In 2017, Cl\u00e8ve was quoted in the press as the academic supervisor of <a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Moro\" title=\"S\u00e9rgio Moro\">S\u00e9rgio Moro</a> and Jo\u00e3o Pedro Gebran Neto, judges on cases of <a href=\"/wiki/Operation_Car_Wash\" title=\"Operation Car Wash\">Operation Car Wash</a>, at Master in Constitutional Law of <a href=\"/wiki/Federal_University_of_Paran%C3%A1\" title=\"Federal University of Paran\u00e1\">Federal University of Paran\u00e1</a> Graduate Program.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>Cl\u00e8ve was indicated to <a href=\"/wiki/Pr%C3%AAmio_Jabuti\" title=\"Pr\u00eamio Jabuti\">Pr\u00eamio Jabuti</a> in Juridical Literature 2015 by his book <i>Fundamental Rights and Constitutional Jurisdiction</i>.<sup id=\"cite_ref-premiojabuti_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-premiojabuti-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Professional_activities\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Professional activities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Publications_(Partial_list,_in_Portuguese)\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Publications (Partial list, in Portuguese)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Professional_activities\">Professional activities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cl%C3%A8merson_Merlin_Cl%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Professional activities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Cl\u00e8ve was Professor of <a href=\"/wiki/Public_International_Law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Public International Law\">Public International Law</a> at <a href=\"/wiki/UFPR\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFPR\">UFPR</a> (1986\u201389); Public Attorney of the State of <a href=\"/wiki/Paran%C3%A1_(state)\" title=\"Paran\u00e1 (state)\">Paran\u00e1</a> (1986\u20132009); Chair's Legal Adviser of Constituent Process of the State Constitution of Paran\u00e1 (1989); Republic's Public Prosecutor (1990\u201392); Coordinator (1992\u201394), and Vice-Director (1992\u201396) of the <a href=\"/wiki/Federal_University_of_Paran%C3%A1\" title=\"Federal University of Paran\u00e1\">Federal University of Paran\u00e1</a> Law School; and Substitute Judge of the Regional Electoral Court of Paran\u00e1 (1999\u20132000).\n</p><p>Some main cases which he promoted or participated:\n</p>\n<ul><li>As Republic's Public Prosecutor, Cl\u00e8ve prosecuted, by means of an civil action, the Union, <a href=\"/wiki/Funai\" title=\"Funai\">Funai</a>, <a href=\"/wiki/Ibama\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ibama\">Ibama</a> and Itaipu to protect the native forest, to proportionate alimentary and sanitary care, and to recover the lost lands by the people <a href=\"/w/index.php?title=Av%C3%A1_guaran%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Av\u00e1 guaran\u00ed (page does not exist)\">Av\u00e1 guaran\u00ed</a> during the colonization process on the west of the State of Paran\u00e1 (1990);<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li>In 2003, Cl\u00e8ve defended the establishment of affirmative actions policies in Brazil. The outcome of this defense and memento was the ground for an article entitled \"A\u00e7\u00f5es Afirmativas, justi\u00e7a e igualdade\", published in Portuguese in several juridical scientific journals and reviews in Brazil;<sup id=\"cite_ref-jus_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jus-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li>\n<li>He worked for the Brazilian Ministry of Justice in the Group of Experts who was responsible for the new Migrations' Statute draft ('<b>Anteprojeto da Nova Lei de Migra\u00e7\u00e3o'</b> \u2013 2013 to 2014).<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span id=\"Publications_.28Partial_list.2C_in_Portuguese.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications_(Partial_list,_in_Portuguese)\">Publications (Partial list, in Portuguese)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cl%C3%A8merson_Merlin_Cl%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Publications (Partial list, in Portuguese)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://loja.editoraforum.com.br/governo-democratico-e-jurisdicao-constitucional\">Governo Democr\u00e1tico e Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional</a>,</i> Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2016 (Co-author, with Bruno Meneses Lorenzetto). (<i>Democratic Government and Constitutional Jurisdiction)</i></li>\n<li>Cole\u00e7\u00e3o Doutrinas Essenciais - Direito Constitucional, 5 volumes, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2015 (Editor). (<i>The Essential Doctrines - New Volumes</i>)</li>\n<li>Doutrina, Processos e Procedimentos: Direito Constitucional, 2 volumes, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2015 (Editor). (<i>Doctrine, Process and Procedures: Constitutional Law</i>)</li>\n<li>Direitos Fundamentais e Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2014 (Co-author, with Alexandre Freire). (<i>Fundamental Rights and Constitutional Jurisdiction</i>)</li>\n<li>Direito Constitucional Brasileiro, 3 volumes, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2014 (Editor). (<i>Brazilian Constitutional Law</i>)</li>\n<li>Temas de Direito Constitucional, 2 ed., Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2014 (<i>Issues on Constitutional Law</i>)</li>\n<li>Jurisdi\u00e7\u00e3o e Quest\u00f5es Controvertidas de Direito Constitucional, Curitiba, Juru\u00e1, 2013 (Editor). (<i>Jurisdiction and Constitutional Law's Controversial Questions</i>)</li>\n<li>Solu\u00e7\u00f5es Pr\u00e1ticas de Direito: Direito Constitucional, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2012. (<i>Practical Solutions of Law: Constitutional Law</i>)</li>\n<li>Fidelidade Partid\u00e1ria e Impeachment (Estudo de caso), 2. ed., Curitiba, Juru\u00e1, 2012. (<i>Partisan fidelity and Impeachment</i>)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://loja.editoraforum.com.br/para-uma-dogmatica-constitucional-emancipatoria?search=para%20uma%20dogm%C3%A1tica\">Para uma dogm\u00e1tica constitucional emancipat\u00f3ria</a></i>, Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2012. (<i>For an emancipatory constitutional dogmatic</i>)</li>\n<li>O Direito e os Direitos: elementos para uma cr\u00edtica do Direito Contempor\u00e2neo, 3. ed., Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2011. (<i>The Law and the Rights: elements for a Contemporary Law's critic</i>)</li>\n<li>Doutrinas Essenciais \u2013 Direito Constitucional, 7 volumes, S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2011 (Co-author, with <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_Roberto_Barroso\" title=\"Lu\u00eds Roberto Barroso\">Lu\u00eds Roberto Barroso</a>). (<i>The Essential Doctrines - Constitutional Law</i>)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://loja.editoraforum.com.br/constituicao-democracia-e-justica-aportes-para-um-constitucionalismo-igualitario?search=Constitui%C3%A7%C3%A3o%2C%20democracia\">Constitui\u00e7\u00e3o, Democracia e Justi\u00e7a: aportes para um constitucionalismo igualit\u00e1rio</a></i>, Belo Horizonte, F\u00f3rum, 2011 (Editor). (<i>Constitution, Democracy, and Justice: issues for an egalitarian constitutionalism</i>)</li>\n<li>Atividade Legislativa do Poder Executivo, 3. ed., S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2011. (<i>Legislative Activity of the Executive Power</i>)</li>\n<li>Teatro inexperto em duas pe\u00e7as quase dist\u00f3picas, Curitiba, Artes &amp; Textos, 2011. (<i>Inexpert Theater in two almost distopic plays</i>)</li>\n<li>Medidas Provis\u00f3rias, 3. ed., S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2010. (<i>Provisory Acts</i>)</li>\n<li>Direitos Humanos e Democracia, Rio de Janeiro, Forense, 2007 (Co-editor, with Ingo Wolfgang Sarlet; Alexandre Coutinho Pagliarini). (<i>Human rights and Democracy</i>)</li>\n<li>A Fiscaliza\u00e7\u00e3o Abstrata de Constitucionalidade no Direito Brasileiro, 2. ed., S\u00e3o Paulo, Revista dos Tribunais, 2000. (<i>The Judicial Review in the Brazilian Law</i>)</li>\n<li>Temas de Direito Constitucional (e de Teoria do Direito), S\u00e3o Paulo, Acad\u00eamica, 1993. (<i>Issues on Constitutional Law and Theory of Law</i>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cl%C3%A8merson_Merlin_Cl%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unibrasil.com.br/noticias/detalhes.asp?id_noticia=12234\">\"Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve - Jurist of Brazil\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Cl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve+-+Jurist+of+Brazil&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.unibrasil.com.br%2Fnoticias%2Fdetalhes.asp%3Fid_noticia%3D12234&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">LORENZETTO, Bruno Meneses; KENICKE, Pedro Henrique Gallotti. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.migalhas.com.br/Quentes/17,MI182136,61044-Estudo+revela+doutrinadores+de+Direito+Constitucional+mais+citados\">\"The most quoted constitutionalists in Supreme Federal Court\"</a>. Migalhas.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+most+quoted+constitutionalists+in+Supreme+Federal+Court&amp;rft.pub=Migalhas&amp;rft.aulast=LORENZETTO&amp;rft.aufirst=Bruno+Meneses&amp;rft.au=KENICKE%2C+Pedro+Henrique+Gallotti&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.migalhas.com.br%2FQuentes%2F17%2CMI182136%2C61044-Estudo%2Brevela%2Bdoutrinadores%2Bde%2BDireito%2BConstitucional%2Bmais%2Bcitados&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ufpr-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ufpr_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.direito.ufpr.br/index.php?option=com_content&amp;view=category&amp;layout=blog&amp;id=70&amp;Itemid=259\">\"Portal do Direito UFPR\"</a>. direito.ufpr.br<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 14,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Portal+do+Direito+UFPR&amp;rft.pub=direito.ufpr.br&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.direito.ufpr.br%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Dcategory%26layout%3Dblog%26id%3D70%26Itemid%3D259&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-unibrasil-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-unibrasil_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unibrasil.com.br/detalhe_categoria.asp?id=638\">\"UniBrasil\"</a>. unibrasil.com.br<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 14,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=UniBrasil&amp;rft.pub=unibrasil.com.br&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.unibrasil.com.br%2Fdetalhe_categoria.asp%3Fid%3D638&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-upo-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-upo_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.upo.es/portal/impe/web/portada\">\"Universidad Pablo de Olavide, de Sevilla\"</a>. upo.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 14,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Universidad+Pablo+de+Olavide%2C+de+Sevilla&amp;rft.pub=upo.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.upo.es%2Fportal%2Fimpe%2Fweb%2Fportada&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ninc-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ninc_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ninc.com.br/index.php#\">\"NINC - N\u00facleo de Investiga\u00e7\u00f5es Constitucionais\"</a>. ninc.com.br<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 14,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=NINC+-+N%C3%BAcleo+de+Investiga%C3%A7%C3%B5es+Constitucionais&amp;rft.pub=ninc.com.br&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ninc.com.br%2Findex.php%23&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160303170626/http://www.clemersoncleve.adv.br/wp-content/uploads/2013/02/Direito-Constitucional-Brasileiro-Apresenta%C3%A7%C3%A3o1.pdf\">\"Archived copy\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.clemersoncleve.adv.br/wp-content/uploads/2013/02/Direito-Constitucional-Brasileiro-Apresenta%C3%A7%C3%A3o1.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on March  3, 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">April 23,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.clemersoncleve.adv.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2013%2F02%2FDireito-Constitucional-Brasileiro-Apresenta%25C3%25A7%25C3%25A3o1.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">FISCHER, Octavio Campos. Resenha de CL\u00c8VE, Cl\u00e8merson Merlin. A Fiscaliza\u00e7\u00e3o Abstrata de Constitucionalidade no Direito Brasileiro. RT&#160;: S\u00e3o Paulo, 1995, 297 p. In: Sequ\u00eancia, v. 15, n. 29, 1994, p. 91-94 / <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://periodicos.ufsc.br/index.php/sequencia/article/view/15853/14346\">https://periodicos.ufsc.br/index.php/sequencia/article/view/15853/14346</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-aplj-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-aplj_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150224210301/http://www.aplj.com.br/cadeiras/clemerson-merlin-cleve/\">\"CADEIRA 40 Patrono: Zacarias de Gois e Vasconcellos Acad\u00eamico: Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve &#124; Academia Paranaense de Letras Jur\u00eddicas\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aplj.com.br/cadeiras/clemerson-merlin-cleve/\">the original</a> on 2015-02-24<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 14,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=CADEIRA+40+Patrono%3A+Zacarias+de+Gois+e+Vasconcellos+Acad%C3%AAmico%3A+Cl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve+%26%23124%3B+Academia+Paranaense+de+Letras+Jur%C3%ADdicas&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aplj.com.br%2Fcadeiras%2Fclemerson-merlin-cleve%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-iacl-aidc-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-iacl-aidc_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iacl-aidc.org/\">\"IACL-AIDC.org - Home\"</a>. iacl-aidc.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 14,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=IACL-AIDC.org+-+Home&amp;rft.pub=iacl-aidc.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iacl-aidc.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-uol-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-uol_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2015/02/1589344-dilma-indicara-novo-ministro-do-stf-neste-mes.shtml\">\"Dilma indicar\u00e1 novo ministro do STF neste m\u00eas - 13/02/2015 - Poder - Folha de S.Paulo\"</a>. www1.folha.uol.com.br<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 14,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dilma+indicar%C3%A1+novo+ministro+do+STF+neste+m%C3%AAs+-+13%2F02%2F2015+-+Poder+-+Folha+de+S.Paulo&amp;rft.pub=www1.folha.uol.com.br&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fpoder%2F2015%2F02%2F1589344-dilma-indicara-novo-ministro-do-stf-neste-mes.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://politica.estadao.com.br/noticias/geral\">http://politica.estadao.com.br/noticias/geral</a>, dilma-deve-indicar-novo-ministro-do-stf-ainda-nesta-semana,1643126</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://politica.estadao.com.br/noticias/geral\">http://politica.estadao.com.br/noticias/geral</a>, dilma-deve-anunciar-novo-ministro-do-stf-ate-terca,1664678</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://justificando.com/2015/06/09/a-magna-carta-e-um-mito-juristas-comentam-sua-influencia-no-brasil/\">\"A Magna Carta \u00e9 um mito? Juristas comentam sua influ\u00eancia no Brasil\"</a>. <i>Justificando</i>. June 10, 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 10,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Justificando&amp;rft.atitle=A+Magna+Carta+%C3%A9+um+mito%3F+Juristas+comentam+sua+influ%C3%AAncia+no+Brasil&amp;rft.date=2015-06-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjustificando.com%2F2015%2F06%2F09%2Fa-magna-carta-e-um-mito-juristas-comentam-sua-influencia-no-brasil%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornalopcao.com.br/bastidores/lista-dos-juristas-que-sao-mais-cotados-para-substituir-teori-zavascki-85132/\">\"Lista dos juristas que s\u00e3o mais cotados para substituir Teori Zavascki\"</a>. <i>Jornal Op\u00e7\u00e3o</i>. January 20, 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 20,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Jornal+Op%C3%A7%C3%A3o&amp;rft.atitle=Lista+dos+juristas+que+s%C3%A3o+mais+cotados+para+substituir+Teori+Zavascki&amp;rft.date=2017-01-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jornalopcao.com.br%2Fbastidores%2Flista-dos-juristas-que-sao-mais-cotados-para-substituir-teori-zavascki-85132%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://oimparcial.com.br/noticias/2017/01/confira-5-juristas-que-poderiam-ser-indicados-para-o-stf/\">\"Confira 5 juristas que poderiam ser indicados\"</a>. <i>Jornal O Imparcial</i>. January 20, 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 20,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Jornal+O+Imparcial&amp;rft.atitle=Confira+5+juristas+que+poderiam+ser+indicados&amp;rft.date=2017-01-20&amp;rft_id=https%3A%2F%2Foimparcial.com.br%2Fnoticias%2F2017%2F01%2Fconfira-5-juristas-que-poderiam-ser-indicados-para-o-stf%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oitomeia.com.br/noticias/politica/2017/01/20/piauiensemarcus-viniciuse-cotado-para-assumir-vaga-do-ministro-teori-zavascki/\">\"Marcus Vinicius \u00e9 cotado para assumir a vaga do ministro Teori Zavascki Al\u00e9m de Marcus Vinicius, S\u00e9rgio Moro, Cl\u00e9merson Cl\u00e8ve, Mauro Campbell, Heleno Torres, Herman Benjamin, Nancy Andrighi, Laurita Vaz e Humberto Martins est\u00e3o entre os demais cotados\"</a>. <i>Jornal Oito e Meia</i>. January 20, 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 20,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Jornal+Oito+e+Meia&amp;rft.atitle=Marcus+Vinicius+%C3%A9+cotado+para+assumir+a+vaga+do+ministro+Teori+Zavascki+Al%C3%A9m+de+Marcus+Vinicius%2C+S%C3%A9rgio+Moro%2C+Cl%C3%A9merson+Cl%C3%A8ve%2C+Mauro+Campbell%2C+Heleno+Torres%2C+Herman+Benjamin%2C+Nancy+Andrighi%2C+Laurita+Vaz+e+Humberto+Martins+est%C3%A3o+entre+os+demais+cotados&amp;rft.date=2017-01-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.oitomeia.com.br%2Fnoticias%2Fpolitica%2F2017%2F01%2F20%2Fpiauiensemarcus-viniciuse-cotado-para-assumir-vaga-do-ministro-teori-zavascki%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Andreas M\u00fcller (July 12, 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://piaui.folha.uol.com.br/eles-vao-julgar-lula/\">\"Eles v\u00e3o julgar Lula\"</a>. <i>Revista Piau\u00ed</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 17,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Revista+Piau%C3%AD&amp;rft.atitle=Eles+v%C3%A3o+julgar+Lula&amp;rft.date=2017-07-12&amp;rft.au=Andreas+M%C3%BCller&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpiaui.folha.uol.com.br%2Feles-vao-julgar-lula%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Tiago Dantas (July 14, 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/desembargadores-que-vao-julgar-lula-so-inocentaram-5-de-48-condenados-21584372\">\"Desembargadores que v\u00e3o julgar Lula s\u00f3 inocentaram 5 de 48 condenados\"</a>. <i>O Globo</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 17,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=O+Globo&amp;rft.atitle=Desembargadores+que+v%C3%A3o+julgar+Lula+s%C3%B3+inocentaram+5+de+48+condenados&amp;rft.date=2017-07-14&amp;rft.au=Tiago+Dantas&amp;rft_id=https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fbrasil%2Fdesembargadores-que-vao-julgar-lula-so-inocentaram-5-de-48-condenados-21584372&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Aroldo Mur\u00e1 (July 14, 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://issuu.com/icnews/docs/14-07-2017\">\"Cl\u00e8merson Cl\u00e8ve orientou Gebran e Moro\"</a>. <i>Di\u00e1rio Ind\u00fastria &amp; Com\u00e9rcio</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 17,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Di%C3%A1rio+Ind%C3%BAstria+%26+Com%C3%A9rcio&amp;rft.atitle=Cl%C3%A8merson+Cl%C3%A8ve+orientou+Gebran+e+Moro&amp;rft.date=2017-07-14&amp;rft.au=Aroldo+Mur%C3%A1&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fissuu.com%2Ficnews%2Fdocs%2F14-07-2017&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-premiojabuti-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-premiojabuti_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://premiojabuti.com.br/resultados-2015/direito-2/\">\"Pr\u00eamio Jabuti 2015 Direito&#160;\u00bb Pr\u00eamio Jabuti 2015\"</a>. premiojabuti.com.br<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 14,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pr%C3%AAmio+Jabuti+2015+Direito+%C2%BB+Pr%C3%AAmio+Jabuti+2015&amp;rft.pub=premiojabuti.com.br&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpremiojabuti.com.br%2Fresultados-2015%2Fdireito-2%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">O Estado do Paran\u00e1 Journal, 10 de abril de 1990</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">O Estado do Paran\u00e1 Journal, 14 de outubro de 1990</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">O Estado do Paran\u00e1 Journal, 25 de novembro de 1990</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-jus-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-jus_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jus.com.br/artigos/36521/acoes-afirmativas-justica-e-igualdade\">\"A\u00e7\u00f5es afirmativas, justi\u00e7a e igualdade - Jus Navigandi\"</a>. jus.com.br<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">March 14,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=A%C3%A7%C3%B5es+afirmativas%2C+justi%C3%A7a+e+igualdade+-+Jus+Navigandi&amp;rft.pub=jus.com.br&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjus.com.br%2Fartigos%2F36521%2Facoes-afirmativas-justica-e-igualdade&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACl%C3%A8merson+Merlin+Cl%C3%A8ve\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.conjur.com.br/2013-jul-27/ministerio-justica-inicia-reformulacao-legislacao-migracao\">http://www.conjur.com.br/2013-jul-27/ministerio-justica-inicia-reformulacao-legislacao-migracao</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cl%C3%A8merson_Merlin_Cl%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lattes.cnpq.br/3835364244120054\">Curriculum Lattes</a> (Brazilian Scientific platform)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ufpr.academia.edu/CMerlinCl%C3%A8ve\">Academia.edu - Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve</a> (English/ Portuguese version)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://clemersoncleve.com.br/\">Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve \u2013 website</a> (Portuguese version)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cleveadvogados.com.br/en/\">Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve Associated Attorneys</a> (English version)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ppgd.ufpr.br/\">LL.M and JSD at UFPR</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unibrasil.com.br/\">Autonomous University Center of Brazil</a> (Portuguese version)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141223031703/http://www.aplj.com.br/\">Academy of Juridical Literature of Paran\u00e1</a> (Portuguese version)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jus.com.br/938430-clemerson-merlin-cleve/perfil\">JusNavigandi</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Jurisprudence\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Jurisprudence\" title=\"Template:Jurisprudence\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Jurisprudence\" title=\"Template talk:Jurisprudence\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Jurisprudence&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Jurisprudence\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Jurisprudence\" title=\"Jurisprudence\">Jurisprudence</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Legal_theory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Legal theory\">Legal theory</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Critical_legal_studies\" title=\"Critical legal studies\">Critical legal studies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comparative_law\" title=\"Comparative law\">Comparative law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_and_economics\" title=\"Law and economics\">Economic analysis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_legal_theory\" class=\"mw-redirect\" title=\"International legal theory\">International legal theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legal_history\" title=\"Legal history\">Legal history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophy_of_law\" title=\"Philosophy of law\">Philosophy of law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sociology_of_law\" title=\"Sociology of law\">Sociology of law</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Philosophers_of_law\" title=\"Category:Philosophers of law\">Philosophers</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Robert_Alexy\" title=\"Robert Alexy\">Alexy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trevor_Allan_(legal_philosopher)\" title=\"Trevor Allan (legal philosopher)\">Allan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Aquinas\" title=\"Thomas Aquinas\">Aquinas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aristotle\" title=\"Aristotle\">Aristotle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Austin_(legal_philosopher)\" title=\"John Austin (legal philosopher)\">Austin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cesare_Beccaria\" title=\"Cesare Beccaria\">Beccaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeremy_Bentham\" title=\"Jeremy Bentham\">Bentham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emilio_Betti\" title=\"Emilio Betti\">Betti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Bickel\" title=\"Alexander Bickel\">Bickel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Blackstone\" title=\"William Blackstone\">Blackstone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norberto_Bobbio\" title=\"Norberto Bobbio\">Bobbio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Bork\" title=\"Robert Bork\">Bork</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bartosz_Bro%C5%BCek\" title=\"Bartosz Bro\u017cek\">Bro\u017cek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_N._Cardozo\" title=\"Benjamin N. Cardozo\">Cardozo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Castanheira_Neves\" title=\"Ant\u00f3nio Castanheira Neves\">Castanheira Neves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zechariah_Chafee\" title=\"Zechariah Chafee\">Chafee</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jules_Coleman\" title=\"Jules Coleman\">Coleman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giorgio_Del_Vecchio\" title=\"Giorgio Del Vecchio\">Del Vecchio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Durkheim\" title=\"\u00c9mile Durkheim\">Durkheim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ronald_Dworkin\" title=\"Ronald Dworkin\">Dworkin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugen_Ehrlich\" title=\"Eugen Ehrlich\">Ehrlich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joel_Feinberg\" title=\"Joel Feinberg\">Feinberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martha_Fineman\" class=\"mw-redirect\" title=\"Martha Fineman\">Fineman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Finnis\" title=\"John Finnis\">Finnis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jerome_N._Frank\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jerome N. Frank\">Frank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lon_L._Fuller\" title=\"Lon L. Fuller\">Fuller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Gardner_(lawyer)\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Gardner (lawyer)\">Gardner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_P._George\" title=\"Robert P. George\">George</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leslie_Green_(philosopher)\" title=\"Leslie Green (philosopher)\">Green</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germain_Grisez\" title=\"Germain Grisez\">Grisez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugo_Grotius\" title=\"Hugo Grotius\">Grotius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Gurvitch\" title=\"Georges Gurvitch\">Gurvitch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Habermas\" title=\"J\u00fcrgen Habermas\">Habermas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Han_Fei\" title=\"Han Fei\">Han</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H._L._A._Hart\" title=\"H. L. A. Hart\">Hart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel\" title=\"Georg Wilhelm Friedrich Hegel\">Hegel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Hobbes\" title=\"Thomas Hobbes\">Hobbes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wesley_Newcomb_Hohfeld\" title=\"Wesley Newcomb Hohfeld\">Hohfeld</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Axel_H%C3%A4gerstr%C3%B6m\" title=\"Axel H\u00e4gerstr\u00f6m\">H\u00e4gerstr\u00f6m</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_Jellinek\" title=\"Georg Jellinek\">Jellinek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_von_Jhering\" title=\"Rudolf von Jhering\">Jhering</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immanuel_Kant\" title=\"Immanuel Kant\">Kant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Kelsen\" title=\"Hans Kelsen\">Kelsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_K%C3%B6chler\" title=\"Hans K\u00f6chler\">K\u00f6chler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matthew_Kramer\" title=\"Matthew Kramer\">Kramer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Llewellyn\" title=\"Karl Llewellyn\">Llewellyn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Lombard%C3%ADa\" title=\"Pedro Lombard\u00eda\">Lombard\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Niklas_Luhmann\" title=\"Niklas Luhmann\">Luhmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anders_Vilhelm_Lundstedt\" title=\"Anders Vilhelm Lundstedt\">Lundstedt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Lyons_(philosopher)\" title=\"David Lyons (philosopher)\">Lyons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neil_MacCormick\" title=\"Neil MacCormick\">MacCormick</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Marx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martha_Nussbaum\" title=\"Martha Nussbaum\">Nussbaum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Olivecrona\" title=\"Karl Olivecrona\">Olivecrona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Evgeny_Pashukanis\" title=\"Evgeny Pashukanis\">Pashukanis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cha%C3%AFm_Perelman\" title=\"Cha\u00efm Perelman\">Perelman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leon_Petrazycki\" title=\"Leon Petrazycki\">Petrazycki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Cavalcanti_Pontes_de_Miranda\" title=\"Francisco Cavalcanti Pontes de Miranda\">Pontes de Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Posner\" title=\"Richard Posner\">Posner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roscoe_Pound\" title=\"Roscoe Pound\">Pound</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_Friedrich_Puchta\" title=\"Georg Friedrich Puchta\">Puchta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_von_Pufendorf\" title=\"Samuel von Pufendorf\">Pufendorf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustav_Radbruch\" title=\"Gustav Radbruch\">Radbruch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Rawls\" title=\"John Rawls\">Rawls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Raz\" title=\"Joseph Raz\">Raz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Reale\" title=\"Miguel Reale\">Reale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolf_Reinach\" title=\"Adolf Reinach\">Reinach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Renner\" title=\"Karl Renner\">Renner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alf_Ross\" title=\"Alf Ross\">Ross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rumi\" title=\"Rumi\">Rumi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Carl_von_Savigny\" title=\"Friedrich Carl von Savigny\">Savigny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quintus_Mucius_Scaevola_Pontifex\" title=\"Quintus Mucius Scaevola Pontifex\">Scaevola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carl_Schmitt\" title=\"Carl Schmitt\">Schmitt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shang_Yang\" title=\"Shang Yang\">Shang</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nigel_Simmonds\" title=\"Nigel Simmonds\">Simmonds</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Soml%C3%B3\" title=\"F\u00e9lix Soml\u00f3\">Soml\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Su%C3%A1rez\" title=\"Francisco Su\u00e1rez\">Su\u00e1rez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laurence_Tribe\" title=\"Laurence Tribe\">Tribe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Mangabeira_Unger\" title=\"Roberto Mangabeira Unger\">Unger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eric_Voegelin\" title=\"Eric Voegelin\">Voegelin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeremy_Waldron\" title=\"Jeremy Waldron\">Waldron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Walzer\" title=\"Michael Walzer\">Walzer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Weber\" title=\"Max Weber\">Weber</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Theories_of_law\" title=\"Category:Theories of law\">Theories</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Analytical_jurisprudence\" title=\"Analytical jurisprudence\">Analytical jurisprudence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deontological_ethics\" title=\"Deontological ethics\">Deontological ethics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Interpretivism_(legal)\" title=\"Interpretivism (legal)\">Interpretivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legalism_(Chinese_philosophy)\" title=\"Legalism (Chinese philosophy)\">Legalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legal_moralism\" title=\"Legal moralism\">Legal moralism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legal_positivism\" title=\"Legal positivism\">Legal positivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legal_realism\" title=\"Legal realism\">Legal realism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Libertarian_theories_of_law\" title=\"Libertarian theories of law\">Libertarian theories of law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Natural_law\" title=\"Natural law\">Natural law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paternalism\" title=\"Paternalism\">Paternalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Utilitarianism\" title=\"Utilitarianism\">Utilitarianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virtue_jurisprudence\" title=\"Virtue jurisprudence\">Virtue jurisprudence</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Concepts</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dharma\" title=\"Dharma\">Dharma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fa_(concept)\" title=\"Fa (concept)\">Fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judicial_interpretation\" title=\"Judicial interpretation\">Judicial interpretation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justice\" title=\"Justice\">Justice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_country_legal_systems\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of country legal systems\">Legal system</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Li_(Neo-Confucianism)\" title=\"Li (Neo-Confucianism)\">Li</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rational-legal_authority\" title=\"Rational-legal authority\">Rational-legal authority</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Usul_al-Fiqh\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usul al-Fiqh\">Usul al-Fiqh</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related articles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Political_philosophy\" title=\"Political philosophy\">Political philosophy</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Index_of_philosophy_of_law_articles\" title=\"Index of philosophy of law articles\">more...</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Philosophy_of_law\" title=\"Category:Philosophy of law\">Category</a></li>\n<li><img alt=\"Portal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/16px-Portal-puzzle.svg.png\" title=\"Portal\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /> <a href=\"/wiki/Portal:Law\" title=\"Portal:Law\">Law portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Philosophy\" title=\"Portal:Philosophy\">Philosophy portal</a></li>\n<li><img alt=\"WikiProject\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/16px-People_icon.svg.png\" title=\"WikiProject\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/24px-People_icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/32px-People_icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"100\" data-file-height=\"100\" /> <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Law\" title=\"Wikipedia:WikiProject Law\">WikiProject Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Philosophy\" title=\"Wikipedia:WikiProject Philosophy\">WikiProject Philosophy</a></li>\n<li><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Recentchangeslinked&amp;target=Template:Jurisprudence&amp;hidebots=0\">changes</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Johnny-automatic-scales-of-justice.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Johnny-automatic-scales-of-justice.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Johnny-automatic-scales-of-justice.svg/24px-Johnny-automatic-scales-of-justice.svg.png\" width=\"24\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Johnny-automatic-scales-of-justice.svg/36px-Johnny-automatic-scales-of-justice.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Johnny-automatic-scales-of-justice.svg/48px-Johnny-automatic-scales-of-justice.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"442\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Law\" title=\"Portal:Law\">Law portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/24px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"24\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/36px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/48px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Brazil portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Portal-puzzle.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Portal-puzzle.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png\" width=\"24\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/36px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/48px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Biographies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Biographies\">Biographies portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2172\nCached time: 20180921122455\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.344 seconds\nReal time usage: 0.424 seconds\nPreprocessor visited node count: 2093/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 58890/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2050/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 23610/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.154/10.000 seconds\nLua memory usage: 5 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  346.723      1 -total\n 41.68%  144.497      1 Template:Reflist\n 35.51%  123.130      1 Template:Infobox_scientist\n 33.29%  115.409      1 Template:Infobox_person\n 32.30%  111.985     19 Template:Cite_web\n 29.55%  102.469      2 Template:Infobox\n  8.67%   30.072      5 Template:Br_separated_entries\n  6.90%   23.931      1 Template:Use_mdy_dates\n  5.77%   19.996      1 Template:Jurisprudence\n  5.38%   18.652      1 Template:Portal_bar\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:45314374-0!canonical and timestamp 20180921122455 and revision id 851724573\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Cl%C3%A8merson_Merlin_Cl%C3%A8ve","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cl%C3%A8merson_Merlin_Cl%C3%A8ve","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Cl%C3%A8merson_Merlin_Cl%C3%A8ve","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve"}],"categories":[{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_April_2015"},{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","*":"1958_births"},{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","*":"Living_people"},{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","*":"Brazilian_jurists"},{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","*":"Brazilian_lawyers"},{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","*":"Brazilian_male_writers"},{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","*":"People_from_Curitiba"},{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","*":"Federal_University_of_Paran\u00e1_alumni"},{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","*":"Pontifical_Catholic_University_of_S\u00e3o_Paulo_alumni"},{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","*":"Federal_University_of_Santa_Catarina_alumni"},{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","*":"Brazilian_constitutional_law"},{"sortkey":"Cleve, Clemerson Merlin","*":"Constitutional_law"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from April 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Philosophers of law"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Philosophy of law"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Theories of law"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jurisprudence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Reinach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Bickel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alf Ross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Analytical jurisprudence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anders Vilhelm Lundstedt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Castanheira Neves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristotle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous University Center of Brazil (UniBrasil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axel H\u00e4gerstr\u00f6m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartosz Bro\u017cek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin N. Cardozo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Schmitt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesare Beccaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cha\u00efm Perelman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparative law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutional law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical legal studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curitiba"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Lyons (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deontological ethics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dharma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emilio Betti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric Voegelin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Ehrlich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evgeny Pashukanis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fa (concept)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Santa Catarina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Cavalcanti Pontes de Miranda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Su\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Carl von Savigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funai"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Soml\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Friedrich Puchta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Jellinek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Wilhelm Friedrich Hegel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Gurvitch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germain Grisez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giorgio Del Vecchio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Radbruch"},{"ns":0,"exists":"","*":"H. L. A. Hart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Han Fei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Kelsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans K\u00f6chler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Grotius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immanuel Kant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of philosophy of law articles"},{"ns":0,"exists":"","*":"International legal theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interpretivism (legal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeremy Bentham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeremy Waldron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerome N. Frank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joel Feinberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Austin (legal philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Finnis"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Gardner (lawyer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Rawls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Raz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judicial interpretation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Coleman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurisprudence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justice"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcrgen Habermas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Llewellyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Olivecrona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Renner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurence Tribe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law and economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legal history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legal moralism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legal positivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legal realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legal theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legalism (Chinese philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Petrazycki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leslie Green (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li (Neo-Confucianism)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libertarian theories of law"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of country legal systems"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lon L. Fuller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds Roberto Barroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martha Fineman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martha Nussbaum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthew Kramer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Weber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Walzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Reale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neil MacCormick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nigel Simmonds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niklas Luhmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norberto Bobbio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Car Wash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paran\u00e1 (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paternalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Lombard\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pitanga, Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pr\u00eamio Jabuti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public International Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quintus Mucius Scaevola Pontifex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rational-legal authority"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Posner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Alexy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Bork"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert P. George"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Mangabeira Unger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ronald Dworkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roscoe Pound"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf von Jhering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rumi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel von Pufendorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shang Yang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociology of law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Federal Court"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Moro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Aquinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Hobbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trevor Allan (legal philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"UFPR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Pablo de Olavide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 catholique de Louvain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Usul al-Fiqh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utilitarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtue jurisprudence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wesley Newcomb Hohfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Blackstone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zechariah Chafee"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Durkheim"},{"ns":0,"*":"Av\u00e1 guaran\u00ed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Law"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Philosophy"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Jurisprudence"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Biographies"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Brazil"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Law"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Philosophy"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox scientist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Url"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jurisprudence"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/l"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/aliases"}],"images":["Folder_Hexagonal_Icon.svg","Portal-puzzle.svg","People_icon.svg","Johnny-automatic-scales-of-justice.svg","Flag_of_Brazil.svg"],"externallinks":["http://www.unibrasil.com.br/noticias/detalhes.asp?id_noticia=12234","http://www.migalhas.com.br/Quentes/17,MI182136,61044-Estudo+revela+doutrinadores+de+Direito+Constitucional+mais+citados","http://www.direito.ufpr.br/index.php?option=com_content&view=category&layout=blog&id=70&Itemid=259","http://www.unibrasil.com.br/detalhe_categoria.asp?id=638","http://www.upo.es/portal/impe/web/portada","http://www.ninc.com.br/index.php#","https://web.archive.org/web/20160303170626/http://www.clemersoncleve.adv.br/wp-content/uploads/2013/02/Direito-Constitucional-Brasileiro-Apresenta%C3%A7%C3%A3o1.pdf","http://www.clemersoncleve.adv.br/wp-content/uploads/2013/02/Direito-Constitucional-Brasileiro-Apresenta%C3%A7%C3%A3o1.pdf","https://web.archive.org/web/20150224210301/http://www.aplj.com.br/cadeiras/clemerson-merlin-cleve/","http://www.aplj.com.br/cadeiras/clemerson-merlin-cleve/","http://www.iacl-aidc.org/","http://www1.folha.uol.com.br/poder/2015/02/1589344-dilma-indicara-novo-ministro-do-stf-neste-mes.shtml","http://justificando.com/2015/06/09/a-magna-carta-e-um-mito-juristas-comentam-sua-influencia-no-brasil/","http://www.jornalopcao.com.br/bastidores/lista-dos-juristas-que-sao-mais-cotados-para-substituir-teori-zavascki-85132/","https://oimparcial.com.br/noticias/2017/01/confira-5-juristas-que-poderiam-ser-indicados-para-o-stf/","http://www.oitomeia.com.br/noticias/politica/2017/01/20/piauiensemarcus-viniciuse-cotado-para-assumir-vaga-do-ministro-teori-zavascki/","http://piaui.folha.uol.com.br/eles-vao-julgar-lula/","https://oglobo.globo.com/brasil/desembargadores-que-vao-julgar-lula-so-inocentaram-5-de-48-condenados-21584372","https://issuu.com/icnews/docs/14-07-2017","http://premiojabuti.com.br/resultados-2015/direito-2/","http://jus.com.br/artigos/36521/acoes-afirmativas-justica-e-igualdade","https://periodicos.ufsc.br/index.php/sequencia/article/view/15853/14346","http://politica.estadao.com.br/noticias/geral","http://www.conjur.com.br/2013-jul-27/ministerio-justica-inicia-reformulacao-legislacao-migracao","http://clemersoncleve.com.br/","http://loja.editoraforum.com.br/governo-democratico-e-jurisdicao-constitucional","http://loja.editoraforum.com.br/para-uma-dogmatica-constitucional-emancipatoria?search=para%20uma%20dogm%C3%A1tica","http://loja.editoraforum.com.br/constituicao-democracia-e-justica-aportes-para-um-constitucionalismo-igualitario?search=Constitui%C3%A7%C3%A3o,%20democracia","http://lattes.cnpq.br/3835364244120054","https://ufpr.academia.edu/CMerlinCl%C3%A8ve","http://www.cleveadvogados.com.br/en/","http://www.ppgd.ufpr.br/","http://www.unibrasil.com.br/","https://web.archive.org/web/20141223031703/http://www.aplj.com.br/","http://jus.com.br/938430-clemerson-merlin-cleve/perfil"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Professional activities","number":"1","index":"1","fromtitle":"Cl\u00e8merson_Merlin_Cl\u00e8ve","byteoffset":8170,"anchor":"Professional_activities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications (Partial list, in Portuguese)","number":"2","index":"2","fromtitle":"Cl\u00e8merson_Merlin_Cl\u00e8ve","byteoffset":10035,"anchor":"Publications_(Partial_list,_in_Portuguese)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Cl\u00e8merson_Merlin_Cl\u00e8ve","byteoffset":13415,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Cl\u00e8merson_Merlin_Cl\u00e8ve","byteoffset":13443,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Cl\u00e8merson Merlin Cl\u00e8ve","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/N%C3%BAcleo_de_Investiga%C3%A7%C3%B5es_Constitucionais","*":"pt:N\u00facleo de Investiga\u00e7\u00f5es Constitucionais"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Cleve, Clemerson Merlin"},{"name":"wikibase_item","*":"Q13426344"}]}}