{"parse":{"title":"Belgrade Youth Center","pageid":21405386,"revid":860017097,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Belgrade_Youth_Center&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(August 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Beograd_Dom_Omladine.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Beograd_Dom_Omladine.JPG/250px-Beograd_Dom_Omladine.JPG\" width=\"250\" height=\"333\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Beograd_Dom_Omladine.JPG/375px-Beograd_Dom_Omladine.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Beograd_Dom_Omladine.JPG/500px-Beograd_Dom_Omladine.JPG 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"2048\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Beograd_Dom_Omladine.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Dom omladine Beograda in April 2007, before reconstruction.</div></div></div>\n<p><b>Belgrade Youth Center</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">Dom omladine Beograda</span>; DOB), is a <a href=\"/wiki/Cultural_center\" title=\"Cultural center\">cultural center</a> in <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>, <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>, dedicated primarily to <a href=\"/wiki/Youth\" title=\"Youth\">youth</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Overview\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Overview</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Organization\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Organization</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Venue\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Venue</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Plateau_of_Milan_Mladenovi\u0107\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Plateau of Milan Mladenovi\u0107</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Belgrade_Youth_Center&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>At the corner of the <i>De\u010danska</i> and <i>Makedonska</i> streets, where the youth center is today, was the location of the <i><a href=\"/wiki/Kafana\" title=\"Kafana\">kafana</a></i> \"Gini\u0107\". One of the most popular kafanas in Belgrade in its heyday, it was a gathering point of the journalists and reporters from the <a href=\"/wiki/Politika\" title=\"Politika\">Politika</a> daily, which was located nearby. The <a href=\"/wiki/Satirical_magazine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Satirical magazine\">satirical magazine</a> <i><a href=\"/w/index.php?title=O%C5%A1i%C5%A1ani_Je%C5%BE&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"O\u0161i\u0161ani Je\u017e (page does not exist)\">O\u0161i\u0161ani Je\u017e</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/O%C5%A1i%C5%A1ani_Je%C5%BE\" class=\"extiw\" title=\"sr:O\u0161i\u0161ani Je\u017e\">sr</a>)</span></i> (\"shaved hedgehog\") was founded in the venue.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Overview\">Overview</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Belgrade_Youth_Center&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Overview\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>DOB organizes numerous programs in the area of <a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">modern art</a> and <a href=\"/wiki/Culture\" title=\"Culture\">culture</a>, as well as educational-debate programs: around a thousand different programs per year, visited by over 180,000 youths.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> It aims to encompass all art forms: <a href=\"/wiki/Prose\" title=\"Prose\">prose</a>, <a href=\"/wiki/Poetry\" title=\"Poetry\">poetry</a>, <a href=\"/wiki/Music\" title=\"Music\">music</a>, <a href=\"/wiki/Theatre\" title=\"Theatre\">theatre</a>, <a href=\"/wiki/Film\" title=\"Film\">film</a>, <a href=\"/wiki/Visual_arts\" title=\"Visual arts\">visual arts</a>, <a href=\"/wiki/New_media\" title=\"New media\">new media</a> and others.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The Center was founded in 1964<sup id=\"cite_ref-:0_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-3\">&#91;3&#93;</a></sup> under the auspices of the Secretariate of Culture of the <a href=\"/wiki/Assembly_of_the_City_of_Belgrade\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assembly of the City of Belgrade\">Assembly of the City of Belgrade</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> The Assembly provides the main funds for the center.\n</p><p>Belgrade Youth Center functions as a platform for promoting new artists, ideas and initiatives.<sup id=\"cite_ref-:0_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Additionally, Belgrade Youth Center is a meeting point for domestic and foreign artists. DOB is a member of local, regional and international cultural networks.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Organization\">Organization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Belgrade_Youth_Center&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Organization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>DOB's activities are organized in five centers:<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<ul><li>Center of Music Development,</li>\n<li>Center of Visual Arts and Multimedia,</li>\n<li>Center of Education and Interactive Communication,</li>\n<li>Center of Publishing, and</li>\n<li>Laboratory of Initiatives \u2013 <i>Art &amp; creativity unlimited</i>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Venue\">Venue</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Belgrade_Youth_Center&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Venue\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dom omladine is located in the center of Belgrade, near the <a href=\"/wiki/Republic_Square_(Belgrade)\" title=\"Republic Square (Belgrade)\">Republic Square</a>. For its programs, it maintains:<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<ul><li>Big hall (520 sitting places or 1200 standing places),</li>\n<li>Americana Hall (300 sitting places or 800 standing places),</li>\n<li>Club (100 sitting places or 300 standing places),</li>\n<li>Art Gallery,<sup id=\"cite_ref-:0_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>Debate room (60 sitting places), and</li>\n<li>American Corner.</li></ul>\n<p>Separate from this building, DOB also has the Magacin on Kraljevi\u0107a Marka Street, a former <a href=\"/wiki/Warehouse\" title=\"Warehouse\">warehouse</a> near the city center with over 5,000 square meters of available space.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The building was fully renovated in the early 2010s and re-opened on 12 March 2011. The edifice has several valuable works of arts. They include the monumental fa\u00e7ade mosaic by Lazar Vozarevi\u0107, a 7 by 9&#160;m (23 by 30&#160;ft) painting of <a href=\"/wiki/Mi%C4%87a_Popovi%C4%87\" title=\"Mi\u0107a Popovi\u0107\">Mi\u0107a Popovi\u0107</a> and semi-precious brown stones, gift from Africa.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> On the fa\u00e7ade, there is also a sculpture \"Sun\" by <a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_D%C5%BEamonja\" title=\"Du\u0161an D\u017eamonja\">Du\u0161an D\u017eamonja</a>.<sup id=\"cite_ref-majstori_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-majstori-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Plateau_of_Milan_Mladenovi.C4.87\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Plateau_of_Milan_Mladenovi\u0107\">Plateau of Milan Mladenovi\u0107</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Belgrade_Youth_Center&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Plateau of Milan Mladenovi\u0107\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 2011 the area in front of the DOB was named a Plateau of <a href=\"/wiki/Milan_Mladenovi%C4%87\" title=\"Milan Mladenovi\u0107\">Milan Mladenovi\u0107</a>, in honor of the late <a href=\"/wiki/Frontman\" class=\"mw-redirect\" title=\"Frontman\">frontman</a> of <a href=\"/wiki/Ekatarina_Velika\" title=\"Ekatarina Velika\">EKV</a> who died in 1994 at the age of 36. Since 2013, the short wall in front of the building has been turned into an open stage during summers. A reconstruction of the plateau, which would include granite slabs sidewalks and <a href=\"/wiki/Avenue_(landscape)\" title=\"Avenue (landscape)\">avenue</a> was announced in August 2017.<sup id=\"cite_ref-majstori_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-majstori-5\">&#91;5&#93;</a></sup> First phase, which included the paving with the granite slabs and planting an avenue (consisting of <a href=\"/wiki/Birch\" title=\"Birch\">birch</a> and <a href=\"/wiki/Liquidambar\" title=\"Liquidambar\">liquidambar</a> trees) was finished by November 2017.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Belgrade_Youth_Center&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.beograd.rs/cms/view.php?id=202291\">\"Belgrade Youth Center\"</a>. <i>City of Belgrade</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=City+of+Belgrade&amp;rft.atitle=Belgrade+Youth+Center&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.beograd.rs%2Fcms%2Fview.php%3Fid%3D202291&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABelgrade+Youth+Center\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Goran Vesi\u0107 (14 September 2018). \"\u041f\u0440\u0432\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0430\u0444\u0430\u043d\u0430 - \u0443 \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\" &#91;First European kafana - in Belgrade&#93;. <i>Politika</i> (in Serbian). p.&#160;12.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%B0+%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%BA%D0%B0%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0+-+%D1%83+%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%83&amp;rft.pages=12&amp;rft.date=2018-09-14&amp;rft.au=Goran+Vesi%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABelgrade+Youth+Center\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.beograd.rs/cms/view.php?id=202291\">\"Belgrade Youth Center\"</a>. <i>beograd.rs</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=beograd.rs&amp;rft.atitle=Belgrade+Youth+Center&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.beograd.rs%2Fcms%2Fview.php%3Fid%3D202291&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABelgrade+Youth+Center\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFLj.Perovi\u01072012\" class=\"citation\">Lj.Perovi\u0107 (13 March 2012), \"Ro\u0111endan obnovljenog Doma omladine\", <i><a href=\"/wiki/Politika\" title=\"Politika\">Politika</a></i> (in Serbian)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Ro%C4%91endan+obnovljenog+Doma+omladine&amp;rft.date=2012-03-13&amp;rft.au=Lj.Perovi%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABelgrade+Youth+Center\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-majstori-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-majstori_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-majstori_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFDaliborka_Mu\u010dibabi\u01072017\" class=\"citation\">Daliborka Mu\u010dibabi\u0107 (8 August 2017), \"Majstori na Platou Milana Mladenovi\u0107a\", <i>Politika</i> (in Serbian), p.&#160;17</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Majstori+na+Platou+Milana+Mladenovi%C4%87a&amp;rft.pages=17&amp;rft.date=2017-08-08&amp;rft.au=Daliborka+Mu%C4%8Dibabi%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABelgrade+Youth+Center\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFDejan_Aleksi\u01072017\" class=\"citation\">Dejan Aleksi\u0107 (18 November 2017), \"Nikao novi drvored na platou kod DOB-a\" &#91;New avenue planted on the plateau at the DOB&#93;, <i>Politika</i> (in Serbian), p.&#160;14</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Nikao+novi+drvored+na+platou+kod+DOB-a&amp;rft.pages=14&amp;rft.date=2017-11-18&amp;rft.au=Dejan+Aleksi%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABelgrade+Youth+Center\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Belgrade_Youth_Center&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Belgrade_Youth_Center\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Belgrade Youth Center\">Belgrade Youth Center</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.domomladine.org/\">Official website</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"16px_Belgrade\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Belgrade\" title=\"Template:Belgrade\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Belgrade\" title=\"Template talk:Belgrade\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Belgrade&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"16px_Belgrade\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Belgrade.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Belgrade.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Flag_of_Belgrade.svg/16px-Flag_of_Belgrade.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Flag_of_Belgrade.svg/24px-Flag_of_Belgrade.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Flag_of_Belgrade.svg/32px-Flag_of_Belgrade.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a> <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Subdivisions_of_Belgrade\" title=\"Subdivisions of Belgrade\">Municipalities</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Barajevo\" title=\"Barajevo\">Barajevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%8Cukarica\" title=\"\u010cukarica\">\u010cukarica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grocka\" title=\"Grocka\">Grocka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazarevac\" title=\"Lazarevac\">Lazarevac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mladenovac\" title=\"Mladenovac\">Mladenovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Belgrade\" title=\"New Belgrade\">New Belgrade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Obrenovac\" title=\"Obrenovac\">Obrenovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palilula,_Belgrade\" title=\"Palilula, Belgrade\">Palilula</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rakovica,_Belgrade\" title=\"Rakovica, Belgrade\">Rakovica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Savski_Venac\" title=\"Savski Venac\">Savski Venac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sopot,_Belgrade\" title=\"Sopot, Belgrade\">Sopot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stari_Grad,_Belgrade\" title=\"Stari Grad, Belgrade\">Stari Grad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sur%C4%8Din\" title=\"Sur\u010din\">Sur\u010din</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vo%C5%BEdovac\" title=\"Vo\u017edovac\">Vo\u017edovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vra%C4%8Dar\" title=\"Vra\u010dar\">Vra\u010dar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zemun\" title=\"Zemun\">Zemun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zvezdara\" title=\"Zvezdara\">Zvezdara</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Landmarks</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Avala_Tower\" title=\"Avala Tower\">Avala Tower</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_Square_(Belgrade)\" title=\"Republic Square (Belgrade)\">Republic Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pobednik\" title=\"Pobednik\">Pobednik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Knez_Mihailova_Street\" title=\"Knez Mihailova Street\">Prince Michael Street</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalemegdan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kalemegdan\">Kalemegdan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Pa%C5%A1i%C4%87_Square\" title=\"Nikola Pa\u0161i\u0107 Square\">Nikola Pa\u0161i\u0107 Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/House_of_Flowers_(mausoleum)\" title=\"House of Flowers (mausoleum)\">House of Flowers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gates_of_Belgrade\" title=\"Gates of Belgrade\">Gates of Belgrade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavija_Square\" title=\"Slavija Square\">Slavija Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Studentski_Trg\" title=\"Studentski Trg\">Students Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monument_to_the_Unknown_Hero\" title=\"Monument to the Unknown Hero\">Monument to the Unknown Hero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beogra%C4%91anka\" title=\"Beogra\u0111anka\">Beogra\u0111anka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Top%C4%8Dider\" title=\"Top\u010dider\">Top\u010dider</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgrade_New_Cemetery\" title=\"Belgrade New Cemetery\">Belgrade New Cemetery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ta%C5%A1majdan_Park\" title=\"Ta\u0161majdan Park\">Ta\u0161majdan Park</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Palaces and castles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Royal_Compound,_Belgrade\" title=\"Royal Compound, Belgrade\">Royal Compound</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Beli_dvor\" title=\"Beli dvor\">White Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Palace_(Belgrade)\" title=\"Royal Palace (Belgrade)\">Royal Palace</a></li></ul></li>\n<li>City palaces\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stari_dvor\" title=\"Stari dvor\">Old Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novi_dvor\" title=\"Novi dvor\">New Palace</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Princess_Ljubica%27s_Residence\" title=\"Princess Ljubica&#39;s Residence\">Countess Ljubica's Residence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Residence_of_Prince_Milo%C5%A1\" title=\"Residence of Prince Milo\u0161\">Residence of Prince Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Despot_Stefan_Tower\" title=\"Despot Stefan Tower\">Despot Stefan Tower</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captain_Mi%C5%A1a%27s_Mansion\" title=\"Captain Mi\u0161a&#39;s Mansion\">Captain Mi\u0161a's Mansion</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Religious_architecture_in_Belgrade\" title=\"Religious architecture in Belgrade\">Religious buildings</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Church_of_Saint_Sava\" title=\"Church of Saint Sava\">St. Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Michael%27s_Cathedral,_Belgrade\" title=\"St. Michael&#39;s Cathedral, Belgrade\">St. Michael's Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Mark%27s_Church,_Belgrade\" title=\"St. Mark&#39;s Church, Belgrade\">St. Mark's Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Basil_of_Ostrog,_Belgrade\" title=\"Church of St. Basil of Ostrog, Belgrade\">St. Basil of Ostrog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Anthony_of_Padua,_Belgrade\" title=\"Church of St. Anthony of Padua, Belgrade\">St. Anthony of Padua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Trinity,_Belgrade\" title=\"Church of the Holy Trinity, Belgrade\">Russian Church of the Holy Trinity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fenek_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fenek monastery\">Fenek monastery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monastery_of_St._Archangel_Gabriel,_Zemun\" title=\"Monastery of St. Archangel Gabriel, Zemun\">Zemun monastery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgrade_Synagogue\" title=\"Belgrade Synagogue\">Belgrade Synagogue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bajrakli_Mosque,_Belgrade\" title=\"Bajrakli Mosque, Belgrade\">Bajrakli Mosque</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Culture_in_Belgrade\" title=\"Culture in Belgrade\">Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Atelje_212\" title=\"Atelje 212\">Atelje 212</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgrade_Book_Fair\" title=\"Belgrade Book Fair\">Belgrade Book Fair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgrade_Philharmonic_Orchestra\" title=\"Belgrade Philharmonic Orchestra\">Belgrade Philharmonic Orchestra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgrade_Drama_Theatre\" title=\"Belgrade Drama Theatre\">Belgrade Drama Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgrade_International_Theatre_Festival\" title=\"Belgrade International Theatre Festival\">BITEF Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bo%C5%A1ko_Buha_Theatre\" title=\"Bo\u0161ko Buha Theatre\">Bo\u0161ko Buha Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madlenianum_Opera_and_Theatre\" title=\"Madlenianum Opera and Theatre\">Madlenianum Opera and Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Library_of_Serbia\" title=\"National Library of Serbia\">National Library of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Theatre_in_Belgrade\" title=\"National Theatre in Belgrade\">National Theatre in Belgrade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_Centar\" title=\"Sava Centar\">Sava Centar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Serbian Academy of Sciences and Arts\">Serbian Academy of Sciences and Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terazije_Theatre\" title=\"Terazije Theatre\">Terazije Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yugoslav_Drama_Theatre\" title=\"Yugoslav Drama Theatre\">Yugoslav Drama Theatre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_museums_in_Belgrade\" title=\"List of museums in Belgrade\">Museums</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Belgrade_City_Museum\" title=\"Belgrade City Museum\">Belgrade City Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ethnographic_Museum,_Belgrade\" title=\"Ethnographic Museum, Belgrade\">Ethnographic Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Vuk_and_Dositej\" title=\"Museum of Vuk and Dositej\">Museum of Vuk and Dositej</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_African_Art,_Belgrade\" title=\"Museum of African Art, Belgrade\">Museum of African Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Ivo_Andri%C4%87\" title=\"Museum of Ivo Andri\u0107\">Museum of Ivo Andri\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Applied_Arts,_Belgrade\" title=\"Museum of Applied Arts, Belgrade\">Museum of Applied Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Contemporary_Art,_Belgrade\" title=\"Museum of Contemporary Art, Belgrade\">Museum of Contemporary Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_Museum,_Belgrade\" title=\"Military Museum, Belgrade\">Military Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Theatrical_Arts_of_Serbia\" title=\"Museum of Theatrical Arts of Serbia\">Museum of Theatrical Arts of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Aviation,_Belgrade\" title=\"Museum of Aviation, Belgrade\">Museum of Aviation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Natural_History,_Belgrade\" title=\"Museum of Natural History, Belgrade\">Museum of Natural History</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Yugoslavia\" title=\"Museum of Yugoslavia\">Museum of Yugoslavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Museum_of_Serbia\" title=\"National Museum of Serbia\">National Museum of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jewish_Historical_Museum,_Belgrade\" title=\"Jewish Historical Museum, Belgrade\">Jewish Historical Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Tesla_Museum\" title=\"Nikola Tesla Museum\">Nikola Tesla Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Railway_Museum,_Belgrade\" title=\"Railway Museum, Belgrade\">Railway Museum</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Education</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/University_of_Belgrade\" title=\"University of Belgrade\">University of Belgrade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Arts_in_Belgrade\" title=\"University of Arts in Belgrade\">University of Arts in Belgrade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Defence\" title=\"University of Defence\">University of Defence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Naisbitt_University\" title=\"John Naisbitt University\">John Naisbitt University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Singidunum_University\" title=\"Singidunum University\">Singidunum University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Union_University_(Serbia)\" title=\"Union University (Serbia)\">Union University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilija_M._Kolarac_Endowment\" title=\"Ilija M. Kolarac Endowment\">Ilija M. Kolarac Endowment</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sport centers</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pinki_Hall\" title=\"Pinki Hall\">Pinki Hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ranko_%C5%BDeravica_Sports_Hall\" title=\"Ranko \u017deravica Sports Hall\">Ranko \u017deravica Sports Hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0tark_Arena\" title=\"\u0160tark Arena\">\u0160tark Arena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/FK_Obili%C4%87_Stadium\" title=\"FK Obili\u0107 Stadium\">FK Obili\u0107 Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Omladinski_stadion\" title=\"Omladinski stadion\">Omladinski stadion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Partizan_Stadium\" title=\"Partizan Stadium\">Partizan Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksandar_Nikoli%C4%87_Hall\" title=\"Aleksandar Nikoli\u0107 Hall\">Aleksandar Nikoli\u0107 Hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rajko_Miti%C4%87_Stadium\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rajko Miti\u0107 Stadium\">Rajko Miti\u0107 Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/King_Peter_I_Stadium\" title=\"King Peter I Stadium\">King Peter I Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ta%C5%A1majdan_Sports_Centre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ta\u0161majdan Sports Centre\">Ta\u0161majdan Sports Centre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vo%C5%BEdovac_Stadium\" title=\"Vo\u017edovac Stadium\">Vo\u017edovac Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zemun_Stadium\" title=\"Zemun Stadium\">Zemun Stadium</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Healthcare</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Clinical_Centre_of_Serbia\" title=\"Clinical Centre of Serbia\">Clinical Centre of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_Hospital_Center_Dr_Dragi%C5%A1a_Mi%C5%A1ovi%C4%87\" title=\"University Hospital Center Dr Dragi\u0161a Mi\u0161ovi\u0107\">KBC Dragi\u0161a Mi\u0161ovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_Medical_Academy_(Serbia)\" title=\"Military Medical Academy (Serbia)\">Military Medical Academy</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Transport_in_Belgrade\" title=\"Transport in Belgrade\">Transport</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Belgrade_Nikola_Tesla_Airport\" title=\"Belgrade Nikola Tesla Airport\">Belgrade Nikola Tesla Airport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgrade_bypass\" title=\"Belgrade bypass\">Belgrade bypass</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/BG_Voz\" title=\"BG Voz\">BG Voz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgrade_Metro\" title=\"Belgrade Metro\">Belgrade Metro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trams_in_Belgrade\" title=\"Trams in Belgrade\">Tram system</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trolleybuses_in_Belgrade\" title=\"Trolleybuses in Belgrade\">Belgrade trolleybus system</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_people_from_Belgrade\" title=\"List of people from Belgrade\">People</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_Belgrade\" title=\"List of people from Belgrade\">List of people from Belgrade</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Belgrade\" title=\"Category:Belgrade\">Category</a></li>\n<li><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Belgrade\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Belgrade\">Commons</a></li>\n<li><img alt=\"Portal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/16px-Portal-puzzle.svg.png\" title=\"Portal\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /> <a href=\"/wiki/Portal:Belgrade\" title=\"Portal:Belgrade\">Portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2266\nCached time: 20180920135443\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.428 seconds\nReal time usage: 0.516 seconds\nPreprocessor visited node count: 1510/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 52868/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3310/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5715/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.236/10.000 seconds\nLua memory usage: 15.1 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  414.552      1 -total\n 29.31%  121.497      1 Template:Lang-sr\n 19.07%   79.066      1 Template:Reflist\n 14.47%   60.000      1 Template:More_references\n 14.01%   58.086      6 Template:Fact\n 12.02%   49.826      6 Template:Fix\n  8.69%   36.039      1 Template:Ambox\n  8.64%   35.822      2 Template:Cite_web\n  6.49%   26.913      6 Template:Delink\n  6.44%   26.694      1 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21405386-0!canonical and timestamp 20180920135443 and revision id 860017097\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BC_%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%91%D0%B6%D0%B8_(%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0414\u043e\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u0438 (\u0411\u0435\u043b\u0433\u0440\u0430\u0434)"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BC_%D0%BE%D0%BC%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B5_%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0414\u043e\u043c \u043e\u043c\u043b\u0430\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Dom_omladine_Beograda","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Dom omladine Beograda"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%91%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BA_%D0%9C%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%96","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0411\u0435\u043b\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0411\u0443\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a \u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0456"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbian-language_sources_(sr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_August_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_August_2014"},{"sortkey":"","*":"1964_establishments_in_Yugoslavia"},{"sortkey":"","*":"Youth_organizations_established_in_1964"},{"sortkey":"","*":"Organizations_based_in_Belgrade"},{"sortkey":"","*":"Culture_in_Belgrade"},{"sortkey":"","*":"Youth_organizations_based_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"Arts_organisations_based_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"Arts_centres"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from August 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from August 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Belgrade"},{"ns":0,"*":"O\u0161i\u0161ani Je\u017e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandar Nikoli\u0107 Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assembly of the City of Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atelje 212"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avala Tower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenue (landscape)"},{"ns":0,"exists":"","*":"BG Voz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bajrakli Mosque, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barajevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade Book Fair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade City Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade Drama Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade International Theatre Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade Metro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade New Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade Nikola Tesla Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade Philharmonic Orchestra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade bypass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beli dvor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beogra\u0111anka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bo\u0161ko Buha Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain Mi\u0161a's Mansion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of Saint Sava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. Anthony of Padua, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. Basil of Ostrog, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of the Holy Trinity, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clinical Centre of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture in Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Despot Stefan Tower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an D\u017eamonja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ekatarina Velika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnographic Museum, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"FK Obili\u0107 Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fenek monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frontman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gates of Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grocka"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Flowers (mausoleum)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilija M. Kolarac Endowment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Historical Museum, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Naisbitt University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kafana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalemegdan"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Peter I Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knez Mihailova Street"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazarevac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liquidambar"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of museums in Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madlenianum Opera and Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Mladenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military Medical Academy (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military Museum, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mi\u0107a Popovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mladenovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of St. Archangel Gabriel, Zemun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monument to the Unknown Hero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of African Art, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Applied Arts, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Aviation, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Contemporary Art, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Ivo Andri\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Natural History, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Theatrical Arts of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Vuk and Dositej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Theatre in Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"New media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Pa\u0161i\u0107 Square"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Tesla Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi dvor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Obrenovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Omladinski stadion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palilula, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partizan Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinki Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pobednik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Princess Ljubica's Residence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Railway Museum, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rajko Miti\u0107 Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rakovica, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ranko \u017deravica Sports Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religious architecture in Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic Square (Belgrade)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Residence of Prince Milo\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Compound, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Palace (Belgrade)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satirical magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sava Centar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Savski Venac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singidunum University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavija Square"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sopot, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Mark's Church, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Michael's Cathedral, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stari Grad, Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stari dvor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Studentski Trg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subdivisions of Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sur\u010din"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ta\u0161majdan Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ta\u0161majdan Sports Centre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terazije Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Top\u010dider"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trams in Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trolleybuses in Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union University (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"University Hospital Center Dr Dragi\u0161a Mi\u0161ovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Arts in Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Defence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vo\u017edovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vo\u017edovac Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vra\u010dar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warehouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Youth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Drama Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zemun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zemun Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zvezdara"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cukarica"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160tark Arena"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Belgrade"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Belgrade"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Belgrade"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More references"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fact"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Belgrade"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"}],"images":["Question_book-new.svg","Beograd_Dom_Omladine.JPG","Commons-logo.svg","Flag_of_Belgrade.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Portal-puzzle.svg"],"externallinks":["http://www.beograd.rs/cms/view.php?id=202291","http://www.domomladine.org/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Belgrade_Youth_Center","byteoffset":467,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Overview","number":"2","index":"2","fromtitle":"Belgrade_Youth_Center","byteoffset":1124,"anchor":"Overview"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Organization","number":"3","index":"3","fromtitle":"Belgrade_Youth_Center","byteoffset":2207,"anchor":"Organization"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Venue","number":"4","index":"4","fromtitle":"Belgrade_Youth_Center","byteoffset":2516,"anchor":"Venue"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Plateau of Milan Mladenovi\u0107","number":"5","index":"5","fromtitle":"Belgrade_Youth_Center","byteoffset":3752,"anchor":"Plateau_of_Milan_Mladenovi\u0107"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Belgrade_Youth_Center","byteoffset":4843,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Belgrade_Youth_Center","byteoffset":4873,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Belgrade Youth Center","iwlinks":[{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/O%C5%A1i%C5%A1ani_Je%C5%BE","*":"sr:O\u0161i\u0161ani Je\u017e"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Belgrade_Youth_Center","*":"commons:Category:Belgrade Youth Center"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Belgrade","*":"commons:Category:Belgrade"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q4882656"}]}}