{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":2450993,"ns":0,"title":"Catalans"},{"pageid":49492916,"ns":0,"title":"Francesc de Castellv\u00ed i Obando"},{"pageid":105846,"ns":0,"title":"List of people from Catalonia"},{"pageid":57925678,"ns":0,"title":"Josep Alsina"},{"pageid":55847740,"ns":0,"title":"Marie Arago"},{"pageid":15246385,"ns":0,"title":"Arnaut Catalan"},{"pageid":12414302,"ns":0,"title":"Antonio Ballester"},{"pageid":57940115,"ns":0,"title":"Javier Barraycoa"},{"pageid":15582747,"ns":0,"title":"Berenguer d'Anoia"},{"pageid":11488096,"ns":0,"title":"Bonanat de Vilaseca"},{"pageid":5214004,"ns":0,"title":"Oliba Cabreta"},{"pageid":16942835,"ns":0,"title":"Cyril of Barcelona"},{"pageid":7956642,"ns":0,"title":"Roger Deslaur"},{"pageid":55273520,"ns":0,"title":"Josep Esteve i Soler"},{"pageid":50126000,"ns":0,"title":"Felip Comabella i Guimet"},{"pageid":12414304,"ns":0,"title":"Ferrer d'Abella"},{"pageid":33832081,"ns":0,"title":"Enric Garriga i Trullols"},{"pageid":58001421,"ns":0,"title":"Mar\u00eda Dolores Gispert Guart"},{"pageid":12938012,"ns":0,"title":"Pon\u00e7 de la Gu\u00e0rdia"},{"pageid":18241504,"ns":0,"title":"Guerau III de Cabrera"},{"pageid":13465626,"ns":0,"title":"Alicia Esteve Head"},{"pageid":43091007,"ns":0,"title":"House of Santcliment"},{"pageid":12924994,"ns":0,"title":"Jofre de Foix\u00e0"},{"pageid":21164167,"ns":0,"title":"Judacot"},{"pageid":782401,"ns":0,"title":"Jimmy Jump"},{"pageid":13441581,"ns":0,"title":"Juan Larrea (politician)"},{"pageid":17365509,"ns":0,"title":"Loren\u00e7 Mallol"},{"pageid":1885367,"ns":0,"title":"Enric Marco"},{"pageid":7965669,"ns":0,"title":"Raymond Martini"},{"pageid":53771738,"ns":0,"title":"Narciso Marull"},{"pageid":2911677,"ns":0,"title":"Judit Masc\u00f3"},{"pageid":57171063,"ns":0,"title":"Pepe Mediavilla"},{"pageid":303505,"ns":0,"title":"Ram\u00f3n Mercader"},{"pageid":2653267,"ns":0,"title":"Josep Moragues i Mas"},{"pageid":4168989,"ns":0,"title":"Abbot Oliba"},{"pageid":21437413,"ns":0,"title":"Joseph Oller"},{"pageid":18295724,"ns":0,"title":"Bernat de Palaol"},{"pageid":17601986,"ns":0,"title":"Peironet"},{"pageid":15138719,"ns":0,"title":"Pere Salvatge"},{"pageid":569778,"ns":0,"title":"Antoni Pitxot"},{"pageid":310547,"ns":0,"title":"Gaspar de Portol\u00e0"},{"pageid":55438178,"ns":0,"title":"Llu\u00eds Puig"},{"pageid":33091,"ns":0,"title":"Juan Pujol Garc\u00eda"},{"pageid":31024375,"ns":0,"title":"Jordi Ramisa"},{"pageid":18309314,"ns":0,"title":"Ramon d'Abella"},{"pageid":17138853,"ns":0,"title":"Ramon de Rossell\u00f3"},{"pageid":1035130,"ns":0,"title":"Juan Antonio Samaranch Salisachs"},{"pageid":26212954,"ns":0,"title":"David Sant"},{"pageid":25037668,"ns":0,"title":"Bea Segura"},{"pageid":42215994,"ns":0,"title":"Rosa Sensat"},{"pageid":31579026,"ns":0,"title":"Joaqu\u00edn Setant\u00ed"},{"pageid":41024066,"ns":0,"title":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Sol\u00e9 Chavero"},{"pageid":44628540,"ns":0,"title":"Joan Subirats"},{"pageid":16069272,"ns":0,"title":"Guido Terrena"},{"pageid":1894064,"ns":0,"title":"Arnold of Torroja"},{"pageid":55194689,"ns":0,"title":"Josep Llu\u00eds Trapero \u00c1lvarez"},{"pageid":47495444,"ns":0,"title":"Jorge Javier V\u00e1zquez"},{"pageid":53250500,"ns":0,"title":"Felip Vall i Verdaguer"},{"pageid":54024669,"ns":0,"title":"Francesc de Verntallat"}]}}