{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Belterra, Par\u00e1","pageid":9225209,"revid":825700697,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">\"Belterra\" redirects here. For the casino, see <a href=\"/wiki/Belterra_Casino_Resort_%26_Spa\" title=\"Belterra Casino Resort &amp; Spa\">Belterra Casino Resort &amp; Spa</a>.</div>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">City in North, Brazil </div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Belterra, Par\u00e1</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\">City</span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Bandeira_Belterra.png\" class=\"image\" title=\"Flag of Belterra, Par\u00e1\"><img alt=\"Flag of Belterra, Par\u00e1\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Bandeira_Belterra.png/100px-Bandeira_Belterra.png\" width=\"100\" height=\"64\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/41/Bandeira_Belterra.png 1.5x\" data-file-width=\"150\" data-file-height=\"96\" /></a><br /><small>Flag</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nNickname(s): <span class=\"nickname\"><i>Sierra Princess</i> (<i>Princesa da Serra</i> in Portuguese)</span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Para_Municip_Belterra.svg\" class=\"image\" title=\"Location of Belterra in the State of Par\u00e1, Brazil\"><img alt=\"Location of Belterra in the State of Par\u00e1, Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Para_Municip_Belterra.svg/250px-Para_Municip_Belterra.svg.png\" width=\"250\" height=\"242\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Para_Municip_Belterra.svg/375px-Para_Municip_Belterra.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Para_Municip_Belterra.svg/500px-Para_Municip_Belterra.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"990\" /></a><br /><small>Location of Belterra in the State of <a href=\"/wiki/Par%C3%A1\" title=\"Par\u00e1\">Par\u00e1</a>, Brazil</small></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Brazil_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Belterra, Par\u00e1 is located in Brazil\"><img alt=\"Belterra, Par\u00e1 is located in Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Brazil_location_map.svg/250px-Brazil_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"247\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Brazil_location_map.svg/375px-Brazil_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Brazil_location_map.svg/500px-Brazil_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"2008\" data-file-height=\"1984\" /></a><div style=\"position:absolute;top:21.59%;left:46.031%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Belterra, Par\u00e1\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Belterra, Par\u00e1\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Belterra, Par\u00e1</div></div></div></div><div><small>Localization of Belterra in Brazil</small></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Belterra,_Par%C3%A1&amp;params=02_38_09_S_54_56_13_W_region:BR_type:city(16324)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">02\u00b038\u203209\u2033S</span> <span class=\"longitude\">54\u00b056\u203213\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">2.63583\u00b0S 54.93694\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-2.63583; -54.93694</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Belterra,_Par%C3%A1&amp;params=02_38_09_S_54_56_13_W_region:BR_type:city(16324)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">02\u00b038\u203209\u2033S</span> <span class=\"longitude\">54\u00b056\u203213\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">2.63583\u00b0S 54.93694\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-2.63583; -54.93694</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> <span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\"><img alt=\"Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Regions_of_Brazil\" title=\"Regions of Brazil\">Region</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/North_Region,_Brazil\" title=\"North Region, Brazil\">North</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/States_of_Brazil\" title=\"States of Brazil\">State</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/File:Bandeira_do_Par%C3%A1.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira do Par\u00e1.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Bandeira_do_Par%C3%A1.svg/22px-Bandeira_do_Par%C3%A1.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Bandeira_do_Par%C3%A1.svg/33px-Bandeira_do_Par%C3%A1.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Bandeira_do_Par%C3%A1.svg/44px-Bandeira_do_Par%C3%A1.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a> <a href=\"/wiki/Par%C3%A1\" title=\"Par\u00e1\">Par\u00e1 (state, Brazil)</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Founded</th><td>\nDecember 29, 1995</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Mayor</th><td>\nGeraldo Irineu Pastana de Oliveira (<a href=\"/wiki/Workers%27_Party_(Brazil)\" title=\"Workers&#39; Party (Brazil)\">PT</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n<a href=\"/wiki/1_E%2B9_m%C2%B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"1 E+9 m\u00b2\">4,398.346&#160;km<sup>2</sup></a> (1,698.211&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n152&#160;m (499&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2010)</span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n16,324</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n3.71/km<sup>2</sup> (9.6/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Demonym\" title=\"Demonym\">Demonym(s)</a></th><td>\n<i>belterrense</i></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC-3\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC-3\">UTC-3</a> (<a href=\"/wiki/Atlantic_Standard_Time_Zone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Atlantic Standard Time Zone\">AST</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC-3\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC-3\">UTC-3</a> (DST no longer used)</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Belterra</b> is a municipal seat and rubber <a href=\"/wiki/Plantation\" title=\"Plantation\">plantation</a> site some 40&#160;km (25&#160;mi) south of the city of <a href=\"/wiki/Santar%C3%A9m,_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santar\u00e9m, Brazil\">Santar\u00e9m, Brazil</a> (in the federal state of <a href=\"/wiki/Par%C3%A1\" title=\"Par\u00e1\">Par\u00e1</a>) at the edge of the Planalto at 165&#160;m (541&#160;ft) above sea level. \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Location\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Location</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Location\">Location</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Belterra,_Par%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Location\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Amongst soil scientists, Belterra is famous for the underlying fertile, <a href=\"/wiki/Human_impact_on_the_environment\" title=\"Human impact on the environment\">anthropogenic</a> soil of '<a href=\"/wiki/Terra_preta\" title=\"Terra preta\">Terra preta</a>', which might have been amongst the criteria for the selection of this site for the plantation. While Terra Preta soil patterns occur all over the Brazilian lowland, this site is extremely well developed and also scientifically surveyed and documented<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p><p>The tertiary highland is composed of some 40\u201350&#160;m (130\u2013160&#160;ft) clay layers (<b>Belterra clay</b>) of kaolinitic sediments of a Pliocene lake, with a distinct escarpment to the North and West of the plain, which leads down to the <a href=\"/wiki/V%C3%A1rzea_forest\" title=\"V\u00e1rzea forest\">V\u00e1rzea forest</a> lowland at the river bank of the <a href=\"/wiki/Tapajos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tapajos\">Tapajos</a> river.\n</p><p>The municipality holds part of the <a href=\"/wiki/Tapaj%C3%B3s_National_Forest\" title=\"Tapaj\u00f3s National Forest\">Tapaj\u00f3s National Forest</a>, a 549,067 hectares (1,356,770 acres) sustainable use conservation unit created in 1974.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Belterra,_Par%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><sup>14</sup>C analyses based on Terra Preta ceramic artefacts found in Belterra showed, that this area was populated and cultivated by the indigenous population in an intensive way at least since 500 B.C.\n</p><p>Belterra was founded as a rubber plantation, after the economic failure of <a href=\"/wiki/Fordl%C3%A2ndia\" title=\"Fordl\u00e2ndia\">Fordl\u00e2ndia</a>, which had been founded in 1934 by <a href=\"/wiki/Henry_Ford\" title=\"Henry Ford\">Henry Ford</a>. The intention of the US-Department of Commerce in the 1920s was to produce rubber in Brazil and to import it to USA. The advantage of the Belterra plantation over the plantation of Fordl\u00e2ndia 100&#160;km (62&#160;mi) to the south is the flat topography, which enables the use of machinery. In its peak time in the late 1930s some 50&#160;km<sup>2</sup> (19&#160;sq&#160;mi) were cultivated with <i><a href=\"/wiki/Hevea_brasiliensis\" title=\"Hevea brasiliensis\">Hevea brasiliensis</a></i> (<a href=\"/wiki/Rubber\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rubber\">rubber</a> tree). \n</p><p>In Belterra, new breeding methods with local varieties were applied, which prevented the leaf disease, a result of the monoculture in Fordl\u00e2ndia. This was very labour-intensive and therefore expensive. Together with the worldwide decline on demand on natural rubber, the plantation was not cost-effective anymore. Ford sold it to the Brazilian government, which is still running the plantation under <a href=\"/wiki/EMBRAPA\" class=\"mw-redirect\" title=\"EMBRAPA\">EMBRAPA</a>.\n</p><p>Today, the area of the plantation is some 10\u201320&#160;km<sup>2</sup> (3.9\u20137.7&#160;sq&#160;mi) covered extensively with mainly old rubber trees. It still gives the impression of a plantation with some 1000 - 2000 inhabitants (mainly plantation workers and their families). At the peak time, it had a population of some 8 - 10,000 people.  According to a 2010 census, the entire district population, including surrounding villages, is reported as 16,324.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Belterra,_Par%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gerhardbechtold.com/TP/gbtp.php\">Survey of Terra Preta in Belterra</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFUnidade_de_Conserva\u00e7\u00e3o_..._MMA\" class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sistemas.mma.gov.br/cnuc/index.php?ido=relatorioparametrizado.exibeRelatorio&amp;relatorioPadrao=true&amp;idUc=123\"><i>Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o: Floresta Nacional do Tapaj\u00f3s</i></a> (in Portuguese), MMA: Minist\u00e9rio do Meio Ambiente<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2016-05-30</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Unidade+de+Conserva%C3%A7%C3%A3o%3A+Floresta+Nacional+do+Tapaj%C3%B3s&amp;rft.pub=MMA%3A+Minist%C3%A9rio+do+Meio+Ambiente&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsistemas.mma.gov.br%2Fcnuc%2Findex.php%3Fido%3Drelatorioparametrizado.exibeRelatorio%26relatorioPadrao%3Dtrue%26idUc%3D123&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABelterra%2C+Par%C3%A1\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Belterra,_Par%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gerhardbechtold.com/TP/gbtp_chap3.php#chap34\">Description of Belterra (in German)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gerhardbechtold.com/TP/Belterra3a.php\">(Google) map of Belterra and its Terra Preta profile sites</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gerhardbechtold.com/TP/Belterra2.php\">Field map of Belterra</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Municipalities_of_Par\u00e1\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Municipalities_of_Par%C3%A1\" title=\"Template:Municipalities of Par\u00e1\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Municipalities_of_Par%C3%A1\" title=\"Template talk:Municipalities of Par\u00e1\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Municipalities_of_Par%C3%A1&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Municipalities_of_Par\u00e1\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Bandeira_do_Par%C3%A1.svg/23px-Bandeira_do_Par%C3%A1.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Bandeira_do_Par%C3%A1.svg/35px-Bandeira_do_Par%C3%A1.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Bandeira_do_Par%C3%A1.svg/45px-Bandeira_do_Par%C3%A1.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/List_of_municipalities_in_Par%C3%A1\" title=\"List of municipalities in Par\u00e1\">Municipalities of Par\u00e1</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div id=\"Capital:_Bel\u00e9m\">Capital: <b><a href=\"/wiki/Bel%C3%A9m\" title=\"Bel\u00e9m\">Bel\u00e9m</a></b></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Mesoregion <br /> Baixo Amazonas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Almeirim</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Almeirim,_Par%C3%A1\" title=\"Almeirim, Par\u00e1\">Almeirim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Porto_de_Moz\" title=\"Porto de Moz\">Porto de Moz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">\u00d3bidos</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Faro,_Par%C3%A1\" title=\"Faro, Par\u00e1\">Faro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juruti,_Par%C3%A1\" title=\"Juruti, Par\u00e1\">Juruti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93bidos,_Par%C3%A1\" title=\"\u00d3bidos, Par\u00e1\">\u00d3bidos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oriximin%C3%A1\" title=\"Oriximin\u00e1\">Oriximin\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terra_Santa\" title=\"Terra Santa\">Terra Santa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Santar\u00e9m</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alenquer,_Par%C3%A1\" title=\"Alenquer, Par\u00e1\">Alenquer</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Belterra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curu%C3%A1\" title=\"Curu\u00e1\">Curu\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moju%C3%AD_dos_Campos\" title=\"Moju\u00ed dos Campos\">Moju\u00ed dos Campos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monte_Alegre,_Par%C3%A1\" title=\"Monte Alegre, Par\u00e1\">Monte Alegre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Placas\" title=\"Placas\">Placas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prainha,_Par%C3%A1\" title=\"Prainha, Par\u00e1\">Prainha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santar%C3%A9m,_Par%C3%A1\" title=\"Santar\u00e9m, Par\u00e1\">Santar\u00e9m</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Brazil_State_Para.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Brazil State Para.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Brazil_State_Para.svg/130px-Brazil_State_Para.svg.png\" width=\"130\" height=\"127\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Brazil_State_Para.svg/195px-Brazil_State_Para.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Brazil_State_Para.svg/260px-Brazil_State_Para.svg.png 2x\" data-file-width=\"702\" data-file-height=\"687\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Mesoregion <br /> Maraj\u00f3</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Arari</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cachoeira_do_Arari\" title=\"Cachoeira do Arari\">Cachoeira do Arari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chaves,_Par%C3%A1\" title=\"Chaves, Par\u00e1\">Chaves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muan%C3%A1\" title=\"Muan\u00e1\">Muan\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ponta_de_Pedras\" title=\"Ponta de Pedras\">Ponta de Pedras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvaterra,_Par%C3%A1\" title=\"Salvaterra, Par\u00e1\">Salvaterra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Cruz_do_Arari\" title=\"Santa Cruz do Arari\">Santa Cruz do Arari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soure,_Par%C3%A1\" title=\"Soure, Par\u00e1\">Soure</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Furos de Breves</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afu%C3%A1\" title=\"Afu\u00e1\">Afu\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anaj%C3%A1s\" title=\"Anaj\u00e1s\">Anaj\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Breves,_Par%C3%A1\" title=\"Breves, Par\u00e1\">Breves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curralinho\" title=\"Curralinho\">Curralinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Sebasti%C3%A3o_da_Boa_Vista\" title=\"S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Boa Vista\">S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Boa Vista</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Portel</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bagre,_Par%C3%A1\" title=\"Bagre, Par\u00e1\">Bagre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gurup%C3%A1\" title=\"Gurup\u00e1\">Gurup\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Melga%C3%A7o,_Par%C3%A1\" title=\"Melga\u00e7o, Par\u00e1\">Melga\u00e7o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portel,_Par%C3%A1\" title=\"Portel, Par\u00e1\">Portel</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Mesoregion <br /> Metropolitana de Bel\u00e9m</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Bel\u00e9m</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ananindeua,_Par%C3%A1\" title=\"Ananindeua, Par\u00e1\">Ananindeua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barcarena,_Par%C3%A1\" title=\"Barcarena, Par\u00e1\">Barcarena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bel%C3%A9m\" title=\"Bel\u00e9m\">Bel\u00e9m</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benevides\" title=\"Benevides\">Benevides</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marituba\" title=\"Marituba\">Marituba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_B%C3%A1rbara_do_Par%C3%A1\" title=\"Santa B\u00e1rbara do Par\u00e1\">Santa B\u00e1rbara do Par\u00e1</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Castanhal</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bujaru\" title=\"Bujaru\">Bujaru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castanhal,_Par%C3%A1\" title=\"Castanhal, Par\u00e1\">Castanhal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inhangapi\" title=\"Inhangapi\">Inhangapi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Isabel_do_Par%C3%A1\" title=\"Santa Isabel do Par\u00e1\">Santa Isabel do Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santo_Ant%C3%B4nio_do_Tau%C3%A1\" title=\"Santo Ant\u00f4nio do Tau\u00e1\">Santo Ant\u00f4nio do Tau\u00e1</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Mesoregion <br /> Nordeste Paraense</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Bragantina</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Augusto_Corr%C3%AAa\" title=\"Augusto Corr\u00eaa\">Augusto Corr\u00eaa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bonito,_Par%C3%A1\" title=\"Bonito, Par\u00e1\">Bonito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bragan%C3%A7a,_Par%C3%A1\" title=\"Bragan\u00e7a, Par\u00e1\">Bragan\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capanema,_Par%C3%A1\" title=\"Capanema, Par\u00e1\">Capanema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Igarap%C3%A9-A%C3%A7u\" title=\"Igarap\u00e9-A\u00e7u\">Igarap\u00e9-A\u00e7u</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nova_Timboteua\" title=\"Nova Timboteua\">Nova Timboteua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peixe-Boi\" title=\"Peixe-Boi\">Peixe-Boi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Primavera,_Par%C3%A1\" title=\"Primavera, Par\u00e1\">Primavera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quatipuru\" title=\"Quatipuru\">Quatipuru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Maria_do_Par%C3%A1\" title=\"Santa Maria do Par\u00e1\">Santa Maria do Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santar%C3%A9m_Novo\" title=\"Santar\u00e9m Novo\">Santar\u00e9m Novo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Francisco_do_Par%C3%A1\" title=\"S\u00e3o Francisco do Par\u00e1\">S\u00e3o Francisco do Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tracuateua\" title=\"Tracuateua\">Tracuateua</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Camet\u00e1</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abaetetuba\" title=\"Abaetetuba\">Abaetetuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bai%C3%A3o,_Par%C3%A1\" title=\"Bai\u00e3o, Par\u00e1\">Bai\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camet%C3%A1\" title=\"Camet\u00e1\">Camet\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Igarap%C3%A9-Miri\" title=\"Igarap\u00e9-Miri\">Igarap\u00e9-Miri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Limoeiro_do_Ajuru\" title=\"Limoeiro do Ajuru\">Limoeiro do Ajuru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mocajuba\" title=\"Mocajuba\">Mocajuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oeiras_do_Par%C3%A1\" title=\"Oeiras do Par\u00e1\">Oeiras do Par\u00e1</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Guam\u00e1</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aurora_do_Par%C3%A1\" title=\"Aurora do Par\u00e1\">Aurora do Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cachoeira_do_Piri%C3%A1\" title=\"Cachoeira do Piri\u00e1\">Cachoeira do Piri\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capit%C3%A3o_Po%C3%A7o\" title=\"Capit\u00e3o Po\u00e7o\">Capit\u00e3o Po\u00e7o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garraf%C3%A3o_do_Norte\" title=\"Garraf\u00e3o do Norte\">Garraf\u00e3o do Norte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ipixuna_do_Par%C3%A1\" title=\"Ipixuna do Par\u00e1\">Ipixuna do Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irituia\" title=\"Irituia\">Irituia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A3e_do_Rio\" title=\"M\u00e3e do Rio\">M\u00e3e do Rio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nova_Esperan%C3%A7a_do_Piri%C3%A1\" title=\"Nova Esperan\u00e7a do Piri\u00e1\">Nova Esperan\u00e7a do Piri\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Our%C3%A9m,_Par%C3%A1\" title=\"Our\u00e9m, Par\u00e1\">Our\u00e9m</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Luzia_do_Par%C3%A1\" title=\"Santa Luzia do Par\u00e1\">Santa Luzia do Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Domingos_do_Capim\" title=\"S\u00e3o Domingos do Capim\">S\u00e3o Domingos do Capim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Miguel_do_Guam%C3%A1\" title=\"S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1\">S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viseu,_Par%C3%A1\" title=\"Viseu, Par\u00e1\">Viseu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Salgado</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Colares,_Par%C3%A1\" title=\"Colares, Par\u00e1\">Colares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curu%C3%A7%C3%A1\" title=\"Curu\u00e7\u00e1\">Curu\u00e7\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magalh%C3%A3es_Barata\" title=\"Magalh\u00e3es Barata\">Magalh\u00e3es Barata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maracan%C3%A3,_Par%C3%A1\" title=\"Maracan\u00e3, Par\u00e1\">Maracan\u00e3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marapanim\" title=\"Marapanim\">Marapanim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salin%C3%B3polis\" title=\"Salin\u00f3polis\">Salin\u00f3polis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Caetano_de_Odivelas\" title=\"S\u00e3o Caetano de Odivelas\">S\u00e3o Caetano de Odivelas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Jo%C3%A3o_da_Ponta\" title=\"S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponta\">S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Jo%C3%A3o_de_Pirabas\" title=\"S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas\">S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terra_Alta,_Par%C3%A1\" title=\"Terra Alta, Par\u00e1\">Terra Alta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vigia,_Par%C3%A1\" title=\"Vigia, Par\u00e1\">Vigia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Tom\u00e9-A\u00e7u</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Acar%C3%A1\" title=\"Acar\u00e1\">Acar\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conc%C3%B3rdia_do_Par%C3%A1\" title=\"Conc\u00f3rdia do Par\u00e1\">Conc\u00f3rdia do Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moju\" title=\"Moju\">Moju</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tail%C3%A2ndia,_Par%C3%A1\" title=\"Tail\u00e2ndia, Par\u00e1\">Tail\u00e2ndia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A9-A%C3%A7u\" title=\"Tom\u00e9-A\u00e7u\">Tom\u00e9-A\u00e7u</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Mesoregion <br /> Sudeste Paraense</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Concei%C3%A7%C3%A3o_do_Araguaia\" title=\"Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia\">Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Floresta_do_Araguaia\" title=\"Floresta do Araguaia\">Floresta do Araguaia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Maria_das_Barreiras\" title=\"Santa Maria das Barreiras\">Santa Maria das Barreiras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santana_do_Araguaia\" title=\"Santana do Araguaia\">Santana do Araguaia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Marab\u00e1</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brejo_Grande_do_Araguaia\" title=\"Brejo Grande do Araguaia\">Brejo Grande do Araguaia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marab%C3%A1,_Par%C3%A1\" title=\"Marab\u00e1, Par\u00e1\">Marab\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palestina_do_Par%C3%A1\" title=\"Palestina do Par\u00e1\">Palestina do Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Domingos_do_Araguaia\" title=\"S\u00e3o Domingos do Araguaia\">S\u00e3o Domingos do Araguaia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Jo%C3%A3o_do_Araguaia\" title=\"S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia\">S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Paragominas</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abel_Figueiredo\" title=\"Abel Figueiredo\">Abel Figueiredo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bom_Jesus_do_Tocantins,_Par%C3%A1\" title=\"Bom Jesus do Tocantins, Par\u00e1\">Bom Jesus do Tocantins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dom_Eliseu\" title=\"Dom Eliseu\">Dom Eliseu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Goian%C3%A9sia_do_Par%C3%A1\" title=\"Goian\u00e9sia do Par\u00e1\">Goian\u00e9sia do Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paragominas\" title=\"Paragominas\">Paragominas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rondon_do_Par%C3%A1\" title=\"Rondon do Par\u00e1\">Rondon do Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ulian%C3%B3polis\" title=\"Ulian\u00f3polis\">Ulian\u00f3polis</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Parauapebas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%81gua_Azul_do_Norte\" title=\"\u00c1gua Azul do Norte\">\u00c1gua Azul do Norte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cana%C3%A3_dos_Caraj%C3%A1s\" title=\"Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s\">Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curion%C3%B3polis\" title=\"Curion\u00f3polis\">Curion\u00f3polis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eldorado_dos_Caraj%C3%A1s\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eldorado dos Caraj\u00e1s\">Eldorado dos Caraj\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parauapebas\" title=\"Parauapebas\">Parauapebas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Reden\u00e7\u00e3o</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pau_d%27Arco,_Par%C3%A1\" title=\"Pau d&#39;Arco, Par\u00e1\">Pau d'Arco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pi%C3%A7arra\" title=\"Pi\u00e7arra\">Pi\u00e7arra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reden%C3%A7%C3%A3o,_Par%C3%A1\" title=\"Reden\u00e7\u00e3o, Par\u00e1\">Reden\u00e7\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rio_Maria,_Par%C3%A1\" title=\"Rio Maria, Par\u00e1\">Rio Maria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Geraldo_do_Araguaia\" title=\"S\u00e3o Geraldo do Araguaia\">S\u00e3o Geraldo do Araguaia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sapucaia,_Par%C3%A1\" title=\"Sapucaia, Par\u00e1\">Sapucaia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Xinguara\" title=\"Xinguara\">Xinguara</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bannach\" title=\"Bannach\">Bannach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cumaru_do_Norte\" title=\"Cumaru do Norte\">Cumaru do Norte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ouril%C3%A2ndia_do_Norte\" title=\"Ouril\u00e2ndia do Norte\">Ouril\u00e2ndia do Norte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_F%C3%A9lix_do_Xingu\" title=\"S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu\">S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tucum%C3%A3,_Par%C3%A1\" title=\"Tucum\u00e3, Par\u00e1\">Tucum\u00e3</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Tucurui</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Breu_Branco\" title=\"Breu Branco\">Breu Branco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Itupiranga\" title=\"Itupiranga\">Itupiranga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacund%C3%A1\" title=\"Jacund\u00e1\">Jacund\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nova_Ipixuna\" title=\"Nova Ipixuna\">Nova Ipixuna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novo_Repartimento\" title=\"Novo Repartimento\">Novo Repartimento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tucuru%C3%AD\" title=\"Tucuru\u00ed\">Tucuru\u00ed</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Mesoregion <br /> Sudoeste Paraense</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Altamira</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Altamira,_Par%C3%A1\" title=\"Altamira, Par\u00e1\">Altamira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anapu\" title=\"Anapu\">Anapu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brasil_Novo\" title=\"Brasil Novo\">Brasil Novo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medicil%C3%A2ndia\" title=\"Medicil\u00e2ndia\">Medicil\u00e2ndia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pacaj%C3%A1\" title=\"Pacaj\u00e1\">Pacaj\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Senador_Jos%C3%A9_Porf%C3%ADrio\" title=\"Senador Jos\u00e9 Porf\u00edrio\">Senador Jos\u00e9 Porf\u00edrio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uruar%C3%A1\" title=\"Uruar\u00e1\">Uruar\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vit%C3%B3ria_do_Xingu\" title=\"Vit\u00f3ria do Xingu\">Vit\u00f3ria do Xingu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Itaituba</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aveiro,_Par%C3%A1\" title=\"Aveiro, Par\u00e1\">Aveiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Itaituba\" title=\"Itaituba\">Itaituba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacareacanga\" title=\"Jacareacanga\">Jacareacanga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novo_Progresso\" title=\"Novo Progresso\">Novo Progresso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rur%C3%B3polis\" title=\"Rur\u00f3polis\">Rur\u00f3polis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trair%C3%A3o\" title=\"Trair\u00e3o\">Trair\u00e3o</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2171\nCached time: 20180920173200\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.436 seconds\nReal time usage: 0.534 seconds\nPreprocessor visited node count: 3690/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 93730/2097152 bytes\nTemplate argument size: 12189/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 23/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1603/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.160/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.74 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  410.981      1 -total\n 62.76%  257.927      1 Template:Infobox_settlement\n 41.25%  169.541      1 Template:Infobox\n 13.38%   55.006      1 Template:Reflist\n 11.65%   47.897      1 Template:Citation\n  9.95%   40.903      7 Template:Navbox\n  9.91%   40.744      8 Template:Both\n  9.26%   38.050      1 Template:Short_description\n  9.25%   38.004      1 Template:Coord\n  8.77%   36.044      7 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9225209-0!canonical and timestamp 20180920173200 and revision id 825700697\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Belterra"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Belterra"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Belterra"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Belterra"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Belterra"},{"lang":"bpy","url":"https://bpy.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%B0%E0%A6%B0%E0%A6%BE","langname":"Bishnupriya","autonym":"\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u09a3\u09c1\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09ae\u09a3\u09bf\u09aa\u09c1\u09b0\u09c0","*":"\u09ac\u09c7\u09b2\u099f\u09c7\u09b0\u09b0\u09be"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Belterra"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B0","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u0411\u0435\u043b\u0442\u0435\u0440\u0440\u0430"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Belterra"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Belterra"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Belterra"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Belterra"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Belterra"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0435\u043b\u0442\u0435\u0440\u0440\u0430"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Belterra"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Belterra"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Belterra"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Belterra","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Belterra"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B2%9D%E7%88%BE%E7%89%B9%E6%8B%89_(%E5%B8%95%E6%8B%89%E5%B7%9E)","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u8c9d\u723e\u7279\u62c9 (\u5e15\u62c9\u5dde)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Belterra, Para","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Belterra, Para","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Belterra, Para","*":"Municipalities_in_Par\u00e1"},{"sortkey":"Belterra, Para","*":"Anthropology"},{"sortkey":"Belterra, Para","*":"Environmental_soil_science"},{"sortkey":"Belterra, Para","*":"Amazon_basin"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Belterra"},{"ns":0,"*":"Flag of Belterra, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1 E+9 m\u00b2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abaetetuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abel Figueiredo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acar\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afu\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alenquer, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almeirim, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altamira, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anaj\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ananindeua, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anapu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantic Standard Time Zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Corr\u00eaa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurora do Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aveiro, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bagre, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bai\u00e3o, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bannach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcarena, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belterra Casino Resort & Spa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bel\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benevides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bom Jesus do Tocantins, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonito, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bragan\u00e7a, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brasil Novo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brejo Grande do Araguaia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breu Branco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breves, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bujaru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cachoeira do Arari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cachoeira do Piri\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camet\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capanema, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capit\u00e3o Po\u00e7o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castanhal, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaves, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colares, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conc\u00f3rdia do Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cumaru do Norte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curion\u00f3polis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curralinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curu\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curu\u00e7\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dom Eliseu"},{"ns":0,"exists":"","*":"EMBRAPA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eldorado dos Caraj\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faro, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Floresta do Araguaia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fordl\u00e2ndia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garraf\u00e3o do Norte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goian\u00e9sia do Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gurup\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Ford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hevea brasiliensis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human impact on the environment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igarap\u00e9-A\u00e7u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igarap\u00e9-Miri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inhangapi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ipixuna do Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irituia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Itaituba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Itupiranga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacareacanga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacund\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juruti, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limoeiro do Ajuru"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of municipalities in Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magalh\u00e3es Barata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marab\u00e1, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maracan\u00e3, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marapanim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marituba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medicil\u00e2ndia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melga\u00e7o, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mocajuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moju"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moju\u00ed dos Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte Alegre, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muan\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e3e do Rio"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Region, Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nova Esperan\u00e7a do Piri\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nova Ipixuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nova Timboteua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novo Progresso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novo Repartimento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oeiras do Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oriximin\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ouril\u00e2ndia do Norte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Our\u00e9m, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacaj\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palestina do Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paragominas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parauapebas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pau d'Arco, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peixe-Boi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pi\u00e7arra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Placas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plantation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponta de Pedras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portel, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto de Moz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prainha, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primavera, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quatipuru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reden\u00e7\u00e3o, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Maria, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rondon do Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rubber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rur\u00f3polis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salin\u00f3polis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvaterra, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa B\u00e1rbara do Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz do Arari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Isabel do Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Luzia do Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Maria das Barreiras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Maria do Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santana do Araguaia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santar\u00e9m, Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santar\u00e9m, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santar\u00e9m Novo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Ant\u00f4nio do Tau\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sapucaia, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senador Jos\u00e9 Porf\u00edrio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soure, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"States of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Caetano de Odivelas"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Domingos do Araguaia"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Domingos do Capim"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Francisco do Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Geraldo do Araguaia"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponta"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Boa Vista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tail\u00e2ndia, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tapajos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tapaj\u00f3s National Forest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terra Alta, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terra Santa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terra preta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e9-A\u00e7u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tracuateua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trair\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tucum\u00e3, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tucuru\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC-3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulian\u00f3polis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruar\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vigia, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viseu, Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vit\u00f3ria do Xingu"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1rzea forest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Workers' Party (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xinguara"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1gua Azul do Norte"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3bidos, Par\u00e1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities of Par\u00e1"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Municipalities of Par\u00e1"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Redirect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data BRA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric/mag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities of Par\u00e1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Brazil"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belterra"}],"images":["Bandeira_Belterra.png","Para_Municip_Belterra.svg","Brazil_location_map.svg","Red_pog.svg","Flag_of_Brazil.svg","Bandeira_do_Par\u00e1.svg","Brazil_State_Para.svg"],"externallinks":["http://www.gerhardbechtold.com/TP/gbtp.php","http://sistemas.mma.gov.br/cnuc/index.php?ido=relatorioparametrizado.exibeRelatorio&relatorioPadrao=true&idUc=123","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Belterra,_Par%C3%A1&params=02_38_09_S_54_56_13_W_region:BR_type:city(16324)","http://www.gerhardbechtold.com/TP/gbtp_chap3.php#chap34","http://www.gerhardbechtold.com/TP/Belterra3a.php","http://www.gerhardbechtold.com/TP/Belterra2.php"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Location","number":"1","index":"1","fromtitle":"Belterra,_Par\u00e1","byteoffset":2201,"anchor":"Location"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Belterra,_Par\u00e1","byteoffset":3488,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"3","fromtitle":"Belterra,_Par\u00e1","byteoffset":5125,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Belterra,_Par\u00e1","byteoffset":5148,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Belterra, Par\u00e1","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"City in North, Brazil"},{"name":"defaultsort","*":"Belterra, Para"},{"name":"wikibase_item","*":"Q609824"}]}}