{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir","pageid":21340347,"revid":859168225,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This is an <a href=\"/wiki/Icelandic_name\" title=\"Icelandic name\">Icelandic name</a>. The last name is a <a href=\"/wiki/Patronymic\" title=\"Patronymic\">patronymic</a>, not a <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a>; this person is referred to by the given name <i>Katr\u00edn</i>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir_(cropped).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir (cropped).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir_%28cropped%29.jpg/220px-Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir_%28cropped%29.jpg\" width=\"220\" height=\"302\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir_%28cropped%29.jpg/330px-Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir_%28cropped%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir_%28cropped%29.jpg/440px-Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir_%28cropped%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2518\" data-file-height=\"3458\" /></a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">28th <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Iceland\" title=\"Prime Minister of Iceland\">Prime Minister of Iceland</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<div style=\"width:100%; margin:0; padding:0; background-color: lavender\"><b><a href=\"/wiki/Incumbent\" title=\"Incumbent\">Incumbent</a></b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>Assumed office</b></span>&#32;<br />30 November 2017</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">President</th><td>\n<a href=\"/wiki/Gu%C3%B0ni_Th._J%C3%B3hannesson\" title=\"Gu\u00f0ni Th. J\u00f3hannesson\">Gu\u00f0ni Th. J\u00f3hannesson</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Bjarni_Benediktsson_(born_1970)\" title=\"Bjarni Benediktsson (born 1970)\">Bjarni Benediktsson</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Chair of the <a href=\"/wiki/Left-Green_Movement\" title=\"Left-Green Movement\">Left-Green Movement</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<div style=\"width:100%; margin:0; padding:0; background-color: lavender\"><b><a href=\"/wiki/Incumbent\" title=\"Incumbent\">Incumbent</a></b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>Assumed office</b></span>&#32;<br />24 February 2013</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Steingr%C3%ADmur_J._Sigf%C3%BAsson\" title=\"Steingr\u00edmur J. Sigf\u00fasson\">Steingr\u00edmur J. Sigf\u00fasson</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Education,_Science_and_Culture_(Iceland)\" title=\"Minister of Education, Science and Culture (Iceland)\">Minister of Education, Science and Culture</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />2 February 2009&#160;\u2013&#32;23 May 2013</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Prime Minister</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/J%C3%B3hanna_Sigur%C3%B0ard%C3%B3ttir\" title=\"J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\">J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/%C3%9Eorger%C3%B0ur_Katr%C3%ADn_Gunnarsd%C3%B3ttir\" title=\"\u00deorger\u00f0ur Katr\u00edn Gunnarsd\u00f3ttir\">\u00deorger\u00f0ur Katr\u00edn Gunnarsd\u00f3ttir</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Illugi_Gunnarsson\" title=\"Illugi Gunnarsson\">Illugi Gunnarsson</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1976-02-01</span>) </span>1 February 1976<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;42)</span><br /><a href=\"/wiki/Reykjav%C3%ADk\" title=\"Reykjav\u00edk\">Reykjav\u00edk</a>, <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td>\n<a href=\"/wiki/Left-Green_Movement\" title=\"Left-Green Movement\">Left-Green Movement</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Spouse(s)</th><td>\nGunnar \u00d6rn Sigvaldason</td></tr><tr><th scope=\"row\">Children</th><td>\n3 sons</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Alma_mater\" title=\"Alma mater\">Alma mater</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir</b> (pronounced <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Icelandic\" title=\"Help:IPA/Icelandic\">[\u02c8k\u02b0a\u02d0t\u02b0rin \u02c8ja\u02d0k\u02b0\u0254pstouht\u026ar]</a></span>; born 1 February 1976) is an Icelandic politician serving as the 28th and current <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Iceland\" title=\"Prime Minister of Iceland\">Prime Minister of Iceland</a> since 2017. She is the member of the <a href=\"/wiki/Althing\" title=\"Althing\">Althing</a> for the <a href=\"/wiki/Reykjav%C3%ADk\" title=\"Reykjav\u00edk\">Reykjav\u00edk</a> North constituency since 2007. She became deputy chairperson of the <a href=\"/wiki/Left-Green_Movement\" title=\"Left-Green Movement\">Left-Green Movement</a> in 2003 and has been their chairperson since 2013. Katr\u00edn was Iceland's Minister of Education, Science and Culture and of Nordic Co-operation from 2 February 2009 to 23 May 2013.<sup id=\"cite_ref-:0_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She is Iceland's second female prime minister after <a href=\"/wiki/J%C3%B3hanna_Sigur%C3%B0ard%C3%B3ttir\" title=\"J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\">J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir</a>. \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Education_and_professional_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Education and professional life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Prime_Minister_(2017\u2013present)\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Prime Minister (2017\u2013present)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Personal_life\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Personal life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#International_cooperation\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">International cooperation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Education_and_professional_life\">Education and professional life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Education and professional life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Katr\u00edn was born in <a href=\"/wiki/Reykjav%C3%ADk\" title=\"Reykjav\u00edk\">Reykjav\u00edk</a>. She graduated from the <a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a> in 1999 with a <a href=\"/wiki/Bachelor_degree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bachelor degree\">bachelor degree</a> with a <a href=\"/wiki/Major_(academic)\" title=\"Major (academic)\">major</a> in <a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a> and <a href=\"/wiki/Minor_(academic)\" title=\"Minor (academic)\">minor</a> in French. She received her <a href=\"/wiki/Master_of_Arts\" title=\"Master of Arts\">M.A.</a> in <a href=\"/wiki/Icelandic_Literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Icelandic Literature\">Icelandic Literature</a> from the same university in 2004 for a <a href=\"/wiki/Thesis\" title=\"Thesis\">thesis</a> on the work of popular Icelandic <a href=\"/wiki/Crime_fiction\" title=\"Crime fiction\">crime writer</a> <a href=\"/wiki/Arnaldur_Indri%C3%B0ason\" title=\"Arnaldur Indri\u00f0ason\">Arnaldur Indri\u00f0ason</a>.<sup id=\"cite_ref-:0_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>She worked part-time as a language adviser at the <a href=\"/wiki/News_agency\" title=\"News agency\">news agency</a> at <a href=\"/wiki/Public_broadcaster\" class=\"mw-redirect\" title=\"Public broadcaster\">public broadcaster</a> <a href=\"/wiki/R%C3%9AV_(television_channel)\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00daV (television channel)\">R\u00daV</a> 1999-2003. She then freelanced for broadcast media and wrote for a variety of print media from 2004 to 2006, as well as being an instructor in lifelong learning and leisure at the M\u00edmir School 2004-2007. She did editorial work for the publishing company Edda and magazine JPV from 2005 to 2006 and was a <a href=\"/wiki/Lecturer\" title=\"Lecturer\">Lecturer</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a>, <a href=\"/wiki/Reykjav%C3%ADk_University\" title=\"Reykjav\u00edk University\">Reykjav\u00edk University</a> and <a href=\"/wiki/Menntask%C3%B3linn_%C3%AD_Reykjav%C3%ADk\" title=\"Menntask\u00f3linn \u00ed Reykjav\u00edk\">Menntask\u00f3linn \u00ed Reykjav\u00edk</a> from 2006 to 2007.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Prime_Minister_.282017.E2.80.93present.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Prime_Minister_(2017\u2013present)\">Prime Minister (2017\u2013present)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Prime Minister (2017\u2013present)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Cabinet_of_Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir\" title=\"Cabinet of Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir\">Cabinet of Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir</a></div>\n<p>In the wake of the <a href=\"/wiki/Icelandic_parliamentary_election,_2017\" title=\"Icelandic parliamentary election, 2017\">2017 Icelandic parliamentary election</a>,  <a href=\"/wiki/President_of_Iceland\" title=\"President of Iceland\">President</a> <a href=\"/wiki/Gu%C3%B0ni_Th._J%C3%B3hannesson\" title=\"Gu\u00f0ni Th. J\u00f3hannesson\">Gu\u00f0ni Th. J\u00f3hannesson</a> tasked Katr\u00edn with forming a governing coalition to consist of the <a href=\"/wiki/Left-Green_Movement\" title=\"Left-Green Movement\">Left-Green Movement</a>, the <a href=\"/wiki/Progressive_Party_(Iceland)\" title=\"Progressive Party (Iceland)\">Progressive Party</a>, the <a href=\"/wiki/Social_Democratic_Alliance\" title=\"Social Democratic Alliance\">Social Democratic Alliance</a>, and the <a href=\"/wiki/Pirate_Party_(Iceland)\" title=\"Pirate Party (Iceland)\">Pirate Party</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Coalition talks between the four parties formally began on 3 November 2017,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> but were unsuccessful because of Progressive Party concerns that her coalition would have too thin a majority.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> As a result, she sought to lead a three-party coalition with the <a href=\"/wiki/Independence_Party_(Iceland)\" title=\"Independence Party (Iceland)\">Independence Party</a> and Progressive Party. After coalition talks were completed, President Gu\u00f0ni formally granted Katr\u00edn a mandate to lead the government, which was installed on 30 November.<sup id=\"cite_ref-BBC_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BBC-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> She is the second woman to serve as Prime Minister of Iceland.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Personal_life\">Personal life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Personal life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Katr\u00edn is married to Gunnar Sigvaldason and the mother of three sons (born 2005, 2007 and 2011). She hails from a family which has produced many prominent people in Icelandic <a href=\"/wiki/Politics\" title=\"Politics\">politics</a>, <a href=\"/wiki/Academia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Academia\">academia</a> and <a href=\"/wiki/Literature\" title=\"Literature\">literature</a>. She is the younger sister of twin brothers \u00c1rmann Jakobsson and Sverrir Jakobsson, who are both <a href=\"/wiki/Professor\" title=\"Professor\">professors</a> in the <a href=\"/wiki/Humanities\" title=\"Humanities\">humanities</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a>. Katr\u00edn is the great-granddaughter of the politician and judge Sk\u00fali Thoroddsen and the <a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">poet</a> The\u00f3d\u00f3ra Thoroddsen, and granddaughter of the <a href=\"/wiki/Engineer\" title=\"Engineer\">engineer</a> and <a href=\"/wiki/Member_of_parliament\" title=\"Member of parliament\">MP</a> Sigur\u00f0ur S. Thoroddsen. The poet Dagur Sigur\u00f0arson is her maternal uncle.<sup id=\"cite_ref-:0_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_cooperation\">International cooperation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: International cooperation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Katr\u00edn has been a member of the following committees:<sup id=\"cite_ref-:0_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Icelandic Delegation to the Council of Europe Parliamentary Assembly (since 2017)</li>\n<li>Icelandic Delegation to the <a href=\"/wiki/EFTA\" class=\"mw-redirect\" title=\"EFTA\">EFTA</a> and <a href=\"/wiki/European_Economic_Area\" title=\"European Economic Area\">EEA</a> Parliamentary Committees (2014\u20132016)</li>\n<li>EU-Iceland joint Parliamentary Committee (Deputy Chair 2014\u20132016)</li>\n<li>Icelandic delegation to the <a href=\"/wiki/West_Nordic_Council\" title=\"West Nordic Council\">West Nordic Council</a> (2013\u20132014)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-:0-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.althingi.is/cv_en.php4?ksfaerslunr=109\"><i>Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir</i></a>, Secretariat of Althingi<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">31 January</span> 2009</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Katr%C3%ADn+Jakobsd%C3%B3ttir&amp;rft.pub=Secretariat+of+Althingi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.althingi.is%2Fcv_en.php4%3Fksfaerslunr%3D109&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKatr%C3%ADn+Jakobsd%C3%B3ttir\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.althingi.is/altext/cv/is/?nfaerslunr=690\">\"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir\"</a>. <i>Al\u00feingi</i> (in Icelandic)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-12-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Al%C3%BEingi&amp;rft.atitle=Katr%C3%ADn+Jakobsd%C3%B3ttir&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.althingi.is%2Faltext%2Fcv%2Fis%2F%3Fnfaerslunr%3D690&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKatr%C3%ADn+Jakobsd%C3%B3ttir\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mbl.is/frettir/kosning/2017/11/02/katrin_komin_med_umbodid/\">\"Katr\u00edn komin me\u00f0 umbo\u00f0i\u00f0\"</a>. <i>Morgunbla\u00f0i\u00f0</i>. 2 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Morgunbla%C3%B0i%C3%B0&amp;rft.atitle=Katr%C3%ADn+komin+me%C3%B0+umbo%C3%B0i%C3%B0&amp;rft.date=2017-11-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mbl.is%2Ffrettir%2Fkosning%2F2017%2F11%2F02%2Fkatrin_komin_med_umbodid%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKatr%C3%ADn+Jakobsd%C3%B3ttir\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Sigur\u00f0ur Bogi S\u00e6varsson (3 November 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mbl.is/frettir/kosning/2017/11/03/malefnunum_skipt_i_tvennt/\">\"M\u00e1lefnunum skipt \u00ed tvennt\"</a>. <i>Morgunbla\u00f0i\u00f0</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Morgunbla%C3%B0i%C3%B0&amp;rft.atitle=M%C3%A1lefnunum+skipt+%C3%AD+tvennt&amp;rft.date=2017-11-03&amp;rft.au=Sigur%C3%B0ur+Bogi+S%C3%A6varsson&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mbl.is%2Ffrettir%2Fkosning%2F2017%2F11%2F03%2Fmalefnunum_skipt_i_tvennt%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKatr%C3%ADn+Jakobsd%C3%B3ttir\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.yahoo.com/news/icelands-leftist-parties-fail-form-government-200734942.html\">\"Iceland's leftist parties fail to form government\"</a>. <i>Yahoo/AFP</i>. 2017-11-06<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-11-13</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Yahoo%2FAFP&amp;rft.atitle=Iceland%27s+leftist+parties+fail+to+form+government&amp;rft.date=2017-11-06&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.yahoo.com%2Fnews%2Ficelands-leftist-parties-fail-form-government-200734942.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKatr%C3%ADn+Jakobsd%C3%B3ttir\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BBC-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BBC_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.com/news/world-europe-42175628\">\"Iceland's Left-Green leader Jakobsd\u00f3ttir becomes new PM\"</a>. BBC News. 30 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Iceland%27s+Left-Green+leader+Jakobsd%C3%B3ttir+becomes+new+PM&amp;rft.date=2017-11-30&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.com%2Fnews%2Fworld-europe-42175628&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKatr%C3%ADn+Jakobsd%C3%B3ttir\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">J\u00f3n P\u00e9tur J\u00f3nsson (28 November 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mbl.is/frettir/kosning/2017/11/28/katrin_faer_stjornarmyndunarumbodid/\">\"Katr\u00edn f\u00e6r stj\u00f3rnarmyndunarumbo\u00f0i\u00f0\"</a>. <i>Morgunbla\u00f0i\u00f0</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Morgunbla%C3%B0i%C3%B0&amp;rft.atitle=Katr%C3%ADn+f%C3%A6r+stj%C3%B3rnarmyndunarumbo%C3%B0i%C3%B0&amp;rft.date=2017-11-28&amp;rft.au=J%C3%B3n+P%C3%A9tur+J%C3%B3nsson&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mbl.is%2Ffrettir%2Fkosning%2F2017%2F11%2F28%2Fkatrin_faer_stjornarmyndunarumbodid%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKatr%C3%ADn+Jakobsd%C3%B3ttir\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.britannica.com/biography/Johanna-Sigurdardottir\">\"Johanna Sigurdardottir | prime minister of Iceland\"</a>. <i>Encyclopedia Britannica</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-12-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Encyclopedia+Britannica&amp;rft.atitle=Johanna+Sigurdardottir+%7C+prime+minister+of+Iceland&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.britannica.com%2Fbiography%2FJohanna-Sigurdardottir&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKatr%C3%ADn+Jakobsd%C3%B3ttir\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nordiclabourjournal.org/artikler/portrett/portrait-2013-1/article.2013-03-07.6574746006/\">Nordic Labour Journal: Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir - party leader during times of change</a></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FFBF00;\">Party political offices\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Steingr%C3%ADmur_J._Sigf%C3%BAsson\" title=\"Steingr\u00edmur J. Sigf\u00fasson\">Steingr\u00edmur J. Sigf\u00fasson</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> Chair of the <a href=\"/wiki/Left-Green_Movement\" title=\"Left-Green Movement\">Left-Green Movement</a></b><br />2013\u2013present\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b>Incumbent</b>\n</td></tr>\n\n\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ccccff;\">Political offices\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/%C3%9Eorger%C3%B0ur_Katr%C3%ADn_Gunnarsd%C3%B3ttir\" title=\"\u00deorger\u00f0ur Katr\u00edn Gunnarsd\u00f3ttir\">\u00deorger\u00f0ur Katr\u00edn Gunnarsd\u00f3ttir</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Minister_of_Education,_Science_and_Culture_(Iceland)\" title=\"Minister of Education, Science and Culture (Iceland)\">Minister of Education, Science and Culture</a></b><br />2009\u20132013\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Illugi_Gunnarsson\" title=\"Illugi Gunnarsson\">Illugi Gunnarsson</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Bjarni_Benediktsson_(born_1970)\" title=\"Bjarni Benediktsson (born 1970)\">Bjarni Benediktsson</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Iceland\" title=\"Prime Minister of Iceland\">Prime Minister of Iceland</a></b><br />2017\u2013present\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b>Incumbent</b>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Prime_Ministers_of_Iceland\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Prime_Ministers_of_Iceland\" title=\"Template:Prime Ministers of Iceland\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Prime_Ministers_of_Iceland\" title=\"Template talk:Prime Ministers of Iceland\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Prime_Ministers_of_Iceland&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Prime_Ministers_of_Iceland\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Iceland\" title=\"Prime Minister of Iceland\">Prime Ministers of Iceland</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Iceland\" title=\"Kingdom of Iceland\">Kingdom of Iceland</a><br />(1918\u20131944)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/J%C3%B3n_Magn%C3%BAsson_(politician)\" title=\"J\u00f3n Magn\u00fasson (politician)\">J\u00f3n Magn\u00fasson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigur%C3%B0ur_Eggerz\" title=\"Sigur\u00f0ur Eggerz\">Sigur\u00f0ur Eggerz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3n_Magn%C3%BAsson_(politician)\" title=\"J\u00f3n Magn\u00fasson (politician)\">J\u00f3n Magn\u00fasson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magn%C3%BAs_Gu%C3%B0mundsson_(politician)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magn\u00fas Gu\u00f0mundsson (politician)\">Magn\u00fas Gu\u00f0mundsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3n_%C3%9Eorl%C3%A1ksson\" title=\"J\u00f3n \u00deorl\u00e1ksson\">J\u00f3n \u00deorl\u00e1ksson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tryggvi_%C3%9E%C3%B3rhallsson\" title=\"Tryggvi \u00de\u00f3rhallsson\">Tryggvi \u00de\u00f3rhallsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81sgeir_%C3%81sgeirsson\" title=\"\u00c1sgeir \u00c1sgeirsson\">\u00c1sgeir \u00c1sgeirsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_J%C3%B3nasson\" title=\"Hermann J\u00f3nasson\">Hermann J\u00f3nasson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93lafur_Thors\" title=\"\u00d3lafur Thors\">\u00d3lafur Thors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bj%C3%B6rn_%C3%9E%C3%B3r%C3%B0arson\" title=\"Bj\u00f6rn \u00de\u00f3r\u00f0arson\">Bj\u00f6rn \u00de\u00f3r\u00f0arson</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Republic of Iceland</a><br />(1944\u2013present)</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%93lafur_Thors\" title=\"\u00d3lafur Thors\">\u00d3lafur Thors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stef%C3%A1n_J%C3%B3hann_Stef%C3%A1nsson\" title=\"Stef\u00e1n J\u00f3hann Stef\u00e1nsson\">Stef\u00e1n J. Stef\u00e1nsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93lafur_Thors\" title=\"\u00d3lafur Thors\">\u00d3lafur Thors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Steingr%C3%ADmur_Stein%C3%BE%C3%B3rsson\" title=\"Steingr\u00edmur Stein\u00fe\u00f3rsson\">Steingr\u00edmur Stein\u00fe\u00f3rsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93lafur_Thors\" title=\"\u00d3lafur Thors\">\u00d3lafur Thors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_J%C3%B3nasson\" title=\"Hermann J\u00f3nasson\">Hermann J\u00f3nasson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emil_J%C3%B3nsson\" title=\"Emil J\u00f3nsson\">Emil J\u00f3nsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93lafur_Thors\" title=\"\u00d3lafur Thors\">\u00d3lafur Thors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bjarni_Benediktsson_(born_1908)\" title=\"Bjarni Benediktsson (born 1908)\">Bjarni Benediktsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3hann_Hafstein\" title=\"J\u00f3hann Hafstein\">J\u00f3hann Hafstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93lafur_J%C3%B3hannesson\" title=\"\u00d3lafur J\u00f3hannesson\">\u00d3lafur J\u00f3hannesson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geir_Hallgr%C3%ADmsson\" title=\"Geir Hallgr\u00edmsson\">Geir Hallgr\u00edmsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93lafur_J%C3%B3hannesson\" title=\"\u00d3lafur J\u00f3hannesson\">\u00d3lafur J\u00f3hannesson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benedikt_Sigur%C3%B0sson_Gr%C3%B6ndal\" title=\"Benedikt Sigur\u00f0sson Gr\u00f6ndal\">Benedikt S. Gr\u00f6ndal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gunnar_Thoroddsen\" title=\"Gunnar Thoroddsen\">Gunnar Thoroddsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Steingr%C3%ADmur_Hermannsson\" title=\"Steingr\u00edmur Hermannsson\">Steingr\u00edmur Hermannsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Eorsteinn_P%C3%A1lsson\" title=\"\u00deorsteinn P\u00e1lsson\">\u00deorsteinn P\u00e1lsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Steingr%C3%ADmur_Hermannsson\" title=\"Steingr\u00edmur Hermannsson\">Steingr\u00edmur Hermannsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dav%C3%AD%C3%B0_Oddsson\" title=\"Dav\u00ed\u00f0 Oddsson\">Dav\u00ed\u00f0 Oddsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Halld%C3%B3r_%C3%81sgr%C3%ADmsson\" title=\"Halld\u00f3r \u00c1sgr\u00edmsson\">Halld\u00f3r \u00c1sgr\u00edmsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geir_Haarde\" title=\"Geir Haarde\">Geir Haarde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3hanna_Sigur%C3%B0ard%C3%B3ttir\" title=\"J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\">J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigmundur_Dav%C3%AD%C3%B0_Gunnlaugsson\" title=\"Sigmundur Dav\u00ed\u00f0 Gunnlaugsson\">Sigmundur Dav\u00ed\u00f0 Gunnlaugsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigur%C3%B0ur_Ingi_J%C3%B3hannsson\" title=\"Sigur\u00f0ur Ingi J\u00f3hannsson\">Sigur\u00f0ur Ingi J\u00f3hannsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bjarni_Benediktsson_(born_1970)\" title=\"Bjarni Benediktsson (born 1970)\">Bjarni Benediktsson</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Members_of_the_Althing\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Members_of_the_Althing\" title=\"Template:Members of the Althing\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Members_of_the_Althing\" title=\"Template talk:Members of the Althing\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Members_of_the_Althing&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Members_of_the_Althing\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Members of the <a href=\"/wiki/Althing\" title=\"Althing\">Althing</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"As_of_28_October_2017\">As of <a href=\"/wiki/Icelandic_parliamentary_election,_2017\" title=\"Icelandic parliamentary election, 2017\">28 October 2017</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Northeast_Constituency\" class=\"mw-redirect\" title=\"Northeast Constituency\">Northeast Constituency</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kristj%C3%A1n_%C3%9E%C3%B3r_J%C3%BAl%C3%ADusson\" title=\"Kristj\u00e1n \u00de\u00f3r J\u00fal\u00edusson\">Kristj\u00e1n \u00de\u00f3r J\u00fal\u00edusson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Steingr%C3%ADmur_J._Sigf%C3%BAsson\" title=\"Steingr\u00edmur J. Sigf\u00fasson\">Steingr\u00edmur J. Sigf\u00fasson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigmundur_Dav%C3%AD%C3%B0_Gunnlaugsson\" title=\"Sigmundur Dav\u00ed\u00f0 Gunnlaugsson\">Sigmundur Dav\u00ed\u00f0 Gunnlaugsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9E%C3%B3runn_Egilsd%C3%B3ttir\" title=\"\u00de\u00f3runn Egilsd\u00f3ttir\">\u00de\u00f3runn Egilsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Logi_M%C3%A1r_Einarsson\" title=\"Logi M\u00e1r Einarsson\">Logi M\u00e1r Einarsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nj%C3%A1ll_Trausti_Fri%C3%B0bertsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nj\u00e1ll Trausti Fri\u00f0bertsson (page does not exist)\">Nj\u00e1ll Trausti Fri\u00f0bertsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bjarkey_Gunnarsd%C3%B3ttir\" title=\"Bjarkey Gunnarsd\u00f3ttir\">Bjarkey Gunnarsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anna_Kolbr%C3%BAn_%C3%81rnad%C3%B3ttir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anna Kolbr\u00fan \u00c1rnad\u00f3ttir (page does not exist)\">Anna Kolbr\u00fan \u00c1rnad\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%ADneik_Anna_S%C3%A6varsd%C3%B3ttir\" title=\"L\u00edneik Anna S\u00e6varsd\u00f3ttir\">L\u00edneik Anna S\u00e6varsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Albert%C3%ADna_Fri%C3%B0bj%C3%B6rg_El%C3%ADasd%C3%B3ttir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albert\u00edna Fri\u00f0bj\u00f6rg El\u00edasd\u00f3ttir (page does not exist)\">Albert\u00edna Fri\u00f0bj\u00f6rg El\u00edasd\u00f3ttir</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Northwest_Constituency\" class=\"mw-redirect\" title=\"Northwest Constituency\">Northwest Constituency</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Haraldur_Benediktsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Haraldur Benediktsson (page does not exist)\">Haraldur Benediktsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81smundur_Einar_Da%C3%B0ason\" title=\"\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason\">\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lilja_Rafney_Magn%C3%BAsd%C3%B3ttir\" title=\"Lilja Rafney Magn\u00fasd\u00f3ttir\">Lilja Rafney Magn\u00fasd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Berg%C3%BE%C3%B3r_%C3%93lason&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Berg\u00fe\u00f3r \u00d3lason (page does not exist)\">Berg\u00fe\u00f3r \u00d3lason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9E%C3%B3rd%C3%ADs_Kolbr%C3%BAn_R._Gylfad%C3%B3ttir\" title=\"\u00de\u00f3rd\u00eds Kolbr\u00fan R. Gylfad\u00f3ttir\">\u00de\u00f3rd\u00eds Kolbr\u00fan R. Gylfad\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gu%C3%B0j%C3%B3n_S._Brj%C3%A1nsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gu\u00f0j\u00f3n S. Brj\u00e1nsson (page does not exist)\">Gu\u00f0j\u00f3n S. Brj\u00e1nsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Halla_Sign%C3%BD_Kristj%C3%A1nsd%C3%B3ttir\" title=\"Halla Sign\u00fd Kristj\u00e1nsd\u00f3ttir\">Halla Sign\u00fd Kristj\u00e1nsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sigur%C3%B0ur_P%C3%A1ll_J%C3%B3nsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sigur\u00f0ur P\u00e1ll J\u00f3nsson (page does not exist)\">Sigur\u00f0ur P\u00e1ll J\u00f3nsson</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Reykjavik_Constituency_North\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reykjavik Constituency North\">Reykjavik Constituency North</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0laugur_%C3%9E%C3%B3r_%C3%9E%C3%B3r%C3%B0arson\" title=\"Gu\u00f0laugur \u00de\u00f3r \u00de\u00f3r\u00f0arson\">Gu\u00f0laugur \u00de\u00f3r \u00de\u00f3r\u00f0arson</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helgi_Hrafn_Gunnarsson\" title=\"Helgi Hrafn Gunnarsson\">Helgi Hrafn Gunnarsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Helga_Vala_Helgad%C3%B3ttir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Helga Vala Helgad\u00f3ttir (page does not exist)\">Helga Vala Helgad\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81slaug_Arna_Sigurbj%C3%B6rnsd%C3%B3ttir\" title=\"\u00c1slaug Arna Sigurbj\u00f6rnsd\u00f3ttir\">\u00c1slaug Arna Sigurbj\u00f6rnsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Steinunn_%C3%9E%C3%B3ra_%C3%81rnad%C3%B3ttir\" title=\"Steinunn \u00de\u00f3ra \u00c1rnad\u00f3ttir\">Steinunn \u00de\u00f3ra \u00c1rnad\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Eorsteinn_V%C3%ADglundsson\" title=\"\u00deorsteinn V\u00edglundsson\">\u00deorsteinn V\u00edglundsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Birgir_%C3%81rmannsson\" title=\"Birgir \u00c1rmannsson\">Birgir \u00c1rmannsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9s_Ingi_J%C3%B3nsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9s Ingi J\u00f3nsson (page does not exist)\">Andr\u00e9s Ingi J\u00f3nsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%93lafur_%C3%8Dsleifsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00d3lafur \u00cdsleifsson (page does not exist)\">\u00d3lafur \u00cdsleifsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Halld%C3%B3ra_Mogensen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Halld\u00f3ra Mogensen (page does not exist)\">Halld\u00f3ra Mogensen</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Reykjavik_Constituency_South\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reykjavik Constituency South\">Reykjavik Constituency South</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sigr%C3%AD%C3%B0ur_%C3%81._Andersen\" title=\"Sigr\u00ed\u00f0ur \u00c1. Andersen\">Sigr\u00ed\u00f0ur \u00c1. Andersen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svand%C3%ADs_Svavarsd%C3%B3ttir\" title=\"Svand\u00eds Svavarsd\u00f3ttir\">Svand\u00eds Svavarsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81g%C3%BAst_%C3%93lafur_%C3%81g%C3%BAstsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1g\u00fast \u00d3lafur \u00c1g\u00fastsson (page does not exist)\">\u00c1g\u00fast \u00d3lafur \u00c1g\u00fastsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9E%C3%B3rhildur_Sunna_%C3%86varsd%C3%B3ttir\" title=\"\u00de\u00f3rhildur Sunna \u00c6varsd\u00f3ttir\">\u00de\u00f3rhildur Sunna \u00c6varsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Brynjar_N%C3%ADelsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brynjar N\u00edelsson (page does not exist)\">Brynjar N\u00edelsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kolbeinn_%C3%93ttarsson_Propp%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kolbeinn \u00d3ttarsson Propp\u00e9 (page does not exist)\">Kolbeinn \u00d3ttarsson Propp\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hanna_Katr%C3%ADn_Fri%C3%B0riksson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hanna Katr\u00edn Fri\u00f0riksson (page does not exist)\">Hanna Katr\u00edn Fri\u00f0riksson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inga_S%C3%A6land\" title=\"Inga S\u00e6land\">Inga S\u00e6land</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lilja_Alfre%C3%B0sd%C3%B3ttir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lilja Alfre\u00f0sd\u00f3ttir\">Lilja Alfre\u00f0sd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Eorsteinn_S%C3%A6mundsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00deorsteinn S\u00e6mundsson (page does not exist)\">\u00deorsteinn S\u00e6mundsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bj%C3%B6rn_Lev%C3%AD_Gunnarsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bj\u00f6rn Lev\u00ed Gunnarsson (page does not exist)\">Bj\u00f6rn Lev\u00ed Gunnarsson</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/South_Constituency\" class=\"mw-redirect\" title=\"South Constituency\">South Constituency</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/P%C3%A1ll_Magn%C3%BAsson\" title=\"P\u00e1ll Magn\u00fasson\">P\u00e1ll Magn\u00fasson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigur%C3%B0ur_Ingi_J%C3%B3hannsson\" title=\"Sigur\u00f0ur Ingi J\u00f3hannsson\">Sigur\u00f0ur Ingi J\u00f3hannsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Birgir_%C3%9E%C3%B3rarinsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Birgir \u00de\u00f3rarinsson (page does not exist)\">Birgir \u00de\u00f3rarinsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81smundur_Fri%C3%B0riksson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1smundur Fri\u00f0riksson (page does not exist)\">\u00c1smundur Fri\u00f0riksson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ari_Trausti_Gu%C3%B0mundsson\" title=\"Ari Trausti Gu\u00f0mundsson\">Ari Trausti Gu\u00f0mundsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oddn%C3%BD_G._Har%C3%B0ard%C3%B3ttir\" title=\"Oddn\u00fd G. Har\u00f0ard\u00f3ttir\">Oddn\u00fd G. Har\u00f0ard\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silja_D%C3%B6gg_Gunnarsd%C3%B3ttir\" title=\"Silja D\u00f6gg Gunnarsd\u00f3ttir\">Silja D\u00f6gg Gunnarsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Gauti_Hjaltason&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karl Gauti Hjaltason (page does not exist)\">Karl Gauti Hjaltason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilhj%C3%A1lmur_%C3%81rnason\" title=\"Vilhj\u00e1lmur \u00c1rnason\">Vilhj\u00e1lmur \u00c1rnason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sm%C3%A1ri_McCarthy\" title=\"Sm\u00e1ri McCarthy\">Sm\u00e1ri McCarthy</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Southwest_Constituency\" class=\"mw-redirect\" title=\"Southwest Constituency\">Southwest Constituency</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bjarni_Benediktsson_(born_1970)\" title=\"Bjarni Benediktsson (born 1970)\">Bjarni Benediktsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brynd%C3%ADs_Haraldsd%C3%B3ttir\" title=\"Brynd\u00eds Haraldsd\u00f3ttir\">Brynd\u00eds Haraldsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%B3sa_Bj%C3%B6rk_Brynj%C3%B3lfsd%C3%B3ttir\" title=\"R\u00f3sa Bj\u00f6rk Brynj\u00f3lfsd\u00f3ttir\">R\u00f3sa Bj\u00f6rk Brynj\u00f3lfsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0mundur_Andri_Thorsson\" title=\"Gu\u00f0mundur Andri Thorsson\">Gu\u00f0mundur Andri Thorsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3n_Gunnarsson\" title=\"J\u00f3n Gunnarsson\">J\u00f3n Gunnarsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gunnar_Bragi_Sveinsson\" title=\"Gunnar Bragi Sveinsson\">Gunnar Bragi Sveinsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Eorger%C3%B0ur_Katr%C3%ADn_Gunnarsd%C3%B3ttir\" title=\"\u00deorger\u00f0ur Katr\u00edn Gunnarsd\u00f3ttir\">\u00deorger\u00f0ur Katr\u00edn Gunnarsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3n_%C3%9E%C3%B3r_%C3%93lafsson\" title=\"J\u00f3n \u00de\u00f3r \u00d3lafsson\">J\u00f3n \u00de\u00f3r \u00d3lafsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Willum_%C3%9E%C3%B3r_%C3%9E%C3%B3rsson\" title=\"Willum \u00de\u00f3r \u00de\u00f3rsson\">Willum \u00de\u00f3r \u00de\u00f3rsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%93li_Bj%C3%B6rn_K%C3%A1rason&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00d3li Bj\u00f6rn K\u00e1rason (page does not exist)\">\u00d3li Bj\u00f6rn K\u00e1rason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93lafur_%C3%9E%C3%B3r_Gunnarsson\" title=\"\u00d3lafur \u00de\u00f3r Gunnarsson\">\u00d3lafur \u00de\u00f3r Gunnarsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gu%C3%B0mundur_Ingi_Kristinsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gu\u00f0mundur Ingi Kristinsson (page does not exist)\">Gu\u00f0mundur Ingi Kristinsson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3n_Steind%C3%B3r_Valdimarsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3n Steind\u00f3r Valdimarsson (page does not exist)\">J\u00f3n Steind\u00f3r Valdimarsson</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"First_cabinet_of_J\u00f3hanna_Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:First_cabinet_of_Johanna_Sigurdardottir\" title=\"Template:First cabinet of Johanna Sigurdardottir\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:First_cabinet_of_Johanna_Sigurdardottir\" title=\"Template talk:First cabinet of Johanna Sigurdardottir\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:First_cabinet_of_Johanna_Sigurdardottir&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"First_cabinet_of_J\u00f3hanna_Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/First_cabinet_of_J%C3%B3hanna_Sigur%C3%B0ard%C3%B3ttir\" title=\"First cabinet of J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\">First cabinet of J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ministers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%81sta_Ragnhei%C3%B0ur_J%C3%B3hannesd%C3%B3ttir\" title=\"\u00c1sta Ragnhei\u00f0ur J\u00f3hannesd\u00f3ttir\">\u00c1sta Ragnhei\u00f0ur J\u00f3hannesd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gylfi_Magn%C3%BAsson\" title=\"Gylfi Magn\u00fasson\">Gylfi Magn\u00fasson</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/J%C3%B3hanna_Sigur%C3%B0ard%C3%B3ttir\" title=\"J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\">J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir</a></b></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kolbr%C3%BAn_Halld%C3%B3rsd%C3%B3ttir\" title=\"Kolbr\u00fan Halld\u00f3rsd\u00f3ttir\">Kolbr\u00fan Halld\u00f3rsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kristj%C3%A1n_L._M%C3%B6ller\" title=\"Kristj\u00e1n L. M\u00f6ller\">Kristj\u00e1n L. M\u00f6ller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96gmundur_J%C3%B3nasson\" title=\"\u00d6gmundur J\u00f3nasson\">\u00d6gmundur J\u00f3nasson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96ssur_Skarph%C3%A9%C3%B0insson\" title=\"\u00d6ssur Skarph\u00e9\u00f0insson\">\u00d6ssur Skarph\u00e9\u00f0insson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ragna_%C3%81rnad%C3%B3ttir\" title=\"Ragna \u00c1rnad\u00f3ttir\">Ragna \u00c1rnad\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Steingr%C3%ADmur_J._Sigf%C3%BAsson\" title=\"Steingr\u00edmur J. Sigf\u00fasson\">Steingr\u00edmur J. Sigf\u00fasson</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Second_cabinet_of_J\u00f3hanna_Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Second_cabinet_of_Johanna_Sigurdardottir\" title=\"Template:Second cabinet of Johanna Sigurdardottir\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Second_cabinet_of_Johanna_Sigurdardottir\" title=\"Template talk:Second cabinet of Johanna Sigurdardottir\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Second_cabinet_of_Johanna_Sigurdardottir&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Second_cabinet_of_J\u00f3hanna_Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Second_cabinet_of_J%C3%B3hanna_Sigur%C3%B0ard%C3%B3ttir\" title=\"Second cabinet of J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\">Second cabinet of J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ministers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%81lfhei%C3%B0ur_Ingad%C3%B3ttir\" title=\"\u00c1lfhei\u00f0ur Ingad\u00f3ttir\">\u00c1lfhei\u00f0ur Ingad\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81rni_P%C3%A1ll_%C3%81rnason\" title=\"\u00c1rni P\u00e1ll \u00c1rnason\">\u00c1rni P\u00e1ll \u00c1rnason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0bjartur_Hannesson\" title=\"Gu\u00f0bjartur Hannesson\">Gu\u00f0bjartur Hannesson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gylfi_Magn%C3%BAsson\" title=\"Gylfi Magn\u00fasson\">Gylfi Magn\u00fasson</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/J%C3%B3hanna_Sigur%C3%B0ard%C3%B3ttir\" title=\"J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\">J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3n_Bjarnason\" title=\"J\u00f3n Bjarnason\">J\u00f3n Bjarnason</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Katr%C3%ADn_J%C3%BAl%C3%ADusd%C3%B3ttir\" title=\"Katr\u00edn J\u00fal\u00edusd\u00f3ttir\">Katr\u00edn J\u00fal\u00edusd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kristj%C3%A1n_L._M%C3%B6ller\" title=\"Kristj\u00e1n L. M\u00f6ller\">Kristj\u00e1n L. M\u00f6ller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oddn%C3%BD_G._Har%C3%B0ard%C3%B3ttir\" title=\"Oddn\u00fd G. Har\u00f0ard\u00f3ttir\">Oddn\u00fd G. Har\u00f0ard\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96gmundur_J%C3%B3nasson\" title=\"\u00d6gmundur J\u00f3nasson\">\u00d6gmundur J\u00f3nasson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96ssur_Skarph%C3%A9%C3%B0insson\" title=\"\u00d6ssur Skarph\u00e9\u00f0insson\">\u00d6ssur Skarph\u00e9\u00f0insson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ragna_%C3%81rnad%C3%B3ttir\" title=\"Ragna \u00c1rnad\u00f3ttir\">Ragna \u00c1rnad\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Steingr%C3%ADmur_J._Sigf%C3%BAsson\" title=\"Steingr\u00edmur J. Sigf\u00fasson\">Steingr\u00edmur J. Sigf\u00fasson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svand%C3%ADs_Svavarsd%C3%B3ttir\" title=\"Svand\u00eds Svavarsd\u00f3ttir\">Svand\u00eds Svavarsd\u00f3ttir</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Cabinet_of_Katr\u00edn_Jakobsd\u00f3ttir\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cabinet_of_Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir\" title=\"Template:Cabinet of Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Cabinet_of_Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Cabinet of Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cabinet_of_Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Cabinet_of_Katr\u00edn_Jakobsd\u00f3ttir\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Cabinet_of_Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir\" title=\"Cabinet of Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir\">Cabinet of Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ministers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%81smundur_Einar_Da%C3%B0ason\" title=\"\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason\">\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bjarni_Benediktsson_(born_1970)\" title=\"Bjarni Benediktsson (born 1970)\">Bjarni Benediktsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0laugur_%C3%9E%C3%B3r_%C3%9E%C3%B3r%C3%B0arson\" title=\"Gu\u00f0laugur \u00de\u00f3r \u00de\u00f3r\u00f0arson\">Gu\u00f0laugur \u00de\u00f3r \u00de\u00f3r\u00f0arson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0mundur_Ingi_Gu%C3%B0brandsson\" title=\"Gu\u00f0mundur Ingi Gu\u00f0brandsson\">Gu\u00f0mundur Ingi Gu\u00f0brandsson</a></li>\n<li><b><a class=\"mw-selflink selflink\">Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir</a></b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kristj%C3%A1n_%C3%9E%C3%B3r_J%C3%BAl%C3%ADusson\" title=\"Kristj\u00e1n \u00de\u00f3r J\u00fal\u00edusson\">Kristj\u00e1n \u00de\u00f3r J\u00fal\u00edusson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lilja_D%C3%B6gg_Alfre%C3%B0sd%C3%B3ttir\" title=\"Lilja D\u00f6gg Alfre\u00f0sd\u00f3ttir\">Lilja D\u00f6gg Alfre\u00f0sd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigr%C3%AD%C3%B0ur_%C3%81._Andersen\" title=\"Sigr\u00ed\u00f0ur \u00c1. Andersen\">Sigr\u00ed\u00f0ur \u00c1. Andersen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigur%C3%B0ur_Ingi_J%C3%B3hannsson\" title=\"Sigur\u00f0ur Ingi J\u00f3hannsson\">Sigur\u00f0ur Ingi J\u00f3hannsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svand%C3%ADs_Svavarsd%C3%B3ttir\" title=\"Svand\u00eds Svavarsd\u00f3ttir\">Svand\u00eds Svavarsd\u00f3ttir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9E%C3%B3rd%C3%ADs_Kolbr%C3%BAn_R._Gylfad%C3%B3ttir\" title=\"\u00de\u00f3rd\u00eds Kolbr\u00fan R. Gylfad\u00f3ttir\">\u00de\u00f3rd\u00eds Kolbr\u00fan R. Gylfad\u00f3ttir</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Current_leaders_of_NATO_member_states\" style=\";wide;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Current_NATO_leaders\" title=\"Template:Current NATO leaders\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Current_NATO_leaders\" title=\"Template talk:Current NATO leaders\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Current_NATO_leaders&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Current_leaders_of_NATO_member_states\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Current <a href=\"/wiki/Leader\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leader\">leaders</a> of <a href=\"/wiki/NATO\" title=\"NATO\">NATO</a> <a href=\"/wiki/Member_states_of_NATO\" title=\"Member states of NATO\">member states</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b><a href=\"/wiki/Secretary_General_of_NATO\" title=\"Secretary General of NATO\">Secretary General</a> <a href=\"/wiki/Jens_Stoltenberg\" title=\"Jens Stoltenberg\">Stoltenberg</a></b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\"><img alt=\"Albania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Flag_of_Albania.svg/21px-Flag_of_Albania.svg.png\" width=\"21\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Flag_of_Albania.svg/32px-Flag_of_Albania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Flag_of_Albania.svg/42px-Flag_of_Albania.svg.png 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"500\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Edi_Rama\" title=\"Edi Rama\">Rama</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\"><img alt=\"Belgium\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Belgium.svg/17px-Flag_of_Belgium.svg.png\" width=\"17\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Belgium.svg/27px-Flag_of_Belgium.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Belgium.svg/35px-Flag_of_Belgium.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"390\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Charles_Michel\" title=\"Charles Michel\">Michel</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Bulgaria\" title=\"Bulgaria\"><img alt=\"Bulgaria\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Flag_of_Bulgaria.svg/23px-Flag_of_Bulgaria.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Flag_of_Bulgaria.svg/35px-Flag_of_Bulgaria.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Flag_of_Bulgaria.svg/46px-Flag_of_Bulgaria.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Boyko_Borisov\" title=\"Boyko Borisov\">Borisov</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Canada\" title=\"Canada\"><img alt=\"Canada\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/cf/Flag_of_Canada.svg/23px-Flag_of_Canada.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/cf/Flag_of_Canada.svg/35px-Flag_of_Canada.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/cf/Flag_of_Canada.svg/46px-Flag_of_Canada.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"500\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Justin_Trudeau\" title=\"Justin Trudeau\">Trudeau</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\"><img alt=\"Croatia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/23px-Flag_of_Croatia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/35px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/46px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Andrej_Plenkovi%C4%87\" title=\"Andrej Plenkovi\u0107\">Plenkovi\u0107</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\"><img alt=\"Czech Republic\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/23px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/35px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/45px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Andrej_Babi%C5%A1\" title=\"Andrej Babi\u0161\">Babi\u0161</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\"><img alt=\"Denmark\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Flag_of_Denmark.svg/20px-Flag_of_Denmark.svg.png\" width=\"20\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Flag_of_Denmark.svg/31px-Flag_of_Denmark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Flag_of_Denmark.svg/40px-Flag_of_Denmark.svg.png 2x\" data-file-width=\"740\" data-file-height=\"560\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Lars_L%C3%B8kke_Rasmussen\" title=\"Lars L\u00f8kke Rasmussen\">L\u00f8kke Rasmussen</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Estonia\" title=\"Estonia\"><img alt=\"Estonia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Flag_of_Estonia.svg/23px-Flag_of_Estonia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Flag_of_Estonia.svg/35px-Flag_of_Estonia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Flag_of_Estonia.svg/46px-Flag_of_Estonia.svg.png 2x\" data-file-width=\"990\" data-file-height=\"630\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/J%C3%BCri_Ratas\" title=\"J\u00fcri Ratas\">Ratas</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Emmanuel_Macron\" title=\"Emmanuel Macron\">Macron</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\"><img alt=\"Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Angela_Merkel\" title=\"Angela Merkel\">Merkel</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Greece\" title=\"Greece\"><img alt=\"Greece\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Greece.svg/23px-Flag_of_Greece.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Greece.svg/35px-Flag_of_Greece.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Greece.svg/45px-Flag_of_Greece.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Alexis_Tsipras\" title=\"Alexis Tsipras\">Tsipras</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\"><img alt=\"Hungary\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/23px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/35px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/46px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Viktor_Orb%C3%A1n\" title=\"Viktor Orb\u00e1n\">Orb\u00e1n</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\"><img alt=\"Iceland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/21px-Flag_of_Iceland.svg.png\" width=\"21\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/32px-Flag_of_Iceland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/42px-Flag_of_Iceland.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"576\" /></a></span>&#160;<a class=\"mw-selflink selflink\">Katr\u00edn</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\"><img alt=\"Italy\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/23px-Flag_of_Italy.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/35px-Flag_of_Italy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/45px-Flag_of_Italy.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Giuseppe_Conte\" title=\"Giuseppe Conte\">Conte</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Latvia\" title=\"Latvia\"><img alt=\"Latvia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Flag_of_Latvia.svg/23px-Flag_of_Latvia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Flag_of_Latvia.svg/35px-Flag_of_Latvia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Flag_of_Latvia.svg/46px-Flag_of_Latvia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/M%C4%81ris_Ku%C4%8Dinskis\" title=\"M\u0101ris Ku\u010dinskis\">Ku\u010dinskis</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Lithuania\" title=\"Lithuania\"><img alt=\"Lithuania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Flag_of_Lithuania.svg/23px-Flag_of_Lithuania.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Flag_of_Lithuania.svg/35px-Flag_of_Lithuania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Flag_of_Lithuania.svg/46px-Flag_of_Lithuania.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"300\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Dalia_Grybauskait%C4%97\" title=\"Dalia Grybauskait\u0117\">Grybauskait\u0117</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Luxembourg\" title=\"Luxembourg\"><img alt=\"Luxembourg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/23px-Flag_of_Luxembourg.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/35px-Flag_of_Luxembourg.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/46px-Flag_of_Luxembourg.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Xavier_Bettel\" title=\"Xavier Bettel\">Bettel</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\"><img alt=\"Montenegro\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/23px-Flag_of_Montenegro.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/35px-Flag_of_Montenegro.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/46px-Flag_of_Montenegro.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"320\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Du%C5%A1ko_Markovi%C4%87\" title=\"Du\u0161ko Markovi\u0107\">Markovi\u0107</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\"><img alt=\"Netherlands\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_the_Netherlands.svg/23px-Flag_of_the_Netherlands.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_the_Netherlands.svg/35px-Flag_of_the_Netherlands.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_the_Netherlands.svg/45px-Flag_of_the_Netherlands.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Mark_Rutte\" title=\"Mark Rutte\">Rutte</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\"><img alt=\"Norway\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/21px-Flag_of_Norway.svg.png\" width=\"21\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/32px-Flag_of_Norway.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/41px-Flag_of_Norway.svg.png 2x\" data-file-width=\"1100\" data-file-height=\"800\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Erna_Solberg\" title=\"Erna Solberg\">Solberg</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\"><img alt=\"Poland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/23px-Flag_of_Poland.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/35px-Flag_of_Poland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/46px-Flag_of_Poland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"800\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Mateusz_Morawiecki\" title=\"Mateusz Morawiecki\">Morawiecki</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\"><img alt=\"Portugal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/23px-Flag_of_Portugal.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/35px-Flag_of_Portugal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/45px-Flag_of_Portugal.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Costa\" title=\"Ant\u00f3nio Costa\">Costa</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\"><img alt=\"Romania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/23px-Flag_of_Romania.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/35px-Flag_of_Romania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/45px-Flag_of_Romania.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Klaus_Iohannis\" title=\"Klaus Iohannis\">Iohannis</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\"><img alt=\"Slovakia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/23px-Flag_of_Slovakia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/35px-Flag_of_Slovakia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/45px-Flag_of_Slovakia.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Peter_Pellegrini\" title=\"Peter Pellegrini\">Pellegrini</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\"><img alt=\"Slovenia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Flag_of_Slovenia.svg/23px-Flag_of_Slovenia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Flag_of_Slovenia.svg/35px-Flag_of_Slovenia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Flag_of_Slovenia.svg/46px-Flag_of_Slovenia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Marjan_%C5%A0arec\" title=\"Marjan \u0160arec\">\u0160arec</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Pedro_S%C3%A1nchez_(politician)\" title=\"Pedro S\u00e1nchez (politician)\">S\u00e1nchez</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\"><img alt=\"Turkey\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/23px-Flag_of_Turkey.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/35px-Flag_of_Turkey.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/45px-Flag_of_Turkey.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Recep_Tayyip_Erdo%C4%9Fan\" title=\"Recep Tayyip Erdo\u011fan\">Erdo\u011fan</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\"><img alt=\"United Kingdom\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/23px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/35px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/46px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Theresa_May\" title=\"Theresa May\">May</a></li>\n<li>&#160;<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\"><img alt=\"United States\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/23px-Flag_of_the_United_States.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/35px-Flag_of_the_United_States.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/46px-Flag_of_the_United_States.svg.png 2x\" data-file-width=\"1235\" data-file-height=\"650\" /></a></span>&#160;<a href=\"/wiki/Donald_Trump\" title=\"Donald Trump\">Trump</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q467464&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q467464&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q467464\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/309561613\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1051926092\">1051926092</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/309561613\">309561613</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2178\nCached time: 20180921223214\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.620 seconds\nReal time usage: 0.786 seconds\nPreprocessor visited node count: 11722/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 110904/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5573/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8571/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.191/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.4 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  604.180      1 -total\n 44.27%  267.444      1 Template:Infobox_officeholder\n 42.47%  256.593      7 Template:Infobox\n 19.08%  115.275     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 14.05%   84.872      1 Template:Reflist\n 13.80%   83.370      1 Template:Current_NATO_leaders\n 13.33%   80.553      1 Template:Military_navigation\n 11.88%   71.748     29 Template:Flagicon\n  7.38%   44.601      1 Template:Authority_control\n  5.24%   31.655      1 Template:Citation\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21340347-0!canonical and timestamp 20180921223213 and revision id 859168225\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D1%80%D1%8B%D0%BD_%D0%AF%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%81%D0%B4%D0%BE%D1%86%D1%96%D1%80","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041a\u0430\u0442\u0440\u044b\u043d \u042f\u043a\u0430\u0431\u0441\u0434\u043e\u0446\u0456\u0440"},{"lang":"bar","url":"https://bar.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Bavarian","autonym":"Boarisch","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%B9%B4%ED%8A%B8%EB%A6%B0_%EC%95%BC%EC%BD%A5%EC%8A%A4%EB%8F%84%ED%8B%B0%EB%A5%B4","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uce74\ud2b8\ub9b0 \uc57c\ucf65\uc2a4\ub3c4\ud2f0\ub974"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%AA%D7%A8%D7%99%D7%9F_%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%91%D7%A1%D7%93%D7%95%D7%98%D7%99%D7%A8","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e7\u05ea\u05e8\u05d9\u05df \u05d9\u05e7\u05d5\u05d1\u05e1\u05d3\u05d5\u05d8\u05d9\u05e8"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Catharina_Iacobi_filia","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Catharina Iacobi filia"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%AB%E3%83%88%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%83%A4%E3%82%B3%E3%83%96%E3%82%B9%E3%83%89%E3%83%83%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%AB","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30ab\u30c8\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30e4\u30b3\u30d6\u30b9\u30c9\u30c3\u30c6\u30a3\u30eb"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BD_%D0%AF%D0%BA%D0%BE%D0%B1%D1%81%D0%B4%D0%BE%D1%83%D1%82%D1%82%D0%B8%D1%80","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043d \u042f\u043a\u043e\u0431\u0441\u0434\u043e\u0443\u0442\u0442\u0438\u0440"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Katr%C3%ADn_Jakobsd%C3%B3ttir","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BD_%D0%AF%D0%BA%D0%BE%D0%B1%D1%81%D0%B4%D0%BE%D1%82%D1%82%D1%96%D1%80","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043d \u042f\u043a\u043e\u0431\u0441\u0434\u043e\u0442\u0442\u0456\u0440"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8D%A1%E7%89%B9%E7%90%B3%C2%B7%E9%9B%85%E5%90%84%E5%B8%83%E6%96%AF%E5%A4%9A%E8%92%82%E7%88%BE","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5361\u7279\u7433\u00b7\u96c5\u5404\u5e03\u65af\u591a\u8482\u723e"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Icelandic-language_sources_(is)"},{"sortkey":"Jakobsdottir, Katrin","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_August_2011"},{"sortkey":"Jakobsdottir, Katrin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Jakobsdottir, Katrin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Jakobsdottir, Katrin","*":"1976_births"},{"sortkey":"Katrin Jakobsdottir","*":"Education_ministers_of_Iceland"},{"sortkey":"Katrin Jakobsdottir","*":"Icelandic_environmentalists"},{"sortkey":"Katrin Jakobsdottir","*":"Icelandic_feminists"},{"sortkey":"Katrin Jakobsdottir","*":"Left-Green_Movement_politicians"},{"sortkey":"Jakobsdottir, Katrin","*":"Living_people"},{"sortkey":"Katrin Jakobsdottir","*":"Prime_Ministers_of_Iceland"},{"sortkey":"Katrin Jakobsdottir","*":"Members_of_the_Althing"},{"sortkey":"Katrin Jakobsdottir","*":"Politicians_from_Reykjav\u00edk"},{"sortkey":"Katrin Jakobsdottir","*":"Women_government_ministers_of_Iceland"},{"sortkey":"Jakobsdottir, Katrin","*":"Linguistics_writers"},{"sortkey":"Jakobsdottir, Katrin","*":"Female_heads_of_government"},{"sortkey":"Katrin Jakobsdottir","*":"University_of_Iceland_alumni"},{"sortkey":"Jakobsdottir, Katrin","*":"Women_prime_ministers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from August 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexis Tsipras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma mater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Althing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrej Babi\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrej Plenkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angela Merkel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ari Trausti Gu\u00f0mundsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnaldur Indri\u00f0ason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bachelor degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedikt Sigur\u00f0sson Gr\u00f6ndal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birgir \u00c1rmannsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bjarkey Gunnarsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bjarni Benediktsson (born 1908)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bjarni Benediktsson (born 1970)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bj\u00f6rn \u00de\u00f3r\u00f0arson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyko Borisov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brynd\u00eds Haraldsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Michel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crime fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalia Grybauskait\u0117"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dav\u00ed\u00f0 Oddsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donald Trump"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161ko Markovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"EFTA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edi Rama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil J\u00f3nsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Macron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engineer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erna Solberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Economic Area"},{"ns":0,"exists":"","*":"First cabinet of J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geir Haarde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geir Hallgr\u00edmsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giuseppe Conte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunnar Bragi Sveinsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunnar Thoroddsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0bjartur Hannesson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0laugur \u00de\u00f3r \u00de\u00f3r\u00f0arson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0mundur Andri Thorsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0mundur Ingi Gu\u00f0brandsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0ni Th. J\u00f3hannesson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gylfi Magn\u00fasson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halla Sign\u00fd Kristj\u00e1nsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halld\u00f3r \u00c1sgr\u00edmsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helgi Hrafn Gunnarsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann J\u00f3nasson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic parliamentary election, 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illugi Gunnarsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incumbent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independence Party (Iceland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inga S\u00e6land"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jens Stoltenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justin Trudeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3hann Hafstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3n Bjarnason"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3n Gunnarsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3n Magn\u00fasson (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3n \u00deorl\u00e1ksson"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3n \u00de\u00f3r \u00d3lafsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcri Ratas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katr\u00edn J\u00fal\u00edusd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Iohannis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kolbr\u00fan Halld\u00f3rsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristj\u00e1n L. M\u00f6ller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristj\u00e1n \u00de\u00f3r J\u00fal\u00edusson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lars L\u00f8kke Rasmussen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leader"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lecturer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left-Green Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lilja Alfre\u00f0sd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lilja D\u00f6gg Alfre\u00f0sd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lilja Rafney Magn\u00fasd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logi M\u00e1r Einarsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00edneik Anna S\u00e6varsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magn\u00fas Gu\u00f0mundsson (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Major (academic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marjan \u0160arec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mark Rutte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mateusz Morawiecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Member of parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Member states of NATO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menntask\u00f3linn \u00ed Reykjav\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Education, Science and Culture (Iceland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minor (academic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0101ris Ku\u010dinskis"},{"ns":0,"exists":"","*":"NATO"},{"ns":0,"exists":"","*":"News agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northeast Constituency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northwest Constituency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oddn\u00fd G. Har\u00f0ard\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patronymic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro S\u00e1nchez (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Pellegrini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pirate Party (Iceland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressive Party (Iceland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public broadcaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1ll Magn\u00fasson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ragna \u00c1rnad\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recep Tayyip Erdo\u011fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reykjavik Constituency North"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reykjavik Constituency South"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reykjav\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reykjav\u00edk University"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00daV (television channel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00f3sa Bj\u00f6rk Brynj\u00f3lfsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second cabinet of J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretary General of NATO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigmundur Dav\u00ed\u00f0 Gunnlaugsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigr\u00ed\u00f0ur \u00c1. Andersen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigur\u00f0ur Eggerz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigur\u00f0ur Ingi J\u00f3hannsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silja D\u00f6gg Gunnarsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sm\u00e1ri McCarthy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic Alliance"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Constituency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southwest Constituency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stef\u00e1n J\u00f3hann Stef\u00e1nsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steingr\u00edmur Hermannsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steingr\u00edmur J. Sigf\u00fasson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steingr\u00edmur Stein\u00fe\u00f3rsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steinunn \u00de\u00f3ra \u00c1rnad\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svand\u00eds Svavarsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresa May"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tryggvi \u00de\u00f3rhallsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Orb\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilhj\u00e1lmur \u00c1rnason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Nordic Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willum \u00de\u00f3r \u00de\u00f3rsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xavier Bettel"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lfhei\u00f0ur Ingad\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rni P\u00e1ll \u00c1rnason"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1sgeir \u00c1sgeirsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1slaug Arna Sigurbj\u00f6rnsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1sta Ragnhei\u00f0ur J\u00f3hannesd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3lafur J\u00f3hannesson"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3lafur Thors"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3lafur \u00de\u00f3r Gunnarsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6gmundur J\u00f3nasson"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6ssur Skarph\u00e9\u00f0insson"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00deorger\u00f0ur Katr\u00edn Gunnarsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00deorsteinn P\u00e1lsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00deorsteinn V\u00edglundsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00de\u00f3rd\u00eds Kolbr\u00fan R. Gylfad\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00de\u00f3rhildur Sunna \u00c6varsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00de\u00f3runn Egilsd\u00f3ttir"},{"ns":0,"*":"Nj\u00e1ll Trausti Fri\u00f0bertsson"},{"ns":0,"*":"Anna Kolbr\u00fan \u00c1rnad\u00f3ttir"},{"ns":0,"*":"Albert\u00edna Fri\u00f0bj\u00f6rg El\u00edasd\u00f3ttir"},{"ns":0,"*":"Haraldur Benediktsson"},{"ns":0,"*":"Berg\u00fe\u00f3r \u00d3lason"},{"ns":0,"*":"Gu\u00f0j\u00f3n S. Brj\u00e1nsson"},{"ns":0,"*":"Sigur\u00f0ur P\u00e1ll J\u00f3nsson"},{"ns":0,"*":"Helga Vala Helgad\u00f3ttir"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9s Ingi J\u00f3nsson"},{"ns":0,"*":"\u00d3lafur \u00cdsleifsson"},{"ns":0,"*":"Halld\u00f3ra Mogensen"},{"ns":0,"*":"\u00c1g\u00fast \u00d3lafur \u00c1g\u00fastsson"},{"ns":0,"*":"Brynjar N\u00edelsson"},{"ns":0,"*":"Kolbeinn \u00d3ttarsson Propp\u00e9"},{"ns":0,"*":"Hanna Katr\u00edn Fri\u00f0riksson"},{"ns":0,"*":"\u00deorsteinn S\u00e6mundsson"},{"ns":0,"*":"Bj\u00f6rn Lev\u00ed Gunnarsson"},{"ns":0,"*":"Birgir \u00de\u00f3rarinsson"},{"ns":0,"*":"\u00c1smundur Fri\u00f0riksson"},{"ns":0,"*":"Karl Gauti Hjaltason"},{"ns":0,"*":"\u00d3li Bj\u00f6rn K\u00e1rason"},{"ns":0,"*":"Gu\u00f0mundur Ingi Kristinsson"},{"ns":0,"*":"J\u00f3n Steind\u00f3r Valdimarsson"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Prime Ministers of Iceland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Members of the Althing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:First cabinet of Johanna Sigurdardottir"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Second cabinet of Johanna Sigurdardottir"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cabinet of Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Current NATO leaders"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Current NATO leaders"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:First cabinet of Johanna Sigurdardottir"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Members of the Althing"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Prime Ministers of Iceland"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Second cabinet of Johanna Sigurdardottir"},{"ns":11,"*":"Template talk:Cabinet of Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Icelandic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icelandic name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KMT/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DPP/logo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-is"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ppo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-inc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-off"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Prime Ministers of Iceland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Members of Althing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Members of the Althing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:First cabinet of Johanna Sigurdardottir"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Second cabinet of Johanna Sigurdardottir"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cabinet of Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Current NATO leaders"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Military navigation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Albania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Belgium"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Bulgaria"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Canada"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Czech Republic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Denmark"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Estonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Greece"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Iceland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Italy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Latvia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Lithuania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Luxembourg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Montenegro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Netherlands"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Norway"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Portugal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Slovakia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Slovenia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Turkey"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United Kingdom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United States"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Officeholder party tracking"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Military navigation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Katr\u00edn_Jakobsd\u00f3ttir_(cropped).jpg","Flag_of_Albania.svg","Flag_of_Belgium.svg","Flag_of_Bulgaria.svg","Flag_of_Canada.svg","Flag_of_Croatia.svg","Flag_of_the_Czech_Republic.svg","Flag_of_Denmark.svg","Flag_of_Estonia.svg","Flag_of_France.svg","Flag_of_Germany.svg","Flag_of_Greece.svg","Flag_of_Hungary.svg","Flag_of_Iceland.svg","Flag_of_Italy.svg","Flag_of_Latvia.svg","Flag_of_Lithuania.svg","Flag_of_Luxembourg.svg","Flag_of_Montenegro.svg","Flag_of_the_Netherlands.svg","Flag_of_Norway.svg","Flag_of_Poland.svg","Flag_of_Portugal.svg","Flag_of_Romania.svg","Flag_of_Slovakia.svg","Flag_of_Slovenia.svg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_Turkey.svg","Flag_of_the_United_Kingdom.svg","Flag_of_the_United_States.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.althingi.is/cv_en.php4?ksfaerslunr=109","https://www.althingi.is/altext/cv/is/?nfaerslunr=690","http://www.mbl.is/frettir/kosning/2017/11/02/katrin_komin_med_umbodid/","http://www.mbl.is/frettir/kosning/2017/11/03/malefnunum_skipt_i_tvennt/","https://www.yahoo.com/news/icelands-leftist-parties-fail-form-government-200734942.html","https://www.bbc.com/news/world-europe-42175628","http://www.mbl.is/frettir/kosning/2017/11/28/katrin_faer_stjornarmyndunarumbodid/","https://www.britannica.com/biography/Johanna-Sigurdardottir","https://www.wikidata.org/wiki/Q467464","http://www.nordiclabourjournal.org/artikler/portrett/portrait-2013-1/article.2013-03-07.6574746006/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/309561613","https://d-nb.info/gnd/1051926092","https://viaf.org/viaf/309561613"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Education and professional life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Katr\u00edn_Jakobsd\u00f3ttir","byteoffset":2013,"anchor":"Education_and_professional_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Prime Minister (2017\u2013present)","number":"2","index":"2","fromtitle":"Katr\u00edn_Jakobsd\u00f3ttir","byteoffset":3219,"anchor":"Prime_Minister_(2017\u2013present)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Personal life","number":"3","index":"3","fromtitle":"Katr\u00edn_Jakobsd\u00f3ttir","byteoffset":5585,"anchor":"Personal_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"International cooperation","number":"4","index":"4","fromtitle":"Katr\u00edn_Jakobsd\u00f3ttir","byteoffset":6273,"anchor":"International_cooperation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Katr\u00edn_Jakobsd\u00f3ttir","byteoffset":6706,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Katr\u00edn_Jakobsd\u00f3ttir","byteoffset":6736,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Jakobsdottir, Katrin"},{"name":"wikibase_item","*":"Q467464"}]}}