{"parse":{"title":"Confiscation of Armenian properties in Turkey","pageid":37998792,"revid":850795312,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:377px;max-width:377px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:127px;max-width:127px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Incirlik_Air_Base_overhead_1987.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Incirlik_Air_Base_overhead_1987.jpg/125px-Incirlik_Air_Base_overhead_1987.jpg\" width=\"125\" height=\"188\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Incirlik_Air_Base_overhead_1987.jpg/188px-Incirlik_Air_Base_overhead_1987.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Incirlik_Air_Base_overhead_1987.jpg/250px-Incirlik_Air_Base_overhead_1987.jpg 2x\" data-file-width=\"319\" data-file-height=\"480\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:246px;max-width:246px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Turkey._Ankara._Palace_of_Atat%C3%BCrk_1935.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Turkey._Ankara._Palace_of_Atat%C3%BCrk_1935.jpg/244px-Turkey._Ankara._Palace_of_Atat%C3%BCrk_1935.jpg\" width=\"244\" height=\"188\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Turkey._Ankara._Palace_of_Atat%C3%BCrk_1935.jpg/366px-Turkey._Ankara._Palace_of_Atat%C3%BCrk_1935.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Turkey._Ankara._Palace_of_Atat%C3%BCrk_1935.jpg/488px-Turkey._Ankara._Palace_of_Atat%C3%BCrk_1935.jpg 2x\" data-file-width=\"548\" data-file-height=\"422\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\">Some of the land on which the US Incirlik Air Base <i>(left)</i> is located was owned by Armenians and confiscated by the Ottoman government during the Armenian Genocide.<sup id=\"cite_ref-Sassounian_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sassounian-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lawsuit_Seeks_Return_of_Seized_Lands:_Incirlik_Airbase_Sits_on_Disputed_Territory_News_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lawsuit_Seeks_Return_of_Seized_Lands:_Incirlik_Airbase_Sits_on_Disputed_Territory_News-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nThe <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc</a> Presidential Palace in 1935 <i>(right)</i>, the official and current residence of the Prime Minister of Turkey, was originally the Kasabian Estate and belonged to an Armenian named Ohannes Kasabian, who escaped the Armenian Genocide.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERuggles2012174_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERuggles2012174-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-hurriyet.com.tr_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hurriyet.com.tr-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The property was occupied by the Bulgurluz\u00e2de family and later purchased by <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</a>, the founder and the first president of modern and secular Turkey.<sup id=\"cite_ref-hurriyet.com.tr_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hurriyet.com.tr-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201169_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201169-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> It was then converted into the presidential residence in 1921.<sup id=\"cite_ref-hurriyet.com.tr_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hurriyet.com.tr-4\">&#91;4&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>The <b><a href=\"/wiki/Confiscation\" title=\"Confiscation\">confiscation</a> of Armenian properties</b> by the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman</a> and <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkish</a> governments involved seizure of the assets, properties and land of the country's <a href=\"/wiki/Turkish_Armenians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish Armenians\">Armenian community</a>. Starting with the <a href=\"/wiki/Hamidian_massacres\" title=\"Hamidian massacres\">Hamidian massacres</a> in the mid-1890s and peaking during the <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a>, the confiscation of the Armenian property lasted continuously until the <a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom\" title=\"Istanbul pogrom\">Istanbul pogrom</a> of 1955 and with renewed efforts in 1974.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201111_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201111-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Much of the confiscations during the Armenian Genocide were made after the Armenians were deported into the <a href=\"/wiki/Syrian_Desert\" title=\"Syrian Desert\">Syrian Desert</a> with the government declaring their goods and assets left behind as \"abandoned\". Virtually all properties owned by Armenians living in their ancestral homeland in <a href=\"/wiki/Western_Armenia\" title=\"Western Armenia\">Western Armenia</a>  were confiscated and later distributed among the local Muslim population. Renewed efforts were introduced in 1974 where the property acquired by the Armenian community after the property declaration of 1936 was confiscated.\n</p><p>Historians argue that the mass confiscation of Armenian properties was an important factor in forming the economic basis of the <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkish Republic</a> while endowing Turkey's economy with <a href=\"/wiki/Capital_(economics)\" title=\"Capital (economics)\">capital</a>. The appropriation led to the formation of a new Turkish <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">bourgeoisie</a> and an exclusive middle class.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Confiscation_as_part_of_the_Armenian_Genocide\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Confiscation as part of the Armenian Genocide</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#Extent_of_Ottoman_confiscation\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">Extent of Ottoman confiscation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Confiscation_during_the_Turkish_Republic\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Confiscation during the Turkish Republic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Current_developments\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Current developments</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Contemporary_analysis\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Contemporary analysis</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Istanbul\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Istanbul</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Notable_confiscations\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notable confiscations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303569\"/><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:313px;max-width:313px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:157px;max-width:157px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:AbandonedPropertiesReceipt.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/AbandonedPropertiesReceipt.jpg/155px-AbandonedPropertiesReceipt.jpg\" width=\"155\" height=\"247\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/AbandonedPropertiesReceipt.jpg/233px-AbandonedPropertiesReceipt.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/AbandonedPropertiesReceipt.jpg/310px-AbandonedPropertiesReceipt.jpg 2x\" data-file-width=\"443\" data-file-height=\"707\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:152px;max-width:152px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:AbandonedPropertiesReceipt1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/AbandonedPropertiesReceipt1.jpg/150px-AbandonedPropertiesReceipt1.jpg\" width=\"150\" height=\"251\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/AbandonedPropertiesReceipt1.jpg/225px-AbandonedPropertiesReceipt1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/AbandonedPropertiesReceipt1.jpg/300px-AbandonedPropertiesReceipt1.jpg 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"754\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\">The Abandoned Properties Administration Commissions created registries that were specifically designated to record the names of the owners and the types of goods and assets they owned while providing assurances that the goods were to be available once the deportees reached their destination.<sup id=\"cite_ref-matossian_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-matossian-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;n 1&#93;</a></sup> Once the assets and properties were recorded, receipts were then handed to the deportees prior to their departure which thus served as a proof of title.<sup id=\"cite_ref-matossian_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-matossian-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Above is an example of a receipt given by the Abandoned Properties Administration Commission of a real estate property held by Mariam from <a href=\"/wiki/Adana\" title=\"Adana\">Adana</a>.<sup id=\"cite_ref-matossian_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-matossian-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010506_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010506-10\">&#91;9&#93;</a></sup></div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Confiscation_as_part_of_the_Armenian_Genocide\">Confiscation as part of the Armenian Genocide</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Confiscation as part of the Armenian Genocide\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 16 May 1915, while the <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a> was underway, a secret directive was promulgated entitled \"administrative instruction regarding movable and immovable property abandoned by Armenians deported as a result of the war and unusual political circumstances.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEToriguian198885_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEToriguian198885-11\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-acemoglu_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-acemoglu-14\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;n 2&#93;</a></sup> Once enacted, the directive established special commissions, known as the \"Abandoned Property Commissions\" (Turkish: Emv\u00e2l-i Metr\u00fbke \u0130dare Komisyonlar\u0131) and the \"Liquidation Commissions\" (Turkish: Tasfiye Komisyonu), which were tasked with providing detailed information and appraising the value of assets \"abandoned\" by deportees under the guise of \"safeguarding\" them.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEToriguian198885_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEToriguian198885-11\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-matossian_8-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-matossian-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kouymjian_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kouymjian-16\">&#91;14&#93;</a></sup> The number of these commissions rose to 33 by January 1916.<sup id=\"cite_ref-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets-17\">&#91;15&#93;</a></sup> After the departure of the deportees, goods and livestock that were deemed \"perishable\" were prioritized as the first items that must be sold using public auctions, while the profits from these auctions were to be safeguarded under the entitlement of the owners.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEToriguian198885_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEToriguian198885-11\">&#91;10&#93;</a></sup> After providing documentation of the property (copies provided to the owners and the Ottoman Treasury), the directive specified that <i><a href=\"/wiki/Muhacir\" title=\"Muhacir\">muhajirs</a></i> (Turkish refugees mainly from the <a href=\"/wiki/Balkan_wars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Balkan wars\">Balkan wars</a>) were to be settled in the vacant lands and properties belonging to the deportees.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEToriguian198885_11-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEToriguian198885-11\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kouymjian_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kouymjian-16\">&#91;14&#93;</a></sup> Once settled, the refugees had to register the land and houses, while other assets that were affixed to the property, such as olive groves and vineyards, were to be allocated amongst them. Unwanted items and assets were to be sold in public auctions.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEToriguian198885_11-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEToriguian198885-11\">&#91;10&#93;</a></sup> According to historian <a href=\"/wiki/Dickran_Kouymjian\" title=\"Dickran Kouymjian\">Dickran Kouymjian</a>, the settlement of <i>muhajirs</i> into the lands and properties of deported Armenians implies that local authorities had firsthand knowledge that the deportees were to never return.<sup id=\"cite_ref-kouymjian_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kouymjian-16\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>On 29 May 1915, the <a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Committee of Union and Progress</a> (CUP) Central Committee passed the <a href=\"/wiki/Tehcir_Law\" title=\"Tehcir Law\">Tehcir Law</a> authorizing the deportation of \"persons judged to be a threat to national security.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBalakian2003186\u20138_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBalakian2003186\u20138-18\">&#91;16&#93;</a></sup> The Tehcir Law emphasized that the deportees must not sell their assets, but instead provide a detailed list and submit the list to the local authorities:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>Leave all your belongings\u2014your furniture, your beddings, your artifacts. Close your shops and businesses with everything inside. Your doors will be sealed with special stamps. On your return, you will get everything you left behind. Do not sell property or any expensive item. Buyers and sellers alike will be liable for legal action. Put your money in a bank in the name of a relative who is out of the country. Make a list of everything you own, including livestock, and give it to the specified official so that all your things can be returned to you later. You have ten days to comply with this ultimatum.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201169_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201169-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303569\"/><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:313px;max-width:313px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:137px;max-width:137px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:OrientAbandonedProperties_02.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/OrientAbandonedProperties_02.png/135px-OrientAbandonedProperties_02.png\" width=\"135\" height=\"341\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/OrientAbandonedProperties_02.png/203px-OrientAbandonedProperties_02.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/OrientAbandonedProperties_02.png/270px-OrientAbandonedProperties_02.png 2x\" data-file-width=\"1100\" data-file-height=\"2776\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:172px;max-width:172px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:OrientAbandonedProperties_01.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/OrientAbandonedProperties_01.png/170px-OrientAbandonedProperties_01.png\" width=\"170\" height=\"323\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/OrientAbandonedProperties_01.png/255px-OrientAbandonedProperties_01.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/OrientAbandonedProperties_01.png/340px-OrientAbandonedProperties_01.png 2x\" data-file-width=\"1110\" data-file-height=\"2106\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\">The \"Temporary Law of Expropriation and Confiscation\" was published in many newspapers throughout the Ottoman Empire. Above is an example of one such publication, a 23 October 1915 issue of the English language Turkish newspaper <i><a href=\"/w/index.php?title=The_Orient_(newspaper)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Orient (newspaper) (page does not exist)\">The Orient</a></i>, which fully published the law with all eleven articles. <a href=\"/w/index.php?title=Arthur_von_Gwinner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arthur von Gwinner (page does not exist)\">Arthur von Gwinner</a>, head of the <a href=\"/wiki/Deutsche_Bank\" title=\"Deutsche Bank\">Deutsche Bank</a>, mocked the law by saying that the eleven articles should be reduced to two, \"1. All goods of the Armenians are confiscated. 2. The government will cash in the credits of the deportees and will repay (or will not repay) their debts.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBalakian2003187_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBalakian2003187-19\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDadrian1995222_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDadrian1995222-20\">&#91;18&#93;</a></sup> Others, such as legal experts and foreign diplomats, have called it \"legalization of pillage\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201146_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201146-21\">&#91;19&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>While the Tehcir law was being carried out, the Directorate for the Settlement of Tribes and Refugees (Turkish: Iskan-i Asairin Muhacirin Muduriyeti), under the Ministry of Internal Affairs, was tasked in June 1915 to deal with the property left behind by deported or killed Armenians. This commission, whose salaries were provided by property confiscated by Armenians, produced the \"Temporary Law of Expropriation and Confiscation (\"Abandoned Properties\" law) and published in the official register on 27 September (13 September according to the Islamic calendar) and passed a further directive for implementation of the law on 8 November.<sup id=\"cite_ref-anastasia_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anastasia-22\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKevorkian2010204_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKevorkian2010204-23\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAk\u00e7am2012351_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAk\u00e7am2012351-24\">&#91;22&#93;</a></sup> The objectives of the laws were simultaneously to reduce Armenian property ownership, enrich national politicians, and to resettle Turkish Muslim refugees in property which was seized.<sup id=\"cite_ref-anastasia_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anastasia-22\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKevorkian2010204_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKevorkian2010204-23\">&#91;21&#93;</a></sup> The property confiscated included personal property (including land, buildings, and bank accounts), businesses, and also community property (e.g. churches). Items that were considered useful for the immediacy of the war effort were prioritized and immediately confiscated with a separate decree.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201184_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201184-25\">&#91;23&#93;</a></sup> Under the law, property and asset transactions were forbidden prior to the deportation thereby preventing the owners from having the opportunity to keep his or her property.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201146_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201146-21\">&#91;19&#93;</a></sup> Although the law was called \"Temporary\", the provisions within it seemed to aim toward the permanent transformation of the ethnicity of communities from Armenian to Turkish Muslim.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKevorkian2010204\u2013205_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKevorkian2010204\u2013205-26\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>These resettlement laws did contain formal reporting of property to national authorities and contained procedures for those who had property taken to sue, but the specifics of the law made these provisions serve the larger goal to \"<a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkify</a>\" regions and economic sectors.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201179_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201179-27\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKevorkian2010204\u2013205_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKevorkian2010204\u2013205-26\">&#91;24&#93;</a></sup> The property records and revenue generated from the sale or rent of confiscated property were all recorded and deposited with the Ministry of Financial Affairs to provide for the possible return of property to owners.<sup id=\"cite_ref-anastasia_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anastasia-22\">&#91;20&#93;</a></sup> In addition, the law provided that those whose property had been confiscated to sue for return of the property (and payment for any damages which occurred). However, the law required property owners to sue and be present themselves (not allowing the <a href=\"/wiki/Power_of_attorney\" title=\"Power of attorney\">power of attorney</a>), an impossibility when property owners had been killed or deported. In addition, the defendant in any case would be the state which made the chances of success in any lawsuit extremely unlikely.<sup id=\"cite_ref-anastasia_22-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anastasia-22\">&#91;20&#93;</a></sup> Finally, the law provided that the confiscated property be sold at auction; however, because the law specified that \"anybody other than Turkish Muslim refugees can only acquire property in Turkey with the approval of the Ministry of Internal Affairs\", the result was that non-Turkish Muslims were effectively excluded.<sup id=\"cite_ref-anastasia_22-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anastasia-22\">&#91;20&#93;</a></sup> Property was provided often to national and local political elites, who eventually gave them to Turkish Muslim refugees.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKevorkian2010205_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKevorkian2010205-28\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"quotebox pullquote floatleft\" style=\"width:32%;&#32;;\"><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303512\">.mw-parser-output .quotebox{background-color:#F9F9F9;border:1px solid #aaa;box-sizing:border-box;padding:10px;font-size:88%}.mw-parser-output .quotebox.floatleft{margin:0.5em 1.4em 0.8em 0}.mw-parser-output .quotebox.floatright{margin:0.5em 0 0.8em 1.4em}.mw-parser-output .quotebox.centered{margin:0.5em auto 0.8em auto}.mw-parser-output .quotebox.floatleft p,.mw-parser-output .quotebox.floatright p{font-style:inherit}.mw-parser-output .quotebox-title{background-color:#F9F9F9;text-align:center;font-size:larger;font-weight:bold}.mw-parser-output .quotebox-quote.quoted:before{font-family:\"Times New Roman\",serif;font-weight:bold;font-size:large;color:gray;content:\" \u201c \";vertical-align:-45%;line-height:0}.mw-parser-output .quotebox-quote.quoted:after{font-family:\"Times New Roman\",serif;font-weight:bold;font-size:large;color:gray;content:\" \u201d \";line-height:0}.mw-parser-output .quotebox .left-aligned{text-align:left}.mw-parser-output .quotebox .right-aligned{text-align:right}.mw-parser-output .quotebox .center-aligned{text-align:center}.mw-parser-output .quotebox cite{display:block;font-style:normal}@media screen and (max-width:360px){.mw-parser-output .quotebox{min-width:100%;margin:0 0 0.8em!important;float:none!important}}</style>\n<div class=\"quotebox-quote left-aligned\" style=\"\">All the properties of the Armenians were confiscated, nominally to the state for the war fund. In this way all the Armenian houses, stores, shops, fields, gardens, vineyards, merchandise, household goods, rugs, were taken. The work was the charge of a commission, the members of which I met personally a number of times. It was commonly said that the commission did not actually receive enough for the government purposes to cover its expenses. Real estate was put up for rent at auction and was most of it bid in at prices ridiculously low by persons who were on the inside. This I know not only as a matter of common information but directly from a Turkish attorney who was in our employ and who provided himself with one of the best Armenian houses. Turks moved out of their more squalid habitations into the better Armenian houses whose owners had been 'deported.' All the property of the Armenians except some remnants left to the Armenians who had embraced Mohammedanism was thus plundered.</div>\n<p><cite class=\"left-aligned\" style=\"\">&#160;\u2014President of the Anatolia College in <a href=\"/wiki/Mersovan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mersovan\">Mersovan</a>, Dr. <a href=\"/wiki/George_E._White_(missionary)\" title=\"George E. White (missionary)\">George E. White</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESarafian199882_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESarafian199882-29\">&#91;27&#93;</a></sup></cite>\n</p>\n</div>\n<p>The impact of these laws were immediate. According to a report in June 1916 by the German ambassador stationed in Constantinople, the goods of the Armenians \"have long since been confiscated, and their capital has been liquidated by a so-called commission, which means that if an Armenian owned a house valued at, say, \u00a3T100, a Turk \u2013 a friend or member [of the Ittihad and Terakki] \u2013 could have it for around \u00a3T2.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMarashlian1999115_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMarashlian1999115-30\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>The only notable domestic opposition was by Ottoman parliamentary representative <a href=\"/wiki/Ahmed_Riza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ahmed Riza\">Ahmed Riza</a>, who stated:\n</p>\n<blockquote><p>It is unlawful to designate the Armenian assets as \"abandoned goods\" for the Armenians, the proprietors, did not abandon their properties voluntarily; they were forcibly, compulsorily removed from their domiciles and exiled. Now the government through its efforts is selling their goods&#160;... Nobody can sell my property if I am unwilling to sell it. Article 21 of the <a href=\"/wiki/Constitution_of_the_Ottoman_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constitution of the Ottoman Empire\">Constitution</a> forbids it. If we are a constitutional regime functioning in accordance with constitutional law we can't do this. This is atrocious. Grab my arm, eject me from my village, then sell my goods and properties, such a thing can never be permissible. Neither the conscience of the Ottomans nor the law can allow it.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBalakian2003188_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBalakian2003188-31\">&#91;29&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:TrabzonAuction.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/TrabzonAuction.jpg/230px-TrabzonAuction.jpg\" width=\"230\" height=\"172\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/TrabzonAuction.jpg/345px-TrabzonAuction.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/TrabzonAuction.jpg/460px-TrabzonAuction.jpg 2x\" data-file-width=\"2083\" data-file-height=\"1561\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:TrabzonAuction.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A 1918 photo of an Armenian church in <a href=\"/wiki/Trabzon\" title=\"Trabzon\">Trabzon</a>, which was used as an auction site and distribution center of confiscated Armenian goods and belongings after the Armenian Genocide.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201174_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201174-32\">&#91;30&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>Formal directives were made to have much of the properties and businesses confiscated from the Armenians to be transferred into the hands of Muslims. On 6 January 1916, <a href=\"/wiki/Talaat_Pasha\" title=\"Talaat Pasha\">Talaat Pasha</a>, the Interior Minister of the Ottoman Empire, decreed:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>The movable property left by the Armenians should be conserved for long-term preservation, and for the sake of an increase of Muslim businesses in our country, companies need to be established strictly made up of Muslims. Movable property should be given to them under suitable conditions that will guarantee the business's steady consolidation. The founder, the management, and the representatives should be chosen from honorable leaders and the elite, and to allow tradesmen and agriculturists to participate in its dividends, the vouchers need to be half a lira or one lira and registered to their names to preclude that the capital falls in foreign hands. The growth of entrepreneurship in the minds of Muslim people needs to be monitored, and this endeavor and the results of its implementation need to be reported to the ministry step by step.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201179_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201179-27\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;n 3&#93;</a></sup> \n</p></blockquote>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Seizureofarmenianschools.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Seizureofarmenianschools.jpg/220px-Seizureofarmenianschools.jpg\" width=\"220\" height=\"174\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Seizureofarmenianschools.jpg/330px-Seizureofarmenianschools.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/93/Seizureofarmenianschools.jpg 2x\" data-file-width=\"380\" data-file-height=\"300\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Seizureofarmenianschools.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The directive relative to the seizure of Armenian schools was sent by the Interior Ministry to all the provinces in the Ottoman Empire.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201170_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201170-34\">&#91;31&#93;</a></sup> Dated 2 September 1915, the example shown above was sent from the Department of Settlement of Tribes and Refugees of the Interior Ministry to the director of the <a href=\"/wiki/Kayseri\" title=\"Kayseri\">Kayseri</a> branch of the abandoned property commission.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010477_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010477-35\">&#91;32&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>In addition to churches and monasteries, other community owned properties confiscated were schools and educational facilities.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201170_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201170-34\">&#91;31&#93;</a></sup> The Interior Ministry had ordered such educational facilities to be assigned to Muslims:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>It is necessary to appropriate the schools of the towns and villages that have been emptied of Armenians to Muslim immigrants to be settled there. However, the present value of the buildings, the amount and value of its educational materials needs to be registered and sent to the department of general recordkeeping.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201170_34-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201170-34\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;n 4&#93;</a></sup> \n</p></blockquote>\n<p>Following the decree, private Armenian schools became Ottoman Turkish schools and school supplies were distributed to the Turkish Muslim population.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201170_34-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201170-34\">&#91;31&#93;</a></sup> Abraham Harutiunian, a priest living in <a href=\"/wiki/S%C3%BCleymanl%C4%B1\" title=\"S\u00fcleymanl\u0131\">Zeitun</a>, notes in his memoirs that the school in Zeitun was confiscated by the government and that \"the Armenians no longer had any right to education, and the campus was now filled with hundreds of Turkish children.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHartunian198668\u201369_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHartunian198668\u201369-37\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>By the early 1930s, all properties belonging to Armenians who were subject to deportation had been confiscated.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWinter200318_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWinter200318-38\">&#91;34&#93;</a></sup> Since then, no restitution of property confiscated during the Armenian Genocide has taken place.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201159_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201159-39\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;36&#93;</a></sup> The laws concerning abandoned property remained in effect for 73 years until it was finally abolished on 11 June 1986.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201157_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201157-41\">&#91;37&#93;</a></sup> The mass confiscation of properties provided the opportunity for ordinary lower class Turks (i.e. peasantry, soldiers, and laborers) to rise to the ranks of the middle class.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201180_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201180-42\">&#91;38&#93;</a></sup> Contemporary Turkish historian <a href=\"/wiki/U%C4%9Fur_%C3%9Cmit_%C3%9Cng%C3%B6r\" class=\"mw-redirect\" title=\"U\u011fur \u00dcmit \u00dcng\u00f6r\">U\u011fur \u00dcmit \u00dcng\u00f6r</a> asserts that \"the elimination of the Armenian population left the state an infrastructure of Armenian property, which was used for the progress of Turkish (settler) communities. In other words: the construction of an <a href=\"/wiki/Etatist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Etatist\">\u00e9tatist</a> Turkish \"national economy\" was unthinkable without the destruction and expropriation of Armenians.\"<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Extent_of_Ottoman_confiscation\">Extent of Ottoman confiscation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Extent of Ottoman confiscation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Although the exact extent of confiscated property during the Armenian Genocide is unknown, according to <a href=\"/wiki/Talaat_Pasha\" title=\"Talaat Pasha\">Talaat Pasha</a>'s private documents, the chief initiator of the <a href=\"/wiki/Tehcir_Law\" title=\"Tehcir Law\">Tehcir Law</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAk\u00e7am2007186\u20137_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAk\u00e7am2007186\u20137-44\">&#91;40&#93;</a></sup> a total of 20,545 buildings were confiscated including 267,536 acres of land along with other parcels of agricultural and tillable lands such as 76,942 acres of vineyards, 703,941 acres of olive groves, and 4,573 acres of mulberry gardens.<sup id=\"cite_ref-ungor1234_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ungor1234-45\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201182_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201182-46\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Paris_Peace_Conference,_1919\" title=\"Paris Peace Conference, 1919\">Paris Peace Conference</a>, the Armenian delegation presented an assessment of $3.7 billion (about $52 billion today) worth of material losses owned solely by the Armenian church.<sup id=\"cite_ref-avedian_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avedian-47\">&#91;43&#93;</a></sup> During the conference in February 1920, the Armenian community presented an additional demand for the restitution of property and assets seized by the Ottoman government. The joint declaration, which was submitted to the Supreme Council by the Armenian delegation and prepared by the religious leaders of the Armenian community, claimed that the Ottoman government had destroyed 2,000 churches and 200 monasteries and had provided the legal system for giving these properties to other parties. The declaration also provided a financial assessment of the total losses of personal property and assets of both Turkish and Russian Armenia with 14,598,510,000 and 4,532,472,000 <a href=\"/wiki/Francs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francs\">francs</a> respectively; totaling to an estimated $339 billion today.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010275_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010275-48\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETurabian1962265-7_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETurabian1962265-7-49\">&#91;45&#93;</a></sup> Furthermore, the Armenian community asked for the restitution of church owned property and reimbursement of its generated income.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMarashlian1999118_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMarashlian1999118-50\">&#91;46&#93;</a></sup> The Ottoman government never responded to this declaration and so restitution did not occur.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMarashlian1999118_50-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMarashlian1999118-50\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>The issue of confiscated Armenian property came about in a number of treaties signed between the <a href=\"/wiki/First_Republic_of_Armenia\" title=\"First Republic of Armenia\">First Republic of Armenia</a> and the Ottoman Empire.  Both the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Batum\" title=\"Treaty of Batum\">Treaty of Batum</a> (signed 4 June 1918) and the <a href=\"/wiki/Treaty_of_S%C3%A8vres\" title=\"Treaty of S\u00e8vres\">Treaty of S\u00e8vres</a> (signed 10 August 1920) contained provisions related to the restitution for confiscated properties of Armenians.<sup id=\"cite_ref-acemoglu_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-acemoglu-14\">&#91;13&#93;</a></sup> The Treaty of S\u00e8vres under Article 144 specified that the Abandoned Property commissions and Liquidation commissions must be abolished and the laws of confiscation be annulled.<sup id=\"cite_ref-kouymjian_16-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kouymjian-16\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHovannisian200835_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHovannisian200835-51\">&#91;47&#93;</a></sup> Meanwhile, however, those who seized the assets and properties of Armenians turned to support the Turkish national movement since the dissolution of the Ottoman government would mean that the properties and assets would be protected under their name.<sup id=\"cite_ref-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets-17\">&#91;15&#93;</a></sup> Thus, on 8 May 1920, the first law promulgated by the newly established parliament was to pardon those charged of massacre and expropriation of property by the <a href=\"/wiki/Turkish_courts-martial_of_1919-20\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish courts-martial of 1919-20\">Turkish courts-martial of 1919-20</a>. Furthermore, with the establishment of the Turkish republic and the signing of the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Lausanne\" title=\"Treaty of Lausanne\">Treaty of Lausanne</a> (24 July 1923), the provisions of the Treaty of Sevres eventually never took effect and the liquidation committees involved with the confiscation of Armenian property resumed operations.<sup id=\"cite_ref-acemoglu_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-acemoglu-14\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kouymjian_16-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kouymjian-16\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303569\"/><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:328px;max-width:328px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:162px;max-width:162px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Bankottomandeposit2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Bankottomandeposit2.jpg/160px-Bankottomandeposit2.jpg\" width=\"160\" height=\"196\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Bankottomandeposit2.jpg/240px-Bankottomandeposit2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Bankottomandeposit2.jpg/320px-Bankottomandeposit2.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"491\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:162px;max-width:162px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Bankottomandeposit1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Bankottomandeposit1.jpg/160px-Bankottomandeposit1.jpg\" width=\"160\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Bankottomandeposit1.jpg/240px-Bankottomandeposit1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Bankottomandeposit1.jpg/320px-Bankottomandeposit1.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"475\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\">Certificate of deposits made to the <a href=\"/wiki/Kayseri\" title=\"Kayseri\">Kayseri</a> branch of the Imperial Ottoman Bank belonging to Mrs. Arousse Parsek Pastirmadjian <i>(left)</i> and Mrs. Virginie, widow of Agop Pastirmadjian <i>(right)</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010276_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010276-52\">&#91;48&#93;</a></sup> The banks also held valuable commodities which were permitted to be deposited as well. For example, Mrs. Arousse Parsek Pastirmadjian's certificate states that the bank holds as a deposit \"one white tin plate box covered of linen - declared value TL 190.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010276_52-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010276-52\">&#91;48&#93;</a></sup> Such certificates are still held by many survivors of the Armenian Genocide and their heirs today.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010277_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010277-53\">&#91;49&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>In addition to confiscated property, large sums of money and precious metals belonging to Armenians were also seized and deposited into the treasuries of the Ottoman government or in various German or Austrian banks during the war. Such sums were believed to be withdrawn from the bank accounts of deported and killed Armenians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201166_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201166-54\">&#91;50&#93;</a></sup> An official memorandum prepared by former British Prime Ministers <a href=\"/wiki/Stanley_Baldwin\" title=\"Stanley Baldwin\">Stanley Baldwin</a> and <a href=\"/wiki/H._H._Asquith\" title=\"H. H. Asquith\">H. H. Asquith</a> was sent to then Prime Minister of Great Britain <a href=\"/wiki/Ramsay_MacDonald\" title=\"Ramsay MacDonald\">Ramsay MacDonald</a> describing such seizures and deposits:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>The sum of 5,000,000 Turkish gold pounds (representing about 30.000 kilograms of gold) deposited by the Turkish government at the Reichsbank in Berlin in 1916, and taken over by the Allies after the Armistice, was in large part (perhaps wholly) Armenian money. After the forced deportation of the Armenians in 1915, their current and deposit accounts were transferred, by government order, to the State Treasury in Constantinople.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEToriguian198877_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEToriguian198877-55\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>Much of the money deposits into banks and other financial institutions have also been subsequently seized in the immediate aftermath of the deportations. Once a deposit was made, a certificate was given to the depositor as a proof of deposit. However, once the deportations began, withdrawals were prohibited. Much of the deportees who had held deposits were left with only certificates in their possession. Many of the depositors still carry the certificates of deposit today. Historian Kevork Baghdjian states that the worth of these deposits \"should rise to astronomical sums today,\" with the \"deposited capital and interests combined.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010277_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010277-53\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Confiscation_during_the_Turkish_Republic\">Confiscation during the Turkish Republic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Confiscation during the Turkish Republic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:EvictionofArmenian.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/EvictionofArmenian.jpg/220px-EvictionofArmenian.jpg\" width=\"220\" height=\"315\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/EvictionofArmenian.jpg/330px-EvictionofArmenian.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/EvictionofArmenian.jpg/440px-EvictionofArmenian.jpg 2x\" data-file-width=\"530\" data-file-height=\"758\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:EvictionofArmenian.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>An example of an eviction notice dated 1 January 1950 of an Armenian woman issued by the Internal Revenue Board and sent to the local Cadastral Directorate. Such evictions were assigned to special investigative committees that dealt solely with the properties of Armenians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201256\u201357_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201256\u201357-56\">&#91;52&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>Following the <a href=\"/wiki/Turkish_War_of_Independence\" title=\"Turkish War of Independence\">Turkish War of Independence</a> and the creation of the <a href=\"/wiki/Republic_of_Turkey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Republic of Turkey\">Republic of Turkey</a> in 1923, the confiscation resumed with most Armenians having been deported or killed.<sup id=\"cite_ref-matossian_8-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-matossian-8\">&#91;8&#93;</a></sup> During the early Republican era, the legal terminology was changed from \"transported persons\" to \"persons who lost or fled from the country.\"<sup id=\"cite_ref-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets-17\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>On 15 April 1923, just before the signing of the  <a href=\"/wiki/Treaty_of_Lausanne\" title=\"Treaty of Lausanne\">Treaty of Lausanne</a>, the Turkish government enacted the \"Law of Abandoned Properties\" which confiscated properties of any Armenian who was not present on their property, regardless of the circumstances of the reason. While local courts were authorized to appraise the value of any property and provide an avenue for property owners to make claims, the law prohibited the use of any <a href=\"/wiki/Power_of_attorney\" title=\"Power of attorney\">power of attorney</a> by absent property holders, preventing them from filing suit without returning to the country.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;53&#93;</a></sup> In addition, the defendant in the case would be the state of Turkey which had created specially tasked committees to deal with each case.<sup id=\"cite_ref-anastasia_22-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anastasia-22\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010191_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010191-58\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p><p>In addition to this law, the Turkish government continued revoking the citizenship of many people with a law on 23 May 1927 which stated that \"Ottoman subjects who during the War of Independence took no part in the National movement, kept out of Turkey and did not return from 24 July 1923 to the date of the publication of this law, have forfeited Turkish nationality.\"<sup id=\"cite_ref-matossian_8-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-matossian-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;n 5&#93;</a></sup> Additionally, a further law passed on 28 May 1928 stipulated that those who had lost their citizenship would be expelled from Turkey, not allowed to return, and that their property would be confiscated by the Turkish government, and Turkish migrants would be resettled in the properties.<sup id=\"cite_ref-matossian_8-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-matossian-8\">&#91;8&#93;</a></sup> \n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vergisiauctions.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Vergisiauctions.png/220px-Vergisiauctions.png\" width=\"220\" height=\"329\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Vergisiauctions.png/330px-Vergisiauctions.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e0/Vergisiauctions.png 2x\" data-file-width=\"353\" data-file-height=\"528\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vergisiauctions.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Carpets of non-Muslims unable to pay the tax hike being sold at public auction during the <a href=\"/wiki/Varl%C4%B1k_Vergisi\" title=\"Varl\u0131k Vergisi\">Varl\u0131k Vergisi</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESachar200779\u201380_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESachar200779\u201380-60\">&#91;55&#93;</a></sup> Such items were sold at a price significantly lower than actual worth in order to avoid forced labor and possible death in labor camps in eastern Turkey.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESachar200779\u201380_60-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESachar200779\u201380-60\">&#91;55&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>In the preparation for possible entry into <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, the Turkish government introduced a tax, the <a href=\"/wiki/Varl%C4%B1k_Vergisi\" title=\"Varl\u0131k Vergisi\">Varl\u0131k Vergisi</a>, which disproportionately targeted Turkey's non-Muslim residents. Many Armenians, and other non-Muslim populations, were forced to sell their property at significantly reduced prices through public auctions in order to pay for the sudden tax hike or have the properties confiscated by the state.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESachar200779\u201380_60-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESachar200779\u201380-60\">&#91;55&#93;</a></sup> In addition, the law allowed authorities to confiscate the property of any relative of a taxed person in order to pay the tax.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESachar200779\u201380_60-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESachar200779\u201380-60\">&#91;55&#93;</a></sup> From this tax, the Turkish government collected 314,900,000 <a href=\"/wiki/Turkish_lira\" title=\"Turkish lira\">liras</a> or about US$270 million (80% of the state budget) from the confiscation of non-Muslim assets.<sup id=\"cite_ref-bulent_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bulent-61\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>This period coincided with further confiscations of private property belonging to Armenians. Special commissions were created to separate the evictions of non-Muslims from others. The investigators of this commission usually expedited the evacuation and eventual confiscation of the non-Muslim property in question.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201256-7_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201256-7-62\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>The Varl\u0131k Vergisi was followed by the <a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom\" title=\"Istanbul pogrom\">Istanbul pogrom</a> a few years later, where an organized <a href=\"/wiki/Angry_mob\" class=\"mw-redirect\" title=\"Angry mob\">mob</a> attacked Greeks and Armenians on 6\u20137 September 1955. The material damage was considerable, with damage to 5317 properties (including 4214 homes, 1004 businesses, 73 churches, 2 monasteries, 1 synagogue, and 26 schools).<sup id=\"cite_ref-guven1_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-guven1-63\">&#91;58&#93;</a></sup> Estimates of the economic cost of the damage range from the Turkish government's estimate of 69.5 million <a href=\"/wiki/Turkish_lira\" title=\"Turkish lira\">Turkish lira</a> (equivalent to 24.8 million <a href=\"/wiki/USD\" class=\"mw-redirect\" title=\"USD\">US$</a>),<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;59&#93;</a></sup> the British estimate of 100 million <a href=\"/wiki/GBP\" class=\"mw-redirect\" title=\"GBP\">GBP</a> (about 200 million US$), the <a href=\"/wiki/World_Council_of_Churches\" title=\"World Council of Churches\">World Council of Churches</a>' estimate of 150 million US$, and the Greek government's estimate of 500 million US$.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVryonis200532_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVryonis200532-65\">&#91;60&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-aysehur_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aysehur-66\">&#91;61&#93;</a></sup> The pogrom eventually lead to an exodus of non-Muslims out of the country, resulting in a significant amount of \"abandoned\" properties. The property left behind by those who fled were confiscated by the Turkish state after ten years.<sup id=\"cite_ref-cihancir_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cihancir-67\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:1936surptateospchurchdeclaration.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/1936surptateospchurchdeclaration.jpg/220px-1936surptateospchurchdeclaration.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/1936surptateospchurchdeclaration.jpg/330px-1936surptateospchurchdeclaration.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/1936surptateospchurchdeclaration.jpg/440px-1936surptateospchurchdeclaration.jpg 2x\" data-file-width=\"2370\" data-file-height=\"1584\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:1936surptateospchurchdeclaration.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>In 1936, the Turkish government requested from minority foundations to provide a list of their owned assets and properties. Above is an example of such a declaration from the Surp Tateos Partoghimeos Armenian Church and of the Hayganushyan School Foundation. Although twenty-one of the properties belonging to the foundation were formally listed in the declaration, fourteen of them were eventually confiscated.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012303_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012303-68\">&#91;63&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>In the 1960s, new laws were passed, which made it impossible for Armenians to establish new foundations nor to buy or bequeath additional properties. One such law code (Law no. 903) adopted in 1967, along with a second paragraph amended to the Turkish Civil Code (no. 743) declared that, \"The registration of foundations that are in violation of law, morality, tradition or national interests, or that were established to support a political belief, a certain race or members of a minority will not be approved.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269-69\">&#91;64&#93;</a></sup> Such laws are considered by legal experts as a violation of articles concerning minority rights found in the Treaty of Laussane, the Turkish constitution, and <a href=\"/wiki/Article_11_of_the_European_Convention_on_Human_Rights\" title=\"Article 11 of the European Convention on Human Rights\">Article 11</a> of the <a href=\"/wiki/European_Convention_on_Human_Rights\" title=\"European Convention on Human Rights\">European Convention on Human Rights</a>, which grants the \"freedom to establish foundations and hold meetings.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHatemiKurban200928_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHatemiKurban200928-70\">&#91;65&#93;</a></sup> The new amendment and law code became the basis for a new series of confiscations that significantly obstructed the daily lives of Armenians in Turkey.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269_69-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269-69\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1974 new legislation was passed that stated that non-Muslim trusts could not own more property than that which had been registered under their name in 1936.<sup id=\"cite_ref-tuzlacamp_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tuzlacamp-71\">&#91;66&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-agos070126_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-agos070126-72\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPeroomian2008277_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPeroomian2008277-73\">&#91;68&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Turkey_to_return_confiscated_property_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkey_to_return_confiscated_property-74\">&#91;69&#93;</a></sup> As a result, more than 1,400 assets (included churches, schools, residential buildings, hospitals, summer camps, cemeteries, and orphanages) of the Istanbul Armenian community since 1936 were retrospectively classified as illegal acquisitions and seized by the state.<sup id=\"cite_ref-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets_17-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets-17\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPeroomian2008277_73-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPeroomian2008277-73\">&#91;68&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Bedrosyan1_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bedrosyan1-75\">&#91;70&#93;</a></sup> Under the legislation, the Turkish courts rendered Turkish citizens of non-Turkish descent as \"foreigners\", thereby placing them under the same legal regulations of any foreign company or property holder living outside of Turkey who was not a Turkish national.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201267_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201267-76\">&#91;71&#93;</a></sup> The provisions further provided that foundations belonging to non-Muslims are a potential \"threat\" to national security.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201267_76-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201267-76\">&#91;71&#93;</a></sup> The process involved returning any property acquired after 1936, whether through lottery, will, donation, or purchase, to their former owners or inheritors. If former owners had died leaving no inheritors, the property was to be transferred to specified governmental agencies such as the Treasury or the Directorate General of Foundations.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOran200685_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOran200685-77\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</p><p>On 11 June 1986, the laws concerning \"abandoned\" properties during the Armenian Genocide were abrogated, which ended 73 years of effectiveness.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201157_41-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201157-41\">&#91;37&#93;</a></sup> Throughout the Republican period, the laws continued to provide a legal basis for the confiscation of additional property that belonged to the deportees. Though the laws were abolished in 1986, the General Directorate of Land Registry and Cadastre (Turkish: Tapu ve Kadastro Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc) issued an order on 29 June 2001 which effectively transferred all the leftover \"abandoned\" properties to the government.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKarde\u015f2012183-4_78-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKarde\u015f2012183-4-78\">&#91;73&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;n 6&#93;</a></sup> The order also forbid the disclosure of any information regarding the title or the documentation of the properties.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201158_80-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201158-80\">&#91;74&#93;</a></sup> As a result, the owners or their heirs could not make claims to the property since it was now securely sanctioned under Turkish law and had become property of the state.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201158_80-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201158-80\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Current_developments\">Current developments</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Current developments\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Sabanci_Merkez_Camii.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Sabanci_Merkez_Camii.jpg/180px-Sabanci_Merkez_Camii.jpg\" width=\"180\" height=\"171\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Sabanci_Merkez_Camii.jpg/270px-Sabanci_Merkez_Camii.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Sabanci_Merkez_Camii.jpg/360px-Sabanci_Merkez_Camii.jpg 2x\" data-file-width=\"806\" data-file-height=\"764\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sabanci_Merkez_Camii.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Numerous cemeteries served the Armenian community during the Ottoman Empire. With most confiscated, three remain functioning today. One such example is the <a href=\"/wiki/Sabanc%C4%B1_Merkez_Camii\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sabanc\u0131 Merkez Camii\">Sabanc\u0131 Merkez Mosque</a> in <a href=\"/wiki/Adana\" title=\"Adana\">Adana</a>, which was built on the lands of a confiscated Armenian cemetery.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;75&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>Terminology of former legislation and civil codes have not significantly changed since the 1960s and 70s, ultimately subjugating the assets and properties of the Armenian community to further confiscations.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269_69-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269-69\">&#91;64&#93;</a></sup> Though terminology has slightly changed, the current civil codes still have enough executive powers to confiscate property under the basis of protecting the \"national unity\" of the Republic of Turkey.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269_69-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269-69\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"margin: 1em auto 1em auto; width: 55%; height: 150px\" border=\"1\">\n\n<tbody><tr>\n<td><center><b>1967 civil code no. 743</b></center>\n</td>\n<td><center><b>Current civil code no. 4721</b></center>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>The registration of foundations that are in violation of law, morality, tradition or national interests, or that were established to support a political belief, a certain race or members of a minority will not be approved.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269_69-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269-69\">&#91;64&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;n 7&#93;</a></sup></td>\n<td>Foundations cannot be established in violation of the characteristics of the Republic as set out in the constitution and the founding principles of the constitution, law,morality, national unity and national interests or to support a certain race or members of a certain community.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269_69-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269-69\">&#91;64&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;n 8&#93;</a></sup>--&gt;\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<p>Due to such regulations and law codes, no church was ever constructed in the history of the Republic of Turkey.<sup id=\"cite_ref-turkeypermits_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-turkeypermits-84\">&#91;76&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;77&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;78&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;79&#93;</a></sup> All churches in existence today were built before the establishment of the Republic in 1923.<sup id=\"cite_ref-turkeypermits_84-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-turkeypermits-84\">&#91;76&#93;</a></sup> A permit for the construction of a Syriac church was granted in December 2012, however, it was refused by the Assyrian community since the land used to be a Latin cemetery.<sup id=\"cite_ref-turkeypermits_84-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-turkeypermits-84\">&#91;76&#93;</a></sup>\n</p><p>In an attempt by the ruling <a href=\"/wiki/Justice_and_Development_Party_(Turkey)\" title=\"Justice and Development Party (Turkey)\">Justice and Development Party</a> (AKP) to comply with European Union standards, the opening up of the Ottoman land registry and deed records to the public were considered. However, on 26 August 2005, the National Security Committee of the Turkish Armed Forces forbid such attempts by stating:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>The Ottoman records kept at the Land Register and Cadaster Surveys General Directorate offices must be sealed and not available to the public, as they have the potential to be exploited by alleged genocide claims and property claims against the State Charitable Foundation assets. Opening them to general public use is against state interests.<sup id=\"cite_ref-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets_17-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets-17\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>On 15 June 2011, the <a href=\"/wiki/United_States_House_Foreign_Affairs_Committee\" class=\"mw-redirect\" title=\"United States House Foreign Affairs Committee\">United States House Foreign Affairs Committee</a> of the <a href=\"/wiki/112th_Congress\" class=\"mw-redirect\" title=\"112th Congress\">112th Congress</a> passed House Resolution 306 by a vote of 43 to one which demanded from the Republic of Turkey \"to safeguard its Christian heritage and to return confiscated church properties.\"<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;80&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;81&#93;</a></sup> Turkish-American organizations attempted to block the bill from passing but ultimately failed.<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;82&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contemporary_analysis\">Contemporary analysis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Contemporary analysis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Istanbul\">Istanbul</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Istanbul\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After two years of research, the <a href=\"/w/index.php?title=Hrant_Dink_Foundation&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hrant Dink Foundation (page does not exist)\">Hrant Dink Foundation</a> published a book, some 400 pages long, describing the current situation of seized assets and properties of the Armenian community.<sup id=\"cite_ref-Bedrosyan1_75-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bedrosyan1-75\">&#91;70&#93;</a></sup> With the help of government deed and title records, the members of the Hrant Dink foundation have uncovered the title records of all the properties owned by various foundations and have produced the book replete with photographs, charts, maps, and other illustrations which describe the seized properties and assets and its current status.<sup id=\"cite_ref-Bedrosyan1_75-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bedrosyan1-75\">&#91;70&#93;</a></sup> The Hrant Dink foundation states that 661 properties in <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a> alone were confiscated by the Turkish government, leaving only 580 of the 1,328 properties owned by the 53 Armenian foundations (schools, churches, hospitals, etc.). The current circumstances of the remaining 87 could not be determined.<sup id=\"cite_ref-Bedrosyan1_75-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bedrosyan1-75\">&#91;70&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Dink_91-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dink-91\">&#91;83&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-General_Overview_92-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-General_Overview-92\">&#91;84&#93;</a></sup> Out of the 661 confiscated properties, 143 (21.6%) have been returned to the Armenian foundation.<sup id=\"cite_ref-Bedrosyan1_75-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bedrosyan1-75\">&#91;70&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Dink_91-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dink-91\">&#91;83&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-General_Overview_92-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-General_Overview-92\">&#91;84&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Devlet_taraf\u0131ndan_ya\u011fmalanan_Ermeni_mallar\u0131n\u0131n_tam_d\u00f6k\u00fcm\u00fc_yay\u0131mland\u0131_93-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Devlet_taraf\u0131ndan_ya\u011fmalanan_Ermeni_mallar\u0131n\u0131n_tam_d\u00f6k\u00fcm\u00fc_yay\u0131mland\u0131-93\">&#91;85&#93;</a></sup>\n</p><p>The Hrant Dink foundation researched confiscations and provided descriptions, photographs and boundary lines on its online <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/harita\">interactive mapping resource</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:317px;\"><a href=\"/wiki/File:Armenian_property_in_Istanbul.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Armenian_property_in_Istanbul.svg/315px-Armenian_property_in_Istanbul.svg.png\" width=\"315\" height=\"350\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Armenian_property_in_Istanbul.svg/473px-Armenian_property_in_Istanbul.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Armenian_property_in_Istanbul.svg/630px-Armenian_property_in_Istanbul.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"555\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Armenian_property_in_Istanbul.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Armenian properties in Istanbul</div></div></div>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Immovable Assets (Real estate) in Istanbul by category\n</th>\n<th>Quantity\n</th>\n<th>Percentage\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>Total confiscated assets</b></td>\n<td>661</td>\n<td>49.77%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;</span>Conveyed to third parties</td>\n<td>251</td>\n<td>18.90%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;</span>Returned to original ownership<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;n 9&#93;</a></sup></td>\n<td>143</td>\n<td>10.77%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;</span>Non-existent parcels of real estate<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;n 10&#93;</a></sup></td>\n<td>78</td>\n<td>5.87%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;</span>Conveyed to the Municipality</td>\n<td>64</td>\n<td>4.82%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;</span>Conveyed to the Directorate General of Foundations (VGM)<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;n 11&#93;</a></sup></td>\n<td>51</td>\n<td>3.84%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;</span>Conveyed to the treasury</td>\n<td>31</td>\n<td>2.33%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;</span>Designated as public property</td>\n<td>23</td>\n<td>1.73%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;</span>Unassigned ownership</td>\n<td>20</td>\n<td>1.51%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Total unconfiscated assets</b></td>\n<td>580</td>\n<td>43.67%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;</span>Still owned by Armenian foundations</td>\n<td>497</td>\n<td>37.42%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"nowrap\">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;</span>Sold by Armenian foundations</td>\n<td>83</td>\n<td>6.25%\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Immovable assets of indeterminate status</b></td>\n<td>87</td>\n<td>6.55%\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Properties originally owned by the 53 Armenian foundations <br /> <small>(schools, churches, hospitals, etc.)</small>\n</th>\n<th>1,328\n</th>\n<th>100%\n</th></tr></tbody></table>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_confiscations\">Notable confiscations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Notable confiscations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:15em\">Name\n</th>\n<th>Confiscation\n</th>\n<th>Current status\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Mkhitaryan Bomonti Armenian School</td>\n<td>In 1979, the State Charitable Foundations Directorate confiscated the Armenian School, stating that the new building was illegal because the school was not listed in the 1936 Declaration. The property was returned to the original owners whose heirs sold it to Militas Construction Company who closed it.<sup id=\"cite_ref-Bedrosyan1_75-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bedrosyan1-75\">&#91;70&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-\u0130STANBUL_ERMEN\u0130_VAKIFLARININ_EL_KONAN_M\u00dcLKLER\u0130_97-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0130STANBUL_ERMEN\u0130_VAKIFLARININ_EL_KONAN_M\u00dcLKLER\u0130-97\">&#91;86&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;87&#93;</a></sup></td>\n<td>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em;width: 200px; float: center; clear: center; margin:0 0 1.0em 1.0em\"><caption>External video</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align: left\">\n<img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/16px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/24px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/32px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=nwbAzhOfb68\">Video documentary describing the confiscation and current status of the Mkhitaryan Bomonti Armenian School</a></td></tr></tbody></table>\n<p>In November 2012, after numerous legal proceedings, the property was returned to the Armenian community.<sup id=\"cite_ref-Bedrosyan1_75-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bedrosyan1-75\">&#91;70&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-\u0130STANBUL_ERMEN\u0130_VAKIFLARININ_EL_KONAN_M\u00dcLKLER\u0130_97-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0130STANBUL_ERMEN\u0130_VAKIFLARININ_EL_KONAN_M\u00dcLKLER\u0130-97\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Tuzla Armenian Children's Camp</td>\n<td>The Gedikpa\u015fa Church Foundation wanted to purchase the property but the State Charitable Foundations Directorate applied in court for its return to the previous owner in 1979.<sup id=\"cite_ref-\u0130STANBUL_ERMEN\u0130_VAKIFLARININ_EL_KONAN_M\u00dcLKLER\u0130_97-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0130STANBUL_ERMEN\u0130_VAKIFLARININ_EL_KONAN_M\u00dcLKLER\u0130-97\">&#91;86&#93;</a></sup> It was confiscated in 1983 and closed down in 1984.<sup id=\"cite_ref-Time_to_recall_the_story_of_the_Tuzla_Armenian_children&#39;s_camp:_a_story_of_seizure_99-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Time_to_recall_the_story_of_the_Tuzla_Armenian_children&#39;s_camp:_a_story_of_seizure-99\">&#91;88&#93;</a></sup> The property has changed ownership five times since closure but nothing has been built on the derelict site.<sup id=\"cite_ref-Time_to_recall_the_story_of_the_Tuzla_Armenian_children&#39;s_camp:_a_story_of_seizure_99-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Time_to_recall_the_story_of_the_Tuzla_Armenian_children&#39;s_camp:_a_story_of_seizure-99\">&#91;88&#93;</a></sup></td>\n<td>In 2001, the property was purchased by a businessman to build a house. When he was advised by the journalist <a href=\"/wiki/Hrant_Dink\" title=\"Hrant Dink\">Hrant Dink</a> that it had belonged to an orphanage he offered to donate it back but the law did not permit it.<sup id=\"cite_ref-stargazete070129_100-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stargazete070129-100\">&#91;89&#93;</a></sup><br />In 2007 the new Foundation law was vetoed by President <a href=\"/wiki/Ahmet_Necdet_Sezer\" title=\"Ahmet Necdet Sezer\">Ahmet Necdet Sezer</a>.<sup id=\"cite_ref-stargazete070129_100-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-stargazete070129-100\">&#91;89&#93;</a></sup><br />The Gedikpa\u015fa Church Foundation has filed several unsuccessful cases, the most recent being in August 2011.<sup id=\"cite_ref-Bedrosyan1_75-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bedrosyan1-75\">&#91;70&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;90&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Andonyan Monastery\n</td>\n<td>The monastery was built sometime in the 1860s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012125_102-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012125-102\">&#91;91&#93;</a></sup>\n<p>The monastery was described in a letter dated 24 June 1913 as a \"house with garden and land located at 60 Ortak\u00f6y Pi\u015fmi\u015fo\u011flu Street (known as \u00c7evirmeci Street today), leased from (icareli) the Sultan Beyaz\u0131t Veli Hazretleri Foundation, 9000 zira (approximately 5167 square meters), and previously leased (icareli) from the Ibrahim Pasha Foundation, 1000 zira (approximately 574 squaremeters).\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012125_102-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012125-102\">&#91;91&#93;</a></sup>\n</p><p>The monastery was formally registered on 14 October 1913.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012127_103-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012127-103\">&#91;92&#93;</a></sup>\n</p><p>With the last priest dying in 1924, the property was left vacant. Nevertheless, the title remained in the hands of the Armenian community during the 1936 declaration.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012127_103-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012127-103\">&#91;92&#93;</a></sup>\n</p><p>On 23 February 1950, the land along with the monastery was rendered \"ownerless\" and was subsequently confiscated by the Treasury.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012129_104-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012129-104\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</p>\n</td>\n<td><table class=\"infobox\" style=\"width:22em;width: 200px; float: right; clear: right; margin:0 0 1.0em 1.0em\"><caption>External video</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align: left\">\n<img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/16px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/24px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/32px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=O1e_IrkOR1w\">Video documentary describing the confiscation and current status of the Andonyan Monastery</a></td></tr></tbody></table>\n<p>A lawsuit was filed on 20 December 1966 against Istanbul Chamber of the Directorate of Law and the Treasury for unlawfully seizing the land and the building. The 15th Civil Court of Istanbul rejected the claims in 1974.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012129_104-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012129-104\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</p><p>Through renewed legal efforts by the Directorate General of Foundations in 2006, the property is now in the hands of the Directorate General of Foundations.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012129_104-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012129-104\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</p><p>Under current regulations, the monastery and its lands is considered a park. As a result, many offers of renting out the property by various businesses and companies were rejected.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012131_105-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012131-105\">&#91;94&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kalfayan Orphanage</td>\n<td>The Orphanage School was founded by <a href=\"/wiki/Srpuhi_Kalfayan\" title=\"Srpuhi Kalfayan\">Srpuhi Kalfayan</a> in 1865.<br />It was expropriated and demolished in the 1960s to make way for infrastructure developments.<br />An attempt to rebuild the orphanage in another location was deemed illegal under the 1974 law.<sup id=\"cite_ref-B\u0130R_MAHALLEDEN_TEK_HAMLEDE_S\u0130L\u0130NMEK:_KALFAYAN_YET\u0130MHANES\u0130_B\u0130NASI_106-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B\u0130R_MAHALLEDEN_TEK_HAMLEDE_S\u0130L\u0130NMEK:_KALFAYAN_YET\u0130MHANES\u0130_B\u0130NASI-106\">&#91;95&#93;</a></sup></td>\n<td>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em;width: 200px; float: right; clear: right; margin:0 0 1.0em 1.0em\"><caption>External video</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align: left\">\n<img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/16px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/24px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/32px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=VwVtjpaA9tc\">Video documentary describing the confiscation and current status of the Kalfayan Orphanage</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The Orphanage School was forced to move to <a href=\"/wiki/Uskudar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uskudar\">Uskudar</a> where it is part of the Semerciyan School Premises.<sup id=\"cite_ref-B\u0130R_MAHALLEDEN_TEK_HAMLEDE_S\u0130L\u0130NMEK:_KALFAYAN_YET\u0130MHANES\u0130_B\u0130NASI_106-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B\u0130R_MAHALLEDEN_TEK_HAMLEDE_S\u0130L\u0130NMEK:_KALFAYAN_YET\u0130MHANES\u0130_B\u0130NASI-106\">&#91;95&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pangalt%C4%B1_Armenian_Cemetery\" title=\"Pangalt\u0131 Armenian Cemetery\">Pangalt\u0131 Armenian Cemetery</a></td>\n<td>In 1865, <a href=\"/wiki/Cholera\" title=\"Cholera\">cholera</a> forced the Ottoman government to ban burials at the <a href=\"/wiki/Pangalt%C4%B1_Armenian_Cemetery\" title=\"Pangalt\u0131 Armenian Cemetery\">Pangalt\u0131 cemetery</a> and move them to the <a href=\"/wiki/%C5%9Ei%C5%9Fli_Armenian_Cemetery\" title=\"\u015ei\u015fli Armenian Cemetery\">\u015ei\u015fli Armenian Cemetery</a>.<sup id=\"cite_ref-\u0130stanbul_Ermeni_kiliseleri_107-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0130stanbul_Ermeni_kiliseleri-107\">&#91;96&#93;</a></sup> <br />In the 1930s, the Pangalt\u0131 cemetery was confiscated and demolished.<sup id=\"cite_ref-Varolmayan\u0131n_tescili_108-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Varolmayan\u0131n_tescili-108\">&#91;97&#93;</a></sup><br />The site has been redeveloped with the Divan Hotel, Hilton Hotel, Hyatt Regency Hotel and TRT Radio Buildings.<sup id=\"cite_ref-Istanbul_Radio_was_an_Armenian_Cemetery_109-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Istanbul_Radio_was_an_Armenian_Cemetery-109\">&#91;98&#93;</a></sup> The marble tombstones were sold in 1939 and used for the construction of the Inonu Gezi Park and the <a href=\"/wiki/Eminonu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eminonu\">Eminonu</a> square.<sup id=\"cite_ref-Varolmayan\u0131n_tescili_108-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Varolmayan\u0131n_tescili-108\">&#91;97&#93;</a></sup></td>\n<td>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em;width: 200px; float: right; clear: right; margin:0 0 1.0em 1.0em\"><caption>External video</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align: left\">\n<img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/16px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/24px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/32px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=exp-e2r0gGo\">Video documentary describing the confiscation and current status of the Pangalti Armenian Cemetery (in Turkish)</a></td></tr></tbody></table>\n<p>In 1932, <a href=\"/wiki/Mesrob_I_Naroyan_of_Constantinople\" title=\"Mesrob I Naroyan of Constantinople\">Mesrob Naroyan</a>, the Armenian Patriarchate of Constantinople, filed a lawsuit for the return of the property,<sup id=\"cite_ref-Bir_Gasp_Hik\u00e2yesi_110-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bir_Gasp_Hik\u00e2yesi-110\">&#91;99&#93;</a></sup> but the Istanbul Municipality argued that he had been a legal non-entity in Turkey since his exile during the <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a>. Therefore, he had no title to the land, even though he still functioned at the <a href=\"/wiki/Armenian_Patriarchate_of_Constantinople\" title=\"Armenian Patriarchate of Constantinople\">Kumkapi headquarters</a> in Istanbul.<sup id=\"cite_ref-Bir_Gasp_Hik\u00e2yesi_110-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bir_Gasp_Hik\u00e2yesi-110\">&#91;99&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECagaptay2013135_111-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECagaptay2013135-111\">&#91;100&#93;</a></sup><br />The Patriarchate acknowledged the lack of title, but argued legitimacy to represent the cemetery on behalf of both the Armenian Catholic Community and the Surp Agop Armenian Hospital.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECagaptay2013135_111-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECagaptay2013135-111\">&#91;100&#93;</a></sup><br />The commission to investigate land ownership found the Patriarch's claims groundless, so title remains with the Istanbul municipality and the third party owners.<sup id=\"cite_ref-Bir_Gasp_Hik\u00e2yesi_110-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bir_Gasp_Hik\u00e2yesi-110\">&#91;99&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECagaptay2013135_111-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECagaptay2013135-111\">&#91;100&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Selamet Han</td>\n<td>The Selamet Han, located in the <a href=\"/wiki/Eminonu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eminonu\">Eminonu</a> district of Istanbul, was built by architect <a href=\"/wiki/Hovsep_Aznavur\" title=\"Hovsep Aznavur\">Hovsep Aznavur</a> and donated to the <a href=\"/wiki/Surp_Prgich_Armenian_Hospital\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surp Prgich Armenian Hospital\">Surp Prgich Armenian Hospital</a> by businessman <a href=\"/wiki/Calouste_Gulbenkian\" title=\"Calouste Gulbenkian\">Calouste Gulbenkian</a> in 1954.<sup id=\"cite_ref-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN_112-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN-112\">&#91;101&#93;</a></sup><br /> The property was confiscated in 1974.<sup id=\"cite_ref-Turkey_returns_Selamet_Han_to_Armenian_foundation_113-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkey_returns_Selamet_Han_to_Armenian_foundation-113\">&#91;102&#93;</a></sup></td>\n<td>In February 2011, the Selamet Han was returned to the <a href=\"/wiki/Surp_Prgich_Armenian_Hospital\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surp Prgich Armenian Hospital\">Surp Prgich Armenian Hospital</a>.<sup id=\"cite_ref-Turkey_returns_Selamet_Han_to_Armenian_foundation_113-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkey_returns_Selamet_Han_to_Armenian_foundation-113\">&#91;102&#93;</a></sup><br /> The director of the hospital, Bedros Sirinoglu, declared that the badly damaged building will be repaired and turned into a boutique hotel.<sup id=\"cite_ref-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN_112-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN-112\">&#91;101&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Turkey_returns_Selamet_Han_to_Armenian_foundation_113-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turkey_returns_Selamet_Han_to_Armenian_foundation-113\">&#91;102&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kasimpasa_(district)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kasimpasa (district)\">Kasimpasa</a> Surp Hagop Armenian Church and Surp Mesrobyan School</td>\n<td>The Church was built in 1854 and the school in 1859 on property that the Armenian community had held for decades.<sup id=\"cite_ref-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI_114-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI-114\">&#91;103&#93;</a></sup> On 9 May 1919, a fire destroyed both the Church and the school.<sup id=\"cite_ref-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI_114-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI-114\">&#91;103&#93;</a></sup> On 3 May 1973, the State Charitable Foundations Directorate seized the property.<sup id=\"cite_ref-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI_114-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI-114\">&#91;103&#93;</a></sup></td>\n<td>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em;width: 200px; float: right; clear: right; margin:0 0 1.0em 1.0em\"><caption>External video</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align: left\">\n<img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/16px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/24px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/32px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=I3Reb8sItKw\">Video documentary describing the confiscation and current status of the Surp Hagop Church</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The Church and School have been replaced by domestic residences.<sup id=\"cite_ref-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI_114-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI-114\">&#91;103&#93;</a></sup> On 28 May 2012, the property was declared defunct by the Directorate General of Foundations.<sup id=\"cite_ref-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI_114-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI-114\">&#91;103&#93;</a></sup> No civil suits have been filed.\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Properties of <a href=\"/wiki/Surp_Prgich_Armenian_Hospital\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surp Prgich Armenian Hospital\">Surp Prgich Armenian Hospital</a></td>\n<td>In 1832, <a href=\"/wiki/Harutyun_Bezciyan\" title=\"Harutyun Bezciyan\">Harutyun Bezciyan</a> built the Surp Prgich Armenian Hospital in the Yedikule district of Istanbul. It owned 19 properties that were confiscated, including:<sup id=\"cite_ref-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN_112-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN-112\">&#91;101&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Special_Report:_What_is_Turkey_Returning_to_Armenians?_115-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Special_Report:_What_is_Turkey_Returning_to_Armenians?-115\">&#91;104&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-UZUN_SOLUKLU_B\u0130R_HUKUK_M\u00dcCADELES\u0130:_YED\u0130KULE_SURP_PIRG\u0130\u00c7_HASTANES\u0130_VE_\u0130GS_B\u0130NASI_DAVASI_116-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UZUN_SOLUKLU_B\u0130R_HUKUK_M\u00dcCADELES\u0130:_YED\u0130KULE_SURP_PIRG\u0130\u00c7_HASTANES\u0130_VE_\u0130GS_B\u0130NASI_DAVASI-116\">&#91;105&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Court_rules_in_favor_of_Armenian_hospital_117-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Court_rules_in_favor_of_Armenian_hospital-117\">&#91;106&#93;</a></sup>\n<ul><li>a building lot;</li>\n<li>a house and four shared lots in <a href=\"/wiki/Sariyer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sariyer\">Sariyer</a>;</li>\n<li>a residential building in Moda;</li>\n<li>2 residential buildings in <a href=\"/wiki/%C5%9Ei%C5%9Fli\" title=\"\u015ei\u015fli\">\u015ei\u015fli</a>;</li>\n<li>one flat in <a href=\"/wiki/Beyoglu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beyoglu\">Beyoglu</a>;</li>\n<li>a store in <a href=\"/wiki/Kapal%C4%B1%C3%A7ar%C5%9F%C4%B1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\">Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131</a>;</li>\n<li>a house in <a href=\"/wiki/Uskudar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uskudar\">Uskudar</a>;</li>\n<li>one apartment building, one flat and a warehouse in <a href=\"/wiki/Kurtulu%C5%9F\" title=\"Kurtulu\u015f\">Kurtulu\u015f</a>;</li>\n<li>a four-storey hotel in Taksim;</li>\n<li>a retail and office commercial building in <a href=\"/wiki/Beyoglu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beyoglu\">Beyoglu</a>;</li>\n<li>an apartment flat in \u00c7amlica;</li>\n<li>a 47,500 sq. m. vacant lot in <a href=\"/wiki/Beykoz\" title=\"Beykoz\">Beykoz</a>;</li>\n<li>44,000 sq. m. land adjacent to the Hospital, formerly the gardens of the Hospital, presently used as <a href=\"/wiki/Zeytinburnu_Stadium\" title=\"Zeytinburnu Stadium\">Zeytinburnu Stadium</a> (confiscated by the Zeytinburnu Municipality in 1985);</li>\n<li>a sports building;</li>\n<li>a parking lot;</li>\n<li>a tea garden.</li></ul>\n</td>\n<td><table class=\"infobox\" style=\"width:22em;width: 200px; float: right; clear: right; margin:0 0 1.0em 1.0em\"><caption>External video</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align: left\">\n<img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/16px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/24px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Nuvola_apps_kaboodle.svg/32px-Nuvola_apps_kaboodle.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=YFZanJ2WGzU\">Video documentary describing the confiscation and current status of the IGS building, a property belonging to the Surp Prgich Hospital</a></td></tr></tbody></table>\n<p>In February 2011, after the successful acquisition of the Selamet Han, Bedros Sirinoglu, the president of the hospital, vowed to re-acquire all 19 properties.<sup id=\"cite_ref-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN_112-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN-112\">&#91;101&#93;</a></sup> The hospital appealed to an Istanbul court which ruled in its favour by imposing an interim injunction on the 43,160 sq. m. estate (currently the <a href=\"/wiki/Zeytinburnu_Stadium\" title=\"Zeytinburnu Stadium\">Zeytinburnu Stadium</a>) and the hospital.<sup id=\"cite_ref-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN_112-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN-112\">&#91;101&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Court_rules_in_favor_of_Armenian_hospital_117-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Court_rules_in_favor_of_Armenian_hospital-117\">&#91;106&#93;</a></sup><br />Sirinoglu has announced that the hospital has already received affirmative responses regarding seven of the 19 properties requested.<sup id=\"cite_ref-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN_112-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN-112\">&#91;101&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ohannes Kasabian Estate.<br /><a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc</a> Presidential palace</td>\n<td>The \u00c7ankaya Villa and vineyard in <a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a> belonged to Ohannes Kasabian, a wealthy Armenian jeweller and merchant, until the <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERuggles2012174_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERuggles2012174-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-hurriyet.com.tr_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hurriyet.com.tr-4\">&#91;4&#93;</a></sup><br />After the Kasabian family escaped from <a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a> to <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a> it was confiscated and occupied by the Bulgurluz\u00e2de family.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERuggles2012174_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERuggles2012174-3\">&#91;3&#93;</a></sup><br />In 1921 <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</a>, the future President, purchased it from Bulgurluz\u00e2de Tevfik Efendi for 4,500 <a href=\"/wiki/Turkish_lira\" title=\"Turkish lira\">Turkish lira</a>.<sup id=\"cite_ref-hurriyet.com.tr_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hurriyet.com.tr-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201184_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201184-25\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;107&#93;</a></sup></td>\n<td><center>No civil suits have been filed.</center>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Incirlik_Air_Base\" title=\"Incirlik Air Base\">Incirlik Air Base</a><br />Claims of Rita Mahdessian, Alex Bakalian and Anais Haroutunian.</td>\n<td>Part of the land on which the <a href=\"/wiki/Incirlik_Air_Base\" title=\"Incirlik Air Base\">Incirlik Air Base</a> is built was owned by Armenians who died in the <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a>.<br />In 2010, a lawsuit was filed which sought compensation for 122 acres (0.49&#160;km<sup>2</sup>), which accounts for approximately four percent of the total land coverage of Incirlik, by three <a href=\"/wiki/Armenian_Americans\" title=\"Armenian Americans\">Armenian Americans</a> who claimed that the land belonged to them.<sup id=\"cite_ref-Sassounian_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sassounian-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lawsuit_Seeks_Return_of_Seized_Lands:_Incirlik_Airbase_Sits_on_Disputed_Territory_News_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lawsuit_Seeks_Return_of_Seized_Lands:_Incirlik_Airbase_Sits_on_Disputed_Territory_News-2\">&#91;2&#93;</a></sup> One claimant states that in 1923, after the genocide, the land was seized by the Bank of Agriculture.<sup id=\"cite_ref-eurasianet_119-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-eurasianet-119\">&#91;108&#93;</a></sup></td>\n<td>A US court accepted the case and granted Turkey 21 days to respond.<sup id=\"cite_ref-hurryiet_120-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hurryiet-120\">&#91;109&#93;</a></sup> The plaintiffs demanded $63 million from the confiscation as well as $100 million for the income accrued.<sup id=\"cite_ref-eurasianet_119-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-eurasianet-119\">&#91;108&#93;</a></sup> The defendant Turkish banks were granted an extension of the deadline until September 2011, and the lawsuit is now pending.<sup id=\"cite_ref-sabah_121-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sabah-121\">&#91;110&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Topkapi Armenian Cemetery <br />(today's <a href=\"/wiki/Ulker\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ulker\">Ulker</a> factory)</td>\n<td>The Topkapi Armenian Cemetery was owned by the Surp Nigoghayos Armenian church and served the Armenian community from the 17\u201319th centuries. The last known burial was 7 April 1896.<sup id=\"cite_ref-TOPKAPI_SURP_N\u0130GO\u011eAYOS_ERMEN\u0130_K\u0130L\u0130SES\u0130,_LEVON_VARTUHYAN_MEKTEB\u0130_VE_MEZARLI\u011eI_VAKFI_122-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TOPKAPI_SURP_N\u0130GO\u011eAYOS_ERMEN\u0130_K\u0130L\u0130SES\u0130,_LEVON_VARTUHYAN_MEKTEB\u0130_VE_MEZARLI\u011eI_VAKFI-122\">&#91;111&#93;</a></sup><br /> It was confiscated and taken over by Midhat Pasha who sold the tombstones.<sup id=\"cite_ref-TOPKAPI_SURP_N\u0130GO\u011eAYOS_ERMEN\u0130_K\u0130L\u0130SES\u0130,_LEVON_VARTUHYAN_MEKTEB\u0130_VE_MEZARLI\u011eI_VAKFI_122-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TOPKAPI_SURP_N\u0130GO\u011eAYOS_ERMEN\u0130_K\u0130L\u0130SES\u0130,_LEVON_VARTUHYAN_MEKTEB\u0130_VE_MEZARLI\u011eI_VAKFI-122\">&#91;111&#93;</a></sup><br />It has been sold to third parties such as <a href=\"/wiki/Ulker\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ulker\">Ulker</a> who built a factory there in 1948.<sup id=\"cite_ref-TOPKAPI_SURP_N\u0130GO\u011eAYOS_ERMEN\u0130_K\u0130L\u0130SES\u0130,_LEVON_VARTUHYAN_MEKTEB\u0130_VE_MEZARLI\u011eI_VAKFI_122-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TOPKAPI_SURP_N\u0130GO\u011eAYOS_ERMEN\u0130_K\u0130L\u0130SES\u0130,_LEVON_VARTUHYAN_MEKTEB\u0130_VE_MEZARLI\u011eI_VAKFI-122\">&#91;111&#93;</a></sup></td>\n<td>All suits filed for return of the property failed, but there are renewed claims under the 2011 legislation.<sup id=\"cite_ref-TOPKAPI_SURP_N\u0130GO\u011eAYOS_ERMEN\u0130_K\u0130L\u0130SES\u0130,_LEVON_VARTUHYAN_MEKTEB\u0130_VE_MEZARLI\u011eI_VAKFI_122-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TOPKAPI_SURP_N\u0130GO\u011eAYOS_ERMEN\u0130_K\u0130L\u0130SES\u0130,_LEVON_VARTUHYAN_MEKTEB\u0130_VE_MEZARLI\u011eI_VAKFI-122\">&#91;111&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Sanasarian_College\" title=\"Sanasarian College\">Sanasarian College</a></td>\n<td>Founded in 1881 by Armenian philanthropist Mgirdich Sanasarian, the Sanasarian College was an <a href=\"/wiki/Armenian_language\" title=\"Armenian language\">Armenian language</a> higher education institution in the city of <a href=\"/wiki/Erzurum\" title=\"Erzurum\">Erzurum</a> under the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHovannisian1971436_123-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHovannisian1971436-123\">&#91;112&#93;</a></sup> The school operated until the <a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a> when most teachers were killed and the buildings ruined.<sup id=\"cite_ref-Armenian_Patriarchate\u2019s_Bold_Move_To_Sue_the_Turkish_Government_124-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Armenian_Patriarchate\u2019s_Bold_Move_To_Sue_the_Turkish_Government-124\">&#91;113&#93;</a></sup> The building was then used as the gathering place for the <a href=\"/wiki/Erzurum_Congress\" title=\"Erzurum Congress\">Erzurum Congress</a>.<sup id=\"cite_ref-SANSARYAN_DAVASI_125-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SANSARYAN_DAVASI-125\">&#91;114&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Patrikhane_Sanasaryan_davas\u0131n\u0131_Anadolu_sath\u0131na_yayd\u0131_126-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Patrikhane_Sanasaryan_davas\u0131n\u0131_Anadolu_sath\u0131na_yayd\u0131-126\">&#91;115&#93;</a></sup></td>\n<td>On 14 March 2012, the acting Armenian Patriarchate of Istanbul Aram Ate\u015fyan, appealed to a high court in Ankara for the return of Sanasarian College.<sup id=\"cite_ref-SANSARYAN_DAVASI_125-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SANSARYAN_DAVASI-125\">&#91;114&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Patrikhane_Sanasaryan_davas\u0131n\u0131_Anadolu_sath\u0131na_yayd\u0131_126-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Patrikhane_Sanasaryan_davas\u0131n\u0131_Anadolu_sath\u0131na_yayd\u0131-126\">&#91;115&#93;</a></sup> The properties include nine plots of land in Erzurum; a garden house and farmland in the village of Aghveren; two plots in the village of Gez; and a large commercial property known as Sanasarian Han in the <a href=\"/wiki/Sirkeci\" title=\"Sirkeci\">Sirkeci</a> district of Istanbul. Court proceedings are still pending.<sup id=\"cite_ref-Patrikhane_Sanasaryan_davas\u0131n\u0131_Anadolu_sath\u0131na_yayd\u0131_126-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Patrikhane_Sanasaryan_davas\u0131n\u0131_Anadolu_sath\u0131na_yayd\u0131-126\">&#91;115&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Diyarbakir_Airport\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diyarbakir Airport\">Diyarbakir Airport</a></td>\n<td>A military airbase and public airport located in <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>. In 2012, an Armenian American named Zuart Sudjian claimed that she held the land deed to the property of the airport and owned the right of its inheritance. She stated that the land once belonged to the Basmac\u0131yan family, a relative of hers, and was expropriated from them after they were deported during the Armenian Genocide.<sup id=\"cite_ref-127\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-127\">&#91;116&#93;</a></sup> It was then reported that the property was appropriated by the state when cadastral work was ongoing.<sup id=\"cite_ref-agos_128-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-agos-128\">&#91;117&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Zuart Sudjian filed a lawsuit through her lawyer Ali Elbeyo\u011flu for the return of the lands. The Diyarbak\u0131r 5th Civil Court of First Instance in April 2013 rejected the case on the grounds of it exceeding the statute of limitations. The case was subsequently taken to the Court of Cassation where the verdict of the local court is being appealed.<sup id=\"cite_ref-agos_128-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-agos-128\">&#91;117&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide_reparations\" title=\"Armenian Genocide reparations\">Armenian Genocide reparations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varl%C4%B1k_Vergisi\" title=\"Varl\u0131k Vergisi\">Varl\u0131k Vergisi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_cultural_heritage_in_Turkey\" title=\"Armenian cultural heritage in Turkey\">Armenian cultural heritage in Turkey</a></li></ul>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Notes</dt></dl>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 22em; -webkit-column-width: 22em; column-width: 22em;\">\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Registers of the liquidation commissions are accessed through 'Emval-i Metr\u00fbke Tasfiye Komisyonlar\u0131n\u0131n Esas Defteri,' in <a href=\"/wiki/Takvim-i_Vekayi\" title=\"Takvim-i Vekayi\">Takvim-i Vekayi</a>, 28 Te\u015frinievvel 1331, #2343. For the measures used when recording the abandoned properties see 'Emval-i Metr\u00fbke Hesab-\u0131 Cari Defterinin Suret-i Kay\u0131t ve \u0130sti'm\u00e2li,' in the same source.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Turkish: 'Harb ve Ola\u011fan\u00fcst\u00fc Siyasi Durum Sebebiyle Ba\u015fka Yerlere G\u00f6nderilen Ermenilere Ait M\u00fclk ve Ar\u00e2z\u00eenin \u0130d\u00e2re \u015eekli Hakk\u0131nda Talim\u00e2t-n\u00e2me.' 27 Recep 1333 and 28 May 1331 (10 June 1915). The 34 articles of the law are reproduced in Prime Ministry Directorate General of Press and Information, Documents,vol. 1, Ankara, 1982, pp.&#160;6\u201380.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ba\u015fbakanl\u0131k Osmanl\u0131 Ar\u015fivi (Ottoman Archives, Istanbul), DH.\u015eFR 59/239, Interior Ministry to all provinces, 6 January 1916.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ba\u015fbakanl\u0131k Osmanl\u0131 Ar\u015fivi (Ottoman Archives, Istanbul), DH.\u015eFR 54/101, Directorate for the Settlement of Tribes and Immigrants\n(\u0130sk\u00e2n-\u0131 A\u015fair ve Muhacir\u00een M\u00fcd\u00fcriyeti) to provinces, 22 June 1915.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Law No. 1042 of the Republic of Turkey, 23 May 1927</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Decree no. B.02.0.0014/3.00\u20130694 of the General Directorate of Land Registry and Cadastre, 29 June 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Turkish: \"Kanuna, ahl\u00e2ka ve \u00e2daba veya milli \u00e7\u0131karlara ayk\u0131r\u0131 olan veya siyasi d\u00fc\u015f\u00fcnce veya belli bir \u0131rk veya az\u0131nl\u0131k mensuplar\u0131n\u0131 desteklemek amac\u0131 ile kurulmu\u015f olan vak\u0131flar\u0131n tesciline karar verilemez\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Turkish: \"Cumhuriyetin Anayasa ile belirlenen niteliklerine ve Anayasan\u0131n temel ilkelerine, hukuka, ahlaka, milli birli\u011fe ve milli menfaatlere ayk\u0131r\u0131 veya belli bir \u0131rk ya da cemaat mensuplar\u0131n\u0131 desteklemek amac\u0131yla vak\u0131f kurulamaz\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. <a href=\"/wiki/Surp_Prgich_Armenian_Hospital\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surp Prgich Armenian Hospital\">Surp Prgich Armenian Hospital</a>, <a href=\"/wiki/Confiscated_Armenian_properties_in_Turkey#Notable_confiscations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Confiscated Armenian properties in Turkey\">Sanasarian Foundation</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. Kalfayan Orphanage and Pangalti Armenian Cemetery (no trace of the buildings or structure remains)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">'Vakif Genel Mudurlugu' (VGM) is a government organization that succeeds the Ottoman Ministry of Foundations. See <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vgm.gov.tr/sayfa.aspx?Id=80\">\"VGM: About Us\"</a>. VGM: Official Website.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=VGM%3A+About+Us.&amp;rft.pub=VGM%3A+Official+Website&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vgm.gov.tr%2Fsayfa.aspx%3FId%3D80&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n</div>\n<dl><dt>References</dt></dl>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Sassounian-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sassounian_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sassounian_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Sassounian, Harut (23 December 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.huffingtonpost.com/harut-sassounian/armenians-sue-turkey-clai_b_800003.html\">\"Armenians Sue Turkey Claiming U.S. Air Base Land\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Huffington_Post\" class=\"mw-redirect\" title=\"Huffington Post\">Huffington Post</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Huffington+Post&amp;rft.atitle=Armenians+Sue+Turkey+Claiming+U.S.+Air+Base+Land&amp;rft.date=2010-12-23&amp;rft.aulast=Sassounian&amp;rft.aufirst=Harut&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.huffingtonpost.com%2Fharut-sassounian%2Farmenians-sue-turkey-clai_b_800003.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lawsuit_Seeks_Return_of_Seized_Lands:_Incirlik_Airbase_Sits_on_Disputed_Territory_News-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lawsuit_Seeks_Return_of_Seized_Lands:_Incirlik_Airbase_Sits_on_Disputed_Territory_News_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lawsuit_Seeks_Return_of_Seized_Lands:_Incirlik_Airbase_Sits_on_Disputed_Territory_News_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mirrorspectator.com/2011/09/30/lawsuit-seeks-return-of-seized-lands-incirlik-airbase-sits-on-disputed-territory/\">\"Lawsuit Seeks Return of Seized Lands: Incirlik Airbase Sits on Disputed Territory News\"</a>. <i>Armenian Mirror Specter</i>. 30 September 2011.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Armenian+Mirror+Specter&amp;rft.atitle=Lawsuit+Seeks+Return+of+Seized+Lands%3A+Incirlik+Airbase+Sits+on+Disputed+Territory+News&amp;rft.date=2011-09-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mirrorspectator.com%2F2011%2F09%2F30%2Flawsuit-seeks-return-of-seized-lands-incirlik-airbase-sits-on-disputed-territory%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERuggles2012174-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERuggles2012174_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERuggles2012174_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERuggles2012174_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRuggles2012\">Ruggles 2012</a>, p.&#160;174.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hurriyet.com.tr-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hurriyet.com.tr_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hurriyet.com.tr_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hurriyet.com.tr_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hurriyet.com.tr_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hurriyet.com.tr_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span> Yal\u00e7\u0131n, Soner. \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/yazarlar/6196954.asp?yazarid=218&amp;gid=61\">\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc'n\u00fcn ilk sahibi Ermeni'ydi</a>.\" <i><a href=\"/wiki/H%C3%BCrriyet\" title=\"H\u00fcrriyet\">H\u00fcrriyet</a></i>. 25 March 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201169-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201169_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201169_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\">\u00dcng\u00f6r &amp; Polatel 2011</a>, p.&#160;69.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">\u00d6ktem, Kerem (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ejts.revues.org/2243\">\"The Nation's Imprint: Demographic Engineering and the Change of Toponymes in Republican Turkey\"</a>. <i>European Journal of Turkish Studies</i> (7). <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1773-0546\">1773-0546</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=European+Journal+of+Turkish+Studies&amp;rft.atitle=The+Nation%27s+Imprint%3A+Demographic+Engineering+and+the+Change+of+Toponymes+in+Republican+Turkey&amp;rft.issue=7&amp;rft.date=2008&amp;rft.issn=1773-0546&amp;rft.aulast=%C3%96ktem&amp;rft.aufirst=Kerem&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fejts.revues.org%2F2243&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201111-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201111_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\">\u00dcng\u00f6r &amp; Polatel 2011</a>, p.&#160;11: \"<a href=\"/w/index.php?title=Sait_%C3%87etinoglu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sait \u00c7etinoglu (page does not exist)\">Sait \u00c7etinoglu</a> has placed the expropriation of Armenians during the 1915 genocide in a much wider historical context. He argues that from the prism of the longue dur\u00e9e, the period 1895\u20131955 brought a complete obliteration to the economic life of Ottoman Armenians. This process moved from the 1895 Abdulhamid massacres to the Adana massacre, reached a zenith with the genocide and ultimately in the burning of Smyrna, continued in peacetime during the interwar discriminations, accelerated during the Wealth Tax launched during World War II, and found a conclusion in the 6\u20137 September 1955 pogrom. Within only sixty years, Ottoman Armenians had been eradicated\u2013economically and in many other ways.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-matossian-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-matossian_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-matossian_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-matossian_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-matossian_8-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-matossian_8-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-matossian_8-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-matossian_8-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Der Matossian, Bedross (6 October 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ejts.revues.org/4411\">\"The Taboo within the Taboo: The Fate of 'Armenian Capital' at the End of the Ottoman Empire\"</a>. <i>European Journal of Turkish Studies</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1773-0546\">1773-0546</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=European+Journal+of+Turkish+Studies&amp;rft.atitle=The+Taboo+within+the+Taboo%3A+The+Fate+of+%27Armenian+Capital%27+at+the+End+of+the+Ottoman+Empire&amp;rft.date=2011-10-06&amp;rft.issn=1773-0546&amp;rft.aulast=Der+Matossian&amp;rft.aufirst=Bedross&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fejts.revues.org%2F4411&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010506-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010506_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBaghdjian2010\">Baghdjian 2010</a>, p.&#160;506.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEToriguian198885-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEToriguian198885_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEToriguian198885_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEToriguian198885_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEToriguian198885_11-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEToriguian198885_11-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFToriguian1988\">Toriguian 1988</a>, p.&#160;85.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>The Armenian Genocide: Facts and Documents</i>. New York City: St. Vartan Press. 1985. p.&#160;11.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Armenian+Genocide%3A+Facts+and+Documents&amp;rft.place=New+York+City&amp;rft.pages=11&amp;rft.pub=St.+Vartan+Press&amp;rft.date=1985&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><i>The Armenian Review</i>. Hairenik Association. <b>18</b>: 3. 1965. <q>Articles 2, 3, 6, 11 and 22 of the governmental order of May 16, 1915, from Talaat, head of the Ministry of Interior, in Constantinople directing the seizure and confiscation of Armenian buildings apply, also, to church buildings and their property.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Armenian+Review&amp;rft.volume=18&amp;rft.pages=3&amp;rft.date=1965&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-acemoglu-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-acemoglu_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-acemoglu_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-acemoglu_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Acemoglu, Murat (18 November 2000). \"The Consequences of the Events of 1915\u20131923: Destruction of the Populace and Monuments, Confiscation of Abandoned Properties and Assimilation of the Orphans\". <i>Armenian Reporter</i>. Paramus, New Jersey. <b>34</b> (7): 3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1074-1453\">1074-1453</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Armenian+Reporter&amp;rft.atitle=The+Consequences+of+the+Events+of+1915%E2%80%931923%3A+Destruction+of+the+Populace+and+Monuments%2C+Confiscation+of+Abandoned+Properties+and+Assimilation+of+the+Orphans&amp;rft.volume=34&amp;rft.issue=7&amp;rft.pages=3&amp;rft.date=2000-11-18&amp;rft.issn=1074-1453&amp;rft.aulast=Acemoglu&amp;rft.aufirst=Murat&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kouymjian-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-kouymjian_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kouymjian_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kouymjian_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kouymjian_16-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kouymjian_16-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Dickran_Kouymjian\" title=\"Dickran Kouymjian\">Kouymjian, Dickran</a> (December 2011).  Harutyunyan, Aram, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://armenianstudies.csufresno.edu/faculty/kouymjian/articles/2011%20Kouymjian-Genocide%20article.pdf\">\"The Crime Against Cultural Heritage and Historical Memory: The Question of Abandoned Property\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>The Crime of Genocide: Prevention, Condemnation and Elimination of Consequences</i>. Foreign Ministry of Armenia: 178\u2013186.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Crime+of+Genocide%3A+Prevention%2C+Condemnation+and+Elimination+of+Consequences&amp;rft.atitle=The+Crime+Against+Cultural+Heritage+and+Historical+Memory%3A+The+Question+of+Abandoned+Property&amp;rft.pages=178-186&amp;rft.date=2011-12&amp;rft.aulast=Kouymjian&amp;rft.aufirst=Dickran&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farmenianstudies.csufresno.edu%2Ffaculty%2Fkouymjian%2Farticles%2F2011%2520Kouymjian-Genocide%2520article.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets_17-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Revisiting_the_Turkification_of_Confiscated_Armenian_Assets_17-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Bedrosyan, Raffi (17 April 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.armenianweekly.com/2012/04/17/revisiting-the-turkification-of-confiscated-armenian-assets/\">\"Revisiting the Turkification of Confiscated Armenian Assets\"</a>. <i>Armenian Weekly</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Armenian+Weekly&amp;rft.atitle=Revisiting+the+Turkification+of+Confiscated+Armenian+Assets&amp;rft.date=2012-04-17&amp;rft.aulast=Bedrosyan&amp;rft.aufirst=Raffi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.armenianweekly.com%2F2012%2F04%2F17%2Frevisiting-the-turkification-of-confiscated-armenian-assets%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBalakian2003186\u20138-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBalakian2003186\u20138_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBalakian2003\">Balakian 2003</a>, pp.&#160;186\u20138.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBalakian2003187-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBalakian2003187_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBalakian2003\">Balakian 2003</a>, p.&#160;187.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDadrian1995222-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDadrian1995222_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDadrian1995\">Dadrian 1995</a>, p.&#160;222.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201146-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201146_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201146_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\">\u00dcng\u00f6r &amp; Polatel 2011</a>, p.&#160;46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-anastasia-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-anastasia_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-anastasia_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-anastasia_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-anastasia_22-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-anastasia_22-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-anastasia_22-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Lekka, Anastasia (Winter 2007). \"Legislative Provisions of the Ottoman/Turkish Governments Regarding Minorities and Their Properties\". <i>Mediterranean Quarterly</i>. <b>18</b> (1): 135\u2013154. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1215/10474552-2006-038\">10.1215/10474552-2006-038</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1047-4552\">1047-4552</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Mediterranean+Quarterly&amp;rft.atitle=Legislative+Provisions+of+the+Ottoman%2FTurkish+Governments+Regarding+Minorities+and+Their+Properties&amp;rft.ssn=winter&amp;rft.volume=18&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=135-154&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1215%2F10474552-2006-038&amp;rft.issn=1047-4552&amp;rft.aulast=Lekka&amp;rft.aufirst=Anastasia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKevorkian2010204-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKevorkian2010204_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKevorkian2010204_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKevorkian2010\">Kevorkian 2010</a>, p.&#160;204.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAk\u00e7am2012351-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAk\u00e7am2012351_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAk\u00e7am2012\">Ak\u00e7am 2012</a>, p.&#160;351.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201184-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201184_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201184_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\">\u00dcng\u00f6r &amp; Polatel 2011</a>, p.&#160;84.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKevorkian2010204\u2013205-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKevorkian2010204\u2013205_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKevorkian2010204\u2013205_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKevorkian2010\">Kevorkian 2010</a>, pp.&#160;204\u2013205.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201179-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201179_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201179_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\">\u00dcng\u00f6r &amp; Polatel 2011</a>, p.&#160;79.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKevorkian2010205-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKevorkian2010205_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKevorkian2010\">Kevorkian 2010</a>, pp.&#160;205.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESarafian199882-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESarafian199882_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSarafian1998\">Sarafian 1998</a>, p.&#160;82.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMarashlian1999115-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMarashlian1999115_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMarashlian1999\">Marashlian 1999</a>, p.&#160;115.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBalakian2003188-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBalakian2003188_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBalakian2003\">Balakian 2003</a>, p.&#160;188.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201174-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201174_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\">\u00dcng\u00f6r &amp; Polatel 2011</a>, p.&#160;74.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201170-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201170_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201170_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201170_34-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201170_34-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\">\u00dcng\u00f6r &amp; Polatel 2011</a>, p.&#160;70.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010477-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010477_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBaghdjian2010\">Baghdjian 2010</a>, p.&#160;477.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHartunian198668\u201369-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHartunian198668\u201369_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHartunian1986\">Hartunian 1986</a>, pp.&#160;68\u201369.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWinter200318-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWinter200318_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWinter2003\">Winter 2003</a>, p.&#160;18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201159-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201159_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\">\u00dcng\u00f6r &amp; Polatel 2011</a>, p.&#160;59.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://asbarez.com/102610/akp-founding-member-apologizes-for-%E2%80%98geno-deportations%E2%80%99/\">\"AKP Founding Member Apologizes for 'Geno-Deportations<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>Asbarez</i>. 26 April 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Asbarez&amp;rft.atitle=AKP+Founding+Member+Apologizes+for+%27Geno-Deportations%27&amp;rft.date=2012-04-26&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fasbarez.com%2F102610%2Fakp-founding-member-apologizes-for-%25E2%2580%2598geno-deportations%25E2%2580%2599%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201157-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201157_41-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201157_41-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\">\u00dcng\u00f6r &amp; Polatel 2011</a>, p.&#160;57.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201180-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201180_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\">\u00dcng\u00f6r &amp; Polatel 2011</a>, p.&#160;80.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ungor, U. U. (2008). Seeing like a nation-state: Young Turk social engineering in Eastern Turkey, 1913\u201350. Journal of Genocide Research, 10(1), 15\u201339.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAk\u00e7am2007186\u20137-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAk\u00e7am2007186\u20137_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAk\u00e7am2007\">Ak\u00e7am 2007</a>, pp.&#160;186\u20137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ungor1234-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ungor1234_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">\u00dcng\u00f6r, U\u011fur \u00dcmit (Winter 2013). \"The Armenian Genocide: A Multi-Dimensional Process of Destruction\". <i>Global Dialogue</i>. Centre for World Dialogue. <b>15</b> (1): 97\u2013106.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Global+Dialogue&amp;rft.atitle=The+Armenian+Genocide%3A+A+Multi-Dimensional+Process+of+Destruction&amp;rft.ssn=winter&amp;rft.volume=15&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=97-106&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=%C3%9Cng%C3%B6r&amp;rft.aufirst=U%C4%9Fur+%C3%9Cmit&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201182-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201182_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\">\u00dcng\u00f6r &amp; Polatel 2011</a>, p.&#160;82.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-avedian-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-avedian_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Avedian, Vahagn (August 2012). \"State Identity, Continuity, and Responsibility: The Ottoman Empire, the Republic of Turkey and the Armenian Genocide\". <i>European Journal of International Law</i>. United Kingdom: Oxford University Press. <b>23</b> (3): 797\u2013820. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1093/ejil/chs056\">10.1093/ejil/chs056</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0938-5428\">0938-5428</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=European+Journal+of+International+Law&amp;rft.atitle=State+Identity%2C+Continuity%2C+and+Responsibility%3A+The+Ottoman+Empire%2C+the+Republic+of+Turkey+and+the+Armenian+Genocide&amp;rft.volume=23&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=797-820&amp;rft.date=2012-08&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1093%2Fejil%2Fchs056&amp;rft.issn=0938-5428&amp;rft.aulast=Avedian&amp;rft.aufirst=Vahagn&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010275-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010275_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBaghdjian2010\">Baghdjian 2010</a>, p.&#160;275.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETurabian1962265-7-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETurabian1962265-7_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTurabian1962\">Turabian 1962</a>, pp.&#160;265-7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMarashlian1999118-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMarashlian1999118_50-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMarashlian1999118_50-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMarashlian1999\">Marashlian 1999</a>, p.&#160;118.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHovannisian200835-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHovannisian200835_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHovannisian2008\">Hovannisian 2008</a>, p.&#160;35.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010276-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010276_52-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010276_52-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBaghdjian2010\">Baghdjian 2010</a>, p.&#160;276.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010277-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010277_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010277_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBaghdjian2010\">Baghdjian 2010</a>, p.&#160;277.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201166-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201166_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\">\u00dcng\u00f6r &amp; Polatel 2011</a>, p.&#160;66.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEToriguian198877-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEToriguian198877_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFToriguian1988\">Toriguian 1988</a>, p.&#160;77.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201256\u201357-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201256\u201357_56-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012\">At\u0131lgan; Eren; Mildano\u011flu; Polatel 2012</a>, pp.&#160;56\u201357.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gilbert Gidel; Albert Geouffre de Lapradelle; Louis Le Fur; Andr\u00e9 Nicolay\u00e9vitch Mandelstam; C\u00f3mit\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s arm\u00e9nins (1929). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=xZElAQAAMAAJ&amp;dq=\"><i>Confiscation des biens des r\u00e9fugi\u00e9s arm\u00e9niens par le gouvernement turc</i></a> (in French). Le Fur. pp.&#160;87\u201390.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Confiscation+des+biens+des+r%C3%A9fugi%C3%A9s+arm%C3%A9niens+par+le+gouvernement+turc&amp;rft.pages=87-90&amp;rft.pub=Le+Fur&amp;rft.date=1929&amp;rft.au=Gilbert+Gidel&amp;rft.au=Albert+Geouffre+de+Lapradelle&amp;rft.au=Louis+Le+Fur&amp;rft.au=Andr%C3%A9+Nicolay%C3%A9vitch+Mandelstam&amp;rft.au=C%C3%B3mit%C3%A9+des+r%C3%A9fugi%C3%A9s+arm%C3%A9nins&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DxZElAQAAMAAJ%26dq%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBaghdjian2010191-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBaghdjian2010191_58-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBaghdjian2010\">Baghdjian 2010</a>, p.&#160;191.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESachar200779\u201380-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESachar200779\u201380_60-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESachar200779\u201380_60-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESachar200779\u201380_60-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESachar200779\u201380_60-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSachar2007\">Sachar 2007</a>, pp.&#160;79\u201380.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bulent-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bulent_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">G\u00fcnal, B\u00fclent (21 October 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberturk.com/polemik/haber/787272-ataturk-olsa-varlik-vergisi-olmazdi\">\"Atat\u00fcrk olsa Varl\u0131k Vergisi olmazd\u0131\"</a>. <i>Haber Turk</i> (in Turkish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Haber+Turk&amp;rft.atitle=Atat%C3%BCrk+olsa+Varl%C4%B1k+Vergisi+olmazd%C4%B1&amp;rft.date=2012-10-21&amp;rft.aulast=G%C3%BCnal&amp;rft.aufirst=B%C3%BClent&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberturk.com%2Fpolemik%2Fhaber%2F787272-ataturk-olsa-varlik-vergisi-olmazdi&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201256-7-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201256-7_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012\">At\u0131lgan; Eren; Mildano\u011flu; Polatel 2012</a>, pp.&#160;56-7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-guven1-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-guven1_63-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">G\u00fcven, Dilek (9 September 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=163380\">\"6\u20137 Eyl\u00fcl Olaylar\u0131 (1)\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Radikal\" title=\"Radikal\">Radikal</a></i> (in Turkish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Radikal&amp;rft.atitle=6%E2%80%937+Eyl%C3%BCl+Olaylar%C4%B1+%281%29&amp;rft.date=2005-09-09&amp;rft.aulast=G%C3%BCven&amp;rft.aufirst=Dilek&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radikal.com.tr%2Fhaber.php%3Fhaberno%3D163380&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120208101850/http://www.ceterisparibus.net/veritabani/1923_1990/doviz.htm\">Turkish currency exchange rates 1923\u20131990</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVryonis200532-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVryonis200532_65-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVryonis2005\">Vryonis 2005</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-aysehur-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-aysehur_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">H\u00fcr, Ay\u015fe (7 September 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140911162900/http://www.taraf.com.tr/yazilar/ayse-hur/6-7-eylulde-devletin-muhtesem-orgutlenmesi/1821/\">\"6-7 Eyl\u00fcl'de devletin 'muhte\u015fem \u00f6rg\u00fctlenmesi<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Taraf\" title=\"Taraf\">Taraf</a></i> (in Turkish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.taraf.com.tr/yazilar/ayse-hur/6-7-eylulde-devletin-muhtesem-orgutlenmesi/1821/\">the original</a> on 11 September 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 September</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Taraf&amp;rft.atitle=6-7+Eyl%C3%BCl%27de+devletin+%27muhte%C5%9Fem+%C3%B6rg%C3%BCtlenmesi%27&amp;rft.date=2008-09-07&amp;rft.aulast=H%C3%BCr&amp;rft.aufirst=Ay%C5%9Fe&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.taraf.com.tr%2Fyazilar%2Fayse-hur%2F6-7-eylulde-devletin-muhtesem-orgutlenmesi%2F1821%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cihancir-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-cihancir_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Sasanlar, Binnaz Tugba. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.levantineheritage.com/pdf/Cihangir-from-the-late-nineteenth-century-to-the-2000s-Binnaz_Sasanlar.pdf\">\"A Historical Panorama of an Istanbul Neighborhood: Cihancir from the Late Nineteenth Century to the 2000s\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Bogazi\u00e7i University. p.&#160;94.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=A+Historical+Panorama+of+an+Istanbul+Neighborhood%3A+Cihancir+from+the+Late+Nineteenth+Century+to+the+2000s&amp;rft.pages=94&amp;rft.pub=Bogazi%C3%A7i+University&amp;rft.aulast=Sasanlar&amp;rft.aufirst=Binnaz+Tugba&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.levantineheritage.com%2Fpdf%2FCihangir-from-the-late-nineteenth-century-to-the-2000s-Binnaz_Sasanlar.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012303-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012303_68-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012\">At\u0131lgan; Eren; Mildano\u011flu; Polatel 2012</a>, p.&#160;303.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269_69-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269_69-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269_69-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269_69-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269_69-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201269_69-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012\">At\u0131lgan; Eren; Mildano\u011flu; Polatel 2012</a>, p.&#160;69.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHatemiKurban200928-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHatemiKurban200928_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHatemiKurban2009\">Hatemi &amp; Kurban 2009</a>, p.&#160;28.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tuzlacamp-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-tuzlacamp_71-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Varl\u0131k, Yasemin (2 July 2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061206120115/http://www.bianet.org/haber_eski/haber659.htm\">\"Tuzla Ermeni \u00c7ocuk Kamp\u0131'n\u0131n \u0130zleri\"</a>. <i>Bianet</i> (in Turkish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bianet.org/haber_eski/haber659.htm\">the original</a> on 6 December 2006.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bianet&amp;rft.atitle=Tuzla+Ermeni+%C3%87ocuk+Kamp%C4%B1%27n%C4%B1n+%C4%B0zleri&amp;rft.date=2001-07-02&amp;rft.aulast=Varl%C4%B1k&amp;rft.aufirst=Yasemin&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bianet.org%2Fhaber_eski%2Fhaber659.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-agos070126-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-agos070126_72-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Oran, Bask\u0131n (26 January 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120301053239/http://www.ba.metu.edu.tr/~adil/baskin/345%29Bu%2826-01-2007%29.rtf\">\"Bu kadar\u0131 da yap\u0131lmaz be Hrant!\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Agos\" title=\"Agos\">Agos</a></i> (in Turkish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ba.metu.edu.tr/~adil/baskin/345)Bu(26-01-2007).rtf\">the original</a> on 1 March 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Agos&amp;rft.atitle=Bu+kadar%C4%B1+da+yap%C4%B1lmaz+be+Hrant%21&amp;rft.date=2007-01-26&amp;rft.aulast=Oran&amp;rft.aufirst=Bask%C4%B1n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ba.metu.edu.tr%2F~adil%2Fbaskin%2F345%29Bu%2826-01-2007%29.rtf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPeroomian2008277-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPeroomian2008277_73-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPeroomian2008277_73-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPeroomian2008\">Peroomian 2008</a>, p.&#160;277.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Turkey_to_return_confiscated_property-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Turkey_to_return_confiscated_property_74-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Susan, Fraser (28 August 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/feedarticle/9819101\">\"Turkey to return confiscated property\"</a>. <i>The Guardian</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Turkey+to+return+confiscated+property&amp;rft.date=2011-08-28&amp;rft.aulast=Susan&amp;rft.aufirst=Fraser&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fworld%2Ffeedarticle%2F9819101&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bedrosyan1-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bedrosyan1_75-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bedrosyan1_75-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bedrosyan1_75-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bedrosyan1_75-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bedrosyan1_75-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bedrosyan1_75-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bedrosyan1_75-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bedrosyan1_75-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Bedrosyan, Raffi (6 December 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.armenianweekly.com/2012/12/06/2012-declaration-a-history-of-seized-armenian-properties-in-istanbul/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>2012 Declaration': A History of Seized Armenian Properties in Istanbul\"</a>. <i>Armenian Weekly</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Armenian+Weekly&amp;rft.atitle=%272012+Declaration%27%3A+A+History+of+Seized+Armenian+Properties+in+Istanbul&amp;rft.date=2012-12-06&amp;rft.aulast=Bedrosyan&amp;rft.aufirst=Raffi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.armenianweekly.com%2F2012%2F12%2F06%2F2012-declaration-a-history-of-seized-armenian-properties-in-istanbul%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201267-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201267_76-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel201267_76-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012\">At\u0131lgan; Eren; Mildano\u011flu; Polatel 2012</a>, p.&#160;67.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEOran200685-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOran200685_77-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFOran2006\">Oran 2006</a>, p.&#160;85.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKarde\u015f2012183-4-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKarde\u015f2012183-4_78-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKarde\u015f2012\">Karde\u015f 2012</a>, pp.&#160;183-4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201158-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201158_80-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u00dcng\u00f6rPolatel201158_80-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\">\u00dcng\u00f6r &amp; Polatel 2011</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">\u00c7etino\u011flu, Sait (18 December 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131203032302/http://www.hristiyangazete.com/2012/12/bir-suryani-kilisesi-hikayesi-vesilesi-ile-iki-ailenin-ornek-dayanismasina-dairdir-sait-cetinoglu/\">\"Bir S\u00fcryani Kilisesi hikayesi vesilesi ile \u0130ki ailenin \u00f6rnek dayan\u0131\u015fmas\u0131na dairdir\"</a>. <i>Hristyan Gazete</i> (in Turkish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hristiyangazete.com/2012/12/bir-suryani-kilisesi-hikayesi-vesilesi-ile-iki-ailenin-ornek-dayanismasina-dairdir-sait-cetinoglu/\">the original</a> on 3 December 2013. <q>Adana Ermeni mezarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fczerinde y\u00fckselen Sabanc\u0131 camisi gibi Aya Stefanos'taki Latin mezarl\u0131\u011f\u0131nda da S\u00fcryani kilisesi y\u00fckselmeden gerekli duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6sterilece\u011fini ummak istiyorum.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Hristyan+Gazete&amp;rft.atitle=Bir+S%C3%BCryani+Kilisesi+hikayesi+vesilesi+ile+%C4%B0ki+ailenin+%C3%B6rnek+dayan%C4%B1%C5%9Fmas%C4%B1na+dairdir&amp;rft.date=2012-12-18&amp;rft.aulast=%C3%87etino%C4%9Flu&amp;rft.aufirst=Sait&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hristiyangazete.com%2F2012%2F12%2Fbir-suryani-kilisesi-hikayesi-vesilesi-ile-iki-ailenin-ornek-dayanismasina-dairdir-sait-cetinoglu%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-turkeypermits-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-turkeypermits_84-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-turkeypermits_84-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-turkeypermits_84-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.christianitytoday.com/gleanings/2012/december/turkey-permits-first-new-church-in-nearly-100.html\">\"Turkey Permits First New Church in Nearly 100 Years\u2013and Christians Reject It\"</a>. <i>Christianity Today</i>. 20 December 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Christianity+Today&amp;rft.atitle=Turkey+Permits+First+New+Church+in+Nearly+100+Years%E2%80%93and+Christians+Reject+It&amp;rft.date=2012-12-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.christianitytoday.com%2Fgleanings%2F2012%2Fdecember%2Fturkey-permits-first-new-church-in-nearly-100.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Pope, Hugh (26 November 2004). \"Spiritual Journey: In Muslim Turkey, A Minister's Quest: Starting a Church; Religious Restrictions Begin To Ease as Nation Seeks Entry in European Union; Coffeehouse and Prayer Hall\". <i>Wall Street Journal</i>. New York, N.Y. p.&#160;A.1.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Wall+Street+Journal&amp;rft.atitle=Spiritual+Journey%3A+In+Muslim+Turkey%2C+A+Minister%27s+Quest%3A+Starting+a+Church%3B+Religious+Restrictions+Begin+To+Ease+as+Nation+Seeks+Entry+in+European+Union%3B+Coffeehouse+and+Prayer+Hall&amp;rft.pages=A.1&amp;rft.date=2004-11-26&amp;rft.aulast=Pope&amp;rft.aufirst=Hugh&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130115225044/http://www.worldwatchmonitor.org/english/country/turkey/article_1967543.html\">\"Finally, Istanbul gives Syriac Christians a place to build: a cemetery\"</a>. <i>World Watch Monitor</i>. 18 December 2012. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldwatchmonitor.org/english/country/turkey/article_1967543.html\">the original</a> on 15 January 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=World+Watch+Monitor&amp;rft.atitle=Finally%2C+Istanbul+gives+Syriac+Christians+a+place+to+build%3A+a+cemetery&amp;rft.date=2012-12-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.worldwatchmonitor.org%2Fenglish%2Fcountry%2Fturkey%2Farticle_1967543.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Magister, Sandro (28 December 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://chiesa.espresso.repubblica.it/articolo/21393?eng=y\">\"Mission Impossible: Building a Church in Turkey\"</a>. <i>l'Espresso</i>. <q>Apart from lacking legal recognition, in fact, these minorities are prevented from constructing, and even from restoring, their places of worship, from possessing buildings and land, and from opening schools.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=l%27Espresso&amp;rft.atitle=Mission+Impossible%3A+Building+a+Church+in+Turkey&amp;rft.date=2004-12-28&amp;rft.aulast=Magister&amp;rft.aufirst=Sandro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fchiesa.espresso.repubblica.it%2Farticolo%2F21393%3Feng%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Smith, Tierney (5 August 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cnsnews.com/news/article/house-panel-approves-resolution-calling-turkey-return-confiscated-christian-churches\">\"House Panel Approves Resolution Calling on Turkey to Return Confiscated Christian Churches\"</a>. <i>CNS News</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=CNS+News&amp;rft.atitle=House+Panel+Approves+Resolution+Calling+on+Turkey+to+Return+Confiscated+Christian+Churches&amp;rft.date=2011-08-05&amp;rft.aulast=Smith&amp;rft.aufirst=Tierney&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcnsnews.com%2Fnews%2Farticle%2Fhouse-panel-approves-resolution-calling-turkey-return-confiscated-christian-churches&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.atour.com/government/usa/20110630a.html\">\"U.S. Congress House Resolution 306\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=U.S.+Congress+House+Resolution+306&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.atour.com%2Fgovernment%2Fusa%2F20110630a.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.armenianweekly.com/2011/12/14/landmark-us-house-resolution-presses-turkey-to-return-stolen-churches/\">\"Landmark US House Resolution Presses Turkey to Return Stolen Churches\"</a>. <i>The Armenian Weekly</i>. 14 December 2011.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Armenian+Weekly&amp;rft.atitle=Landmark+US+House+Resolution+Presses+Turkey+to+Return+Stolen+Churches&amp;rft.date=2011-12-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.armenianweekly.com%2F2011%2F12%2F14%2Flandmark-us-house-resolution-presses-turkey-to-return-stolen-churches%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Dink-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Dink_91-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Dink_91-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Ziflio\u011flu, Vercihan (14 December 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/book-reveals-seized-armenian-properties.aspx?pageID=238&amp;nID=37083&amp;NewsCatID=386\">\"Dink Foundation urges further steps for seized Armenian properties\"</a>. <i>H\u00fcrriyet Daily News</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=H%C3%BCrriyet+Daily+News&amp;rft.atitle=Dink+Foundation+urges+further+steps+for+seized+Armenian+properties&amp;rft.date=2012-12-14&amp;rft.aulast=Ziflio%C4%9Flu&amp;rft.aufirst=Vercihan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyetdailynews.com%2Fbook-reveals-seized-armenian-properties.aspx%3FpageID%3D238%26nID%3D37083%26NewsCatID%3D386&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-General_Overview-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-General_Overview_92-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-General_Overview_92-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/istanbul-ermeni-vakiflari\">\"General Overview\"</a> (in Turkish). Hrant Dink Foundation.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=General+Overview&amp;rft.pub=Hrant+Dink+Foundation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.istanbulermenivakiflari.org%2Ftr%2Fistanbul-ermeni-vakiflari&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Devlet_taraf\u0131ndan_ya\u011fmalanan_Ermeni_mallar\u0131n\u0131n_tam_d\u00f6k\u00fcm\u00fc_yay\u0131mland\u0131-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Devlet_taraf\u0131ndan_ya\u011fmalanan_Ermeni_mallar\u0131n\u0131n_tam_d\u00f6k\u00fcm\u00fc_yay\u0131mland\u0131_93-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberlink.com/haber.php?query=80351#.UNuWQFn4Lbk\">\"Devlet taraf\u0131ndan ya\u011fmalanan Ermeni mallar\u0131n\u0131n tam d\u00f6k\u00fcm\u00fc yay\u0131mland\u0131\"</a>. <i>HaberLink</i> (in Turkish). 2 December 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=HaberLink&amp;rft.atitle=Devlet+taraf%C4%B1ndan+ya%C4%9Fmalanan+Ermeni+mallar%C4%B1n%C4%B1n+tam+d%C3%B6k%C3%BCm%C3%BC+yay%C4%B1mland%C4%B1&amp;rft.date=2012-12-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberlink.com%2Fhaber.php%3Fquery%3D80351%23.UNuWQFn4Lbk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0130STANBUL_ERMEN\u0130_VAKIFLARININ_EL_KONAN_M\u00dcLKLER\u0130-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u0130STANBUL_ERMEN\u0130_VAKIFLARININ_EL_KONAN_M\u00dcLKLER\u0130_97-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0130STANBUL_ERMEN\u0130_VAKIFLARININ_EL_KONAN_M\u00dcLKLER\u0130_97-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0130STANBUL_ERMEN\u0130_VAKIFLARININ_EL_KONAN_M\u00dcLKLER\u0130_97-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/\">\"\u0130stanbul Ermeni Vakiflarinin El Konan M\u00fclkleri\"</a> (in Turkish). Hrant Dink Foundation.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C4%B0stanbul+Ermeni+Vakiflarinin+El+Konan+M%C3%BClkleri&amp;rft.pub=Hrant+Dink+Foundation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.istanbulermenivakiflari.org%2Ftr%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Demir, Ela (27 September 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?newsId=293585\">\"Armenian foundation seeks to regain property rights to school\"</a>. <i>Zaman</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zaman&amp;rft.atitle=Armenian+foundation+seeks+to+regain+property+rights+to+school&amp;rft.date=2012-09-27&amp;rft.aulast=Demir&amp;rft.aufirst=Ela&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todayszaman.com%2FnewsDetail_getNewsById.action%3FnewsId%3D293585&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Time_to_recall_the_story_of_the_Tuzla_Armenian_children&#39;s_camp:_a_story_of_seizure-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Time_to_recall_the_story_of_the_Tuzla_Armenian_children&#39;s_camp:_a_story_of_seizure_99-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Time_to_recall_the_story_of_the_Tuzla_Armenian_children&#39;s_camp:_a_story_of_seizure_99-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Kart, Emine (21 June 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?load=detay&amp;link=178656\">\"Time to recall the story of the Tuzla Armenian children's camp: a story of seizure\"</a>. <i>Zaman</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zaman&amp;rft.atitle=Time+to+recall+the+story+of+the+Tuzla+Armenian+children%27s+camp%3A+a+story+of+seizure&amp;rft.date=2009-06-21&amp;rft.aulast=Kart&amp;rft.aufirst=Emine&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todayszaman.com%2FnewsDetail_getNewsById.action%3Fload%3Ddetay%26link%3D178656&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-stargazete070129-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-stargazete070129_100-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-stargazete070129_100-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">D\u00f6nda\u015f, \u0130nci (28 January 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stargazete.com/index.asp?haberID=110486\">\"Tuzla \u00c7ocuk Kamp\u0131'ndan Hrantlar'\u0131n \u00f6yk\u00fcs\u00fc \u00e7\u0131kt\u0131\"</a>. <i>Star Gazette</i> (in Turkish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Star+Gazette&amp;rft.atitle=Tuzla+%C3%87ocuk+Kamp%C4%B1%27ndan+Hrantlar%27%C4%B1n+%C3%B6yk%C3%BCs%C3%BC+%C3%A7%C4%B1kt%C4%B1&amp;rft.date=2007-01-28&amp;rft.aulast=D%C3%B6nda%C5%9F&amp;rft.aufirst=%C4%B0nci&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stargazete.com%2Findex.asp%3FhaberID%3D110486&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/istanbul-ermeni-vakiflari/el-koyma-hikayeleri/yok-edilen-atlantis-uygarligi-tuzla-ermeni-cocuk-kampi/88\">\"Yok Edilen 'Atlantis Uygarli\u011fi': Tuzla Ermeni \u00c7ocuk Kampi\"</a> (in Turkish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Yok+Edilen+%27Atlantis+Uygarli%C4%9Fi%27%3A+Tuzla+Ermeni+%C3%87ocuk+Kampi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.istanbulermenivakiflari.org%2Ftr%2Fistanbul-ermeni-vakiflari%2Fel-koyma-hikayeleri%2Fyok-edilen-atlantis-uygarligi-tuzla-ermeni-cocuk-kampi%2F88&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012125-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012125_102-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012125_102-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012\">At\u0131lgan; Eren; Mildano\u011flu; Polatel 2012</a>, p.&#160;125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012127-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012127_103-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012127_103-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012\">At\u0131lgan; Eren; Mildano\u011flu; Polatel 2012</a>, p.&#160;127.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012129-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012129_104-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012129_104-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012129_104-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012\">At\u0131lgan; Eren; Mildano\u011flu; Polatel 2012</a>, p.&#160;129.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012131-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012131_105-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012\">At\u0131lgan; Eren; Mildano\u011flu; Polatel 2012</a>, p.&#160;131.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-B\u0130R_MAHALLEDEN_TEK_HAMLEDE_S\u0130L\u0130NMEK:_KALFAYAN_YET\u0130MHANES\u0130_B\u0130NASI-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-B\u0130R_MAHALLEDEN_TEK_HAMLEDE_S\u0130L\u0130NMEK:_KALFAYAN_YET\u0130MHANES\u0130_B\u0130NASI_106-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-B\u0130R_MAHALLEDEN_TEK_HAMLEDE_S\u0130L\u0130NMEK:_KALFAYAN_YET\u0130MHANES\u0130_B\u0130NASI_106-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/istanbul-ermeni-vakiflari/el-koyma-hikayeleri/bir-mahalleden-tek-hamlede-silinmek-kalfayan-yetimhanesi-binasi/78\">\"Bir Mahalleden Tek Hamlede Silinmek: Kalfayan Yetimhanesi Binasi\"</a>. Hrant Dink Foundation.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bir+Mahalleden+Tek+Hamlede+Silinmek%3A+Kalfayan+Yetimhanesi+Binasi&amp;rft.pub=Hrant+Dink+Foundation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.istanbulermenivakiflari.org%2Ftr%2Fistanbul-ermeni-vakiflari%2Fel-koyma-hikayeleri%2Fbir-mahalleden-tek-hamlede-silinmek-kalfayan-yetimhanesi-binasi%2F78&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0130stanbul_Ermeni_kiliseleri-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-\u0130stanbul_Ermeni_kiliseleri_107-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Tu\u011flac\u0131, Pars (1991). <i>\u0130stanbul Ermeni kiliseleri</i> (in Turkish). \u0130stanbul: Pars Yay\u0131n. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-975-7423-00-3\" title=\"Special:BookSources/978-975-7423-00-3\">978-975-7423-00-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C4%B0stanbul+Ermeni+kiliseleri&amp;rft.place=%C4%B0stanbul&amp;rft.pub=Pars+Yay%C4%B1n&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=978-975-7423-00-3&amp;rft.aulast=Tu%C4%9Flac%C4%B1&amp;rft.aufirst=Pars&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Varolmayan\u0131n_tescili-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Varolmayan\u0131n_tescili_108-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Varolmayan\u0131n_tescili_108-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Tan, Gokhan (24 July 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radikal.com.tr/Radikal.aspx?aType=RadikalDetayV3&amp;ArticleID=1057505&amp;CategoryID=42\">\"Varolmayan\u0131n tescili\"</a>. <i>Radikal</i> (in Turkish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Radikal&amp;rft.atitle=Varolmayan%C4%B1n+tescili&amp;rft.date=2011-07-24&amp;rft.aulast=Tan&amp;rft.aufirst=Gokhan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radikal.com.tr%2FRadikal.aspx%3FaType%3DRadikalDetayV3%26ArticleID%3D1057505%26CategoryID%3D42&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Istanbul_Radio_was_an_Armenian_Cemetery-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Istanbul_Radio_was_an_Armenian_Cemetery_109-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Nalci, Tamar. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.midyathabur.com/istanbul-radyosu-arazisi-ermeni-mezarligiydi-79926h.htm\">\"Istanbul Radio was an Armenian Cemetery\"</a>. <i>Midyat</i> (in Turkish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Midyat&amp;rft.atitle=Istanbul+Radio+was+an+Armenian+Cemetery&amp;rft.aulast=Nalci&amp;rft.aufirst=Tamar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.midyathabur.com%2Fistanbul-radyosu-arazisi-ermeni-mezarligiydi-79926h.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bir_Gasp_Hik\u00e2yesi-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bir_Gasp_Hik\u00e2yesi_110-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bir_Gasp_Hik\u00e2yesi_110-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bir_Gasp_Hik\u00e2yesi_110-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Nalci, Tamar (27 August 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bianet.org/biamag/azinliklar/141423-istanbul-radyosu-arazisi-ermeni-mezarligiydi\">\"Bir Gasp Hik\u00e2yesi\"</a>. <i>Bianet</i> (in Turkish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bianet&amp;rft.atitle=Bir+Gasp+Hik%C3%A2yesi&amp;rft.date=2011-08-27&amp;rft.aulast=Nalci&amp;rft.aufirst=Tamar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbianet.org%2Fbiamag%2Fazinliklar%2F141423-istanbul-radyosu-arazisi-ermeni-mezarligiydi&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECagaptay2013135-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECagaptay2013135_111-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECagaptay2013135_111-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECagaptay2013135_111-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCagaptay2013\">Cagaptay 2013</a>, p.&#160;135.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN_112-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN_112-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN_112-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN_112-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN_112-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-THE_STATE_AND_NOT_THE_ECHR,_RETURNS_SELAMET_HAN_112-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sabahenglish.com/National/2011/02/17/the_state_and_not_the_echr_returns_selamet_han\">\"The State and not the ECHR, Returns Selamet Han\"</a>. <i>Sabah</i>. 17 February 2011.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Sabah&amp;rft.atitle=The+State+and+not+the+ECHR%2C+Returns+Selamet+Han&amp;rft.date=2011-02-17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sabahenglish.com%2FNational%2F2011%2F02%2F17%2Fthe_state_and_not_the_echr_returns_selamet_han&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Turkey_returns_Selamet_Han_to_Armenian_foundation-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Turkey_returns_Selamet_Han_to_Armenian_foundation_113-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Turkey_returns_Selamet_Han_to_Armenian_foundation_113-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Turkey_returns_Selamet_Han_to_Armenian_foundation_113-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?load=detay&amp;newsId=235948&amp;link=235948\">\"Turkey returns Selamet Han to Armenian foundation\"</a>. <i>Zaman</i>. 18 February 2011.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zaman&amp;rft.atitle=Turkey+returns+Selamet+Han+to+Armenian+foundation&amp;rft.date=2011-02-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todayszaman.com%2FnewsDetail_getNewsById.action%3Fload%3Ddetay%26newsId%3D235948%26link%3D235948&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI_114-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI_114-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI_114-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI_114-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MAZBUTAYA_ALINMI\u015e_B\u0130R_VAKIF:_KASIMPA\u015eA_SURP_HAGOP_K\u0130L\u0130SES\u0130_VAKFI_114-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/istanbul-ermeni-vakiflari/el-koyma-hikayeleri/mazbutaya-alinmis-bir-vakif-kasimpasa-surp-hagop-kilisesi-vakfi/87\">\"Mazbutaya Alinmi\u015f Bi\u0307r Vakif: Kasimpa\u015fa Surp Hagop Kilisesi Vakfi\"</a> (in Turkish). Hrant Dink Foundation.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mazbutaya+Alinmi%C5%9F+Bi%CC%87r+Vakif%3A+Kasimpa%C5%9Fa+Surp+Hagop+Kilisesi+Vakfi&amp;rft.pub=Hrant+Dink+Foundation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.istanbulermenivakiflari.org%2Ftr%2Fistanbul-ermeni-vakiflari%2Fel-koyma-hikayeleri%2Fmazbutaya-alinmis-bir-vakif-kasimpasa-surp-hagop-kilisesi-vakfi%2F87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Special_Report:_What_is_Turkey_Returning_to_Armenians?-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Special_Report:_What_is_Turkey_Returning_to_Armenians?_115-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Bedrosyan, Raffi (31 August 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.armenianweekly.com/2011/08/31/property-return/\">\"Special Report: What is Turkey Returning to Armenians?\"</a>. <i>Armenian Weekly</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Armenian+Weekly&amp;rft.atitle=Special+Report%3A+What+is+Turkey+Returning+to+Armenians%3F&amp;rft.date=2011-08-31&amp;rft.aulast=Bedrosyan&amp;rft.aufirst=Raffi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.armenianweekly.com%2F2011%2F08%2F31%2Fproperty-return%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-UZUN_SOLUKLU_B\u0130R_HUKUK_M\u00dcCADELES\u0130:_YED\u0130KULE_SURP_PIRG\u0130\u00c7_HASTANES\u0130_VE_\u0130GS_B\u0130NASI_DAVASI-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-UZUN_SOLUKLU_B\u0130R_HUKUK_M\u00dcCADELES\u0130:_YED\u0130KULE_SURP_PIRG\u0130\u00c7_HASTANES\u0130_VE_\u0130GS_B\u0130NASI_DAVASI_116-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/istanbul-ermeni-vakiflari/el-koyma-hikayeleri/uzun-soluklu-bir-hukuk-mucadelesi-yedikule-surp-pirgic-hastanesi-ve-igs-binasi-davasi/86\">\"Uzun Soluklu Bir Hukuk M\u00fccadelesi: Yedi\u0307kule Surp Pirgi\u00e7 Hastanesi Ve \u0130gs Binasi Davasi\"</a> (in Turkish). Hrant Dink Foundation.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Uzun+Soluklu+Bir+Hukuk+M%C3%BCcadelesi%3A+Yedi%CC%87kule+Surp+Pirgi%C3%A7+Hastanesi+Ve+%C4%B0gs+Binasi+Davasi&amp;rft.pub=Hrant+Dink+Foundation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.istanbulermenivakiflari.org%2Ftr%2Fistanbul-ermeni-vakiflari%2Fel-koyma-hikayeleri%2Fuzun-soluklu-bir-hukuk-mucadelesi-yedikule-surp-pirgic-hastanesi-ve-igs-binasi-davasi%2F86&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Court_rules_in_favor_of_Armenian_hospital-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Court_rules_in_favor_of_Armenian_hospital_117-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Court_rules_in_favor_of_Armenian_hospital_117-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Ziflio\u011flu, Vercihan (5 January 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/court-rules-in-favor-of-armenian-hospital.aspx?pageID=238&amp;nid=10751\">\"Court rules in favor of Armenian hospital\"</a>. <i>H\u00fcrriyet Daily News</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=H%C3%BCrriyet+Daily+News&amp;rft.atitle=Court+rules+in+favor+of+Armenian+hospital&amp;rft.date=2012-01-05&amp;rft.aulast=Ziflio%C4%9Flu&amp;rft.aufirst=Vercihan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyetdailynews.com%2Fcourt-rules-in-favor-of-armenian-hospital.aspx%3FpageID%3D238%26nid%3D10751&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Bumin, K\u00fcr\u015fat (20 May 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yenisafak.com.tr/yazarlar/?t=20.05.2007&amp;y=KursatBumin\">\"Bir varm\u0131\u015f bir yokmu\u015f&#160;...\"</a> <i><a href=\"/wiki/Yeni_%C5%9Eafak\" title=\"Yeni \u015eafak\">Yeni \u015eafak</a></i> (in Turkish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Yeni+%C5%9Eafak&amp;rft.atitle=Bir+varm%C4%B1%C5%9F+bir+yokmu%C5%9F+...&amp;rft.date=2007-05-20&amp;rft.aulast=Bumin&amp;rft.aufirst=K%C3%BCr%C5%9Fat&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fyenisafak.com.tr%2Fyazarlar%2F%3Ft%3D20.05.2007%26y%3DKursatBumin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-eurasianet-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-eurasianet_119-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-eurasianet_119-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Schleifer, Yigal (27 September 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eurasianet.org/node/64229\">\"US Lawsuit Charges Turkey's Incrilik Air Base Sits on Stolen Armenian Land\"</a>. <i>EurasiaNet</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=EurasiaNet&amp;rft.atitle=US+Lawsuit+Charges+Turkey%27s+Incrilik+Air+Base+Sits+on+Stolen+Armenian+Land&amp;rft.date=2011-09-27&amp;rft.aulast=Schleifer&amp;rft.aufirst=Yigal&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eurasianet.org%2Fnode%2F64229&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hurryiet-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-hurryiet_120-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Ziflio\u011flu, Vercihan (17 May 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/default.aspx?pageid=438&amp;n=u.s.-court-requests-turkey8217s-defense-in-lawsuit-filed-by-armenian-8211-americans-2011-05-17\">\"US court requests Turkey's defense in lawsuit filed by Armenian-Americans\"</a>. <i><a href=\"/wiki/H%C3%BCrriyet_Daily_News\" title=\"H\u00fcrriyet Daily News\">H\u00fcrriyet Daily News</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=H%C3%BCrriyet+Daily+News&amp;rft.atitle=US+court+requests+Turkey%27s+defense+in+lawsuit+filed+by+Armenian-Americans&amp;rft.date=2011-05-17&amp;rft.aulast=Ziflio%C4%9Flu&amp;rft.aufirst=Vercihan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyetdailynews.com%2Fdefault.aspx%3Fpageid%3D438%26n%3Du.s.-court-requests-turkey8217s-defense-in-lawsuit-filed-by-armenian-8211-americans-2011-05-17&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sabah-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-sabah_121-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sabah.com.tr/Gundem/2011/09/02/abdden-ermeniler-incirliki-istiyor-notasi\">\"ABD'den, 'Ermeniler \u0130ncirlik'i istiyor' notas\u0131!\"</a> (in Turkish). <a href=\"/wiki/Sabah\" title=\"Sabah\">Sabah</a>. 2 September 2011.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=ABD%27den%2C+%27Ermeniler+%C4%B0ncirlik%27i+istiyor%27+notas%C4%B1%21&amp;rft.date=2011-09-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sabah.com.tr%2FGundem%2F2011%2F09%2F02%2Fabdden-ermeniler-incirliki-istiyor-notasi&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-TOPKAPI_SURP_N\u0130GO\u011eAYOS_ERMEN\u0130_K\u0130L\u0130SES\u0130,_LEVON_VARTUHYAN_MEKTEB\u0130_VE_MEZARLI\u011eI_VAKFI-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-TOPKAPI_SURP_N\u0130GO\u011eAYOS_ERMEN\u0130_K\u0130L\u0130SES\u0130,_LEVON_VARTUHYAN_MEKTEB\u0130_VE_MEZARLI\u011eI_VAKFI_122-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TOPKAPI_SURP_N\u0130GO\u011eAYOS_ERMEN\u0130_K\u0130L\u0130SES\u0130,_LEVON_VARTUHYAN_MEKTEB\u0130_VE_MEZARLI\u011eI_VAKFI_122-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TOPKAPI_SURP_N\u0130GO\u011eAYOS_ERMEN\u0130_K\u0130L\u0130SES\u0130,_LEVON_VARTUHYAN_MEKTEB\u0130_VE_MEZARLI\u011eI_VAKFI_122-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TOPKAPI_SURP_N\u0130GO\u011eAYOS_ERMEN\u0130_K\u0130L\u0130SES\u0130,_LEVON_VARTUHYAN_MEKTEB\u0130_VE_MEZARLI\u011eI_VAKFI_122-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/istanbul-ermeni-vakiflari/vakif-listesi/topkapi-surp-nigogayos-ermeni-kilisesi-levon-vartuhyan-mektebi-ve-mezarligi-vakfi/56\">\"Topkapi Surp Nigo\u011fayos Ermeni Kilisesi, Levon Vartuhyan Mektebi Ve Mezarli\u011fi Vakfi\"</a> (in Turkish). Hrant Dink Foundation.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Topkapi+Surp+Nigo%C4%9Fayos+Ermeni+Kilisesi%2C+Levon+Vartuhyan+Mektebi+Ve+Mezarli%C4%9Fi+Vakfi&amp;rft.pub=Hrant+Dink+Foundation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.istanbulermenivakiflari.org%2Ftr%2Fistanbul-ermeni-vakiflari%2Fvakif-listesi%2Ftopkapi-surp-nigogayos-ermeni-kilisesi-levon-vartuhyan-mektebi-ve-mezarligi-vakfi%2F56&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHovannisian1971436-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHovannisian1971436_123-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHovannisian1971\">Hovannisian 1971</a>, p.&#160;436.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Armenian_Patriarchate\u2019s_Bold_Move_To_Sue_the_Turkish_Government-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Armenian_Patriarchate\u2019s_Bold_Move_To_Sue_the_Turkish_Government_124-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Sassounian, Harut (20 March 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://asbarez.com/101812/armenian-patriarchate%E2%80%99s-bold-move-to-sue-the-turkish-government/\">\"Armenian Patriarchate's Bold Move To Sue the Turkish Government\"</a>. <i>Asbarez</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Asbarez&amp;rft.atitle=Armenian+Patriarchate%27s+Bold+Move+To+Sue+the+Turkish+Government&amp;rft.date=2012-03-20&amp;rft.aulast=Sassounian&amp;rft.aufirst=Harut&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fasbarez.com%2F101812%2Farmenian-patriarchate%25E2%2580%2599s-bold-move-to-sue-the-turkish-government%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SANSARYAN_DAVASI-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SANSARYAN_DAVASI_125-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SANSARYAN_DAVASI_125-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Sazak, Derya (26 March 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/sansaryan-davasi/ombudsman/haberdetay/26.03.2012/1519860/default.htm\">\"Sansaryan Davas\u0131\"</a>. <i>Millyet</i> (in Turkish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Millyet&amp;rft.atitle=Sansaryan+Davas%C4%B1&amp;rft.date=2012-03-26&amp;rft.aulast=Sazak&amp;rft.aufirst=Derya&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Fsansaryan-davasi%2Fombudsman%2Fhaberdetay%2F26.03.2012%2F1519860%2Fdefault.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Patrikhane_Sanasaryan_davas\u0131n\u0131_Anadolu_sath\u0131na_yayd\u0131-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Patrikhane_Sanasaryan_davas\u0131n\u0131_Anadolu_sath\u0131na_yayd\u0131_126-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Patrikhane_Sanasaryan_davas\u0131n\u0131_Anadolu_sath\u0131na_yayd\u0131_126-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Patrikhane_Sanasaryan_davas\u0131n\u0131_Anadolu_sath\u0131na_yayd\u0131_126-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agos.com.tr/haber.php?seo=patrikhane-sanasaryan-davasini-anadolu-sathina-yaydi&amp;haberid=1043\">\"Patrikhane Sanasaryan davas\u0131n\u0131 Anadolu sath\u0131na yayd\u0131\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Agos\" title=\"Agos\">Agos</a></i> (in Turkish). 22 March 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Agos&amp;rft.atitle=Patrikhane+Sanasaryan+davas%C4%B1n%C4%B1+Anadolu+sath%C4%B1na+yayd%C4%B1&amp;rft.date=2012-03-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.agos.com.tr%2Fhaber.php%3Fseo%3Dpatrikhane-sanasaryan-davasini-anadolu-sathina-yaydi%26haberid%3D1043&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-127\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberler.com/diyarbakir-havaalani-nin-ermeni-sahibi-6830711-haberi/\">\"Diyarbak\u0131r Havaalan\u0131'n\u0131n Ermeni Sahibi, Arazisini Geri \u0130stiyor\"</a> (in Turkish). Haberler. 3 January 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Diyarbak%C4%B1r+Havaalan%C4%B1%27n%C4%B1n+Ermeni+Sahibi%2C+Arazisini+Geri+%C4%B0stiyor&amp;rft.date=2015-01-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberler.com%2Fdiyarbakir-havaalani-nin-ermeni-sahibi-6830711-haberi%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-agos-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-agos_128-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-agos_128-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">G\u00fcltekin, Uygar (31 December 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agos.com.tr/en/article/10119/landing-diyarbakir-airport-on-the-basmaciyans-land\">\"Landing Diyarbak\u0131r Airport on the Basmac\u0131yans' land\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Agos\" title=\"Agos\">Agos</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Agos&amp;rft.atitle=Landing+Diyarbak%C4%B1r+Airport+on+the+Basmac%C4%B1yans%27+land&amp;rft.date=2014-12-31&amp;rft.aulast=G%C3%BCltekin&amp;rft.aufirst=Uygar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.agos.com.tr%2Fen%2Farticle%2F10119%2Flanding-diyarbakir-airport-on-the-basmaciyans-land&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 22em; -webkit-column-width: 22em; column-width: 22em;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAk\u00e7am2007\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Taner_Ak%C3%A7am\" title=\"Taner Ak\u00e7am\">Ak\u00e7am, Taner</a> (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=E-_XTh0M4swC&amp;dq\"><i>A Shameful Act:&#160;: The Armenian Genocide and the Question of Turkish Responsibility</i></a>. Macmillan. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8050-8665-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-8050-8665-2\">978-0-8050-8665-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Shameful+Act%3A+%3A+The+Armenian+Genocide+and+the+Question+of+Turkish+Responsibility&amp;rft.pub=Macmillan&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-8050-8665-2&amp;rft.aulast=Ak%C3%A7am&amp;rft.aufirst=Taner&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DE-_XTh0M4swC%26dq&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAk\u00e7am2012\" class=\"citation book\">Ak\u00e7am, Taner (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=V_C3AKGSBqkC&amp;dq=\"><i>The Young Turks' Crime Against Humanity the Armenian Genocide and Ethnic Cleansing in the Ottoman Empire</i></a>. Princeton: Princeton University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-4008-4184-4\" title=\"Special:BookSources/1-4008-4184-4\">1-4008-4184-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Young+Turks%27+Crime+Against+Humanity+the+Armenian+Genocide+and+Ethnic+Cleansing+in+the+Ottoman+Empire.&amp;rft.place=Princeton&amp;rft.pub=Princeton+University+Press&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=1-4008-4184-4&amp;rft.aulast=Ak%C3%A7am&amp;rft.aufirst=Taner&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DV_C3AKGSBqkC%26dq%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAt\u0131lgan;_Eren;_Mildano\u011flu;_Polatel2012\" class=\"citation book\">At\u0131lgan; Eren; Mildano\u011flu; Polatel, Mehmet; Onat; Nora; Mehmet (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ibRvmwEACAAJ&amp;dq=\"><i>2012 Beyannamesi: \u0130stanbul Ermeni vak\u0131flar\u0131n\u0131n el konan m\u00fclkleri</i></a> (in Turkish). Uluslararas\u0131 Hrant Dink Vakf\u0131 Yay\u0131nlar\u0131.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=2012+Beyannamesi%3A+%C4%B0stanbul+Ermeni+vak%C4%B1flar%C4%B1n%C4%B1n+el+konan+m%C3%BClkleri&amp;rft.pub=Uluslararas%C4%B1+Hrant+Dink+Vakf%C4%B1+Yay%C4%B1nlar%C4%B1&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=At%C4%B1lgan%3B+Eren%3B+Mildano%C4%9Flu%3B+Polatel&amp;rft.aufirst=Mehmet%3B+Onat%3B+Nora%3B+Mehmet&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DibRvmwEACAAJ%26dq%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Multiple names: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list\">link</a>) </span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBaghdjian2010\" class=\"citation book\">Baghdjian, Kevork K. (2010).  A.B. Gureghian, ed. <i>The Confiscation of Armenian properties by the Turkish Government Said to be Abandoned</i>. Printing House of the Armenian Catholicosate of Cilicia. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9953-0-1702-0\" title=\"Special:BookSources/978-9953-0-1702-0\">978-9953-0-1702-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Confiscation+of+Armenian+properties+by+the+Turkish+Government+Said+to+be+Abandoned&amp;rft.pub=Printing+House+of+the+Armenian+Catholicosate+of+Cilicia&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-9953-0-1702-0&amp;rft.aulast=Baghdjian&amp;rft.aufirst=Kevork+K.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBalakian2003\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Peter_Balakian\" title=\"Peter Balakian\">Balakian, Peter</a> (2003). <i>The Burning Tigris: The Armenian Genocide and America's Response</i>. New York: HarperCollins. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-06-019840-0\" title=\"Special:BookSources/0-06-019840-0\">0-06-019840-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Burning+Tigris%3A+The+Armenian+Genocide+and+America%27s+Response&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=HarperCollins&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=0-06-019840-0&amp;rft.aulast=Balakian&amp;rft.aufirst=Peter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCagaptay2013\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Soner_Cagaptay\" title=\"Soner Cagaptay\">Cagaptay, Soner</a> (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=wnu43A3ZVD8C\"><i>Islam, secularism, and nationalism in modern Turkey: who is a Turk?</i></a>. Routledge. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-134-17448-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-134-17448-5\">978-1-134-17448-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Islam%2C+secularism%2C+and+nationalism+in+modern+Turkey%3A+who+is+a+Turk%3F&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-1-134-17448-5&amp;rft.aulast=Cagaptay&amp;rft.aufirst=Soner&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dwnu43A3ZVD8C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDadrian1995\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Vahakn_Dadrian\" title=\"Vahakn Dadrian\">Dadrian, Vahakn N.</a> (1995). <i>The History of the Armenian Genocide: Ethnic Conflict from the Balkans to Anatolia to the Caucasus</i>. Oxford: Berghahn Books. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-57181-666-6\" title=\"Special:BookSources/1-57181-666-6\">1-57181-666-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+History+of+the+Armenian+Genocide%3A+Ethnic+Conflict+from+the+Balkans+to+Anatolia+to+the+Caucasus&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Berghahn+Books&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=1-57181-666-6&amp;rft.aulast=Dadrian&amp;rft.aufirst=Vahakn+N.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHartunian1986\" class=\"citation book\">Hartunian, Abraham H. (1986).  Translated from the original Armenian manuscripts by Vartan Hartunian; preface by Henry Morgenthau, Sr.; introduction by Marjorie Housepian, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qpuFAAAAIAAJ&amp;q\"><i>Neither to laugh nor to weep: a memoir of the Armenian genocide</i></a> (2nd ed.). Cambridge, Mass.: Armenian Heritage Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-935411-00-3\" title=\"Special:BookSources/0-935411-00-3\">0-935411-00-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Neither+to+laugh+nor+to+weep%3A+a+memoir+of+the+Armenian+genocide&amp;rft.place=Cambridge%2C+Mass.&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Armenian+Heritage+Press&amp;rft.date=1986&amp;rft.isbn=0-935411-00-3&amp;rft.aulast=Hartunian&amp;rft.aufirst=Abraham+H.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DqpuFAAAAIAAJ%26q&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Uses editors parameter (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Uses_editors_parameter\" title=\"Category:CS1 maint: Uses editors parameter\">link</a>) </span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHatemiKurban2009\" class=\"citation book\">Hatemi, Kezban; Kurban, Dilek (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tesev.org.tr/Upload/Editor/TESEV-vakiflar-rapor.pdf\"><i>Bir \"yarbanc\u0131\"la\u015ft\u0131rma hik\u00e2esi: T\u00fcrkiye'de gayr\u0131m\u00fcslim cemaatlerin vakif ve ta\u015f\u0131nmaz m\u00fclkiyet sorunu</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Turkish). \u0130stanbul: TESEV Yay\u0131nlar\u0131. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/605-5832-06-2\" title=\"Special:BookSources/605-5832-06-2\">605-5832-06-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bir+%22yarbanc%C4%B1%22la%C5%9Ft%C4%B1rma+hik%C3%A2esi%3A+T%C3%BCrkiye%27de+gayr%C4%B1m%C3%BCslim+cemaatlerin+vakif+ve+ta%C5%9F%C4%B1nmaz+m%C3%BClkiyet+sorunu&amp;rft.place=%C4%B0stanbul&amp;rft.pub=TESEV+Yay%C4%B1nlar%C4%B1&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=605-5832-06-2&amp;rft.aulast=Hatemi&amp;rft.aufirst=Kezban&amp;rft.au=Kurban%2C+Dilek&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tesev.org.tr%2FUpload%2FEditor%2FTESEV-vakiflar-rapor.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHovannisian1971\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Richard_G._Hovannisian\" title=\"Richard G. Hovannisian\">Hovannisian, Richard G.</a> (1971). <i>The Republic of Armenia: The first year, 1918\u20131919. 1</i>. Berkeley: University of California Publishing. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-520-01805-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-520-01805-1\">978-0-520-01805-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Republic+of+Armenia%3A+The+first+year%2C+1918%E2%80%931919.+1&amp;rft.place=Berkeley&amp;rft.pub=University+of+California+Publishing&amp;rft.date=1971&amp;rft.isbn=978-0-520-01805-1&amp;rft.aulast=Hovannisian&amp;rft.aufirst=Richard+G.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHovannisian2008\" class=\"citation book\">Hovannisian, Richard G. (2008).  Richard G. Hovannisian, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=pDTnlYtAKAMC\"><i>The Armenian genocide cultural and ethical legacies</i></a>. New Brunswick, N.J.: Transaction Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-4128-0891-X\" title=\"Special:BookSources/1-4128-0891-X\">1-4128-0891-X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Armenian+genocide+cultural+and+ethical+legacies&amp;rft.place=New+Brunswick%2C+N.J.&amp;rft.pub=Transaction+Publishers&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=1-4128-0891-X&amp;rft.aulast=Hovannisian&amp;rft.aufirst=Richard+G.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DpDTnlYtAKAMC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKarde\u015f2012\" class=\"citation book\">Karde\u015f, Selahattin (2012) [2008]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sgb.gov.tr/Yaynlar/Tehcir%20ve%20Emval-i%20Metruke%20Mevzuat%C4%B1.pdf\"><i>Tehcir ve Emval-i Metruke Mevzuat\u0131</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Turkish) (2nd ed.). Ankara: T.C. Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 (Finance Ministry of the Republic of Turkey). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/975-8195-17-4\" title=\"Special:BookSources/975-8195-17-4\">975-8195-17-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Tehcir+ve+Emval-i+Metruke+Mevzuat%C4%B1&amp;rft.place=Ankara&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=T.C.+Maliye+Bakanl%C4%B1%C4%9F%C4%B1+%28Finance+Ministry+of+the+Republic+of+Turkey%29&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=975-8195-17-4&amp;rft.aulast=Karde%C5%9F&amp;rft.aufirst=Selahattin&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sgb.gov.tr%2FYaynlar%2FTehcir%2520ve%2520Emval-i%2520Metruke%2520Mevzuat%25C4%25B1.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKevorkian2010\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Raymond_Kevorkian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Raymond Kevorkian\">Kevorkian, Raymond H.</a> (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=JY4RifQksFMC&amp;dq=\"><i>The Armenian genocide&#160;: a complete history</i></a> (Reprinted. ed.). London: I. B. Tauris. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-84885-561-3\" title=\"Special:BookSources/1-84885-561-3\">1-84885-561-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Armenian+genocide+%3A+a+complete+history&amp;rft.place=London&amp;rft.edition=Reprinted.&amp;rft.pub=I.+B.+Tauris&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=1-84885-561-3&amp;rft.aulast=Kevorkian&amp;rft.aufirst=Raymond+H.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DJY4RifQksFMC%26dq%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMarashlian1999\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Levon_Marashlian\" title=\"Levon Marashlian\">Marashlian, Levon</a> (1999).  Richard G. Hovannisian, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=kiBHkRtRmIIC\"><i>Finishing the Armenian Genocide: Cleansing Turkey of Armenian survivors</i></a>. Wayne State University Press. pp.&#160;113\u2013146. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8143-2777-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-8143-2777-7\">978-0-8143-2777-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Finishing+the+Armenian+Genocide%3A+Cleansing+Turkey+of+Armenian+survivors&amp;rft.pages=113-146&amp;rft.pub=Wayne+State+University+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=978-0-8143-2777-7&amp;rft.aulast=Marashlian&amp;rft.aufirst=Levon&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DkiBHkRtRmIIC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFOran2006\" class=\"citation book\">Oran, Bask\u0131n (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=_o1pAAAAMAAJ\"><i>T\u00fcrkiye'de az\u0131nl\u0131klar: kavramlar, teori, Lozan, i\u00e7 mevzuat, i\u00e7tihat, uygulama</i></a> (in Turkish) (3 ed.). \u0130stanbul: \u0130leti\u015fim. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/975-05-0299-X\" title=\"Special:BookSources/975-05-0299-X\">975-05-0299-X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=T%C3%BCrkiye%27de+az%C4%B1nl%C4%B1klar%3A+kavramlar%2C+teori%2C+Lozan%2C+i%C3%A7+mevzuat%2C+i%C3%A7tihat%2C+uygulama&amp;rft.place=%C4%B0stanbul&amp;rft.edition=3&amp;rft.pub=%C4%B0leti%C5%9Fim&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=975-05-0299-X&amp;rft.aulast=Oran&amp;rft.aufirst=Bask%C4%B1n&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D_o1pAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPeroomian2008\" class=\"citation book\">Peroomian, Rubina (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=er0MAQAAMAAJ&amp;q\"><i>And those who continued living in Turkey after 1915: the metamorphosis of the post-genocide Armenian identity as reflected in artistic literature</i></a>. Yerevan: Armenian Genocide Museum-Institute. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-99941-963-2-6\" title=\"Special:BookSources/978-99941-963-2-6\">978-99941-963-2-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=And+those+who+continued+living+in+Turkey+after+1915%3A+the+metamorphosis+of+the+post-genocide+Armenian+identity+as+reflected+in+artistic+literature&amp;rft.place=Yerevan&amp;rft.pub=Armenian+Genocide+Museum-Institute&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-99941-963-2-6&amp;rft.aulast=Peroomian&amp;rft.aufirst=Rubina&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Der0MAQAAMAAJ%26q&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRuggles2012\" class=\"citation book\">Ruggles, D. Fairchild (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=1W8XWWOxGgoC&amp;lpg=PA174&amp;dq=ohannes%20kasabian&amp;pg=PA174#v=onepage&amp;q=ohannes%20kasabian&amp;f=false\"><i>On location heritage cities and sites</i></a>. New York, NY: Springer. p.&#160;174. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4614-1108-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-4614-1108-6\">978-1-4614-1108-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=On+location+heritage+cities+and+sites&amp;rft.place=New+York%2C+NY&amp;rft.pages=174&amp;rft.pub=Springer&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-1-4614-1108-6&amp;rft.aulast=Ruggles&amp;rft.aufirst=D.+Fairchild&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D1W8XWWOxGgoC%26lpg%3DPA174%26dq%3Dohannes%2520kasabian%26pg%3DPA174%23v%3Donepage%26q%3Dohannes%2520kasabian%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSachar2007\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Howard_Sachar\" title=\"Howard Sachar\">Sachar, Howard M.</a> (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=TLxA9W7q74sC&amp;\"><i>A History of the Jews in the Modern World</i></a>. Random House LLC. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-307-42436-7\" title=\"Special:BookSources/0-307-42436-7\">0-307-42436-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+History+of+the+Jews+in+the+Modern+World&amp;rft.pub=Random+House+LLC&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=0-307-42436-7&amp;rft.aulast=Sachar&amp;rft.aufirst=Howard+M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DTLxA9W7q74sC%26&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSarafian1998\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Ara_Sarafian\" title=\"Ara Sarafian\">Sarafian, Ara</a> (1998).  James L. Barton, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=66lCvqqLGpUC\"><i>\"Turkish atrocities\": statements of American missionaries on the destruction of Christian communities in Ottoman Turkey, 1915\u20131917</i></a>. Ann Arbor, Michigan: <a href=\"/wiki/Gomidas_Institute\" title=\"Gomidas Institute\">Gomidas Institute</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-884630-04-9\" title=\"Special:BookSources/1-884630-04-9\">1-884630-04-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%22Turkish+atrocities%22%3A+statements+of+American+missionaries+on+the+destruction+of+Christian+communities+in+Ottoman+Turkey%2C+1915%E2%80%931917&amp;rft.place=Ann+Arbor%2C+Michigan&amp;rft.pub=Gomidas+Institute&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=1-884630-04-9&amp;rft.aulast=Sarafian&amp;rft.aufirst=Ara&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D66lCvqqLGpUC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFToriguian1988\" class=\"citation book\">Toriguian, Shavarsh (1988). <i>The Armenian question and international law</i> (2nd ed.). La Verne, Calif., U.S.A.: ULV Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-911707-13-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-911707-13-7\">978-0-911707-13-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Armenian+question+and+international+law&amp;rft.place=La+Verne%2C+Calif.%2C+U.S.A.&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=ULV+Press&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=978-0-911707-13-7&amp;rft.aulast=Toriguian&amp;rft.aufirst=Shavarsh&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTurabian1962\" class=\"citation book\">Turabian, Hagop (1962). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.armenews.com/IMG/Partie_5_L_Armenie_et_le_peuple_armenien_Turabian_1962.pdf\"><i>L'Arm\u00e9nie et le peuple arm\u00e9nien</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in French). Paris, France: Katcherian.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=L%27Arm%C3%A9nie+et+le+peuple+arm%C3%A9nien&amp;rft.place=Paris%2C+France&amp;rft.pub=Katcherian&amp;rft.date=1962&amp;rft.aulast=Turabian&amp;rft.aufirst=Hagop&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.armenews.com%2FIMG%2FPartie_5_L_Armenie_et_le_peuple_armenien_Turabian_1962.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u00dcng\u00f6rPolatel2011\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/U%C4%9Fur_%C3%9Cmit_%C3%9Cng%C3%B6r\" class=\"mw-redirect\" title=\"U\u011fur \u00dcmit \u00dcng\u00f6r\">\u00dcng\u00f6r, U\u011fur \u00dcmit</a>; <a href=\"/w/index.php?title=Mehmet_Polatel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mehmet Polatel (page does not exist)\">Polatel, Mehmet</a> (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=06K7KM4s-wgC&amp;dq\"><i>Confiscation and destruction: The Young Turk Seizure of  Armenian Property</i></a>. New York: e Continuum International Publishing Group. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4411-3578-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-4411-3578-0\">978-1-4411-3578-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Confiscation+and+destruction%3A+The+Young+Turk+Seizure+of++Armenian+Property&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=e+Continuum+International+Publishing+Group&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-4411-3578-0&amp;rft.aulast=%C3%9Cng%C3%B6r&amp;rft.aufirst=U%C4%9Fur+%C3%9Cmit&amp;rft.au=Polatel%2C+Mehmet&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D06K7KM4s-wgC%26dq&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVryonis2005\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Speros_Vryonis\" title=\"Speros Vryonis\">Vryonis, Speros</a> (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=94ppAAAAMAAJ\"><i>The Mechanism of Catastrophe: The Turkish Pogrom Of September 6-7, 1955, And The Destruction Of The Greek Community Of Istanbul</i></a>. Greekworks.Com Incorporated. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-9747660-3-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-9747660-3-4\">978-0-9747660-3-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Mechanism+of+Catastrophe%3A+The+Turkish+Pogrom+Of+September+6-7%2C+1955%2C+And+The+Destruction+Of+The+Greek+Community+Of+Istanbul&amp;rft.pub=Greekworks.Com+Incorporated&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-9747660-3-4&amp;rft.aulast=Vryonis&amp;rft.aufirst=Speros&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D94ppAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWinter2003\" class=\"citation book\">Winter, J. M. (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=pnLSRXAXTfcC&amp;\"><i>America and the Armenian Genocide of 1915</i></a>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-511-16382-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-511-16382-1\">978-0-511-16382-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=America+and+the+Armenian+Genocide+of+1915&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-0-511-16382-1&amp;rft.aulast=Winter&amp;rft.aufirst=J.+M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DpnLSRXAXTfcC%26&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConfiscation+of+Armenian+properties+in+Turkey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em;width: 300px; float: right; clear: right; margin:0 0 1.0em 1.0em\"><caption>External image</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align: left\">\n<img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/61/Searchtool.svg/16px-Searchtool.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/61/Searchtool.svg/24px-Searchtool.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/61/Searchtool.svg/32px-Searchtool.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\" /> <center><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/harita\">Interactive Map of Confiscated Armenian Properties around Istanbul</a> <br />(click the + sign below the logo to see the legend)<br /></center></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://istanbulermenivakiflari.org/en/\">Hrant Dink Foundation: Website dedicated to the confiscation of properties. Site includes maps, detailed history, and status.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Dymso_Wr5RM\">(YouTube Video) Prof. Ugur Ungor Discusses Property Confiscation During the Armenian Genocide (30 April 2012)</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Turkish_nationalism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Turkish_nationalism\" title=\"Template:Turkish nationalism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Turkish_nationalism\" title=\"Template talk:Turkish nationalism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Turkish_nationalism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Turkish_nationalism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Turkish_nationalism\" title=\"Turkish nationalism\">Turkish nationalism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ideology</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Turanism\" title=\"Turanism\">Turanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anatolianism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anatolianism\">Anatolianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Turkism\" title=\"Pan-Turkism\">Pan-Turkism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sun_Language_Theory\" title=\"Sun Language Theory\">Sun Language Theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemalism\" title=\"Kemalism\">Kemalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atat%C3%BCrk%27s_cult_of_personality\" title=\"Atat\u00fcrk&#39;s cult of personality\">Atat\u00fcrk personality cult</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Racism_in_Turkey\" title=\"Racism in Turkey\">Racism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Grey_Wolves_(organization)\" title=\"Grey Wolves (organization)\">Grey Wolves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Youth_Union_of_Turkey\" title=\"Youth Union of Turkey\">Youth Union of Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ergenekon_(allegation)\" title=\"Ergenekon (allegation)\">Ergenekon (allegation)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Revenge_Brigade\" title=\"Turkish Revenge Brigade\">Turkish Revenge Brigade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Resistance_Organisation\" title=\"Turkish Resistance Organisation\">Turkish Resistance Organisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deep_state_in_Turkey\" title=\"Deep state in Turkey\">Deep state</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Political parties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Young_Turks\" title=\"Young Turks\">Young Turks</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Ottoman Empire)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Committee_of_Union_and_Progress\" title=\"Committee of Union and Progress\">Committee of Union and Progress</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Ottoman Empire)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_People%27s_Party_(Turkey)\" title=\"Republican People&#39;s Party (Turkey)\">Republican People's Party</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1923\u20131944)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1948)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1948)\">Nation Party (1948)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_Villagers_Nation_Party\" title=\"Republican Villagers Nation Party\">Republican Villagers Nation Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1962)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1962)\">Nation Party (1962)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_Movement_Party\" title=\"Nationalist Movement Party\">Nationalist Movement Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nation_Party_(Turkey,_1992)\" title=\"Nation Party (Turkey, 1992)\">Nation Party (1992)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Workers%27_Party_(Turkey)\" title=\"Workers&#39; Party (Turkey)\">Workers' Party</a> <span style=\"font-size:85%;\">(left-wing)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Union_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Great Union Party\">Great Union Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bright_Turkey_Party\" title=\"Bright Turkey Party\">Bright Turkey Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Independent_Turkey_Party\" title=\"Independent Turkey Party\">Independent Turkey Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Homeland_Party_(Turkey)\" title=\"Homeland Party (Turkey)\">Homeland Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/People%27s_Ascent_Party\" title=\"People&#39;s Ascent Party\">People's Ascent Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_and_Conservative_Party\" title=\"Nationalist and Conservative Party\">Nationalist and Conservative Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rights_and_Equality_Party\" title=\"Rights and Equality Party\">Rights and Equality Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Party_(Turkey)\" title=\"National Party (Turkey)\">National Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_Turkey_Party\" title=\"Nationalist Turkey Party\">Nationalist Turkey Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patriotic_Party_(Turkey)\" title=\"Patriotic Party (Turkey)\">Patriotic Party</a> <span style=\"font-size:85%;\">(left-wing)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%B0Y%C4%B0_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0130Y\u0130 Party\">\u0130Y\u0130 Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96t%C3%BCken_Union_Party\" title=\"\u00d6t\u00fcken Union Party\">\u00d6t\u00fcken Union Party</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">People</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ziya_G%C3%B6kalp\" title=\"Ziya G\u00f6kalp\">Ziya G\u00f6kalp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Talaat_Pasha\" title=\"Talaat Pasha\">Talaat Pasha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enver_Pasha\" title=\"Enver Pasha\">Enver Pasha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96mer_Seyfettin\" title=\"\u00d6mer Seyfettin\">\u00d6mer Seyfettin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mehmet_Emin_Yurdakul\" title=\"Mehmet Emin Yurdakul\">Mehmet Emin Yurdakul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yusuf_Ak%C3%A7ura\" title=\"Yusuf Ak\u00e7ura\">Yusuf Ak\u00e7ura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahmet_A%C4%9Fao%C4%9Flu\" title=\"Ahmet A\u011fao\u011flu\">Ahmet A\u011fao\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zeki_Velidi_Togan\" title=\"Zeki Velidi Togan\">Zeki Velidi Togan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nihal_Ats%C4%B1z\" title=\"Nihal Ats\u0131z\">Nihal Ats\u0131z</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nejdet_San%C3%A7ar\" title=\"Nejdet San\u00e7ar\">Nejdet San\u00e7ar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alparslan_T%C3%BCrke%C5%9F\" title=\"Alparslan T\u00fcrke\u015f\">Alparslan T\u00fcrke\u015f</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muhsin_Yaz%C4%B1c%C4%B1o%C4%9Flu\" title=\"Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu\">Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%BCn_Sazak\" title=\"G\u00fcn Sazak\">G\u00fcn Sazak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Do%C4%9Fu_Perin%C3%A7ek\" title=\"Do\u011fu Perin\u00e7ek\">Do\u011fu Perin\u00e7ek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B6k%C3%A7e_F%C4%B1rat_%C3%87ulhao%C4%9Flu\" title=\"G\u00f6k\u00e7e F\u0131rat \u00c7ulhao\u011flu\">G\u00f6k\u00e7e F\u0131rat \u00c7ulhao\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemal_Kerin%C3%A7siz\" title=\"Kemal Kerin\u00e7siz\">Kemal Kerin\u00e7siz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osman_Pamuko%C4%9Flu\" title=\"Osman Pamuko\u011flu\">Osman Pamuko\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meral_Ak%C5%9Fener\" title=\"Meral Ak\u015fener\">Meral Ak\u015fener</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical events</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adana_massacre\" title=\"Adana massacre\">Adana massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greek_genocide\" title=\"Greek genocide\">Greek genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide\" title=\"Armenian Genocide\">Armenian Genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian_genocide\" title=\"Assyrian genocide\">Assyrian genocide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1934_Thrace_pogroms\" title=\"1934 Thrace pogroms\">1934 Thrace pogroms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zilan_massacre\" title=\"Zilan massacre\">Zilan massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Incidents</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Elza_Niego_affair\" title=\"Elza Niego affair\">Elza Niego affair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom\" title=\"Istanbul pogrom\">Istanbul pogrom</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Istanbul_pogrom#2005_exhibition_assault\" title=\"Istanbul pogrom\">2005 exhibition assault</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mara%C5%9F_massacre\" title=\"Mara\u015f massacre\">Mara\u015f massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kemal_T%C3%BCrkler\" title=\"Kemal T\u00fcrkler\">Assassination of Kemal T\u00fcrkler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assassination_of_Hrant_Dink\" title=\"Assassination of Hrant Dink\">Assassination of Hrant Dink</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfortville_Armenian_Genocide_Memorial_Bombings\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings\">Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murder_of_Sevag_Bal%C4%B1k%C3%A7%C4%B1\" title=\"Murder of Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131\">Murder of Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Policies</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Geographical_name_changes_in_Turkey\" title=\"Geographical name changes in Turkey\">Geographical name changes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Animal_name_changes_in_Turkey\" title=\"Animal name changes in Turkey\">Animal name changes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1934_Turkish_Resettlement_Law\" title=\"1934 Turkish Resettlement Law\">1934 Resettlement Law</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Varl%C4%B1k_Vergisi\" title=\"Varl\u0131k Vergisi\">Varl\u0131k Vergisi</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Twenty_Classes\" title=\"The Twenty Classes\">The Twenty Classes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Citizen,_speak_Turkish!\" title=\"Citizen, speak Turkish!\">Citizen, speak Turkish!</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Confiscation of Armenian property</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surname_Law\" title=\"Surname Law\">Surname Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Article_301_(Turkish_Penal_Code)\" title=\"Article 301 (Turkish Penal Code)\">Article 301</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ne_mutlu_T%C3%BCrk%C3%BCm_diyene\" title=\"Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene\">Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sovereignty_unconditionally_belongs_to_the_Nation\" title=\"Sovereignty unconditionally belongs to the Nation\">Sovereignty unconditionally belongs to the Nation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide_denial\" title=\"Armenian Genocide denial\">Armenian Genocide denial</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/%C5%9Eehitler_%C3%B6lmez_vatan_b%C3%B6l%C3%BCnmez!\" title=\"\u015eehitler \u00f6lmez vatan b\u00f6l\u00fcnmez!\">\u015eehitler \u00f6lmez vatan b\u00f6l\u00fcnmez!</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2242\nCached time: 20180921115936\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 1.232 seconds\nReal time usage: 1.349 seconds\nPreprocessor visited node count: 10653/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 205650/2097152 bytes\nTemplate argument size: 13220/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 21/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 131660/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.617/10.000 seconds\nLua memory usage: 7.97 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1102.637      1 -total\n 35.19%  387.967      2 Template:Reflist\n 15.52%  171.171     39 Template:Cite_news\n 13.71%  151.146     91 Template:Sfn\n 11.64%  128.392      7 Template:External_media\n 11.32%  124.801     27 Template:Cite_book\n 10.76%  118.619      7 Template:Infobox\n  5.76%   63.524     10 Template:Cite_web\n  4.32%   47.607      4 Template:Multiple_image\n  4.30%   47.375      8 Template:Cite_journal\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:37998792-0!canonical and timestamp 20180921115935 and revision id 850795312\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B5%D8%A7%D8%AF%D8%B1%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D9%84%D8%A7%D9%83_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A9_%D9%81%D9%8A_%D8%AA%D8%B1%D9%83%D9%8A%D8%A7","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0644\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Enteignung_der_Armenier_in_der_T%C3%BCrkei","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Enteignung der Armenier in der T\u00fcrkei"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B5%D8%A7%D8%AF%D8%B1%D9%87_%D8%A7%D9%85%D9%88%D8%A7%D9%84_%D8%A7%D8%B1%D9%85%D9%86%DB%8C%E2%80%8C%D9%87%D8%A7_%D8%AF%D8%B1_%D8%AA%D8%B1%DA%A9%DB%8C%D9%87","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631\u0647 \u0627\u0645\u0648\u0627\u0644 \u0627\u0631\u0645\u0646\u06cc\u200c\u0647\u0627 \u062f\u0631 \u062a\u0631\u06a9\u06cc\u0647"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%95%D5%BD%D5%B4%D5%A1%D5%B6%D5%B5%D5%A1%D5%B6_%D6%87_%D4%B9%D5%B8%D6%82%D6%80%D6%84%D5%AB%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D5%AF%D5%A1%D5%BC%D5%A1%D5%BE%D5%A1%D6%80%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%B8%D6%82%D5%B6%D5%B6%D5%A5%D6%80%D5%AB_%D5%AF%D5%B8%D5%B2%D5%B4%D5%AB%D6%81_%D5%B0%D5%A1%D5%B5%D5%A5%D6%80%D5%AB_%D5%B8%D6%82%D5%B6%D5%A5%D6%81%D5%BE%D5%A1%D5%AE%D6%84%D5%AB_%D5%A2%D5%BC%D5%B6%D5%A1%D5%A6%D5%A1%D5%BE%D5%A9%D5%B8%D6%82%D5%B4","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0555\u057d\u0574\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0539\u0578\u0582\u0580\u0584\u056b\u0561\u0575\u056b \u056f\u0561\u057c\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0576\u0565\u0580\u056b \u056f\u0578\u0572\u0574\u056b\u0581 \u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u056b \u0578\u0582\u0576\u0565\u0581\u057e\u0561\u056e\u0584\u056b \u0562\u057c\u0576\u0561\u0566\u0561\u057e\u0569\u0578\u0582\u0574"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Confisca_di_beni_armeni_in_Turchia","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Confisca di beni armeni in Turchia"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCrkiye%27de_el_konulan_Ermeni_m%C3%BClkleri","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"T\u00fcrkiye'de el konulan Ermeni m\u00fclkleri"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Turkish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_lacking_titles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Turkish-language_sources_(tr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Good_articles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Uses_editors_parameter"},{"sortkey":"","*":"Anti-Armenianism_in_Turkey"},{"sortkey":"","*":"Armenian_Genocide"},{"sortkey":"","*":"Armenians_of_the_Ottoman_Empire"},{"sortkey":"Armenian","*":"Art_crime"},{"sortkey":"Armenian","*":"Asset_forfeiture"},{"sortkey":"Armenian","*":"Buildings_and_structures_in_Turkey"},{"sortkey":"Armenian","*":"Cultural_heritage_of_Turkey"},{"sortkey":"Armenian","*":"Persecution_of_Christians_by_Muslims"},{"sortkey":"Armenian","*":"Discrimination_in_Turkey"},{"sortkey":"","*":"History_of_Armenia"},{"sortkey":"Armenian","*":"Property_crimes"},{"sortkey":"","*":"Turkish_Armenians"},{"sortkey":"","*":"Economic_history_of_Turkey"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Uses editors parameter"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Good articles"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inflation/US"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkish nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"112th Congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"1934 Thrace pogroms"},{"ns":0,"exists":"","*":"1934 Turkish Resettlement Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adana massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmed Riza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet A\u011fao\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet Necdet Sezer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfortville Armenian Genocide Memorial Bombings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alparslan T\u00fcrke\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatolianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angry mob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Animal name changes in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ara Sarafian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide denial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide reparations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Patriarchate of Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian cultural heritage in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Article 11 of the European Convention on Human Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Article 301 (Turkish Penal Code)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Hrant Dink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assyrian genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atat\u00fcrk's cult of personality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkan wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beykoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beyoglu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bright Turkey Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calouste Gulbenkian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capital (economics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cholera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citizen, speak Turkish!"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee of Union and Progress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confiscated Armenian properties in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confiscation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of the Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deep state in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutsche Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dickran Kouymjian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diyarbakir Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diyarbak\u0131r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u011fu Perin\u00e7ek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elza Niego affair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eminonu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enver Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ergenekon (allegation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzurum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzurum Congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etatist"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Convention on Human Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Republic of Armenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francs"},{"ns":0,"exists":"","*":"GBP"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographical name changes in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"George E. White (missionary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gomidas Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Union Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grey Wolves (organization)"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6k\u00e7e F\u0131rat \u00c7ulhao\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcn Sazak"},{"ns":0,"exists":"","*":"H. H. Asquith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamidian massacres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harutyun Bezciyan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homeland Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hovsep Aznavur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Howard Sachar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hrant Dink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huffington Post"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00fcrriyet"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00fcrriyet Daily News"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incirlik Air Base"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent Turkey Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justice and Development Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kasimpasa (district)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kayseri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal Kerin\u00e7siz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal T\u00fcrkler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurtulu\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levon Marashlian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mara\u015f massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmet Emin Yurdakul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meral Ak\u015fener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mersovan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesrob I Naroyan of Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhacir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murder of Sevag Bal\u0131k\u00e7\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation Party (Turkey, 1948)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation Party (Turkey, 1962)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation Party (Turkey, 1992)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist Movement Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist Turkey Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist and Conservative Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ne mutlu T\u00fcrk\u00fcm diyene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nejdet San\u00e7ar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nihal Ats\u0131z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osman Pamuko\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Turkism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pangalt\u0131 Armenian Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Peace Conference, 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriotic Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Ascent Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Balakian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Power of attorney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racism in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radikal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramsay MacDonald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Kevorkian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican People's Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Villagers Nation Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard G. Hovannisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rights and Equality Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabanc\u0131 Merkez Camii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanasarian College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sariyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sirkeci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soner Cagaptay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovereignty unconditionally belongs to the Nation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Speros Vryonis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Srpuhi Kalfayan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanley Baldwin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sun Language Theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surp Prgich Armenian Hospital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syrian Desert"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00fcleymanl\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Takvim-i Vekayi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talaat Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taner Ak\u00e7am"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taraf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tehcir Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Twenty Classes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trabzon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Batum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Lausanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of S\u00e8vres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Armenians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Resistance Organisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Revenge Brigade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish courts-martial of 1919-20"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish lira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"USD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulker"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States House Foreign Affairs Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uskudar"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u011fur \u00dcmit \u00dcng\u00f6r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vahakn Dadrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varl\u0131k Vergisi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Armenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Workers' Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Council of Churches"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yeni \u015eafak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young Turks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Youth Union of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yusuf Ak\u00e7ura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeki Velidi Togan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeytinburnu Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zilan massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziya G\u00f6kalp"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6mer Seyfettin"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6t\u00fcken Union Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130Y\u0130 Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eehitler \u00f6lmez vatan b\u00f6l\u00fcnmez!"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015ei\u015fli"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015ei\u015fli Armenian Cemetery"},{"ns":0,"*":"Sait \u00c7etinoglu"},{"ns":0,"*":"The Orient (newspaper)"},{"ns":0,"*":"Arthur von Gwinner"},{"ns":0,"*":"Hrant Dink Foundation"},{"ns":0,"*":"Mehmet Polatel"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Turkish nationalism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Good article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Top icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Double image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quotation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote box/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inflation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inflation/year"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inflation/US/startyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Decimals"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inflation/US"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inflation/US/dataset"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nbsp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaces"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:External media"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkish nationalism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Decimals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Symbol_support_vote.svg","Incirlik_Air_Base_overhead_1987.jpg","Turkey._Ankara._Palace_of_Atat\u00fcrk_1935.jpg","AbandonedPropertiesReceipt.jpg","AbandonedPropertiesReceipt1.jpg","OrientAbandonedProperties_02.png","OrientAbandonedProperties_01.png","TrabzonAuction.jpg","Seizureofarmenianschools.jpg","Bankottomandeposit2.jpg","Bankottomandeposit1.jpg","EvictionofArmenian.jpg","Vergisiauctions.png","1936surptateospchurchdeclaration.jpg","Sabanci_Merkez_Camii.jpg","Armenian_property_in_Istanbul.svg","Nuvola_apps_kaboodle.svg","Searchtool.svg"],"externallinks":["http://www.vgm.gov.tr/sayfa.aspx?Id=80","http://www.huffingtonpost.com/harut-sassounian/armenians-sue-turkey-clai_b_800003.html","http://www.mirrorspectator.com/2011/09/30/lawsuit-seeks-return-of-seized-lands-incirlik-airbase-sits-on-disputed-territory/","http://www.hurriyet.com.tr/yazarlar/6196954.asp?yazarid=218&gid=61","http://ejts.revues.org/2243","//www.worldcat.org/issn/1773-0546","http://ejts.revues.org/4411","//www.worldcat.org/issn/1074-1453","http://armenianstudies.csufresno.edu/faculty/kouymjian/articles/2011%20Kouymjian-Genocide%20article.pdf","http://www.armenianweekly.com/2012/04/17/revisiting-the-turkification-of-confiscated-armenian-assets/","//doi.org/10.1215/10474552-2006-038","//www.worldcat.org/issn/1047-4552","http://asbarez.com/102610/akp-founding-member-apologizes-for-%E2%80%98geno-deportations%E2%80%99/","//doi.org/10.1093/ejil/chs056","//www.worldcat.org/issn/0938-5428","https://books.google.com/books?id=xZElAQAAMAAJ&dq=","http://www.haberturk.com/polemik/haber/787272-ataturk-olsa-varlik-vergisi-olmazdi","http://www.radikal.com.tr/haber.php?haberno=163380","https://web.archive.org/web/20120208101850/http://www.ceterisparibus.net/veritabani/1923_1990/doviz.htm","https://web.archive.org/web/20140911162900/http://www.taraf.com.tr/yazilar/ayse-hur/6-7-eylulde-devletin-muhtesem-orgutlenmesi/1821/","http://www.taraf.com.tr/yazilar/ayse-hur/6-7-eylulde-devletin-muhtesem-orgutlenmesi/1821/","http://www.levantineheritage.com/pdf/Cihangir-from-the-late-nineteenth-century-to-the-2000s-Binnaz_Sasanlar.pdf","https://web.archive.org/web/20061206120115/http://www.bianet.org/haber_eski/haber659.htm","http://www.bianet.org/haber_eski/haber659.htm","https://web.archive.org/web/20120301053239/http://www.ba.metu.edu.tr/~adil/baskin/345)Bu(26-01-2007).rtf","http://www.ba.metu.edu.tr/~adil/baskin/345)Bu(26-01-2007).rtf","https://www.theguardian.com/world/feedarticle/9819101","http://www.armenianweekly.com/2012/12/06/2012-declaration-a-history-of-seized-armenian-properties-in-istanbul/","https://web.archive.org/web/20131203032302/http://www.hristiyangazete.com/2012/12/bir-suryani-kilisesi-hikayesi-vesilesi-ile-iki-ailenin-ornek-dayanismasina-dairdir-sait-cetinoglu/","http://www.hristiyangazete.com/2012/12/bir-suryani-kilisesi-hikayesi-vesilesi-ile-iki-ailenin-ornek-dayanismasina-dairdir-sait-cetinoglu/","http://www.christianitytoday.com/gleanings/2012/december/turkey-permits-first-new-church-in-nearly-100.html","https://web.archive.org/web/20130115225044/http://www.worldwatchmonitor.org/english/country/turkey/article_1967543.html","http://www.worldwatchmonitor.org/english/country/turkey/article_1967543.html","http://chiesa.espresso.repubblica.it/articolo/21393?eng=y","http://cnsnews.com/news/article/house-panel-approves-resolution-calling-turkey-return-confiscated-christian-churches","http://www.atour.com/government/usa/20110630a.html","http://www.armenianweekly.com/2011/12/14/landmark-us-house-resolution-presses-turkey-to-return-stolen-churches/","http://www.hurriyetdailynews.com/book-reveals-seized-armenian-properties.aspx?pageID=238&nID=37083&NewsCatID=386","http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/istanbul-ermeni-vakiflari","http://www.haberlink.com/haber.php?query=80351#.UNuWQFn4Lbk","http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/","http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?newsId=293585","http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?load=detay&link=178656","http://www.stargazete.com/index.asp?haberID=110486","http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/istanbul-ermeni-vakiflari/el-koyma-hikayeleri/yok-edilen-atlantis-uygarligi-tuzla-ermeni-cocuk-kampi/88","http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/istanbul-ermeni-vakiflari/el-koyma-hikayeleri/bir-mahalleden-tek-hamlede-silinmek-kalfayan-yetimhanesi-binasi/78","http://www.radikal.com.tr/Radikal.aspx?aType=RadikalDetayV3&ArticleID=1057505&CategoryID=42","http://www.midyathabur.com/istanbul-radyosu-arazisi-ermeni-mezarligiydi-79926h.htm","http://bianet.org/biamag/azinliklar/141423-istanbul-radyosu-arazisi-ermeni-mezarligiydi","http://www.sabahenglish.com/National/2011/02/17/the_state_and_not_the_echr_returns_selamet_han","http://www.todayszaman.com/newsDetail_getNewsById.action?load=detay&newsId=235948&link=235948","http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/istanbul-ermeni-vakiflari/el-koyma-hikayeleri/mazbutaya-alinmis-bir-vakif-kasimpasa-surp-hagop-kilisesi-vakfi/87","http://www.armenianweekly.com/2011/08/31/property-return/","http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/istanbul-ermeni-vakiflari/el-koyma-hikayeleri/uzun-soluklu-bir-hukuk-mucadelesi-yedikule-surp-pirgic-hastanesi-ve-igs-binasi-davasi/86","http://www.hurriyetdailynews.com/court-rules-in-favor-of-armenian-hospital.aspx?pageID=238&nid=10751","http://yenisafak.com.tr/yazarlar/?t=20.05.2007&y=KursatBumin","http://www.eurasianet.org/node/64229","http://www.hurriyetdailynews.com/default.aspx?pageid=438&n=u.s.-court-requests-turkey8217s-defense-in-lawsuit-filed-by-armenian-8211-americans-2011-05-17","http://www.sabah.com.tr/Gundem/2011/09/02/abdden-ermeniler-incirliki-istiyor-notasi","http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/istanbul-ermeni-vakiflari/vakif-listesi/topkapi-surp-nigogayos-ermeni-kilisesi-levon-vartuhyan-mektebi-ve-mezarligi-vakfi/56","http://asbarez.com/101812/armenian-patriarchate%E2%80%99s-bold-move-to-sue-the-turkish-government/","http://www.milliyet.com.tr/sansaryan-davasi/ombudsman/haberdetay/26.03.2012/1519860/default.htm","http://www.agos.com.tr/haber.php?seo=patrikhane-sanasaryan-davasini-anadolu-sathina-yaydi&haberid=1043","http://www.haberler.com/diyarbakir-havaalani-nin-ermeni-sahibi-6830711-haberi/","http://www.agos.com.tr/en/article/10119/landing-diyarbakir-airport-on-the-basmaciyans-land","http://www.istanbulermenivakiflari.org/tr/harita","https://www.youtube.com/watch?v=nwbAzhOfb68","https://www.youtube.com/watch?v=O1e_IrkOR1w","https://www.youtube.com/watch?v=VwVtjpaA9tc","https://www.youtube.com/watch?v=exp-e2r0gGo","https://www.youtube.com/watch?v=I3Reb8sItKw","https://www.youtube.com/watch?v=YFZanJ2WGzU","https://books.google.com/books?id=E-_XTh0M4swC&dq","https://books.google.com/books?id=V_C3AKGSBqkC&dq=","https://books.google.com/books?id=ibRvmwEACAAJ&dq=","https://books.google.com/books?id=wnu43A3ZVD8C","https://books.google.com/books?id=qpuFAAAAIAAJ&q","http://www.tesev.org.tr/Upload/Editor/TESEV-vakiflar-rapor.pdf","https://books.google.com/books?id=pDTnlYtAKAMC","http://www.sgb.gov.tr/Yaynlar/Tehcir%20ve%20Emval-i%20Metruke%20Mevzuat%C4%B1.pdf","https://books.google.com/books?id=JY4RifQksFMC&dq=","https://books.google.com/books?id=kiBHkRtRmIIC","https://books.google.com/books?id=_o1pAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=er0MAQAAMAAJ&q","https://books.google.com/books?id=1W8XWWOxGgoC&lpg=PA174&dq=ohannes%20kasabian&pg=PA174#v=onepage&q=ohannes%20kasabian&f=false","https://books.google.com/books?id=TLxA9W7q74sC&","https://books.google.com/books?id=66lCvqqLGpUC","http://www.armenews.com/IMG/Partie_5_L_Armenie_et_le_peuple_armenien_Turabian_1962.pdf","https://books.google.com/books?id=06K7KM4s-wgC&dq","https://books.google.com/books?id=94ppAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=pnLSRXAXTfcC&","http://istanbulermenivakiflari.org/en/","https://www.youtube.com/watch?v=Dymso_Wr5RM"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey","byteoffset":3629,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Confiscation as part of the Armenian Genocide","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey","byteoffset":4775,"anchor":"Confiscation_as_part_of_the_Armenian_Genocide"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Extent of Ottoman confiscation","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey","byteoffset":21300,"anchor":"Extent_of_Ottoman_confiscation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Confiscation during the Turkish Republic","number":"1.2","index":"4","fromtitle":"Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey","byteoffset":27713,"anchor":"Confiscation_during_the_Turkish_Republic"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Current developments","number":"1.3","index":"5","fromtitle":"Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey","byteoffset":40027,"anchor":"Current_developments"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Contemporary analysis","number":"2","index":"6","fromtitle":"Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey","byteoffset":47040,"anchor":"Contemporary_analysis"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Istanbul","number":"2.1","index":"7","fromtitle":"Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey","byteoffset":47067,"anchor":"Istanbul"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable confiscations","number":"3","index":"8","fromtitle":"Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey","byteoffset":51093,"anchor":"Notable_confiscations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"9","fromtitle":"Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey","byteoffset":73566,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"10","fromtitle":"Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey","byteoffset":73710,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"5.1","index":"11","fromtitle":"Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey","byteoffset":73827,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"12","fromtitle":"Confiscation_of_Armenian_properties_in_Turkey","byteoffset":80952,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Confiscation of Armenian properties in Turkey","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q5160142"},{"name":"wikibase-badge-Q17437798","*":""}]}}