{"parse":{"title":"Atlantida (review)","pageid":52935808,"revid":834065604,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-rough_translation\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Translation_to_english_arrow.svg\" class=\"image\" title=\"Translation arrow icon\"><img alt=\"Translation arrow icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is a rough <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">translation</a> from another language</b>.  It may have been generated by a computer or by a translator without dual proficiency.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Atlantida_(review)&amp;action=edit\">enhance the translation</a>. \n<hr />\n<small>If <b>you</b> have just labeled this article as needing attention, please add</small><br /><code>{{<a href=\"/wiki/Help:Substitution\" title=\"Help:Substitution\">subst</a>:<a href=\"/wiki/Template:Duflu\" title=\"Template:Duflu\">Duflu </a>&#124;pg=Atlantida (review)&#160;&#124;Language=unknown&#160;&#124;Comments=&#160;}}</code><code> ~~~~</code><br /><small>to the bottom of the <a href=\"/wiki/Wikipedia:PNTCU\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:PNTCU\">WP:PNTCU</a> section on <a href=\"/wiki/Wikipedia:Pages_needing_translation_into_English\" title=\"Wikipedia:Pages needing translation into English\">Wikipedia:Pages needing translation into English</a>.</small></span></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\"><i>Atlantida</i></caption><tbody><tr><th scope=\"row\">Staff writers</th><td>\n<a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_de_Montalvor\" title=\"Lu\u00eds de Montalvor\">Lu\u00eds de Montalvor</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Categories</th><td>\nCultural magazine</td></tr><tr><th scope=\"row\">Year founded</th><td>\n1915</td></tr><tr><th scope=\"row\">Final issue</th><td>\n1920</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nPortugal<br />Brazil</td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\n<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Atlantida: mens\u00e1rio art\u00edstico, liter\u00e1rio e social para Portugal e Brasil</b></i> (Portuguese for \"Atlantis\")  was a review published in Portugal and Brazil from 1915 to 1920.<sup id=\"cite_ref-sfl_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sfl-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The magazine was headed by <a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_de_Barros_(1881)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o de Barros (1881) (page does not exist)\">Jo\u00e3o de Barros</a> and <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_do_Rio\" title=\"Jo\u00e3o do Rio\">Jo\u00e3o do Rio</a>,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> with a view that created an organ of a straight reciprocal proximity between the two countries. This proximities between \"sister nations\" occupies a central theme of a review during the <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">First World War</a>, here it understood with an \"adequate moment\" for creating ties with the two states, based on race, traditional and common history, and the notion of \"latinity\", and also, with Portuguese and Brazilian cultures, that it added more forms of expression.<sup id=\"cite_ref-sfl_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sfl-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>With the connection of this project were the names of <a href=\"/wiki/Augusto_Casimiro\" title=\"Augusto Casimiro\">Augusto Casimiro</a>, <a href=\"/wiki/Guerra_Junqueiro\" title=\"Guerra Junqueiro\">Guerra Junqueiro</a>, <a href=\"/wiki/Jaime_Cortes%C3%A3o\" title=\"Jaime Cortes\u00e3o\">Jaime Cortes\u00e3o</a>, Jos\u00e9 de Campos Pereira, Jos\u00e9 de Macedo e <a href=\"/wiki/Te%C3%B3filo_Braga\" title=\"Te\u00f3filo Braga\">Te\u00f3filo Braga</a> that concerns the conflict between 1914 and 1918; <a href=\"/w/index.php?title=Agostinho_de_Campos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agostinho de Campos (page does not exist)\">Agostinho de Campos</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Carneiro_Le%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f3nio Carneiro Le\u00e3o (page does not exist)\">Ant\u00f3nio Carneiro Le\u00e3o</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Barbosa_de_Magalh%C3%A3es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barbosa de Magalh\u00e3es (page does not exist)\">Barbosa de Magalh\u00e3es</a>, <a href=\"/wiki/Delfim_Santos\" title=\"Delfim Santos\">Delfim Santos</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_de_Barros_(1881)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o de Barros (1881) (page does not exist)\">Jo\u00e3o de Barros</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_de_Deus_Ramos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o de Deus Ramos (page does not exist)\">Jo\u00e3o de Deus Ramos</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Leonardo_Coimbra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leonardo Coimbra (page does not exist)\">Leonardo Coimbra</a> and <a href=\"/w/index.php?title=L%C3%BAcio_dos_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00facio dos Santos (page does not exist)\">L\u00facio dos Santos</a> under education and teaching; <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_de_Figueiredo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 de Figueiredo (page does not exist)\">Jos\u00e9 de Figueiredo</a> and <a href=\"/wiki/Aquilino_Ribeiro\" title=\"Aquilino Ribeiro\">Aquilino Ribeiro</a> in critical arts; Avelino de Almeida in theater; <a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Manso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Manso (page does not exist)\">Joaquim Manso</a> and <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%BAlio_Brand%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00falio Brand\u00e3o (page does not exist)\">J\u00falio Brand\u00e3o</a> in literature; Humberto Avelar in musical.  Other names were <a href=\"/wiki/Camilo_Pessanha\" title=\"Camilo Pessanha\">Camilo Pessanha</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Delfim_Guimar%C3%A3es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Delfim Guimar\u00e3es (page does not exist)\">Delfim Guimar\u00e3es</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fausto_Guedes_Teixeira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fausto Guedes Teixeira (page does not exist)\">Fausto Guedes Teixeira</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Afonso_Lopes_Vieira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Afonso Lopes Vieira (page does not exist)\">Afonso Lopes Vieira</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Henrique_de_Vasconcelos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henrique de Vasconcelos (page does not exist)\">Henrique de Vasconcelos</a>. With the director of the Paris correspondent by <a href=\"/wiki/Gra%C3%A7a_Aranha\" title=\"Gra\u00e7a Aranha\">Gra\u00e7a Aranha</a>, it announced the contributions with <a href=\"/wiki/Camille_Mauclair\" title=\"Camille Mauclair\">Camille Mauclair</a>, <a href=\"/wiki/Edmond_Jaloux\" title=\"Edmond Jaloux\">Edmond Jaloux</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Gaston_Riou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gaston Riou (page does not exist)\">Gaston Riou</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_de_Miomande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois de Miomande (page does not exist)\">Fran\u00e7ois de Miomande</a>. \n</p><p>With the respect to its plastic arts, <i>Atlantida</i> reprinted for its square pages and styles by Alberto de Sousa, <a href=\"/wiki/Almada_Negreiros\" class=\"mw-redirect\" title=\"Almada Negreiros\">Almada Negreiros</a>, <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Carneiro\" title=\"Ant\u00f3nio Carneiro\">Ant\u00f3nio Carneiro</a>, <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Soares\" title=\"Ant\u00f3nio Soares\">Ant\u00f3nio Soares</a>, <a href=\"/wiki/Columbano_Bordalo_Pinheiro\" title=\"Columbano Bordalo Pinheiro\">Columbano Bordalo Pinheiro</a>, <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Vaz\" title=\"Jo\u00e3o Vaz\">Jo\u00e3o Vaz</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Malhoa\" title=\"Jos\u00e9 Malhoa\">Jos\u00e9 Malhoa</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Pacheko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Pacheko (page does not exist)\">Jos\u00e9 Pacheko</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Pacheko\" class=\"extiw\" title=\"pt:Jos\u00e9 Pacheko\">pt</a>)</span>, <a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Navarro_da_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Navarro da Costa (page does not exist)\">M\u00e1rio Navarro da Costa</a>, <a href=\"/wiki/Raul_Lino\" title=\"Raul Lino\">Raul Lino</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Soares_dos_reis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Soares dos reis (page does not exist)\">Soares dos reis</a> and <a href=\"/wiki/Veloso_Salgado\" title=\"Veloso Salgado\">Veloso Salgado</a>.  It also emphasize its other contributions by <a href=\"/wiki/Gabriele_d%27Annunzio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gabriele d&#39;Annunzio\">Gabriele d'Annunzio</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Guilherme_Ferrero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guilherme Ferrero (page does not exist)\">Guilherme Ferrero</a> and <a href=\"/wiki/Salomon_Reinach\" title=\"Salomon Reinach\">Salomon Reinach</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Atlantida_(review)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-sfl-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sfl_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sfl_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Silvana Fernandes Lopes (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scielo.mec.pt/scielo.php?script=sci_abstract&amp;pid=S1645-72502012000100010&amp;lng=en&amp;nrm=i\">\"Atlantida\" Magazine: elementary education in Portugal and Brazil in the early decades of the twentieth century\"</a>. <i>Rev. Lus\u00f3fona de Educa\u00e7\u00e3ol</i> (20)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Rev.+Lus%C3%B3fona+de+Educa%C3%A7%C3%A3ol&amp;rft.atitle=Atlantida%22+Magazine%3A+elementary+education+in+Portugal+and+Brazil+in+the+early+decades+of+the+twentieth+century&amp;rft.issue=20&amp;rft.date=2012&amp;rft.au=Silvana+Fernandes+Lopes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.scielo.mec.pt%2Fscielo.php%3Fscript%3Dsci_abstract%26pid%3DS1645-72502012000100010%26lng%3Den%26nrm%3Di&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAtlantida+%28review%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Gutemberg Medeiros (2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scielo.br/scielo.php?pid=S1982-25532016000200163&amp;script=sci_abstract\">\"100 years of Atlantida: a continent of letters of Brazil and Portugal\"</a>. <i>Gal\u00e1xia (S\u00e3o Paulo)</i> (32)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Gal%C3%A1xia+%28S%C3%A3o+Paulo%29&amp;rft.atitle=100+years+of+Atlantida%3A+a+continent+of+letters+of+Brazil+and+Portugal&amp;rft.issue=32&amp;rft.date=2016&amp;rft.au=Gutemberg+Medeiros&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.scielo.br%2Fscielo.php%3Fpid%3DS1982-25532016000200163%26script%3Dsci_abstract&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAtlantida+%28review%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Correia, Rita (19 February 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140528075323/http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/FichasHistoricas/Atlantida.pdf\">\"Historic file: Atlantida: mens\u00e1rio art\u00edstico, liter\u00e1rio e social para Portugal e Brasil (1915-1920)\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Portuguese). Hemeroteca Municipal de Lisboa. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/FichasHistoricas/Atlantida.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 28 May 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historic+file%3A+Atlantida%3A+mens%C3%A1rio+art%C3%ADstico%2C+liter%C3%A1rio+e+social+para+Portugal+e+Brasil+%281915-1920%29&amp;rft.pub=Hemeroteca+Municipal+de+Lisboa&amp;rft.date=2008-02-19&amp;rft.aulast=Correia&amp;rft.aufirst=Rita&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhemerotecadigital.cm-lisboa.pt%2FFichasHistoricas%2FAtlantida.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAtlantida+%28review%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, in pdf</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Atlantida_(review)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/OBRAS/Atlantida/Atlantida.htm\">Atlantida&#160;: mens\u00e1rio art\u00edstico liter\u00e1rio e social para Portugal e Brazil (1915-1920)</a>, digittal copy at  Digital <span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span></li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Magazine.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/30px-Magazine.svg.png\" width=\"30\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/45px-Magazine.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/60px-Magazine.svg.png 2x\" data-file-width=\"560\" data-file-height=\"324\" /></a></td><td><i>This article relating to a magazine connected with culture is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Atlantida_(review)&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Culture-mag-stub\" title=\"Template:Culture-mag-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Culture-mag-stub\" title=\"Template talk:Culture-mag-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Culture-mag-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div><br /><span style=\"font-style:normal;font-size:smaller\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Magazines/Writing_guide\" title=\"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide\">See tips for writing articles about magazines</a>. Further suggestions might be found on the article's <a href=\"/wiki/Talk:Atlantida_(review)\" title=\"Talk:Atlantida (review)\">talk page</a>.</span></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2232\nCached time: 20180918105358\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.236 seconds\nReal time usage: 0.296 seconds\nPreprocessor visited node count: 869/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18428/2097152 bytes\nTemplate argument size: 522/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4301/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.107/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.01 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  267.381      1 -total\n 30.35%   81.146      1 Template:Reflist\n 27.64%   73.905      1 Template:Machine_translation\n 25.76%   68.887      1 Template:Ambox\n 23.68%   63.312      1 Template:Infobox_magazine\n 21.11%   56.438      2 Template:Cite_journal\n 18.17%   48.573      1 Template:Infobox\n  7.31%   19.556      1 Template:Ill\n  4.53%   12.109      1 Template:Culture-mag-stub\n  4.18%   11.167      1 Template:Ifempty\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52935808-0!canonical and timestamp 20180918105358 and revision id 834065604\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Atlantida_(revista)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Atlantida (revista)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_cleanup_after_translation"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_cleanup_after_translation_from_unknown_language"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Portuguese-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"1915_establishments_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"1915_establishments_in_Brazil"},{"sortkey":"","*":"1920_disestablishments_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"1920_disestablishments_in_Brazil"},{"sortkey":"","*":"Brazilian_magazines"},{"sortkey":"","*":"Cultural_magazines"},{"sortkey":"","*":"Defunct_magazines_of_Brazil"},{"sortkey":"","*":"Defunct_magazines_of_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Magazines_established_in_1915"},{"sortkey":"","*":"Magazines_disestablished_in_1920"},{"sortkey":"","*":"Portuguese_magazines"},{"sortkey":"","*":"Portuguese-language_magazines"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Cultural_magazine_stubs"}],"links":[{"ns":10,"*":"Template:ISO 639 name xyzzy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture-mag-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Duflu"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Pacheko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almada Negreiros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Carneiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Soares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquilino Ribeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Casimiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Mauclair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camilo Pessanha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columbano Bordalo Pinheiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Delfim Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmond Jaloux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriele d'Annunzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gra\u00e7a Aranha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerra Junqueiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Cortes\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Malhoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Vaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o do Rio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds de Montalvor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raul Lino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salomon Reinach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Te\u00f3filo Braga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veloso Salgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o de Barros (1881)"},{"ns":0,"*":"Agostinho de Campos"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f3nio Carneiro Le\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Barbosa de Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o de Deus Ramos"},{"ns":0,"*":"Leonardo Coimbra"},{"ns":0,"*":"L\u00facio dos Santos"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 de Figueiredo"},{"ns":0,"*":"Joaquim Manso"},{"ns":0,"*":"J\u00falio Brand\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Delfim Guimar\u00e3es"},{"ns":0,"*":"Fausto Guedes Teixeira"},{"ns":0,"*":"Afonso Lopes Vieira"},{"ns":0,"*":"Henrique de Vasconcelos"},{"ns":0,"*":"Gaston Riou"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois de Miomande"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Navarro da Costa"},{"ns":0,"*":"Soares dos reis"},{"ns":0,"*":"Guilherme Ferrero"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Atlantida (review)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:PNTCU"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Pages needing translation into English"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Culture-mag-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Substitution"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Machine translation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rough translation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pnt notice"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tlx"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:="},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pt icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture-mag-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Translation_to_english_arrow.svg","Magazine.svg"],"externallinks":["http://www.scielo.mec.pt/scielo.php?script=sci_abstract&pid=S1645-72502012000100010&lng=en&nrm=i","http://www.scielo.br/scielo.php?pid=S1982-25532016000200163&script=sci_abstract","https://web.archive.org/web/20140528075323/http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/FichasHistoricas/Atlantida.pdf","http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/FichasHistoricas/Atlantida.pdf","http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/OBRAS/Atlantida/Atlantida.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Atlantida_(review)","byteoffset":3708,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Atlantida_(review)","byteoffset":3736,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Atlantida</i> (review)","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Pacheko","*":"pt:Jos\u00e9 Pacheko"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Atlantida</i> (review)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q18238169"}]}}