{"parse":{"title":"Azulejos (journal)","pageid":54320997,"revid":837692265,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\"><i>Azulejos</i></caption><tbody><tr><th scope=\"row\">Staff writers</th><td>\nPalermo de Faria</td></tr><tr><th scope=\"row\">Categories</th><td>\nCultural magazine</td></tr><tr><th scope=\"row\">Year founded</th><td>\n1907</td></tr><tr><th scope=\"row\">Final issue</th><td>\n1909</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nPortugal</td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\n<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Azulejos&#160;: Seman\u00e1rio Ilustrado de Ci\u00eancias, Letras e Artes</b></i> (Portuguese for \"Titles: Weekly Illustrations of Sciences, Arts and Letters\")  was a review published in Lisbon, Portugal from September 1907 to February 1909. Five series of fifteen issues were published.\n</p><p>The periodical was advertised as a journal open to all authors, but especially those who were as yet unknown, since the magazine specialized in promoting new writing talent.  Subjects published varied from sporting life to spiritualism.  \n</p><p>Its head was Palermo de Faria, and the editorial team included Anacleto Oliveira, <a href=\"/w/index.php?title=Bento_M%C3%A2ntua&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bento M\u00e2ntua (page does not exist)\">Bento M\u00e2ntua</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Xavier_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xavier da Silva (page does not exist)\">Xavier da Silva</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Cebola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Cebola (page does not exist)\">Lu\u00eds Cebola</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Aar%C3%A3o_de_Lacerda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aar\u00e3o de Lacerda (page does not exist)\">Aar\u00e3o de Lacerda</a>, and Alfredo Mantua.  Many of the \"new talents\" which took part in its journal publication later became well-known writers in Portugal, including <a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_S%C3%A1_Carneiro\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e1rio de S\u00e1 Carneiro\">M\u00e1rio de S\u00e1 Carneiro</a>, <a href=\"/wiki/Abel_Botelho\" title=\"Abel Botelho\">Abel Botelho</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Am%C3%A9lia_Janny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Am\u00e9lia Janny (page does not exist)\">Am\u00e9lia Janny</a>, Astrigildo Chaves, <a href=\"/wiki/Augusto_Casimiro\" title=\"Augusto Casimiro\">Augusto Casimiro</a>, <a href=\"/wiki/Guerra_Junqueiro\" title=\"Guerra Junqueiro\">Guerra Junqueiro</a>, Jo\u00e3o de C\u00e2mara, Jo\u00e3o de Freitas Branco, <a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Dantas\" title=\"J\u00falio Dantas\">J\u00falio Dantas</a>, <a href=\"/wiki/Olavo_Bilac\" title=\"Olavo Bilac\">Olavo Bilac</a> and a few texts, were published posthumously, including those by <a href=\"/wiki/Alexandre_Herculano\" title=\"Alexandre Herculano\">Alexandre Herculano</a>, Bocage, <a href=\"/wiki/Camilo_Castelo_Branco\" title=\"Camilo Castelo Branco\">Camilo Castelo Branco</a> and <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_de_Deus\" title=\"Jo\u00e3o de Deus\">Jo\u00e3o de Deus</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Azulejos_(journal)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Correia, Rita (3 November 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/FichasHistoricas/Azulejos.pdf\"><i>Historic File: </i>Azulejos: semanario illustrado de sciencias, lettras e artes (1907-1909)<i><span></span></i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Portuguese). Hemeroteca Municipal de Lisboa<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historic+File%3A+Azulejos%3A+semanario+illustrado+de+sciencias%2C+lettras+e+artes+%281907-1909%29&amp;rft.pub=Hemeroteca+Municipal+de+Lisboa&amp;rft.date=2016-11-03&amp;rft.aulast=Correia&amp;rft.aufirst=Rita&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhemerotecadigital.cm-lisboa.pt%2FFichasHistoricas%2FAzulejos.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAzulejos+%28journal%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Azulejos_(journal)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/OBRAS/Azulejos/Azulejos.htm\">Azulejos&#160;: semanario illustrado de sciencias, lettras e artes (1907-1909)</a>, digital copy at Digital <span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span></li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Magazine.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/30px-Magazine.svg.png\" width=\"30\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/45px-Magazine.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/60px-Magazine.svg.png 2x\" data-file-width=\"560\" data-file-height=\"324\" /></a></td><td><i>This article relating to a magazine connected with culture is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Azulejos_(journal)&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Culture-mag-stub\" title=\"Template:Culture-mag-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Culture-mag-stub\" title=\"Template talk:Culture-mag-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Culture-mag-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div><br /><span style=\"font-style:normal;font-size:smaller\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Magazines/Writing_guide\" title=\"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide\">See tips for writing articles about magazines</a>. Further suggestions might be found on the article's <a href=\"/wiki/Talk:Azulejos_(journal)\" title=\"Talk:Azulejos (journal)\">talk page</a>.</span></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2224\nCached time: 20180920161303\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.136 seconds\nReal time usage: 0.293 seconds\nPreprocessor visited node count: 495/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8067/2097152 bytes\nTemplate argument size: 268/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1323/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.066/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.47 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  246.048      1 -total\n 43.31%  106.558      1 Template:Infobox_magazine\n 34.69%   85.343      1 Template:Infobox\n 33.40%   82.178      1 Template:Pt_icon\n 21.07%   51.848      1 Template:Link_language\n 17.74%   43.648      1 Template:Reflist\n 17.71%   43.571      1 Template:Category_handler\n 15.39%   37.859      1 Template:Cite_work\n  6.18%   15.211      1 Template:Ifempty\n  4.73%   11.643      1 Template:Culture-mag-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54320997-0!canonical and timestamp 20180920161303 and revision id 837692265\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Azulejos_(jornal)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Azulejos (jornal)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Portuguese-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"1907_establishments_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"1909_disestablishments_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Cultural_magazines"},{"sortkey":"","*":"Defunct_magazines_of_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Magazines_established_in_1907"},{"sortkey":"","*":"Magazines_disestablished_in_1909"},{"sortkey":"","*":"Portuguese-language_magazines"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Cultural_magazine_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture-mag-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abel Botelho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Herculano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Casimiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camilo Castelo Branco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerra Junqueiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o de Deus"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00falio Dantas"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio de S\u00e1 Carneiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olavo Bilac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"*":"Bento M\u00e2ntua"},{"ns":0,"*":"Xavier da Silva"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Cebola"},{"ns":0,"*":"Aar\u00e3o de Lacerda"},{"ns":0,"*":"Am\u00e9lia Janny"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Azulejos (journal)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Culture-mag-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite work"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pt icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture-mag-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Magazine.svg"],"externallinks":["http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/FichasHistoricas/Azulejos.pdf","http://hemerotecadigital.cm-lisboa.pt/OBRAS/Azulejos/Azulejos.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Azulejos_(journal)","byteoffset":1786,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Azulejos_(journal)","byteoffset":1814,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Azulejos</i> (journal)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Azulejos</i> (journal)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28679020"}]}}