{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"The Reykjav\u00edk Grapevine","pageid":3937607,"revid":857314340,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=The_Reykjav%C3%ADk_Grapevine&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(September 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\" style=\"font-style: italic\">The Reykjav\u00edk Grapevine</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Grapevine_logo.png\" class=\"image\"><img alt=\"Grapevine logo.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Grapevine_logo.png/220px-Grapevine_logo.png\" width=\"220\" height=\"81\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Grapevine_logo.png/330px-Grapevine_logo.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Grapevine_logo.png/440px-Grapevine_logo.png 2x\" data-file-width=\"643\" data-file-height=\"237\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Magazine\" title=\"Magazine\">Magazine</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Format</th><td>\n<a href=\"/wiki/Tabloid_(newspaper_format)\" title=\"Tabloid (newspaper format)\">Tabloid</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Owner(s)</th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%B6ken_ehf&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fr\u00f6ken ehf (page does not exist)\">Fr\u00f6ken ehf</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Publisher</th><td>\n<a href=\"/wiki/Hilmar_Gr%C3%A9tarsson\" title=\"Hilmar Gr\u00e9tarsson\">Hilmar Gr\u00e9tarsson</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Editor-in-chief</th><td class=\"agent\">\nValur Grettisson</td></tr><tr><th scope=\"row\">Founded</th><td>\n13 June 2003</td></tr><tr><th scope=\"row\">Headquarters</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/Reykjav%C3%ADk\" title=\"Reykjav\u00edk\">Reykjav\u00edk</a>, <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Newspaper_circulation\" title=\"Newspaper circulation\">Circulation</a></th><td>\n25,000 <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://grapevine.is\">grapevine.is</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>The Reykjav\u00edk Grapevine</b></i> is an <a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English language</a> <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Icelandic</a> <a href=\"/wiki/Magazine\" title=\"Magazine\">magazine</a> based in the Icelandic <a href=\"/wiki/Capital_city\" title=\"Capital city\">capital</a> of <a href=\"/wiki/Reykjav%C3%ADk\" title=\"Reykjav\u00edk\">Reykjav\u00edk</a>. The magazine debuted on June 13, 2003. Its first six issues were edited by <a href=\"/wiki/J%C3%B3n_Trausti_Sigur%C3%B0arson\" title=\"J\u00f3n Trausti Sigur\u00f0arson\">J\u00f3n Trausti Sigur\u00f0arson</a> and Valur Gunnarsson. In its second year,  the magazine grew in circulation from 25,000 issues to 30,101. In its third year, American-born Bart Cameron took over as editor, also editing Inside Reykjavik, the Grapevine Guide, in 2006, through the M\u00e1l og Menning imprint of Edda Press.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \n</p><p>Bart was followed over the next decade by editors Sveinn Birkir Bj\u00f6rnsson, Haukur S. Magn\u00fasson, Anna Andersen, Helga \u00de\u00f3rey J\u00f3nsd\u00f3ttir and, again, <a href=\"/wiki/J%C3%B3n_Trausti_Sigur%C3%B0arson\" title=\"J\u00f3n Trausti Sigur\u00f0arson\">J\u00f3n Trausti Sigur\u00f0arson</a>. The current editor-in-chief is Valur Grettisson.\n</p><p>The magazine is currently a year-round publication, fortnightly from May to October, and monthly from November to April. \n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Iceland_Airwaves\" title=\"Iceland Airwaves\">Iceland Airwaves</a> music festival, <i>The Reykjav\u00edk Grapevine</i> became a daily publication focusing on music for some years. In 2016, <i>The Reykjav\u00edk Grapevine</i> published a special magazine <sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> to celebrate the Iceland Airwaves festival, and started a quarterly city-guide sister-publication entitled <i><b>Best Of Reykjav\u00edk</b></i>. \n</p><p>Also in 2016, the magazine's coverage of the Euro 2016 football tournament went viral internationally, and was picked up by Time Magazine <sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and The Guardian  <sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> amongst others.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Reykjav%C3%ADk_Grapevine&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://grapevine.is/about/\">\"About - The Reykjav\u00edk Grapevine Magazine\"</a>. April 15, 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=About+-+The+Reykjav%C3%ADk+Grapevine+Magazine&amp;rft.date=2014-04-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgrapevine.is%2Fabout%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Reykjav%C3%ADk+Grapevine\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.forlagid.is/?p=6146\">\"Inside Reykjav\u00edk - The Grapevine\"</a>. <i>www.forlagid.is</i>. Forlagi\u00f0<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.forlagid.is&amp;rft.atitle=Inside+Reykjav%C3%ADk+-+The+Grapevine&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.forlagid.is%2F%3Fp%3D6146&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Reykjav%C3%ADk+Grapevine\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://issuu.com/rvkgrapevine/docs/airwaves-online\">\"Iceland Airwaves Special 2016\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Iceland+Airwaves+Special+2016&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fissuu.com%2Frvkgrapevine%2Fdocs%2Fairwaves-online&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Reykjav%C3%ADk+Grapevine\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://time.com/4371015/iceland-twitter-euro-2016-reykjavik-grapevine-soccer-football/\">\"An Icelandic Magazine Is Hilariously Live-Tweeting Iceland's Euro 2016 Matches\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=An+Icelandic+Magazine+Is+Hilariously+Live-Tweeting+Iceland%E2%80%99s+Euro+2016+Matches&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftime.com%2F4371015%2Ficeland-twitter-euro-2016-reykjavik-grapevine-soccer-football%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Reykjav%C3%ADk+Grapevine\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/football/2016/jun/15/iceland-portugal-reykjavik-grapevine-euro-2016-commentary/\">\"Iceland inflict crushing 1-1 defeat on Portugal \u2013 the view from Reykjavik\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Iceland+inflict+crushing+1-1+defeat+on+Portugal+%E2%80%93+the+view+from+Reykjavik&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Ffootball%2F2016%2Fjun%2F15%2Ficeland-portugal-reykjavik-grapevine-euro-2016-commentary%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Reykjav%C3%ADk+Grapevine\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Magazine.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/30px-Magazine.svg.png\" width=\"30\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/45px-Magazine.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Magazine.svg/60px-Magazine.svg.png 2x\" data-file-width=\"560\" data-file-height=\"324\" /></a></td><td><i>This article relating to a magazine connected with culture is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=The_Reykjav%C3%ADk_Grapevine&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Culture-mag-stub\" title=\"Template:Culture-mag-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Culture-mag-stub\" title=\"Template talk:Culture-mag-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Culture-mag-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div><br /><span style=\"font-style:normal;font-size:smaller\"><a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Magazines/Writing_guide\" title=\"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide\">See tips for writing articles about magazines</a>. Further suggestions might be found on the article's <a href=\"/wiki/Talk:The_Reykjav%C3%ADk_Grapevine\" title=\"Talk:The Reykjav\u00edk Grapevine\">talk page</a>.</span></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Wireless_tower.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Wireless_tower.svg/30px-Wireless_tower.svg.png\" width=\"30\" height=\"35\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Wireless_tower.svg/45px-Wireless_tower.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Wireless_tower.svg/60px-Wireless_tower.svg.png 2x\" data-file-width=\"507\" data-file-height=\"595\" /></a></td><td><i>This article about mass media in Iceland is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=The_Reykjav%C3%ADk_Grapevine&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Iceland-media-stub\" title=\"Template:Iceland-media-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Iceland-media-stub\" title=\"Template talk:Iceland-media-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Iceland-media-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1226\nCached time: 20180830225004\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.176 seconds\nReal time usage: 0.238 seconds\nPreprocessor visited node count: 769/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 20015/2097152 bytes\nTemplate argument size: 451/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4459/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.087/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.19 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  205.225      1 -total\n 35.02%   71.865      1 Template:Reflist\n 30.29%   62.162      1 Template:Infobox_Newspaper\n 28.77%   59.047      5 Template:Cite_web\n 23.96%   49.180      1 Template:Refimprove\n 23.25%   47.718      1 Template:Infobox\n 16.13%   33.104      1 Template:Ambox\n  6.83%   14.010      2 Template:Asbox\n  6.54%   13.429      1 Template:Culture-mag-stub\n  2.54%    5.205      1 Template:PAGENAMEBASE\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3937607-0!canonical and timestamp 20180830225004 and revision id 857314340\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/The_Reykjav%C3%ADk_Grapevine","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"The Reykjav\u00edk Grapevine"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/The_Reykjav%C3%ADk_Grapevine","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"The Reykjav\u00edk Grapevine"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Reykjav%C3%ADk_Grapevine","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Reykjav\u00edk Grapevine"}],"categories":[{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_September_2014"},{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"priceThe Reykjav\u00edk Grapevine","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_newspaper_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","*":"2003_establishments_in_Iceland"},{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","*":"Cultural_magazines"},{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","*":"English-language_newspapers"},{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","*":"Icelandic_magazines"},{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","*":"Magazines_established_in_2003"},{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","*":"Media_in_Reykjav\u00edk"},{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","*":"Monthly_magazines"},{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","*":"Cultural_magazine_stubs"},{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","*":"Iceland_stubs"},{"sortkey":"Reykjavik Grapevine","*":"Mass_media_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from September 2014"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture-mag-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iceland-media-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capital city"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilmar Gr\u00e9tarsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland Airwaves"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3n Trausti Sigur\u00f0arson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newspaper circulation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reykjav\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tabloid (newspaper format)"},{"ns":0,"*":"Fr\u00f6ken ehf"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:The Reykjav\u00edk Grapevine"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Magazines/Writing guide"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Culture-mag-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Iceland-media-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Newspaper"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox newspaper"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture-mag-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iceland-media-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Question_book-new.svg","Grapevine_logo.png","Magazine.svg","Wireless_tower.svg"],"externallinks":["http://grapevine.is/about/","http://www.forlagid.is/?p=6146","https://issuu.com/rvkgrapevine/docs/airwaves-online","http://time.com/4371015/iceland-twitter-euro-2016-reykjavik-grapevine-soccer-football/","https://www.theguardian.com/football/2016/jun/15/iceland-portugal-reykjavik-grapevine-euro-2016-commentary/","http://grapevine.is"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Reykjav\u00edk_Grapevine","byteoffset":2674,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>The Reykjav\u00edk Grapevine</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>The Reykjav\u00edk Grapevine</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Reykjavik Grapevine"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2147151"}]}}