{"parse":{"title":"Coimbra","pageid":378109,"revid":852436560,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For people named Coimbra, see <a href=\"/wiki/Coimbra_(surname)\" title=\"Coimbra (surname)\">Coimbra (surname)</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Municipality in Centro, Portugal</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Coimbra</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/Municipalities_of_Portugal\" title=\"Municipalities of Portugal\">Municipality</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Sunset_Light_on_Coimbra_(10249113315).jpg\" class=\"image\" title=\"Coimbra\"><img alt=\"Coimbra\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Sunset_Light_on_Coimbra_%2810249113315%29.jpg/250px-Sunset_Light_on_Coimbra_%2810249113315%29.jpg\" width=\"250\" height=\"102\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Sunset_Light_on_Coimbra_%2810249113315%29.jpg/375px-Sunset_Light_on_Coimbra_%2810249113315%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Sunset_Light_on_Coimbra_%2810249113315%29.jpg/500px-Sunset_Light_on_Coimbra_%2810249113315%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3632\" data-file-height=\"1476\" /></a><div>Coimbra</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Pt-cbr1.png\" class=\"image\" title=\"Flag of Coimbra\"><img alt=\"Flag of Coimbra\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Pt-cbr1.png/100px-Pt-cbr1.png\" width=\"100\" height=\"133\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Pt-cbr1.png/150px-Pt-cbr1.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Pt-cbr1.png/200px-Pt-cbr1.png 2x\" data-file-width=\"261\" data-file-height=\"347\" /></a><br /><small>Flag</small></td><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:CBR.png\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Coimbra\"><img alt=\"Coat of arms of Coimbra\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/CBR.png/100px-CBR.png\" width=\"100\" height=\"111\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/CBR.png/150px-CBR.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/CBR.png/200px-CBR.png 2x\" data-file-width=\"511\" data-file-height=\"565\" /></a><br /><small>Coat of arms</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:LocalCoimbra.svg\" class=\"image\"><img alt=\"LocalCoimbra.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/LocalCoimbra.svg/250px-LocalCoimbra.svg.png\" width=\"250\" height=\"366\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/LocalCoimbra.svg/375px-LocalCoimbra.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/LocalCoimbra.svg/500px-LocalCoimbra.svg.png 2x\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"366\" /></a></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Coimbra&amp;params=40_12_40_N_8_25_45_W_type:adm1st_region:PT_dim:100000\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">40\u00b012\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">8\u00b025\u203245\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">40.21111\u00b0N 8.42917\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">40.21111; -8.42917</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Coimbra&amp;params=40_12_40_N_8_25_45_W_type:adm1st_region:PT_dim:100000\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">40\u00b012\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">8\u00b025\u203245\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">40.21111\u00b0N 8.42917\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">40.21111; -8.42917</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/23px-Flag_of_Portugal.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/35px-Flag_of_Portugal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/45px-Flag_of_Portugal.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Regions_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Regions of Portugal\">Region</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Centro_Region,_Portugal\" title=\"Centro Region, Portugal\">Centro</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/NUTS_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"NUTS of Portugal\">Subregion</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Baixo_Mondego\" title=\"Baixo Mondego\">Baixo Mondego</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Intermunicipal_communities_of_Portugal\" title=\"Intermunicipal communities of Portugal\">Intermunic. comm.</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Regi%C3%A3o_de_Coimbra\" title=\"Regi\u00e3o de Coimbra\">Regi\u00e3o de Coimbra</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Portugal\" title=\"Districts of Portugal\">District</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Coimbra_District\" title=\"Coimbra District\">Coimbra</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Freguesia_(Portugal)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Freguesia (Portugal)\">Parishes</a></th><td>\n<a href=\"#Human_geography\">18 (list)</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/President_of_the_Municipal_Chamber\" title=\"President of the Municipal Chamber\">President</a></th><td>\nManuel Machado (<a href=\"/wiki/Socialist_Party_(Portugal)\" title=\"Socialist Party (Portugal)\">PS</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n319.40&#160;km<sup>2</sup> (123.32&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Highest&#160;elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n499&#160;m (1,637&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><th scope=\"row\">Lowest&#160;elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n9&#160;m (30&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2011)</span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n143,396</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n450/km<sup>2</sup> (1,200/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Western_European_Time\" title=\"Western European Time\">WET</a>/<a href=\"/wiki/Western_European_Summer_Time\" title=\"Western European Summer Time\">WEST</a> (UTC+0/+1)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Postal code</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\">3000</span></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">Area code</th><td>\n239</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">Patron</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elizabeth of Portugal\">Rainha Santa Isabel</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cm-coimbra.pt\">www<wbr />.cm-coimbra<wbr />.pt</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Coimbra</b> (<small>Portuguese pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Portuguese\" title=\"Help:IPA/Portuguese\">[ku\u02c8\u0129b\u027e\u0250, \u02c8kw\u0129b\u027e\u0250]</a></span>; <a href=\"/wiki/Proto-Celtic_language\" title=\"Proto-Celtic language\">Proto-Celtic</a>: &#42;<i><span lang=\"cel\">Corumbriga</span></i>)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>) is a city and a <a href=\"/wiki/Concelho\" title=\"Concelho\">municipality</a> in Portugal. The population at the 2011 census was 143,397,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> in an area of 319.40 square kilometres (123.3&#160;sq&#160;mi).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\nThe fourth-largest urban centre in Portugal (after <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, <a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a>, <a href=\"/wiki/Braga\" title=\"Braga\">Braga</a>), it is the largest city of the <a href=\"/wiki/Coimbra_(district)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coimbra (district)\">district of Coimbra</a>, the <a href=\"/wiki/Centro,_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Centro, Portugal\">Centro</a> region and the <a href=\"/wiki/Baixo_Mondego\" title=\"Baixo Mondego\">Baixo Mondego</a> subregion. About 460,000 people live in the <a href=\"/wiki/Regi%C3%A3o_de_Coimbra\" title=\"Regi\u00e3o de Coimbra\">Regi\u00e3o de Coimbra</a>, comprising 19 municipalities and extending into an area 4,336 square kilometres (1,674&#160;sq&#160;mi).\n</p><p>Among the many archaeological structures dating back to the <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman era</a>, when Coimbra was the settlement of <a href=\"/wiki/Aeminium\" title=\"Aeminium\">Aeminium</a>, are its well-preserved <a href=\"/wiki/Aqueduct_(watercourse)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aqueduct (watercourse)\">aqueduct</a> and <a href=\"/wiki/Cryptoporticus\" title=\"Cryptoporticus\">cryptoporticus</a>. Similarly, buildings from the period when Coimbra was the capital of Portugal (from 1131 to 1255) still remain. During the Late <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>, with its decline as the political centre of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Kingdom of Portugal</a>, Coimbra began to evolve into a major cultural centre. This was in large part helped by the establishment the <a href=\"/wiki/University_of_Coimbra\" title=\"University of Coimbra\">University of Coimbra</a> in 1290, the oldest academic institution in the <a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese-speaking</a> world. Apart from attracting many European and <a href=\"/wiki/International_student\" title=\"International student\">international students</a>, the university is visited by many tourists for its monuments and history. Its historical buildings were classified as a <a href=\"/wiki/World_Heritage\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage\">World Heritage</a> site by <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> in 2013: \"Coimbra offers an outstanding example of an integrated university city with a specific urban typology as well as its own ceremonial and cultural traditions that have been kept alive through the ages.\"<sup id=\"cite_ref-unesco_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unesco-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_history\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Middle_Ages\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Middle Ages</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Renaissance\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Renaissance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Baroque_and_modern\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Baroque and modern</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Republic\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Republic</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Ecoregions/protected_areas\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Ecoregions/protected areas</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Climate\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Climate</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Human_geography\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Human geography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Economy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Economy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Transportation\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Transportation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Coimbra_Public_Transportation_Statistics\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Coimbra Public Transportation Statistics</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Politics_and_government\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Politics and government</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Education\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Architecture\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Architecture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Civic\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Civic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Military\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">Military</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Religious\"><span class=\"tocnumber\">6.3</span> <span class=\"toctext\">Religious</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Coimbra_fado\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Coimbra fado</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Student_festivals\"><span class=\"tocnumber\">7.2</span> <span class=\"toctext\">Student festivals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#Music_acts\"><span class=\"tocnumber\">7.3</span> <span class=\"toctext\">Music acts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Media\"><span class=\"tocnumber\">7.4</span> <span class=\"toctext\">Media</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#Leisure\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Leisure</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#Accommodation\"><span class=\"tocnumber\">8.1</span> <span class=\"toctext\">Accommodation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-27\"><a href=\"#Parks_and_gardens\"><span class=\"tocnumber\">8.2</span> <span class=\"toctext\">Parks and gardens</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#International_relations\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">International relations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-29\"><a href=\"#Sport\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Sport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#Notable_individuals\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Notable individuals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-32\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-33\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-34\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Timeline_of_Coimbra\" title=\"Timeline of Coimbra\">Timeline of Coimbra</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_history\">Early history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Karinecyril_coimbra_aqueduc.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Karinecyril_coimbra_aqueduc.jpg/220px-Karinecyril_coimbra_aqueduc.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Karinecyril_coimbra_aqueduc.jpg/330px-Karinecyril_coimbra_aqueduc.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Karinecyril_coimbra_aqueduc.jpg/440px-Karinecyril_coimbra_aqueduc.jpg 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Karinecyril_coimbra_aqueduc.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Arcos do Jardim</div></div></div>\n<p>The city, located on a hill by the <a href=\"/wiki/Mondego_River\" title=\"Mondego River\">Mondego River</a>, was called <i><a href=\"/wiki/Aeminium\" title=\"Aeminium\">Aeminium</a></i> in <a href=\"/wiki/Roman_times\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman times\">Roman times</a>. It fell under the influence, administratively, of the larger Roman villa of <a href=\"/wiki/Con%C3%ADmbriga\" title=\"Con\u00edmbriga\">Con\u00edmbriga</a> (in <a href=\"/wiki/Condeixa-a-Nova_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Condeixa-a-Nova Municipality\">Condeixa-a-Nova</a>), until the latter was sacked by the <a href=\"/wiki/Sueves\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sueves\">Sueves</a> and <a href=\"/wiki/Visigoths\" title=\"Visigoths\">Visigoths</a> between 569 and 589 and abandoned.<sup id=\"cite_ref-Evans_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Evans-5\">&#91;5&#93;</a></sup> It became the seat of a <a href=\"/wiki/Roman_province\" title=\"Roman province\">diocesis</a>, replacing Con\u00edmbriga. Although Conimbriga had been administratively important, Aeminium affirmed its position by being situated at the confluence of the north-south traffic that connected the Roman <a href=\"/wiki/Bracara_Augusta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bracara Augusta\">Bracara Augusta</a> (later <a href=\"/wiki/Braga\" title=\"Braga\">Braga</a>) and Olisipo (later <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>) with its waterway, which enabled connections with the interior and coast. The limestone table on which the settlement grew has a dominant position overlooking the Mondego, circled by fertile lands irrigated by its waters. Vestiges of this early history include the <a href=\"/wiki/Cryptoporticus\" title=\"Cryptoporticus\">cryptoporticus</a> of the former Roman forum (now part of the Museu Nacional de Machado de Castro). The move of the settlement and bishopric of Conimbriga to Aeminium resulted in the name change to <i>Conimbriga</i>, evolving later to <i>Colimbria</i>.<sup id=\"cite_ref-Evans_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Evans-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Museu_Nacional_de_Machado_de_Castro,_2002.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Museu_Nacional_de_Machado_de_Castro%2C_2002.jpg/220px-Museu_Nacional_de_Machado_de_Castro%2C_2002.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Museu_Nacional_de_Machado_de_Castro%2C_2002.jpg/330px-Museu_Nacional_de_Machado_de_Castro%2C_2002.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Museu_Nacional_de_Machado_de_Castro%2C_2002.jpg/440px-Museu_Nacional_de_Machado_de_Castro%2C_2002.jpg 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"2000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Museu_Nacional_de_Machado_de_Castro,_2002.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Museu Nacional de Machado de Castro</div></div></div>\n<p>During the Visigothic era (around the 8th century), the <a href=\"/wiki/County_of_Coimbra\" title=\"County of Coimbra\">County of Coimbra</a> was instituted by King <a href=\"/wiki/Wittiza\" title=\"Wittiza\">Wittiza</a>; a sub-county of his dominion, it was established as a fief for his son Prince Ardabast (or Sisebuto), with its seat in <i>Em\u00ednio</i> (the Visigothic name for Coimbra), which persisted until the Muslim invasion from the south.\n</p><p>The first Muslim campaigns that occupied the Iberian peninsula occurred between 711 and 715, with Coimbra capitulating to <a href=\"/wiki/Musa_bin_Nusair\" class=\"mw-redirect\" title=\"Musa bin Nusair\">Musa bin Nusair</a> in 714. Although it was not a large settlement, <i>Qulumriyah</i> (<a href=\"/wiki/Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabic language\">Arabic</a>: <span lang=\"ar\" dir=\"rtl\">\u0642\u064f\u0644\u064f\u0645\u0652\u0631\u0650\u064a\u064e\u0629</span>&#8206;), in the context of <a href=\"/wiki/Al-Andalus\" title=\"Al-Andalus\">Al-Andalus</a>, was the largest agglomerated centre along the northern Tagus valley, and its principal city boasted a walled enclosure of 10 hectares, supporting between 3000 and 5000 inhabitants. Remnants of this period include the beginnings of the <a href=\"/wiki/Almedina\" title=\"Almedina\">Almedina</a>, <a href=\"/wiki/Arrabalde\" title=\"Arrabalde\">Arrabalde</a> and the fortified palace used by the city's governor (which was later converted into the Royal Palace by the early Portuguese monarchs). The Christian <a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a> forced the <a href=\"/wiki/Banu_D%C4%81nis\" title=\"Banu D\u0101nis\">Banu D\u0101nis</a> and the other Muslims to abandon the region temporarily. Successively the Moors retook the castle in 987\u20131064 and again in 1116, capturing two castles constructed to protect the territory: in Miranda da Beira (where the garrison was slaughtered) and in Santa Eul\u00e1lia (where the governor rendered his forces rather than facing a similar massacre).<sup id=\"cite_ref-Evans_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Evans-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Middle_Ages\">Middle Ages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Middle Ages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Coimbra_Medieval_House_Sobrado.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Coimbra_Medieval_House_Sobrado.jpg/220px-Coimbra_Medieval_House_Sobrado.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Coimbra_Medieval_House_Sobrado.jpg/330px-Coimbra_Medieval_House_Sobrado.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Coimbra_Medieval_House_Sobrado.jpg/440px-Coimbra_Medieval_House_Sobrado.jpg 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"5184\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Coimbra_Medieval_House_Sobrado.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Medieval houses \"sobrado\" in Coimbra</div></div></div>\n<p>The reconquest of the territory was attained in 1064 by King <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ferdinand I of Le\u00f3n and Castile\">Ferdinand I of Le\u00f3n and Castile</a>, who appointed <a href=\"/wiki/Dom_(title)\" title=\"Dom (title)\">Dom</a> <a href=\"/wiki/Sisnando_Davides\" title=\"Sisnando Davides\">Sisnando Davides</a> to reorganize the economy and administer the lands encircling the city. The <a href=\"/wiki/County_of_Portucale\" class=\"mw-redirect\" title=\"County of Portucale\">County of Portucale</a> and the <a href=\"/wiki/County_of_Coimbra\" title=\"County of Coimbra\">County of Coimbra</a> were later integrated into one dominion under the stewardship of <a href=\"/wiki/Henry,_Count_of_Portugal\" title=\"Henry, Count of Portugal\">Henry of Burgandy</a> by <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile</a> in 1096, when Henry married Alfonso's illegitimate daughter <a href=\"/wiki/Theresa,_Countess_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theresa, Countess of Portugal\">Theresa</a>. Henry expanded the frontiers of the County, confronting the <a href=\"/wiki/Moors\" title=\"Moors\">Moorish</a> forces, and upon his death (in 1112), Theresa, Countess of Portucale and Coimbra, unified her possessions. Their son, <a href=\"/wiki/Afonso_Henriques\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afonso Henriques\">Afonso Henriques</a>, who would take up residence in the ancient seat of the Christian County of Coimbra, sent expeditions to the south and west, consolidating a network of castles that included <a href=\"/wiki/Leiria\" title=\"Leiria\">Leiria</a>, <a href=\"/wiki/Soure,_Portugal\" title=\"Soure, Portugal\">Soure</a>, Raba\u00e7al, <a href=\"/wiki/Alvorge\" title=\"Alvorge\">Alvorge</a> and <a href=\"/wiki/Ansi%C3%A3o\" title=\"Ansi\u00e3o\">Ansi\u00e3o</a>.<sup id=\"cite_ref-Evans_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Evans-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:StCruz-CCBY.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/StCruz-CCBY.jpg/220px-StCruz-CCBY.jpg\" width=\"220\" height=\"432\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/StCruz-CCBY.jpg/330px-StCruz-CCBY.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/StCruz-CCBY.jpg/440px-StCruz-CCBY.jpg 2x\" data-file-width=\"521\" data-file-height=\"1024\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:StCruz-CCBY.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Manueline\" title=\"Manueline\">Manueline</a> fa\u00e7ade of the <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_Monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Cruz Monastery\">Monastery of Santa Cruz</a>, final resting-place of the first Portuguese monarch (<a href=\"/wiki/Afonso_Henriques\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afonso Henriques\">Afonso Henriques</a>).</div></div></div>\n<p>During the 12th century, Afonso Henriques administered an area of fertile lands with river access and protected by a fortified city, whose population exceeded 6000 inhabitants, including <a href=\"/wiki/Magnate\" title=\"Magnate\">magnates</a>, knights and high clergy. The young <a href=\"/wiki/Infante\" title=\"Infante\">Infante</a> encouraged the construction of his seat, funding the <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_Monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Cruz Monastery\">Santa Cruz Monastery</a> (the most important Portuguese <a href=\"/wiki/Monastic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monastic\">monastic</a> institution at the time, founded in 1131 by <a href=\"/wiki/Theotonius\" title=\"Theotonius\">Theotonius</a>), promoted the construction of the <a href=\"/wiki/Old_Cathedral_of_Coimbra\" title=\"Old Cathedral of Coimbra\">Old Cathedral</a>, reconstructed the original Roman bridge in 1132, recuperated fountains, kilns, roads and stone pavements, as well as renovating the walls of the old city. In order to confirm and reinforce the power of the <i><a href=\"/wiki/Concelho\" title=\"Concelho\">concelho</a></i> (municipality) he conceded a formal <a href=\"/wiki/Foral\" title=\"Foral\">foral</a> (<i>charter</i>) in 1179.\n</p><p>Already in the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>, Coimbra was divided into an upper city (<i>Cidade Alta</i> or <i><a href=\"/wiki/Almedina_(Coimbra)\" title=\"Almedina (Coimbra)\">Almedina</a></i>), where the <a href=\"/wiki/Aristocracy\" title=\"Aristocracy\">aristocracy</a> and the clergy lived, and the merchant, artisan and labour centres in the lower city (<i>Arrabalde</i> or <i>Cidade Baixa</i>) by the <a href=\"/wiki/Mondego_River\" title=\"Mondego River\">Mondego River</a>, in addition to the old and new Jewish quarters. The city was encircled by a <a href=\"/wiki/Fortified_wall\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fortified wall\">fortified wall</a>, of which some remnants are still visible like the Almedina Gate (<i>Porta da Almedina</i>).\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Pt-coias-mosteiro-staclara.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Pt-coias-mosteiro-staclara.jpg/220px-Pt-coias-mosteiro-staclara.jpg\" width=\"220\" height=\"182\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Pt-coias-mosteiro-staclara.jpg/330px-Pt-coias-mosteiro-staclara.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Pt-coias-mosteiro-staclara.jpg/440px-Pt-coias-mosteiro-staclara.jpg 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"1272\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pt-coias-mosteiro-staclara.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Clara-a-Velha\" title=\"Monastery of Santa Clara-a-Velha\">Monastery of Santa Clara-a-Velha</a>, refounded in 1314 by Queen <a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elizabeth of Portugal\">Elizabeth of Portugal</a> as a convent of <a href=\"/wiki/Poor_Clares\" title=\"Poor Clares\">Poor Clares</a> in the parish of <a href=\"/wiki/Santa_Clara_(Coimbra)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Clara (Coimbra)\">Santa Clara</a></div></div></div>\n<p>Meanwhile, on the periphery, the municipality began to grow in various agglomerations, notably around the monasteries and convents that developed in Celas, <a href=\"/wiki/Santa_Clara_(Coimbra)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Clara (Coimbra)\">Santa Clara</a>, <a href=\"/wiki/Santo_Ant%C3%B3nio_dos_Olivais\" title=\"Santo Ant\u00f3nio dos Olivais\">Santo Ant\u00f3nio dos Olivais</a>. The most important work in <a href=\"/wiki/Gothic_architecture\" title=\"Gothic architecture\">Gothic</a> style in the city is the <a href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Clara-a-Velha\" title=\"Monastery of Santa Clara-a-Velha\">Monastery of Santa Clara-a-Velha</a>, founded on the left side of the river Mondego by Queen <a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elizabeth of Portugal\">Elizabeth of Portugal</a> in the first half of the 14th century. It stood too close to the river, and frequent floods forced the nuns to abandon it in the 17th century, when the <a href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Clara-a-Nova\" title=\"Monastery of Santa Clara-a-Nova\">Monastery of Santa Clara-a-Nova</a> was built uphill. The Queen's magnificent Gothic tomb was also transferred to the new convent.  The ruins of the old convent were excavated in the 2000s, and can be seen today in the left bank of the river.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Renaissance\">Renaissance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Renaissance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the 15th and 16th centuries, during the <a href=\"/wiki/Age_of_Discovery\" title=\"Age of Discovery\">Age of Discovery</a>, Coimbra was again one of the main artistic centres of Portugal thanks to both local and royal <a href=\"/wiki/Patronage\" title=\"Patronage\">patronage</a>. Coimbra <a href=\"/wiki/Bishops\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishops\">bishops</a>, <a href=\"/wiki/Religious_orders\" class=\"mw-redirect\" title=\"Religious orders\">religious orders</a> and <a href=\"/wiki/Manuel_I_of_Portugal\" title=\"Manuel I of Portugal\">King Manuel I</a> supported artists like <a href=\"/wiki/Diogo_Pires\" title=\"Diogo Pires\">Diogo Pires</a> (father and son), Marcos Pires, <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_de_Castilho\" title=\"Jo\u00e3o de Castilho\">Jo\u00e3o de Castilho</a>, Diogo de Castilho and the Frenchmen, Jo\u00e3o de Ru\u00e3o and Nicholas of Chanterene, among others, who left important <a href=\"/wiki/Manueline\" title=\"Manueline\">Manueline</a> and <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a> works in the town. Dating from this period are the remodelling (in manueline style) of the <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_Monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Cruz Monastery\">Santa Cruz Monastery</a>, including the tombs of Kings <a href=\"/wiki/Afonso_Henriques\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afonso Henriques\">Afonso Henriques</a> and <a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Portugal\" title=\"Sancho I of Portugal\">Sancho I</a>, the Renaissance Manga Fountain, the altarpieces and triumphal portal of the <a href=\"/wiki/Old_Cathedral_of_Coimbra\" title=\"Old Cathedral of Coimbra\">Old Cathedral</a>, among other works.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Library_of_the_Universtity_of_Coimbra.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Library_of_the_Universtity_of_Coimbra.jpg/220px-Library_of_the_Universtity_of_Coimbra.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Library_of_the_Universtity_of_Coimbra.jpg/330px-Library_of_the_Universtity_of_Coimbra.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Library_of_the_Universtity_of_Coimbra.jpg/440px-Library_of_the_Universtity_of_Coimbra.jpg 2x\" data-file-width=\"680\" data-file-height=\"453\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Library_of_the_Universtity_of_Coimbra.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The interior stacks of the <a href=\"/wiki/Biblioteca_Joanina\" title=\"Biblioteca Joanina\">Joanine Library</a>, one of the oldest collections in Portugal</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/University_of_Coimbra\" title=\"University of Coimbra\">University of Coimbra</a>, was founded as a <a href=\"/wiki/Studium_Generale\" class=\"mw-redirect\" title=\"Studium Generale\">Studium Generale</a> in Lisbon in 1290 by <a href=\"/wiki/Dinis_I_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dinis I of Portugal\">King Dinis I</a>. The University was relocated to Coimbra in 1308, but in 1338 the King <a href=\"/wiki/King_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Portugal\">D. Afonso IV</a> returned the University to Lisbon.  The University was definitively transferred to the premises of Coimbra Royal Palace in 1537 by <a href=\"/wiki/John_III_of_Portugal\" title=\"John III of Portugal\">King John III</a>, and expanded by 1544 to occupy the Coimbra Royal Palace.  Since then, city life has revolved around the state-run university. For many decades, several colleges (<i>col\u00e9gios</i>) established by the religious orders provided an alternative to the official institution, but were gradually discontinued with the secularization of education in Portugal. Built in the 18th century, the <a href=\"/wiki/Joanina_Library\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joanina Library\">Joanina Library</a> (<i>Biblioteca Joanina</i>), a <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a> library, is other notable landmark of the ancient university.  The <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a> University Tower (<i>Torre da Universidade</i>), from the school of the German architect <a href=\"/wiki/Ludovice\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ludovice\">Ludovice</a> and built between 1728 and 1733, is the city's library.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Baroque_and_modern\">Baroque and modern</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Baroque and modern\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1772, the <a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A3o_Jos%C3%A9_de_Carvalho_e_Melo,_Marquis_of_Pombal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo, Marquis of Pombal\">Marquis of Pombal</a>, prime minister of King <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 I\">Jos\u00e9 I</a>, undertook a profound reform of the university, where the study of the sciences assumed vast importance. The collections of scientific instruments and material acquired then are nowadays gathered in the <a href=\"/wiki/Science_Museum_of_the_University_of_Coimbra\" title=\"Science Museum of the University of Coimbra\">Science Museum of the University of Coimbra</a>, and constitute one of the most important historical science collections in Europe.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Coimbra_rural_life_c1830.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Coimbra_rural_life_c1830.jpg/220px-Coimbra_rural_life_c1830.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Coimbra_rural_life_c1830.jpg/330px-Coimbra_rural_life_c1830.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Coimbra_rural_life_c1830.jpg/440px-Coimbra_rural_life_c1830.jpg 2x\" data-file-width=\"2496\" data-file-height=\"1657\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Coimbra_rural_life_c1830.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Rural life in the periphery and parishes of Coimbra around 1839, seen from the fields of S\u00e3o Martinho do Bispo</div></div></div>\n<p>The first half of the 19th century was a difficult period for Coimbra, being invaded by <a href=\"/wiki/French_Invasion_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Invasion of Portugal\">French troops</a> under the command of <a href=\"/wiki/Andoche_Junot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andoche Junot\">Andoche Junot</a> and <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Mass%C3%A9na\" title=\"Andr\u00e9 Mass\u00e9na\">Andr\u00e9 Mass\u00e9na</a> during the <a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Peninsular War</a>. A force of 4,000 Portuguese <a href=\"/wiki/Militia\" title=\"Militia\">militia</a> led by <a href=\"/wiki/Nicholas_Trant\" title=\"Nicholas Trant\">Nicholas Trant</a> dealt <a href=\"/wiki/Mass%C3%A9na\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mass\u00e9na\">Mass\u00e9na</a> a heavy blow when it recaptured the city on 6 October 1810. In March 1811, the militia successfully held the place against the retreating <a href=\"/wiki/Napoleonic_Wars\" title=\"Napoleonic Wars\">French army</a>. The city recovered in the second half of the 19th century with infrastructure improvements like the <a href=\"/wiki/Telegraph\" class=\"mw-redirect\" title=\"Telegraph\">telegraph</a>, gas light, the railway system, a railway bridge over the Mondego River and the renovation of the Portela bridge, in addition to the broadening of roads and expansion of the city into the Quinta de Santa Cruz.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:IgrejaSAntonioOlivais.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/IgrejaSAntonioOlivais.jpg/220px-IgrejaSAntonioOlivais.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/IgrejaSAntonioOlivais.jpg/330px-IgrejaSAntonioOlivais.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/IgrejaSAntonioOlivais.jpg/440px-IgrejaSAntonioOlivais.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:IgrejaSAntonioOlivais.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Church of Santo Ant\u00f3nio dos Olivais, in the <a href=\"/wiki/Santo_Ant%C3%B3nio_dos_Olivais\" title=\"Santo Ant\u00f3nio dos Olivais\">parish of the same name</a>.</div></div></div>\n<p>By 1854, with the expulsion of the religious orders and municipal reforms, the need to reorganize the municipality of Coimbra forced some changes in the existing structure of the administrative divisions. Consequently, documents were sent (on 20 January 1854) to the Ministries of Ecclesiastical Affairs (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Eclesi\u00e1sticos</span></i>) and Justice (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Minist\u00e9rio de Justi\u00e7a</span></i>) urging the identification by the Civil Governor and Archbishop of Coimbra (Manuel Bento Rodrigues) of the number of civil parishes to preserve, their limits, the political organs to be retained, a local census and other statistics to justify the demarcation of the territory.<sup id=\"cite_ref-SAOlivais_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SAOlivais-6\">&#91;6&#93;</a></sup> A commission of five members, that included Jo\u00e3o Maria Baptista Callixto, Ant\u00f3nio dos Santos Pereira Jardim, Roque Joaquim Fernandes Thom\u00e1s, Jo\u00e3o Correia Ayres de Campos and Ant\u00f3nio Egypcio Quaresma Lopes de Carvalho e Vasconcelos, were appointed to produce a plan to reduce, suppress, demarcate and establish civil parishes in the city of Coimbra and its suburbs.<sup id=\"cite_ref-SAOlivais_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SAOlivais-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Republic\">Republic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Republic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 1<span class=\"nowrap\">&#160;</span>January 1911, electric tramways were inaugurated to connect the old quarter with its expanding periphery, that included the residential areas of Celas, Olivais, Penedo da Saudade and Calhab\u00e9, all of these located in the civil parish of <a href=\"/wiki/Santo_Ant%C3%B3nio_dos_Olivais\" title=\"Santo Ant\u00f3nio dos Olivais\">Santo Ant\u00f3nio dos Olivais</a>. This was only the initiation of the municipality growth. Civil construction projects throughout the region marked the economic activity of the territory, with new areas such as Montes Claros, Arrega\u00e7a, Cumeada and Calhab\u00e9 growing in the shadow of the city. Even projects that had been planned at the end of the 19th century gained new initiative, including the expansion of the Santa Cruz neighbourhood (<i>bairro</i>), the demolition of the residential area of the Alta de Coimbra (1940\u201350) to expand the University, and construction or expansion of the bairros of Celas, Sete Fontes and Marechal Carmona (now the bairro of Norton de Matos).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:672px;\"><a href=\"/wiki/File:Coimbra_December_2011-3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Coimbra_December_2011-3.jpg/670px-Coimbra_December_2011-3.jpg\" width=\"670\" height=\"235\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Coimbra_December_2011-3.jpg/1005px-Coimbra_December_2011-3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Coimbra_December_2011-3.jpg/1340px-Coimbra_December_2011-3.jpg 2x\" data-file-width=\"9464\" data-file-height=\"3318\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Coimbra_December_2011-3.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Mondego_River\" title=\"Mondego River\">Mondego River</a> and Coimbra</div></div></div></div>\n<p>One of the nation's important crossroads, Coimbra was historically at a junction between Braga and Lisbon, and its river access (the <a href=\"/wiki/Mondego_River\" title=\"Mondego River\">Mondego</a> flows through the municipality) provided a route between the interior communities and the coastal towns (including the seaside city of <a href=\"/wiki/Figueira_da_Foz\" title=\"Figueira da Foz\">Figueira da Foz</a>, 40&#160;km (25&#160;mi) west of Coimbra). The historic city of Coimbra is located in centrally within the municipality, connected to Lisbon (197&#160;km (122&#160;mi)) and Porto (116&#160;km (72&#160;mi)) by the IC2, IP3 and <a href=\"/wiki/A1_-_Auto-estrada_do_Norte\" class=\"mw-redirect\" title=\"A1 - Auto-estrada do Norte\">A1</a> motorways.<sup id=\"cite_ref-santos_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-santos-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>The municipality is circled by several of its neighbouring municipalities in the <a href=\"/wiki/Baixo_Mondego\" title=\"Baixo Mondego\">Baixo Mondego</a> region, which include <a href=\"/wiki/Penacova_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Penacova Municipality\">Penacova</a> (in the northeast), <a href=\"/wiki/Vila_Nova_de_Poiares_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vila Nova de Poiares Municipality\">Vila Nova de Poiares</a> (to the east), <a href=\"/wiki/Miranda_do_Corvo\" title=\"Miranda do Corvo\">Miranda do Corvo</a> (to the southeast), <a href=\"/wiki/Condeixa-a-Nova_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Condeixa-a-Nova Municipality\">Condeixa-a-Nova</a> (to the south and southwest), <a href=\"/wiki/Montemor-o-Velho_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montemor-o-Velho Municipality\">Montemor-o-Velho</a> (to the west), <a href=\"/wiki/Cantanhede_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cantanhede Municipality\">Cantanhede</a> (to the northwest) and <a href=\"/wiki/Mealhada_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mealhada Municipality\">Mealhada</a> (in the north and northeast). Just outside the municipality, there are also several picturesque mountain towns such as <a href=\"/wiki/Lous%C3%A3\" title=\"Lous\u00e3\">Lous\u00e3</a> and <a href=\"/wiki/Penacova\" title=\"Penacova\">Penacova</a>, while spa towns and villages, such as <a href=\"/wiki/Luso,_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luso, Portugal\">Luso</a>, <a href=\"/wiki/Bu%C3%A7aco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bu\u00e7aco\">Bu\u00e7aco</a> and <a href=\"/wiki/Curia\" title=\"Curia\">Curia</a> are commonplace.\n</p><p>Although it ceased in the 13th century to serve as the capital of <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>, Coimbra retains considerable importance as the centre of the former <a href=\"/wiki/Beira,_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beira, Portugal\">Beira</a> province, now designated the <a href=\"/wiki/Centro,_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Centro, Portugal\">Centro</a> region. It is considered alongside <a href=\"/wiki/Braga\" title=\"Braga\">Braga</a> one of the two most important regional centres in Portugal outside the <a href=\"/wiki/Lisbon_Metropolitan_Area\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lisbon Metropolitan Area\">Lisbon</a> and <a href=\"/wiki/Porto_Metropolitan_Area\" class=\"mw-redirect\" title=\"Porto Metropolitan Area\">Portos</a> <a href=\"/wiki/Metropole\" title=\"Metropole\">metropoles</a>, the centre for the whole middle region of the country. With a dense urban grid, the municipality is known primarily for the city of Coimbra, itself famous for its monuments, churches, libraries, museums, parks, nightlife, healthcare and shopping facilities. Above all, its cultural life, oriented around the <a href=\"/wiki/University_of_Coimbra\" title=\"University of Coimbra\">University of Coimbra</a>, has historically attracted the nation's <a href=\"/wiki/Coimbra_Municipality#Notable_citizens\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coimbra Municipality\">notable</a> writers, <a href=\"/wiki/Artists\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artists\">artists</a>, <a href=\"/wiki/Academics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Academics\">academics</a> and <a href=\"/wiki/Aristocracy\" title=\"Aristocracy\">aristocracy</a>, securing its reputation as the <i>Lusa-Atenas</i> (Lusitanian <a href=\"/wiki/Athens\" title=\"Athens\">Athens</a>).\n</p>\n<h3><span id=\"Ecoregions.2Fprotected_areas\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Ecoregions/protected_areas\">Ecoregions/protected areas</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Ecoregions/protected areas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The western edge of Coimbra is covered by the <i><a href=\"/wiki/Reserva_Natural_do_Paul_de_Arzila\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reserva Natural do Paul de Arzila\">Reserva Natural do Paul de Arzila</a></i> (<i>Arzila Swamp Natural Reserve</i>), which is designated both as a <i>Special Protection Zone</i> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial</span></i>) and <i>Special Conservation Zone</i> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Zona Especial de Conserva\u00e7\u00e3o</span></i>), coincident with the civil parish of Arzila (sometimes referred to as the <i>Paul de Arzila</i> or <i>marsh of Arzila</i>).<sup id=\"cite_ref-Paul_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Paul-8\">&#91;8&#93;</a></sup> It is a <a href=\"/wiki/Wetland\" title=\"Wetland\">wetland</a> that has sheltered migratory birds, and supports other animal and plant species; this has included predominantly avian species, such as the: <a href=\"/wiki/Eurasian_reed_warbler\" title=\"Eurasian reed warbler\">Eurasian reed warbler</a> (<i>Acrocephalus scirpaceus</i>), <a href=\"/wiki/Sedge_warbler\" title=\"Sedge warbler\">sedge warbler</a> (<i>Acrocephalus schoenobaenus</i>), <a href=\"/wiki/Melodious_warbler\" title=\"Melodious warbler\">melodious warbler</a> (<i>Hippolais polyglotta</i>), <a href=\"/wiki/Willow_warbler\" title=\"Willow warbler\">willow warbler</a> (<i>Phylloscopus trochilus</i>), <a href=\"/wiki/Little_bittern\" title=\"Little bittern\">little bittern</a> (<i>Ixobrychus minutus</i>), <a href=\"/wiki/Great_reed_warbler\" title=\"Great reed warbler\">great reed warbler</a> (<i>Acrocephalus arundinaceus</i>), and the <a href=\"/wiki/Savi%27s_warbler\" title=\"Savi&#39;s warbler\">Savi's warbler</a> (<i>Locustella luscinioides</i>).<sup id=\"cite_ref-Paul_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Paul-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The 482 hectare area, under threat from industrial, residential and agricultural pollution, expansion of aquatic plants and <a href=\"/wiki/Eutrophication\" title=\"Eutrophication\">eutrophication</a>, has forced the governmental reorganization of land use in order to promote models of sustainability, and rural use that does not affect the migratory and aquatic bird populations.<sup id=\"cite_ref-Paul_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Paul-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jardim_bot%C3%A2nico_de_Coimbra.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Jardim_bot%C3%A2nico_de_Coimbra.jpg/220px-Jardim_bot%C3%A2nico_de_Coimbra.jpg\" width=\"220\" height=\"332\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Jardim_bot%C3%A2nico_de_Coimbra.jpg/330px-Jardim_bot%C3%A2nico_de_Coimbra.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Jardim_bot%C3%A2nico_de_Coimbra.jpg/440px-Jardim_bot%C3%A2nico_de_Coimbra.jpg 2x\" data-file-width=\"1496\" data-file-height=\"2256\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jardim_bot%C3%A2nico_de_Coimbra.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Aspect of the <a href=\"/wiki/Botanical_Garden_of_the_University_of_Coimbra\" title=\"Botanical Garden of the University of Coimbra\">Botanical Garden of the University of Coimbra</a></div></div></div>\n<p>The municipal government has also promoted the installation and maintenance of various <a href=\"/wiki/Parks\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parks\">parks</a>, <a href=\"/wiki/Playgrounds\" class=\"mw-redirect\" title=\"Playgrounds\">playgrounds</a>, <a href=\"/wiki/Gardens\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gardens\">gardens</a> and forests, including the development of the <a href=\"/wiki/Botanical_Garden_of_the_University_of_Coimbra\" title=\"Botanical Garden of the University of Coimbra\">Botanical Garden of the University of Coimbra</a> (considered the fifth oldest in the world), the <i><a href=\"/wiki/Mata_Nacional_do_Choupal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mata Nacional do Choupal\">Mata Nacional do Choupal</a></i>, the <i>Mata Nacional de Vale de Canas</i>, <i>Jardim da Sereia</i> (also known as <i>Santa Cruz Garden</i>), <i><a href=\"/wiki/Penedo_da_Saudade\" title=\"Penedo da Saudade\">Penedo da Saudade</a></i>, <i>Parque Manuel Braga</i>, <i>Parque Verde do Mondego</i>, <i>Choupalinho</i>, and the 19th century <a href=\"/wiki/Quinta_das_L%C3%A1grimas\" title=\"Quinta das L\u00e1grimas\">Quinta das L\u00e1grimas</a> estate and gardens.\n</p><p>Complementing these natural spaces are the riverside parks and bathing areas that line the Mondego, including the river beaches of Palheiros do Zorro, in the parish of Torres do Mondego.\n</p><p>The city is on <a href=\"/wiki/The_Portuguese_Way\" title=\"The Portuguese Way\">the Portuguese Way</a> of the Road of St James.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Climate\">Climate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Climate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Coimbra has a mild <a href=\"/wiki/Mediterranean_climate\" title=\"Mediterranean climate\">Mediterranean climate</a> (<i>Csb</i>) according to the <a href=\"/wiki/K%C3%B6ppen_climate_classification\" title=\"K\u00f6ppen climate classification\">K\u00f6ppen climate classification</a>. In winter, temperatures range between 15&#160;\u00b0C (59&#160;\u00b0F) at day and 5&#160;\u00b0C (41&#160;\u00b0F) at night in the coldest month and some times could drop below 0&#160;\u00b0C (32&#160;\u00b0F), while summer temperatures range between 29&#160;\u00b0C (84&#160;\u00b0F) at day and 16&#160;\u00b0C (61&#160;\u00b0F) at night and can reach 40&#160;\u00b0C (104&#160;\u00b0F) or more. The highest and lowest temperatures recorded in Coimbra are  \u22127.8&#160;\u00b0C (18.0&#160;\u00b0F) and 42.5&#160;\u00b0C (108.5&#160;\u00b0F) in 1941 and 1943. The average of days in a year with minimum temperature less than 0&#160;\u00b0C (32&#160;\u00b0F) is 10.5 and with maximum temperature above 30&#160;\u00b0C (86&#160;\u00b0F) is 32.2. Source: Portuguese Institute of Meteorology\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible\" style=\"width:90%; text-align:center; font-size:90%; line-height: 1.2em; margin:auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"14\">Climate data for Coimbra\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">Month\n</th>\n<th scope=\"col\">Jan\n</th>\n<th scope=\"col\">Feb\n</th>\n<th scope=\"col\">Mar\n</th>\n<th scope=\"col\">Apr\n</th>\n<th scope=\"col\">May\n</th>\n<th scope=\"col\">Jun\n</th>\n<th scope=\"col\">Jul\n</th>\n<th scope=\"col\">Aug\n</th>\n<th scope=\"col\">Sep\n</th>\n<th scope=\"col\">Oct\n</th>\n<th scope=\"col\">Nov\n</th>\n<th scope=\"col\">Dec\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"border-left-width:medium\">Year\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Record high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FF7C00; color:#000000;\">23.5<br /> (74.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6E00; color:#000000;\">25.5<br /> (77.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4D00; color:#000000;\">30.2<br /> (86.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3A00; color:#000000;\">33.0<br /> (91.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF1B00; color:#000000;\">37.5<br /> (99.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FD0000; color:#FFFFFF;\">41.6<br /> (106.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF0800; color:#FFFFFF;\">40.2<br /> (104.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF0600; color:#FFFFFF;\">40.5<br /> (104.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF0A00; color:#FFFFFF;\">40.0<br /> (104)\n</td>\n<td style=\"background: #FF2F00; color:#000000;\">34.6<br /> (94.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5F00; color:#000000;\">27.6<br /> (81.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7000; color:#000000;\">25.2<br /> (77.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FD0000; color:#FFFFFF; border-left-width:medium\">41.6<br /> (106.9)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFB871; color:#000000;\">14.8<br /> (58.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAE5D; color:#000000;\">16.2<br /> (61.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9B38; color:#000000;\">18.9<br /> (66)\n</td>\n<td style=\"background: #FF942A; color:#000000;\">19.9<br /> (67.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8308; color:#000000;\">22.4<br /> (72.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6900; color:#000000;\">26.2<br /> (79.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5A00; color:#000000;\">28.4<br /> (83.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5800; color:#000000;\">28.7<br /> (83.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6100; color:#000000;\">27.3<br /> (81.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8104; color:#000000;\">22.7<br /> (72.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA144; color:#000000;\">18.0<br /> (64.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB368; color:#000000;\">15.4<br /> (59.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8913; color:#000000; border-left-width:medium\">21.6<br /> (70.8)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Daily mean \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFD9B4; color:#000000;\">9.9<br /> (49.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD2A5; color:#000000;\">11.0<br /> (51.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC285; color:#000000;\">13.3<br /> (55.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBA75; color:#000000;\">14.5<br /> (58.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA954; color:#000000;\">16.9<br /> (62.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9225; color:#000000;\">20.3<br /> (68.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF870F; color:#000000;\">21.9<br /> (71.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF870F; color:#000000;\">21.9<br /> (71.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8F1F; color:#000000;\">20.7<br /> (69.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA74F; color:#000000;\">17.2<br /> (63)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC285; color:#000000;\">13.3<br /> (55.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD2A5; color:#000000;\">11.0<br /> (51.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAF60; color:#000000; border-left-width:medium\">16<br /> (60.8)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFFBF8; color:#000000;\">5.0<br /> (41)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF6ED; color:#000000;\">5.8<br /> (42.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE9D4; color:#000000;\">7.6<br /> (45.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFDFBF; color:#000000;\">9.1<br /> (48.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFCF9F; color:#000000;\">11.4<br /> (52.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBB77; color:#000000;\">14.3<br /> (57.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB266; color:#000000;\">15.6<br /> (60.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB56C; color:#000000;\">15.1<br /> (59.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBC7A; color:#000000;\">14.1<br /> (57.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFCC9A; color:#000000;\">11.8<br /> (53.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE2C6; color:#000000;\">8.6<br /> (47.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF1E3; color:#000000;\">6.5<br /> (43.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD6AD; color:#000000; border-left-width:medium\">10.4<br /> (50.7)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Record low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #CCCCFF; color:#000000;\">\u22124.9<br /> (23.2)\n</td>\n<td style=\"background: #D1D1FF; color:#000000;\">\u22124.0<br /> (24.8)\n</td>\n<td style=\"background: #D4D4FF; color:#000000;\">\u22123.3<br /> (26.1)\n</td>\n<td style=\"background: #DEDEFF; color:#000000;\">\u22121.5<br /> (29.3)\n</td>\n<td style=\"background: #F1F1FF; color:#000000;\">2.0<br /> (35.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FCFCFF; color:#000000;\">4.1<br /> (39.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFEFDF; color:#000000;\">6.8<br /> (44.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF4EA; color:#000000;\">6.0<br /> (42.8)\n</td>\n<td style=\"background: #F1F1FF; color:#000000;\">2.0<br /> (35.6)\n</td>\n<td style=\"background: #D8D8FF; color:#000000;\">\u22122.6<br /> (27.3)\n</td>\n<td style=\"background: #D5D5FF; color:#000000;\">\u22123.1<br /> (26.4)\n</td>\n<td style=\"background: #D7D7FF; color:#000000;\">\u22122.8<br /> (27)\n</td>\n<td style=\"background: #CCCCFF; color:#000000; border-left-width:medium\">\u22124.9<br /> (23.2)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Precipitation\" title=\"Precipitation\">precipitation</a> mm (inches)\n</th>\n<td style=\"background: #5757FF; color:#FFFFFF;\">112.2<br /> (4.417)\n</td>\n<td style=\"background: #5252FF; color:#FFFFFF;\">105.6<br /> (4.157)\n</td>\n<td style=\"background: #9D9DFF; color:#000000;\">65.5<br /> (2.579)\n</td>\n<td style=\"background: #7C7CFF; color:#000000;\">84.8<br /> (3.339)\n</td>\n<td style=\"background: #8888FF; color:#000000;\">79.5<br /> (3.13)\n</td>\n<td style=\"background: #C1C1FF; color:#000000;\">39.8<br /> (1.567)\n</td>\n<td style=\"background: #EBEBFF; color:#000000;\">12.8<br /> (0.504)\n</td>\n<td style=\"background: #E9E9FF; color:#000000;\">14.4<br /> (0.567)\n</td>\n<td style=\"background: #AFAFFF; color:#000000;\">51.7<br /> (2.035)\n</td>\n<td style=\"background: #6666FF; color:#FFFFFF;\">102.6<br /> (4.039)\n</td>\n<td style=\"background: #5656FF; color:#FFFFFF;\">109.4<br /> (4.307)\n</td>\n<td style=\"background: #4242FF; color:#FFFFFF;\">126.8<br /> (4.992)\n</td>\n<td style=\"background: #8C8CFF; color:#000000; border-left-width:medium\">905.1<br /> (35.634)\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Mean monthly <a href=\"/wiki/Sunshine_duration\" title=\"Sunshine duration\">sunshine hours</a>\n</th>\n<td style=\"background: #BEBE2E; color:#000000;\">138\n</td>\n<td style=\"background: #C4C40C; color:#000000;\">137\n</td>\n<td style=\"background: #D5D500; color:#000000;\">191\n</td>\n<td style=\"background: #D9D900; color:#000000;\">203\n</td>\n<td style=\"background: #E2E200; color:#000000;\">249\n</td>\n<td style=\"background: #E7E700; color:#000000;\">261\n</td>\n<td style=\"background: #EFEF0C; color:#000000;\">302\n</td>\n<td style=\"background: #EEEE0B; color:#000000;\">300\n</td>\n<td style=\"background: #DFDF00; color:#000000;\">228\n</td>\n<td style=\"background: #D4D400; color:#000000;\">185\n</td>\n<td style=\"background: #C4C408; color:#000000;\">147\n</td>\n<td style=\"background: #BFBF2B; color:#000000;\">139\n</td>\n<td style=\"background: #DADA00; color:#000000; border-left-width:medium\">2,480\n</td></tr>\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center;font-size:95%;\">Source &#35;1: Instituto de Meteorologia (1981\u20132010 climatology) <sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center; font-size:95%;\">Source &#35;2: NOAA (sun, 1961\u20131990)<sup id=\"cite_ref-NOAA_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NOAA-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Human_geography\">Human geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Human geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Civil_parishes_of_Coimbra_-_Portugal.gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/Civil_parishes_of_Coimbra_-_Portugal.gif/220px-Civil_parishes_of_Coimbra_-_Portugal.gif\" width=\"220\" height=\"261\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/Civil_parishes_of_Coimbra_-_Portugal.gif/330px-Civil_parishes_of_Coimbra_-_Portugal.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/Civil_parishes_of_Coimbra_-_Portugal.gif/440px-Civil_parishes_of_Coimbra_-_Portugal.gif 2x\" data-file-width=\"642\" data-file-height=\"761\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Civil_parishes_of_Coimbra_-_Portugal.gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map showing the 31 <a href=\"/wiki/Freguesia\" title=\"Freguesia\">civil parishes</a> of the municipality of Coimbra before 2013.</div></div></div>\n<p>Administratively, the municipality is divided into 18 civil parishes (<i><a href=\"/wiki/Freguesia_(Portugal)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Freguesia (Portugal)\">freguesias</a></i>):<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Almalagu\u00eas</li>\n<li>Antuzede e Vil de Matos</li>\n<li><a href=\"/wiki/Assafarge_e_Antanhol\" title=\"Assafarge e Antanhol\">Assafarge e Antanhol</a></li>\n<li>Brasfemes</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ceira_(Coimbra)\" title=\"Ceira (Coimbra)\">Ceira</a></li>\n<li>Cernache</li>\n<li><a href=\"/wiki/Coimbra_(S%C3%A9_Nova,_Santa_Cruz,_Almedina_e_S%C3%A3o_Bartolomeu)\" title=\"Coimbra (S\u00e9 Nova, Santa Cruz, Almedina e S\u00e3o Bartolomeu)\">Coimbra (S\u00e9 Nova, Santa Cruz, Almedina e S\u00e3o Bartolomeu)</a></li>\n<li>Eiras e S\u00e3o Paulo de Frades</li>\n<li>S\u00e3o Jo\u00e3o do Campo</li>\n<li>S\u00e3o Martinho da \u00c1rvore e Lamarosa</li>\n<li>S\u00e3o Martinho do Bispo e Ribeira de Frades</li>\n<li>S\u00e3o Silvestre</li>\n<li>Souselas e Bot\u00e3o</li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Clara_e_Castelo_Viegas\" title=\"Santa Clara e Castelo Viegas\">Santa Clara e Castelo Viegas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santo_Ant%C3%B3nio_dos_Olivais\" title=\"Santo Ant\u00f3nio dos Olivais\">Santo Ant\u00f3nio dos Olivais</a></li>\n<li>Taveiro, Ameal e Arzila</li>\n<li>Torres do Mondego</li>\n<li>Trouxemil e Torre de Vilela</li></ul>\n<table border=\"0\" cellpadding=\"20\" cellspacing=\"0\" style=\"float:right;\">\n<tbody><tr>\n<td>\n<div class=\"mw-stack mobile-float-reset\" style=\"box-sizing: border-box; float:right;\"><div style=\"overflow: hidden; margin: 1px;\">\n<table class=\"toccolours\" style=\"width:15em;border-spacing: 0;float:right;clear:right;margin:0.5em 0 1em 0.5em;\"><tbody><tr><th class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"padding:0.25em;font-size:110%\">Population of the<br />municipality of Coimbra<br /><small>(1802\u20132011)</small></th></tr><tr style=\"font-size:95%\"><th style=\"border-bottom:1px solid black;padding:1px;width:3em\">Year</th><th style=\"border-bottom:1px solid black;padding:1px 2px;text-align:right\"><abbr title=\"Population\">Pop.</abbr></th><th style=\"border-bottom:1px solid black;padding:1px;text-align:right\"><abbr title=\"Percent change\">\u00b1%</abbr></th></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\"> 1802 </th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">46,343</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u2014&#160;&#160;&#160;&#160;</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\"> 1849 </th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">32,517</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u221229.8%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\"> 1900 </th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">54,105</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+66.4%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\"> 1930 </th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">76,494</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+41.4%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\"> 1960 </th><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">106,404</td><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">+39.1%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\"> 1981 </th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">138,930</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+30.6%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\"> 1991 </th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">139,052</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+0.1%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\"> 2001 </th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">148,443</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+6.8%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\"> 2008 </th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">135,314</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u22128.8%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\"> 2011 </th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">143,052</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+5.7%</td></tr></tbody></table>\n</div></div>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>As of 2001, the municipality of Coimbra had a population of 148,443 inhabitants (covering an area of 319.4&#160;km<sup>2</sup>), reflecting a 6.8% increase relative to 1991 (139,052 residents), while the number of families increased 17.1% in the same period.<sup id=\"cite_ref-santos_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-santos-7\">&#91;7&#93;</a></sup> This was mainly concentrated in the parish of <a href=\"/wiki/S%C3%A9_Nova_(Coimbra)\" title=\"S\u00e9 Nova (Coimbra)\">S\u00e9 Nova</a>, while the remaining administrative divisions accounted for a range of 78.54 to 5069.2 inhabitants per kilometre square.<sup id=\"cite_ref-santos_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-santos-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Seniors and youth (age 0 to 14 years) represent a minority of the population (16.5% and 31.1%); the 25 to 64 cohort accounts for 55% of the active population. While per 100 inhabitants, seniors actually comprise 21.6% of this population, the birth rate (9.3%) is superior the mortality rate in the communities of Coimbra, which is actually greater than other municipalities in the <a href=\"/wiki/Baixo_Mondego\" title=\"Baixo Mondego\">Baixo Mondego</a> subregion.<sup id=\"cite_ref-santos_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-santos-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>The municipality of Coimbra has a resident population of 157,510 inhabitants, and seasonal population of approximately 200,000 residents. Between 1864 and 2001, the municipal population tripled (following the trend in the rest of the country when the nation's population doubled), while between 1991 and 2001 its population increased 6.75% (Portugal's population increased 4.08% in the same period).<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> On average, over 43,000 people flow to Coimbra every day to study and work. About 460,000 inhabitants live in the <a href=\"/wiki/Regi%C3%A3o_de_Coimbra\" title=\"Regi\u00e3o de Coimbra\">Regi\u00e3o de Coimbra</a>, consisting of 19 municipalities comprising a territory of 4,336 square kilometres (1,674&#160;sq&#160;mi).\n</p><p>Internally, the network and location of public service/sector institutions (such as police stations, fire stations, public finance and notary services) have been located within 5.2 to 6.6&#160;km (3.2 to 4.1 miles) of the resident population, while most tertiary shops and retail capture between 43.4% and 100% of the market.<sup id=\"cite_ref-santos_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-santos-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Mini-markets and corner shops cover 100% of the population; generally, the longest distance travelled between shops is 8.7&#160;km (5.4&#160;mi) (for pastry shops).<sup id=\"cite_ref-santos_7-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-santos-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Restaurants are usually within 74.2% of the population, and refreshment shops (such as bars and snack bars) routinely cover 100% of the market.<sup id=\"cite_ref-santos_7-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-santos-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Commerce and vestuary shops range from coverage of 43.4% (for glasses) to 91.4% (of clothing); the largest distance that resident population requires to travel is 10.2&#160;km (6.3&#160;mi) for electro-domestics and auto-mobile purchases.<sup id=\"cite_ref-santos_7-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-santos-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Repair services, which cover the largest part of the civil parishes, and specifically auto repair shops, cover 97.1% of the market. Public transport covers 90.3% of the parishes, with 93.5% of the population; 61.3% have taxi services (capturing 78.8% of the population); public buses serve 67.7% of the parishes (or 85% of the population); while rail services affect 35.5% of the parishes (serving 29.7% of the market); while unequipped parishes, on average, lie within 4.8&#160;km (3.0&#160;mi) of such services.<sup id=\"cite_ref-santos_7-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-santos-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Postal services are provided in 15 parishes (48.4%), corresponding to 77.9% of the population, while 98.6% receive home distribution. Similarly, public telephones have a 94.6% coverage of the population.<sup id=\"cite_ref-santos_7-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-santos-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy\">Economy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Economy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The wealth of the city rests mostly on the <a href=\"/wiki/University_of_Coimbra\" title=\"University of Coimbra\">University of Coimbra</a> with about 20,000 students \u2013 the city has a total of 35,000 higher education students considering the other higher education institutions based there \u2013 but also in shopping, technology and <a href=\"/wiki/Health_sciences\" class=\"mw-redirect\" title=\"Health sciences\">health sciences</a> industry, administrative offices, financial services, law firms and specialized medical care. The city has many private clinics, medical offices and two large independent state hospital centres: the <i><a href=\"/wiki/Hospitais_da_Universidade_de_Coimbra\" title=\"Hospitais da Universidade de Coimbra\">H.U.C. \u2013 Hospitais da Universidade de Coimbra</a></i>, which is a <a href=\"/wiki/University_hospital\" class=\"mw-redirect\" title=\"University hospital\">university hospital</a>, and the <i><a href=\"/wiki/Centro_Hospitalar_de_Coimbra\" title=\"Centro Hospitalar de Coimbra\">C.H.C. \u2013 Centro Hospitalar de Coimbra</a></i>, which includes a <a href=\"/wiki/Hospital#Types\" title=\"Hospital\">general hospital</a>. Coimbra has also the regional branch of the national cancer hospital \u2013 the <i><a href=\"/wiki/Instituto_Portugu%C3%AAs_de_Oncologia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Instituto Portugu\u00eas de Oncologia\">I.P.O. \u2013 Instituto Portugu\u00eas de Oncologia</a></i>, as well as a <a href=\"/wiki/Military_hospital\" title=\"Military hospital\">military hospital</a>. The <a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_de_Medicina_Legal\" title=\"Instituto Nacional de Medicina Legal\">Instituto Nacional de Medicina Legal</a>, the state-run forensic science institute of Portugal, is headquartered in Coimbra.\n</p><p>Notable companies based in the municipality of Coimbra include <a href=\"/wiki/Software_companies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Software companies\">software companies</a> <a href=\"/wiki/Critical_Software\" title=\"Critical Software\">Critical Software</a> and <a href=\"/wiki/Ciberbit\" title=\"Ciberbit\">Ciberbit</a> which have their global headquarters in the city, mechanical and electronics engineering company <a href=\"/wiki/Active_Space_Technologies\" title=\"Active Space Technologies\">Active Space Technologies</a>, <a href=\"/wiki/Telemetry\" title=\"Telemetry\">telemetry</a> and <a href=\"/wiki/Machine_to_Machine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Machine to Machine\">Machine to Machine</a> company ISA, <a href=\"/wiki/Cimpor\" title=\"Cimpor\">Cimpor</a>'s cement factory in Souselas (CIMPOR Souselas), the pan-European service facility of <a href=\"/wiki/Olympus_Corporation\" title=\"Olympus Corporation\">Olympus Corporation</a>, the <a href=\"/wiki/Pharmaceuticals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pharmaceuticals\">pharmaceuticals</a> companies <a href=\"/wiki/Bluepharma\" title=\"Bluepharma\">Bluepharma</a> and <a href=\"/wiki/Laborat%C3%B3rios_BASI\" title=\"Laborat\u00f3rios BASI\">BASI</a>, the iron <a href=\"/wiki/Foundry\" title=\"Foundry\">foundry</a> <a href=\"/wiki/Fucoli-Somepal\" title=\"Fucoli-Somepal\">Fucoli-Somepal</a> and several <a href=\"/wiki/Ceramic\" title=\"Ceramic\">ceramics</a>, <a href=\"/wiki/Food_processing\" title=\"Food processing\">food processing</a> (<a href=\"/wiki/Probar\" title=\"Probar\">Probar</a> produces cold meat products and Dan Cake produces <a href=\"/wiki/Sponge_cake\" title=\"Sponge cake\">sponge cakes</a> and <a href=\"/wiki/Swiss_roll\" title=\"Swiss roll\">swiss rolls</a>), <a href=\"/wiki/Textiles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Textiles\">textiles</a>, wine, civil and engineering construction, architecture, public works and housing construction firms. <a href=\"/wiki/Handicraft\" title=\"Handicraft\">Handicraft</a> industry is well represented by traditional <a href=\"/wiki/Tapestry\" title=\"Tapestry\">tapestry</a> and <a href=\"/wiki/Pottery\" title=\"Pottery\">pottery</a> manufacture, and the surroundings of the city have besides <a href=\"/wiki/Forestry\" title=\"Forestry\">forestry</a>, dynamic horticulture production, <a href=\"/wiki/Vineyards\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vineyards\">vineyards</a> and livestock raising. The <i><a href=\"/wiki/Instituto_Pedro_Nunes\" title=\"Instituto Pedro Nunes\">Instituto Pedro Nunes</a></i> (Pedro Nunes Institute), a <a href=\"/wiki/Business_incubator\" title=\"Business incubator\">business incubator</a>, dynamically hosts several <a href=\"/wiki/Startup_company\" title=\"Startup company\">start-ups</a> which are usually dedicated to technology-related businesses and became independent <a href=\"/wiki/Research_spin-off\" title=\"Research spin-off\">spin-off</a> companies headquartered across the whole region. There is a move by municipal authorities to bring in more innovation and high-technology businesses, through initiatives such as the <a href=\"/wiki/Coimbra_Innovation_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coimbra Innovation Park\">Coimbra Innovation Park</a> (construction concluded in 2010), with the objective of promoting innovation and companies that promote research and development (such as <a href=\"/wiki/Nanotechnology\" title=\"Nanotechnology\">nanotechnology</a> company Innovnano, a subsidiary of <a href=\"/wiki/Companhia_Uni%C3%A3o_Fabril\" title=\"Companhia Uni\u00e3o Fabril\">Companhia Uni\u00e3o Fabril</a>).<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Coimbra_Portugal.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Coimbra_Portugal.jpg/220px-Coimbra_Portugal.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Coimbra_Portugal.jpg/330px-Coimbra_Portugal.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Coimbra_Portugal.jpg/440px-Coimbra_Portugal.jpg 2x\" data-file-width=\"3872\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Coimbra_Portugal.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The familiar urban landscape of the <i>Baixa</i> (<i>Downtown</i>), showing the distinctive hill of the <a href=\"/wiki/Almedina_(Coimbra)\" title=\"Almedina (Coimbra)\">Almedina</a> and <a href=\"/wiki/S%C3%A9_Nova_(Coimbra)\" title=\"S\u00e9 Nova (Coimbra)\">S\u00e9 Nova</a> that became University Hill, seen from the <a href=\"/wiki/Santo_Ant%C3%B3nio_dos_Olivais\" title=\"Santo Ant\u00f3nio dos Olivais\">Santo Ant\u00f3nio dos Olivais</a></div></div></div>\n<p>Coimbra has a fresh produce open-air market on every 7th and 23rd days of the month at <i>Feira dos 7 e dos 23</i>, and a large fresh produce market in downtown at <i>Mercado D. Pedro V</i>. The <i>Baixa</i> (downtown) of Coimbra has many <a href=\"/wiki/Coffeehouse\" title=\"Coffeehouse\">coffeehouses</a> and bakeries, and features several specialty shops selling all kind of products in typical old-fashioned architectural surroundings. Large commercial facilities with car park, include a medium-sized shopping center (<i>CoimbraShopping</i>); two larger shopping centers with <a href=\"/wiki/Hypermarket\" title=\"Hypermarket\">hypermarket</a>, restaurants, movie theaters and several shops with a selection of some of Portugal's and the world's most famous and stylish international brands include \"Dolce Vita Coimbra\" designed by the American planning and design firm, Suttle Mindlin and <i>Forum Coimbra</i>; and two <a href=\"/wiki/Retail_park\" title=\"Retail park\">retail parks</a> found on the fringes of the city, offering an alternative to the busy city centre (<i>Retail Park Mondego</i> in Taveiro, and <i>Coimbra Retail Park</i> in Eiras).  Dolce Vita Coimbra was the recipient of the 2006 MIPIM International Design Award; the 2006 ICSC International Design Award; and the 2006 ICSC European Design Award proving that Portugal and Coimbra offer both historical and thoroughly modern shopping experiences.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Transportation\">Transportation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Transportation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The two banks of Mondego river at Coimbra, are linked by three main bridges: the <i>Ponte do A\u00e7ude</i>; the <i>Ponte de Santa Clara</i> (Santa Clara bridge), which is the oldest, and the <i>Ponte Rainha Santa</i> also known as <i>Ponte Europa</i>, finished in 2004. The <i>Ponte Pedonal de Pedro e In\u00eas</i> is the most recently constructed bridge and is the only footbridge in the city.\n</p><p>The city is internally connected by an extensive bus network, the SMTUC (<i>Servi\u00e7os Municipalizados de Transportes Urbanos de Coimbra</i>, Coimbra Municipality Urban Transport Services) and the <a href=\"/wiki/Trolleybuses_in_Coimbra\" title=\"Trolleybuses in Coimbra\">Coimbra trolleybus system</a> (the only such system in Portugal). In the past, the city also had a tram network (some are now parked inside a transportation museum). <a href=\"/wiki/Taxicab\" title=\"Taxicab\">Taxicabs</a> are also available, and are recognizable as cream or black and green (black car with green rooftop) taxis. The city is a hub for interregional bus services for all the country and abroad. A light-rail metro system, <a href=\"/wiki/Metro_Mondego\" title=\"Metro Mondego\">Metro Mondego</a>, was proposed however the project was abandoned at the height of Portuguese financial crisis.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:CoimbraA-Station.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/CoimbraA-Station.jpg/220px-CoimbraA-Station.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/CoimbraA-Station.jpg/330px-CoimbraA-Station.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/CoimbraA-Station.jpg/440px-CoimbraA-Station.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:CoimbraA-Station.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Coimbra-A</i> railway station.</div></div></div>\n<p>Coimbra has several rail stations. The principal station <i>Coimbra-B</i> is on the main line between <a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a> and <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>. From this, a small spur runs to <i>Coimbra-A</i>, the main station in the city centre. A small regional rail line (<i>Linha da Lous\u00e3</i>) also ran from <i>Coimbra Parque</i> at the south edge of the city centre. From Coimbra-Parque was possible to travel to <a href=\"/wiki/Miranda_do_Corvo\" title=\"Miranda do Corvo\">Miranda do Corvo</a>, <a href=\"/wiki/Lous%C3%A3\" title=\"Lous\u00e3\">Lous\u00e3</a> and Serpins, among others. This line was closed for upgrading as part of the Metro Mondego project and was never re-opened when the Metro Mondego project was abandoned, however there is local agitation for this line to be reopened. Also it is possible to travel by train between Coimbra and <a href=\"/wiki/Figueira_da_Foz\" title=\"Figueira da Foz\">Figueira da Foz</a> (<i>Ramal de Alfarelos</i>), and Coimbra, <a href=\"/wiki/Guarda,_Portugal\" title=\"Guarda, Portugal\">Guarda</a> and <a href=\"/wiki/Vilar_Formoso\" title=\"Vilar Formoso\">Vilar Formoso</a> (<i>Linha da Beira Alta</i> [international]).\nCoimbra is served by motorway <a href=\"/wiki/A1_-_Auto-estrada_do_Norte\" class=\"mw-redirect\" title=\"A1 - Auto-estrada do Norte\">A1</a> which connects <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a> to <a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a>.\n</p><p>A regional aerodrome is located in Cernache (<i><a href=\"/wiki/Aer%C3%B3dromo_Municipal_Bissaya_Barreto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aer\u00f3dromo Municipal Bissaya Barreto\">Aer\u00f3dromo Municipal Bissaya Barreto</a></i>) (CBP) [PCO], 7.5 kilometres (4.7 miles) SW of the city downtown. With a 920 metres (3,018 feet) runway and <a href=\"/wiki/Flight_Information_Service\" class=\"mw-redirect\" title=\"Flight Information Service\">Flight Information Service</a> until the sunset, this regional airport has all the fundamental facilities for private flights.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Coimbra_Public_Transportation_Statistics\">Coimbra Public Transportation Statistics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Coimbra Public Transportation Statistics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The average amount of time people spend commuting with public transit in Coimbra, for example to and from work, on a weekday is 35 min. 2.4% of public transit riders, ride for more than 2 hours every day. The average amount of time people wait at a stop or station for public transit is 12 min, while 16.8% of riders wait for over 20 minutes on average every day. The average distance people usually ride in a single trip with public transit is 2&#160;km, while 0% travel for over 12&#160;km in a single direction.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Politics_and_government\">Politics and government</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Politics and government\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_mayors_of_Coimbra\" title=\"List of mayors of Coimbra\">List of mayors of Coimbra</a></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Education\">Education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Education_in_Coimbra\" title=\"Education in Coimbra\">Education in Coimbra</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Coimbra_University_tower_building.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Coimbra_University_tower_building.jpg/220px-Coimbra_University_tower_building.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Coimbra_University_tower_building.jpg/330px-Coimbra_University_tower_building.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Coimbra_University_tower_building.jpg/440px-Coimbra_University_tower_building.jpg 2x\" data-file-width=\"1385\" data-file-height=\"923\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Coimbra_University_tower_building.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The main square and buildings of the historic block of the <a href=\"/wiki/University_of_Coimbra\" title=\"University of Coimbra\">University of Coimbra</a></div></div></div>\n<p>Coimbra has been called <i>A cidade dos estudantes</i> (The city of the students) or <i>Lusa-Atenas</i> (Lusitan-Athens), mainly because it is the site of the oldest and one of the largest universities in Portugal \u2013 the <a href=\"/wiki/University_of_Coimbra\" title=\"University of Coimbra\">University of Coimbra</a>, a <a href=\"/wiki/Public_university\" title=\"Public university\">public university</a> whose origins can be traced back to the 13th century. Nowadays, it has students from 70 different nationalities; almost 10% of its students are foreigners, making it Portugal's most international university.\n</p><p>Coimbra is also the place where the oldest and biggest university <a href=\"/wiki/Students%27_union\" title=\"Students&#39; union\">students' union</a> of Portugal was founded \u2013 the <i><a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Acad%C3%A9mica_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra\">Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra</a></i> (Academic Association of Coimbra), established in 1887.\n</p><p>Besides that, there are also some other schools and institutes of higher education in the city: the <i><a href=\"/wiki/Instituto_Polit%C3%A9cnico_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Instituto Polit\u00e9cnico de Coimbra\">Instituto Polit\u00e9cnico de Coimbra</a></i>, a public <a href=\"/wiki/Polytechnic_(Portugal)\" title=\"Polytechnic (Portugal)\">polytechnic</a> institute; the <i><a href=\"/wiki/Escola_Superior_de_Enfermagem_de_Coimbra\" title=\"Escola Superior de Enfermagem de Coimbra\">Escola Superior de Enfermagem de Coimbra</a></i>, a public <a href=\"/wiki/Nursing_school\" title=\"Nursing school\">nursing school</a>; and some private higher education institutions such as the <i>Instituto Superior Miguel Torga</i>; the <i>Instituto Superior Bissaya Barreto</i>; the <i>Escola Universit\u00e1ria Vasco da Gama</i> and finally, the <i>Escola Universit\u00e1ria das Artes de Coimbra</i>, an <a href=\"/wiki/Art_school\" title=\"Art school\">art school</a>.\n</p><p>A large number of higher education students from all of Portugal chose Coimbra's higher learning institutions to study, due to the wide availability of degrees offered in different fields, the student-friendly environment of the city, and the prestige of many of its learning institutions allied to the ancient tradition of Coimbra as the historical capital of higher studies in Portugal.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ponte_nova_coimbra2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Ponte_nova_coimbra2.jpg/220px-Ponte_nova_coimbra2.jpg\" width=\"220\" height=\"69\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Ponte_nova_coimbra2.jpg/330px-Ponte_nova_coimbra2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Ponte_nova_coimbra2.jpg/440px-Ponte_nova_coimbra2.jpg 2x\" data-file-width=\"953\" data-file-height=\"297\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ponte_nova_coimbra2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Rainha Santa Isabel Bridge, Coimbra</div></div></div>\n<p>The city has also a large number of public and private basic and secondary schools, among these some of the best-ranked in the country, like <i>Escola Secund\u00e1ria Infanta D. Maria</i> (public), <i>Escola Secund\u00e1ria Jos\u00e9 Falc\u00e3o</i> (public), \"Escola EB2/3 Martim de Freitas\" (public), <i>Col\u00e9gio Rainha Santa Isabel</i> (private) and <i>Col\u00e9gio de S\u00e3o Teot\u00f3nio</i> (private), as well as several kindergartens and nurseries. There is also the Coimbra Hotel and Tourism School.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Architecture\">Architecture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Architecture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Panoramic_view_of_Coimbra_from_highest_building.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Panoramic_view_of_Coimbra_from_highest_building.jpg/170px-Panoramic_view_of_Coimbra_from_highest_building.jpg\" width=\"170\" height=\"52\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Panoramic_view_of_Coimbra_from_highest_building.jpg/255px-Panoramic_view_of_Coimbra_from_highest_building.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Panoramic_view_of_Coimbra_from_highest_building.jpg/340px-Panoramic_view_of_Coimbra_from_highest_building.jpg 2x\" data-file-width=\"17920\" data-file-height=\"5498\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Panoramic_view_of_Coimbra_from_highest_building.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>View of Coimbra from the <a href=\"/wiki/University_of_Coimbra\" title=\"University of Coimbra\">University of Coimbra</a>'s tallest building</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Civic\">Civic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Civic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Forest/Moorish City of Antanhol (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Cidade Da Mata do Antanhol</span></i>), Antanhol</li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Palace_of_Sub-Ripas_(S%C3%A9_Nova,_Coimbra).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Palace_of_Sub-Ripas_%28S%C3%A9_Nova%2C_Coimbra%29.jpg/170px-Palace_of_Sub-Ripas_%28S%C3%A9_Nova%2C_Coimbra%29.jpg\" width=\"170\" height=\"255\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Palace_of_Sub-Ripas_%28S%C3%A9_Nova%2C_Coimbra%29.jpg/255px-Palace_of_Sub-Ripas_%28S%C3%A9_Nova%2C_Coimbra%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Palace_of_Sub-Ripas_%28S%C3%A9_Nova%2C_Coimbra%29.jpg/340px-Palace_of_Sub-Ripas_%28S%C3%A9_Nova%2C_Coimbra%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Palace_of_Sub-Ripas_(S%C3%A9_Nova,_Coimbra).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Palace of Sub-Ripas (S\u00e9 Nova, Coimbra)</div></div></div>\n<ul><li>Palace of Sub-Ripas (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Pa\u00e7o de Sub-Ripas</span></i>), <a href=\"/wiki/Almedina_(Coimbra)\" title=\"Almedina (Coimbra)\">Almedina</a></li>\n<li>S\u00e3o Sebasti\u00e3o Aqueduct/Garden Arches (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Aqueducto de S\u00e3o Sebasti\u00e3o</span></i>), <a href=\"/wiki/S%C3%A9_Nova_(Coimbra)\" title=\"S\u00e9 Nova (Coimbra)\">S\u00e9 Nova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Coimbra\" title=\"University of Coimbra\">University of Coimbra</a> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Pa\u00e7os da Universidade de Coimbra</span></i>), <a href=\"/wiki/S%C3%A9_Nova_(Coimbra)\" title=\"S\u00e9 Nova (Coimbra)\">S\u00e9 Nova</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Military\">Military</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Military\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Arch and Tower of the Almedina (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Arco e Torre da Almedina</span></i>), <a href=\"/wiki/Almedina_(Coimbra)\" title=\"Almedina (Coimbra)\">Almedina</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Religious\">Religious</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Religious\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:SeNova1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/SeNova1.jpg/170px-SeNova1.jpg\" width=\"170\" height=\"227\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/SeNova1.jpg/255px-SeNova1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/SeNova1.jpg/340px-SeNova1.jpg 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"2048\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:SeNova1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/New_Cathedral_of_Coimbra\" title=\"New Cathedral of Coimbra\">Cathedral of S\u00e9 Nova</a></div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/New_Cathedral_of_Coimbra\" title=\"New Cathedral of Coimbra\">Cathedral (Nova) of Coimbra</a> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">S\u00e9 Nova de Coimbra</span></i>), <a href=\"/wiki/S%C3%A9_Nova_(Coimbra)\" title=\"S\u00e9 Nova (Coimbra)\">S\u00e9 Nova</a></li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:S%C3%A9_Velha_de_Coimbra.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/S%C3%A9_Velha_de_Coimbra.jpg/170px-S%C3%A9_Velha_de_Coimbra.jpg\" width=\"170\" height=\"265\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/S%C3%A9_Velha_de_Coimbra.jpg/255px-S%C3%A9_Velha_de_Coimbra.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/S%C3%A9_Velha_de_Coimbra.jpg/340px-S%C3%A9_Velha_de_Coimbra.jpg 2x\" data-file-width=\"1874\" data-file-height=\"2918\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:S%C3%A9_Velha_de_Coimbra.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The west fa\u00e7ade of Coimbra's <a href=\"/wiki/Old_Cathedral_of_Coimbra\" title=\"Old Cathedral of Coimbra\">Old Cathedral (S\u00e9 Velha)</a>, one of the best-preserved <a href=\"/wiki/Romanesque_architecture\" title=\"Romanesque architecture\">Romanesque</a> buildings in Portugal</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Cathedral_of_Coimbra\" title=\"Old Cathedral of Coimbra\">Cathedral (Velha) of Coimbra</a> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">S\u00e9 Velha de Coimbra</span></i>), <a href=\"/wiki/Almedina_(Coimbra)\" title=\"Almedina (Coimbra)\">Almedina</a></li>\n<li>Chapel of the Treasurer (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Capela do Tesoureiro</span></i>), <a href=\"/wiki/S%C3%A9_Nova_(Coimbra)\" title=\"S\u00e9 Nova (Coimbra)\">S\u00e9 Nova</a></li>\n<li>Church and Convent of S\u00e3o Marcos (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Igreja e Convento de S\u00e3o Marcos</span></i>), S\u00e3o Silvestres</li>\n<li>Church of Nossa Senhora da Gra\u00e7a (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Igreja da Nossa Senhora da Gra\u00e7a</span></i>), <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_(Coimbra)\" title=\"Santa Cruz (Coimbra)\">Santa Cruz</a></li>\n<li>Church of S\u00e3o Domingos (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Igreja de S\u00e3o Domingos</span></i>), <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_(Coimbra)\" title=\"Santa Cruz (Coimbra)\">Santa Cruz</a></li>\n<li>Church of S\u00e3o Salvador (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Igreja de S\u00e3o Salvador</span></i>), <a href=\"/wiki/S%C3%A9_Nova_(Coimbra)\" title=\"S\u00e9 Nova (Coimbra)\">S\u00e9 Nova</a></li></ul>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Igr_santiago_2.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Igr_santiago_2.JPG/170px-Igr_santiago_2.JPG\" width=\"170\" height=\"128\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Igr_santiago_2.JPG/255px-Igr_santiago_2.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Igr_santiago_2.JPG/340px-Igr_santiago_2.JPG 2x\" data-file-width=\"3008\" data-file-height=\"2256\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Igr_santiago_2.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Church of S\u00e3o Tiago within the Pra\u00e7a 8 de Maio, in the civil parish of <a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A3o_Bartolomeu_(Coimbra)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e3o Bartolomeu (Coimbra) (page does not exist)\">S\u00e3o Bartolomeu</a>.</div></div></div>\n<ul><li>Church of S\u00e3o Tiago (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Igreja de S\u00e3o Tiago</span></i>), S\u00e3o Bartolomeu</li>\n<li>College of S\u00e3o Agostinho (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Miseric\u00f3rdia de Coimbra/Col\u00e9gio de S\u00e3o Agostinho</span></i>), <a href=\"/wiki/S%C3%A9_Nova_(Coimbra)\" title=\"S\u00e9 Nova (Coimbra)\">S\u00e9 Nova</a></li>\n<li>College of S\u00e3o Jer\u00f3nimo (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Col\u00e9gio de S\u00e3o Jer\u00f3nimo</span></i>), <a href=\"/wiki/S%C3%A9_Nova_(Coimbra)\" title=\"S\u00e9 Nova (Coimbra)\">S\u00e9 Nova</a></li>\n<li>College of S\u00e3o Tomas (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Portas do Col\u00e9gio de S\u00e3o Tomas</span></i>), <a href=\"/wiki/S%C3%A9_Nova_(Coimbra)\" title=\"S\u00e9 Nova (Coimbra)\">S\u00e9 Nova</a></li>\n<li>Cross of S\u00e3o Marcos (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Cruzeiro de S\u00e3o Marcos</span></i>), S\u00e3o Silvestres</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Museum_Machado_de_Castro\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Museum Machado de Castro\">Episcopal Palace of Coimbra</a> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Pa\u00e7o Episcopal de Coimbra</span></i>), <a href=\"/wiki/S%C3%A9_Nova_(Coimbra)\" title=\"S\u00e9 Nova (Coimbra)\">S\u00e9 Nova</a></li>\n<li>Manga Cloister (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Claustro de Manga</span></i>), <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_(Coimbra)\" title=\"Santa Cruz (Coimbra)\">Santa Cruz</a></li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Sta_clara_nova_1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Sta_clara_nova_1.JPG/170px-Sta_clara_nova_1.JPG\" width=\"170\" height=\"118\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Sta_clara_nova_1.JPG/255px-Sta_clara_nova_1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Sta_clara_nova_1.JPG/340px-Sta_clara_nova_1.JPG 2x\" data-file-width=\"3262\" data-file-height=\"2258\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sta_clara_nova_1.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Monastery of Santa Clara-a-Nova across the Mondego River, in the civil parish of <a href=\"/wiki/Santa_Clara_(Coimbra)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Clara (Coimbra)\">Santa Clara</a>.</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Clara-a-Nova\" title=\"Monastery of Santa Clara-a-Nova\">Monastery of Santa Clara-a-Nova</a> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Mosteiro de Santa Clara-a-Nova</span></i>), <a href=\"/wiki/Santa_Clara_(Coimbra)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Clara (Coimbra)\">Santa Clara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Clara-a-Velha\" title=\"Monastery of Santa Clara-a-Velha\">Monastery of Santa Clara-a-Velha</a> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Mosteiro de Santa Clara-a-Velha</span></i>), <a href=\"/wiki/Santa_Clara_(Coimbra)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Clara (Coimbra)\">Santa Clara</a></li></ul>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Monastery_of_Santa_Cruz,_Santa_Cruz.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Monastery_of_Santa_Cruz%2C_Santa_Cruz.jpg/170px-Monastery_of_Santa_Cruz%2C_Santa_Cruz.jpg\" width=\"170\" height=\"255\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Monastery_of_Santa_Cruz%2C_Santa_Cruz.jpg/255px-Monastery_of_Santa_Cruz%2C_Santa_Cruz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Monastery_of_Santa_Cruz%2C_Santa_Cruz.jpg/340px-Monastery_of_Santa_Cruz%2C_Santa_Cruz.jpg 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Monastery_of_Santa_Cruz,_Santa_Cruz.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Monastery of Santa Cruz (Portuguese: Mosteiro de Santa Cruz), Santa Cruz</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Cruz_(Coimbra)\" title=\"Monastery of Santa Cruz (Coimbra)\">Monastery of Santa Cruz</a> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Mosteiro de Santa Cruz</span></i>), <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_(Coimbra)\" title=\"Santa Cruz (Coimbra)\">Santa Cruz</a></li>\n<li>Monastery of Santa Maria de Celas (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Mosteiro de Santa Maria de Celas</span></i>), Santo Ant\u00f3nio de Olivais</li>\n<li>Monastery of S\u00e3o Jo\u00e3o das Donas (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Mosteiro de S\u00e3o Jo\u00e3o das Donas</span></i>), <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_(Coimbra)\" title=\"Santa Cruz (Coimbra)\">Santa Cruz</a></li>\n<li>(Former) Church of Carmo (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Igreja do Carmo</span></i>), <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_(Coimbra)\" title=\"Santa Cruz (Coimbra)\">Santa Cruz</a></li>\n<li>(Former) Portico of the Church of Santa Ana (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Portais da Extinta Igreja de Santa Ana</span></i>), <a href=\"/wiki/S%C3%A9_Nova_(Coimbra)\" title=\"S\u00e9 Nova (Coimbra)\">S\u00e9 Nova</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Coimbra celebrates its municipal holiday on 4 July, in honour of Queen <a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elizabeth of Portugal\">Elizabeth of Portugal</a> (spouse of the King <a href=\"/wiki/Denis_of_Portugal\" title=\"Denis of Portugal\">Denis</a>); a religious and civic celebration that celebrated the life of the former Queen, that includes a fireworks display following the night-time march of the penitents.\n</p><p>Coimbra houses the following cultural institutions:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Machado_de_Castro_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Machado de Castro Museum\">Machado de Castro Museum</a>, the second most important one in Portugal, housed in the former Episcopal Palace</li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Coimbra_General_Library\" title=\"University of Coimbra General Library\">University of Coimbra General Library</a>, Portugal's second biggest library, after the National Library in Lisbon</li>\n<li>the 18th-century <a href=\"/wiki/Botanical_Garden_of_the_University_of_Coimbra\" title=\"Botanical Garden of the University of Coimbra\">Botanical Garden of the University of Coimbra</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Coimbra_fado\">Coimbra fado</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Coimbra fado\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <i><a href=\"/wiki/Fado_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fado de Coimbra\">Fado de Coimbra</a></i> is a highly stylized genre of <i><a href=\"/wiki/Fado\" title=\"Fado\">fado</a></i> music originated in Coimbra. Among its most notable and historical adherents are guitarist <a href=\"/wiki/Carlos_Paredes\" title=\"Carlos Paredes\">Carlos Paredes</a> and singer <a href=\"/wiki/Zeca_Afonso\" title=\"Zeca Afonso\">Zeca Afonso</a>, while the <i><a href=\"/wiki/Orfeon_Acad%C3%A9mico_de_Coimbra\" title=\"Orfeon Acad\u00e9mico de Coimbra\">Orfeon Acad\u00e9mico de Coimbra</a></i> (the oldest and most famous academic <a href=\"/wiki/Choir\" title=\"Choir\">choir</a> in Portugal) and the <i><a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Acad%C3%A9mica_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra\">Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra</a></i> are important organizations that promote the culture and stylings of this subgenre of music. In addition, Coimbra has a contemporary music, boasting several live music venues, and some of the most popular clubs and music festivals in Portugal. Moreover, the<i>Conservat\u00f3rio de M\u00fasica de Coimbra</i>, musical departments of the <a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Acad%C3%A9mica_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra\">Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra</a> and the music programmes of the Faculty of Letters are noted by many of top music schools in the country.\n</p><p><i><a href=\"/wiki/Orfeon_Acad%C3%A9mico_de_Coimbra\" title=\"Orfeon Acad\u00e9mico de Coimbra\">Orfeon Acad\u00e9mico de Coimbra</a></i>, the oldest and most famous academic <a href=\"/wiki/Choir\" title=\"Choir\">choir</a> in Portugal, an autonomous organization of the students' union <i>Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra</i>, established in 1880 by a law student of the University of Coimbra (UC), and the <i>fado</i> section of UC's <i>Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra</i> itself, are important organizations in Coimbra fado promotion and preservation.\n</p><p>According to tradition, to applaud fado in Lisbon one would clap his hands, while in Coimbra cough as if clearing the throat is the typical way.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Student_festivals\">Student festivals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Student festivals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Coimbra is also known for its university students' festivals. Two are held every year. The first one, <i>Latada</i> or <i><a href=\"/wiki/Festa_das_Latas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Festa das Latas\">Festa das Latas</a></i> (\"The Tin Can Parade\") is a <a href=\"/wiki/Homecoming\" title=\"Homecoming\">homecoming</a> parade that occurs at the beginning of the academic year, and is a welcome to the new university students (<i>Caloiros</i>).\n</p><p>The <i>Festa das Latas</i> goes back to the 19th century when the Coimbra students felt the need to express their joy at finishing the school year in as loud a way as possible, using everything at their disposal that would make noise, namely tin cans. The highlight of this festival, which now takes place at the beginning of the academic year (November) is the special parade known as the <i>Latada</i>. After marching through the streets of the city the new students are \"baptized\" in the Mondego River thus entering into the Coimbra academic fraternity. The students from the penultimate year, normally the 3rd year's students, are awarded their <i>Grelos</i> (a small ribbon). The <i>Grelo</i> is a small, woollen ribbon with the color(s) of the student's faculty that is attached to a student's briefcase. Previous to this, at the morning the students must have visited the Dom Pedro V market where they must get a <a href=\"/wiki/Turnip\" title=\"Turnip\">turnip</a> to sustain the <i>Caloiros</i> during the day's festivities. Besides the tin cans they have tied to their legs, the new students wear all kinds of costumes made up according to the creativity and imagination of their <i>godmothers</i> or <i>godfathers</i> who are older students. They also carry placards with ironic criticisms alluding to certain teachers, the educational system, national events and leaders.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Coimbra_Queima_das_Fitas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Coimbra_Queima_das_Fitas.jpg/220px-Coimbra_Queima_das_Fitas.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Coimbra_Queima_das_Fitas.jpg/330px-Coimbra_Queima_das_Fitas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Coimbra_Queima_das_Fitas.jpg/440px-Coimbra_Queima_das_Fitas.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Coimbra_Queima_das_Fitas.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Undergraduate Medicine students participating in Coimbra's <i><a href=\"/wiki/Queima_das_Fitas\" title=\"Queima das Fitas\">Queima das Fitas</a></i> parade</div></div></div>\n<p>The second one, <i><a href=\"/wiki/Queima_das_Fitas\" title=\"Queima das Fitas\">Queima das Fitas</a></i> (\"The Burning of the Ribbons\"), takes place at the end of the second semester (usually in the beginning of May) and it is one of the biggest student parties in all Europe. It lasts for 8 days, one for each University of Coimbra's Faculty: <i>Letras</i> (Humanities), <i>Direito</i> (Law), <i>Medicina</i> (Medicine), <i>Ci\u00eancias e Tecnologia</i> (Sciences and Technology), <i>Farm\u00e1cia</i> (Pharmacy), <i>Economia</i> (Economics), <i>Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o</i> (Psychology and Education Sciences) and <i>Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica</i> (Sports Sciences and Physical Education).\n</p><p>Although being University of Coimbra's festivals, other higher education students of Coimbra such as the polytechnic's students or private institution's students, are invited every year by the University of Coimbra students who manage and organise this events, to participate in the <i>Tin Can Parade</i> and also in the <i>Burning of the Ribbons</i>. The academic festivities are opened to the entire city community and attract a large number of national and international tourists as well.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Music_acts\">Music acts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Music acts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Coimbra has a lively music scene that caters for most tastes with lots of festivals and events beyond the academic festivals and the traditional <a href=\"/wiki/Coimbra_fado\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coimbra fado\">Coimbra fado</a> genre. It boasts several live music venues, and some of the most popular club nights and music festivals in Portugal. Moreover, the Conservat\u00f3rio de M\u00fasica de Coimbra,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> the music-related departments of the <a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Acad%C3%A9mica_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra\">Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra</a> and the music programmes of the Faculty of Humanities of the University of Coimbra are regularly cited among the top music schools in the country. Modern bands and artists with some degree of recognition in the Portuguese music scene include <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Sardet\" title=\"Andr\u00e9 Sardet\">Andr\u00e9 Sardet</a>, <a href=\"/wiki/Bunnyranch\" title=\"Bunnyranch\">Bunnyranch</a>, <a href=\"/wiki/WrayGunn\" title=\"WrayGunn\">WrayGunn</a> and <a href=\"/wiki/JP_Sim%C3%B5es\" title=\"JP Sim\u00f5es\">JP Sim\u00f5es</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Media\">Media</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Media\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Centro_region\" class=\"mw-redirect\" title=\"Centro region\">Centro region</a> is the third-largest regional media market in Portugal. The Portuguese public radio and television broadcaster <i><a href=\"/wiki/R%C3%A1dio_e_Televis%C3%A3o_de_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal\">R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal</a></i> has regional offices and studios in Coimbra. The <i><a href=\"/wiki/Di%C3%A1rio_de_Coimbra\" title=\"Di\u00e1rio de Coimbra\">Di\u00e1rio de Coimbra</a></i> and the <i><a href=\"/wiki/Di%C3%A1rio_As_Beiras\" title=\"Di\u00e1rio As Beiras\">Di\u00e1rio As Beiras</a></i> are the two major newspapers based in Coimbra. The students' union of the University of Coimbra has also notable media like the <i><a href=\"/wiki/R%C3%A1dio_Universidade_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e1dio Universidade de Coimbra\">R\u00e1dio Universidade de Coimbra</a></i> radio station and <i>A Cabra</i> newspaper.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Leisure\">Leisure</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Leisure\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Accommodation\">Accommodation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Accommodation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There is a wide variety of accommodation available, ranging from the <a href=\"/wiki/Camping\" title=\"Camping\">camping</a>-park or one of the many inexpensive <a href=\"/wiki/Hostels\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hostels\">hostels</a> to the charming downtown <a href=\"/wiki/Hotels\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hotels\">hotels</a> and international chain hotels.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Parks_and_gardens\">Parks and gardens</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Parks and gardens\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Coimbra has many attractive and pleasant green spaces such as <a href=\"/wiki/Parks\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parks\">parks</a>, <a href=\"/wiki/Playgrounds\" class=\"mw-redirect\" title=\"Playgrounds\">playgrounds</a>, <a href=\"/wiki/Gardens\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gardens\">gardens</a> and forests. The most famous park in the city is probably the <a href=\"/wiki/Botanical_Garden_of_the_University_of_Coimbra\" title=\"Botanical Garden of the University of Coimbra\">Botanical Garden of the University of Coimbra</a>, the fifth oldest in the world. The <i><a href=\"/wiki/Portugal_dos_Pequenitos\" title=\"Portugal dos Pequenitos\">Portugal dos Pequenitos</a></i> park is an educational <a href=\"/wiki/Theme_park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theme park\">theme park</a> built during the <a href=\"/wiki/Estado_Novo_(Portugal)\" title=\"Estado Novo (Portugal)\">Estado Novo</a>. Its buildings are scale copies of Portuguese architectural landmarks and were completed in the 1950s.\n</p><p>The city's green areas also include the <i><a href=\"/wiki/Mata_Nacional_do_Choupal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mata Nacional do Choupal\">Mata Nacional do Choupal</a></i>, the <i>Mata Nacional de Vale de Canas</i>, <i>Jardim da Sereia</i> (also known as Jardim de Santa Cruz), <i><a href=\"/wiki/Penedo_da_Saudade\" title=\"Penedo da Saudade\">Penedo da Saudade</a></i>, <i>Parque Manuel Braga</i>, <i>Parque Verde do Mondego</i> and <i>Choupalinho</i>. <a href=\"/wiki/Quinta_das_L%C3%A1grimas\" title=\"Quinta das L\u00e1grimas\">Quinta das L\u00e1grimas</a>, a 19th-century palace and estate, which was transformed into a hotel and golf resort, contains also a large park. Also noteworthy is the <i><a href=\"/wiki/Paul_de_Arzila\" title=\"Paul de Arzila\">Paul de Arzila</a></i>, a <a href=\"/wiki/Natural_reserve\" class=\"mw-redirect\" title=\"Natural reserve\">natural reserve</a> occupying an area in Coimbra municipality (in Arzila), and in the neighbouring municipalities of <a href=\"/wiki/Condeixa-a-Nova\" title=\"Condeixa-a-Nova\">Condeixa-a-Nova</a> and <a href=\"/wiki/Montemor-o-Velho\" title=\"Montemor-o-Velho\">Montemor-o-Velho</a>.\n</p><p>Not far away from the urban center, close to the city itself, and fully set in the municipality of Coimbra, there are plenty of mountain and river landscapes. These include the river beach of Palheiros do Zorro in the parish of Torres do Mondego.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_relations\">International relations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: International relations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_Portugal\" title=\"List of twin towns and sister cities in Portugal\">List of twin towns and sister cities in Portugal</a></div>\n<p>Coimbra is <a href=\"/wiki/Twin_towns_and_sister_cities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Twin towns and sister cities\">twinned</a> with:<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Aix-en-Provence\" title=\"Aix-en-Provence\">Aix-en-Provence</a>, France (1982/1985)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Mozambique\" title=\"Mozambique\"><img alt=\"Mozambique\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Flag_of_Mozambique.svg/23px-Flag_of_Mozambique.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Flag_of_Mozambique.svg/35px-Flag_of_Mozambique.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Flag_of_Mozambique.svg/45px-Flag_of_Mozambique.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Beira,_Mozambique\" title=\"Beira, Mozambique\">Beira, Mozambique</a> (1997)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\"><img alt=\"United States\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/23px-Flag_of_the_United_States.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/35px-Flag_of_the_United_States.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/46px-Flag_of_the_United_States.svg.png 2x\" data-file-width=\"1235\" data-file-height=\"650\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Cambridge,_Massachusetts\" title=\"Cambridge, Massachusetts\">Cambridge</a>, US (1983\u201384)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-thompson_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-thompson-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\"><img alt=\"Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Curitiba\" title=\"Curitiba\">Curitiba</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> (1977/1995)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/India\" title=\"India\"><img alt=\"India\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/41/Flag_of_India.svg/23px-Flag_of_India.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/41/Flag_of_India.svg/35px-Flag_of_India.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/41/Flag_of_India.svg/45px-Flag_of_India.svg.png 2x\" data-file-width=\"1350\" data-file-height=\"900\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Daman,_Daman_and_Diu\" title=\"Daman, Daman and Diu\">Daman</a>, <a href=\"/wiki/India\" title=\"India\">India</a> (2003\u201304)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/East_Timor\" title=\"East Timor\"><img alt=\"East Timor\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Flag_of_East_Timor.svg/23px-Flag_of_East_Timor.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Flag_of_East_Timor.svg/35px-Flag_of_East_Timor.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Flag_of_East_Timor.svg/46px-Flag_of_East_Timor.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"450\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Dili\" title=\"Dili\">Dili</a>, <a href=\"/wiki/East_Timor\" title=\"East Timor\">East Timor</a> (2002)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Luxembourg\" title=\"Luxembourg\"><img alt=\"Luxembourg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/23px-Flag_of_Luxembourg.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/35px-Flag_of_Luxembourg.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/46px-Flag_of_Luxembourg.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Esch-sur-Alzette\" title=\"Esch-sur-Alzette\">Esch-sur-Alzette</a>, <a href=\"/wiki/Luxembourg\" title=\"Luxembourg\">Luxembourg</a> (2004\u20132005)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\"><img alt=\"Morocco\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Flag_of_Morocco.svg/23px-Flag_of_Morocco.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Flag_of_Morocco.svg/35px-Flag_of_Morocco.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Flag_of_Morocco.svg/45px-Flag_of_Morocco.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Fes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fes\">Fes</a>, <a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\">Morocco</a> (1988)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\"><img alt=\"Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Halle,_Saxony-Anhalt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Halle, Saxony-Anhalt\">Halle</a>, Germany (1975\u201376)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Macau\" title=\"Macau\"><img alt=\"Macau\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Flag_of_Macau.svg/23px-Flag_of_Macau.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Flag_of_Macau.svg/35px-Flag_of_Macau.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Flag_of_Macau.svg/45px-Flag_of_Macau.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Ilhas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ilhas\">Ilhas</a>, <a href=\"/wiki/Macau\" title=\"Macau\">Macau</a> (2004)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Cape_Verde\" title=\"Cape Verde\"><img alt=\"Cape Verde\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Flag_of_Cape_Verde.svg/23px-Flag_of_Cape_Verde.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Flag_of_Cape_Verde.svg/35px-Flag_of_Cape_Verde.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Flag_of_Cape_Verde.svg/46px-Flag_of_Cape_Verde.svg.png 2x\" data-file-width=\"510\" data-file-height=\"300\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Mindelo\" title=\"Mindelo\">Mindelo</a>, <a href=\"/wiki/Cape_Verde\" title=\"Cape Verde\">Cape Verde</a> (1994\u201395)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\"><img alt=\"Italy\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/23px-Flag_of_Italy.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/35px-Flag_of_Italy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/45px-Flag_of_Italy.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Padua\" title=\"Padua\">Padua</a>, Italy (1998/2000)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Poitiers\" title=\"Poitiers\">Poitiers</a>, France (1979)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Mozambique\" title=\"Mozambique\"><img alt=\"Mozambique\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Flag_of_Mozambique.svg/23px-Flag_of_Mozambique.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Flag_of_Mozambique.svg/35px-Flag_of_Mozambique.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Flag_of_Mozambique.svg/45px-Flag_of_Mozambique.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Quelimane\" title=\"Quelimane\">Quelimane</a>, <a href=\"/wiki/Mozambique\" title=\"Mozambique\">Mozambique</a> (1998)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a>, Spain (1980\u201381)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\"><img alt=\"United States\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/23px-Flag_of_the_United_States.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/35px-Flag_of_the_United_States.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/46px-Flag_of_the_United_States.svg.png 2x\" data-file-width=\"1235\" data-file-height=\"650\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Santa_Clara,_California\" title=\"Santa Clara, California\">Santa Clara</a>, US (1971\u201372)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a>, Spain (1994)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\"><img alt=\"Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Santos_(S%C3%A3o_Paulo)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santos (S\u00e3o Paulo)\">Santos</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> (1981)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\"><img alt=\"Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span> <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> (1997)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-S\u00e3o_Paulo_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u00e3o_Paulo-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Russia\" title=\"Russia\"><img alt=\"Russia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/23px-Flag_of_Russia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/35px-Flag_of_Russia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/45px-Flag_of_Russia.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Yaroslavl\" title=\"Yaroslavl\">Yaroslavl</a>, Russia (1984)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a>, Spain (2004\u201305)<sup id=\"cite_ref-Geminacao_16-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Geminacao-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ANMP_17-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANMP-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\"><img alt=\"Portugal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/23px-Flag_of_Portugal.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/35px-Flag_of_Portugal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/45px-Flag_of_Portugal.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Santar%C3%A9m,_Portugal\" title=\"Santar\u00e9m, Portugal\">Santar\u00e9m</a>, Portugal</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sport\">Sport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Sport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Coimbra is home to <i><a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Acad%C3%A9mica_de_Coimbra_-_O.A.F.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - O.A.F.\">Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - O.A.F.</a></i> (known simply as Acad\u00e9mica), a professional <a href=\"/wiki/Association_football\" title=\"Association football\">football</a> autonomous organism of the University of Coimbra students' union <i><a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Acad%C3%A9mica_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra\">Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra</a></i>, founded in 1872 and having its current statute of autonomous football organization since the 1980s. Acad\u00e9mica football team plays in the <a href=\"/wiki/Portuguese_Liga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portuguese Liga\">Portuguese Liga</a> at the <i><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Cidade_de_Coimbra\" title=\"Est\u00e1dio Cidade de Coimbra\">Est\u00e1dio Cidade de Coimbra</a></i>. <i><a href=\"/wiki/Clube_de_Futebol_Uni%C3%A3o_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Clube de Futebol Uni\u00e3o de Coimbra\">Clube de Futebol Uni\u00e3o de Coimbra</a></i>, another sports club with tradition in the city, owner of a football team which plays in the <a href=\"/wiki/Portuguese_Second_Division\" title=\"Portuguese Second Division\">Portuguese Second Division</a>, is other important club of Coimbra.\nCoimbra also has one of the largest <a href=\"/wiki/Multisports_club\" class=\"mw-redirect\" title=\"Multisports club\">multisports clubs</a> in Portugal: the University of Coimbra's students' union <i><a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Acad%C3%A9mica_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra\">Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra</a></i>, includes sections dedicated to a wide array of sports such as rugby, volleyball, handball, rink hockey, basketball, baseball, tennis, swimming, rowing, among many others.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Estadio_Cidade_de_Coimbra.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Estadio_Cidade_de_Coimbra.JPG/220px-Estadio_Cidade_de_Coimbra.JPG\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Estadio_Cidade_de_Coimbra.JPG/330px-Estadio_Cidade_de_Coimbra.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Estadio_Cidade_de_Coimbra.JPG/440px-Estadio_Cidade_de_Coimbra.JPG 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"532\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Estadio_Cidade_de_Coimbra.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The 30,210-seater <i><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Cidade_de_Coimbra\" title=\"Est\u00e1dio Cidade de Coimbra\">Est\u00e1dio Cidade de Coimbra</a></i> (Coimbra City Stadium).</div></div></div>\n<p>The <i><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Cidade_de_Coimbra\" title=\"Est\u00e1dio Cidade de Coimbra\">Est\u00e1dio Cidade de Coimbra</a></i> (30,000 seats), which was a site of <a href=\"/wiki/2004_European_Football_Championship\" class=\"mw-redirect\" title=\"2004 European Football Championship\">2004 European Football Championship</a> and includes olympic swimming pools (<i>Piscinas Municipais</i>), as well as a multiuse sports facility (<i><a href=\"/wiki/Pavilh%C3%A3o_Multiusos_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pavilh\u00e3o Multiusos de Coimbra\">Pavilh\u00e3o Multiusos de Coimbra</a></i>), located both near the stadium; the <i><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Municipal_S%C3%A9rgio_Concei%C3%A7%C3%A3o\" title=\"Est\u00e1dio Municipal S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o\">Est\u00e1dio Municipal S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o</a></i>; and the <i><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Universit%C3%A1rio_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Est\u00e1dio Universit\u00e1rio de Coimbra\">Est\u00e1dio Universit\u00e1rio de Coimbra</a></i>, an extensive sports complex of the university on Mondego's left bank, are the main athletics and sports venues in Coimbra. The <i>Pavilh\u00e3o Jorge Anjinho</i> sports arena (headquarters of <i><a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Acad%C3%A9mica_de_Coimbra_-_O.A.F.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - O.A.F.\">Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - O.A.F.</a></i>), <i>Pavilh\u00e3o dos Olivais</i>, and <i>Pavilh\u00e3o do C.F. Uni\u00e3o de Coimbra</i>, are other places where some of the most important indoor sports clashes involving teams of Coimbra are played.\n</p><p>Major sports teams based in Coimbra include:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:150px;\"><b>Team</b>\n</th>\n<th style=\"width:60px;\"><b>Sport</b>\n</th>\n<th style=\"width:150px;\"><b>League</b>\n</th>\n<th style=\"width:150px;\"><b>Venue</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Acad%C3%A9mica_de_Coimbra_-_O.A.F.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - O.A.F.\">Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - O.A.F.</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Association_football\" title=\"Association football\">Football</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Portuguese_Liga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portuguese Liga\">Portuguese Liga</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Cidade_de_Coimbra\" title=\"Est\u00e1dio Cidade de Coimbra\">Est\u00e1dio Cidade de Coimbra</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Acad%C3%A9mica_de_Coimbra_-_Sec%C3%A7%C3%A3o_de_Basquetebol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - Sec\u00e7\u00e3o de Basquetebol\">Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - Sec\u00e7\u00e3o de Basquetebol</a>\n</td>\n<td>Basketball\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Portuguese_Basketball_League_(LCB)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portuguese Basketball League (LCB)\">Portuguese Basketball League (LCB)</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pavilh%C3%A3o_Multiusos_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pavilh\u00e3o Multiusos de Coimbra\">Pavilh\u00e3o Multiusos de Coimbra</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Acad%C3%A9mica_de_Coimbra_-_Sec%C3%A7%C3%A3o_de_Rugby\" class=\"mw-redirect\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - Sec\u00e7\u00e3o de Rugby\">Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - Sec\u00e7\u00e3o de Rugby</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rugby_union\" title=\"Rugby union\">Rugby</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Campeonato_Nacional_Honra/Super_Bock\" class=\"mw-redirect\" title=\"Campeonato Nacional Honra/Super Bock\">Campeonato Nacional Honra/Super Bock</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Universit%C3%A1rio_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Est\u00e1dio Universit\u00e1rio de Coimbra\">Est\u00e1dio Universit\u00e1rio de Coimbra</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Acad%C3%A9mica_de_Coimbra_-_Sec%C3%A7%C3%A3o_de_Voleibol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - Sec\u00e7\u00e3o de Voleibol\">Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - Sec\u00e7\u00e3o de Voleibol</a>\n</td>\n<td>Volleyball\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Portuguese_Volleyball_League_A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portuguese Volleyball League A1\">Portuguese Volleyball League A1</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Universit%C3%A1rio_de_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Est\u00e1dio Universit\u00e1rio de Coimbra\">Est\u00e1dio Universit\u00e1rio de Coimbra</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/C.F._Uni%C3%A3o_de_Coimbra\" title=\"C.F. Uni\u00e3o de Coimbra\">C.F. Uni\u00e3o de Coimbra</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Association_football\" title=\"Association football\">Football</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Portuguese_Third_Division\" title=\"Portuguese Third Division\">Portuguese Third Division</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_S%C3%A9rgio_Concei%C3%A7%C3%A3o\" class=\"mw-redirect\" title=\"Est\u00e1dio S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o\">Est\u00e1dio S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Agr%C3%A1ria\" title=\"Agr\u00e1ria\">Agr\u00e1ria</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rugby_union\" title=\"Rugby union\">Rugby</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Campeonato_Nacional_de_Rugby_I_Divis%C3%A3o\" title=\"Campeonato Nacional de Rugby I Divis\u00e3o\">Campeonato Nacional de Rugby I Divis\u00e3o</a>\n</td>\n<td><i>Campo da Escola Agr\u00e1ria</i>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_individuals\">Notable individuals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Notable individuals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following people were born or died within the municipality of Coimbra:\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Afonso_I_de_Portugal.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Afonso_I_de_Portugal.jpg/220px-Afonso_I_de_Portugal.jpg\" width=\"220\" height=\"251\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Afonso_I_de_Portugal.jpg/330px-Afonso_I_de_Portugal.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Afonso_I_de_Portugal.jpg/440px-Afonso_I_de_Portugal.jpg 2x\" data-file-width=\"778\" data-file-height=\"886\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Afonso_I_de_Portugal.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Portugal's first king, <a href=\"/wiki/Afonso_Henriques\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afonso Henriques\">Afonso Henriques</a>, is buried in the <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_Monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Cruz Monastery\">Santa Cruz Monastery</a></div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afonso_Henriques\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afonso Henriques\">Afonso Henriques</a> (c. 1109; <a href=\"/wiki/Guimar%C3%A3es_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guimar\u00e3es Municipality\">Guimar\u00e3es</a>/<a href=\"/wiki/Viseu\" title=\"Viseu\">Viseu</a> \u2013 6 December 1185; <a href=\"/wiki/S%C3%A9_Nova_(Coimbra)\" title=\"S\u00e9 Nova (Coimbra)\">S\u00e9 Nova</a>), first Portuguese monarch, who established his residence in the seat of <a href=\"/wiki/County_of_Coimbra\" title=\"County of Coimbra\">County of Coimbra</a>; he was buried in the <a href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Cruz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monastery of Santa Cruz\">Monastery of Santa Cruz</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Portugal\" title=\"Sancho I of Portugal\">Sancho I</a> (11 November 1154; S\u00e9 Nova \u2013 26 March 1212; S\u00e9 Nova), second king of <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>, oldest son of Afonso Henriques, responsible for ending <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a> border disputes, and shifting the kingdom's growth to the south, capturing Moorish lands and enlarging Portuguese territory;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Afonso_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afonso II\">Afonso II</a> (23 April 1185; S\u00e9 Nova \u2013 25 March 1223; S\u00e9 Nova), third Portuguese monarch, was able to maintain the peace created by the military gains of his father and grandfather, enhancing his relationship with the Catholic Church;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sancho_II_of_Portugal\" title=\"Sancho II of Portugal\">Sancho II</a> (8 September 1209; S\u00e9 Nova - 4 January 1248; <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo, Spain</a>), the <i>Pious</i> was forced off the throne by an alliance of nobles who, although grateful for their monarch's <a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a> of Moorish lands, did not appreciate his poor administration of the country. His brother <a href=\"/wiki/Afonso_III_of_Portugal\" title=\"Afonso III of Portugal\">Afonso III</a> marched into Portugal, with the support of the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a>, and exiled him to Toledo;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Afonso_III\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afonso III\">Afonso III</a> (5 May 1210; S\u00e9 Nova \u2013 16 February 1279), unlike his brother, Afonso paid particular attention to the administration of his Kingdom (stylized <i>Kingdom of Portugal and the Algarves</i>), holding the first Portuguese <i><a href=\"/wiki/Cortes_Generales\" title=\"Cortes Generales\">Cortes</a></i> that reunited the administration, nobility, merchants and landowners, but his taxing of the Church resulted in his ex-communication, likely bringing on his early death, and the ascendancy of his son <a href=\"/wiki/Denis_of_Portugal\" title=\"Denis of Portugal\">Denis</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elizabeth of Portugal\">Elizabeth of Portugal</a> (Holy Queen Isabel), wife of <a href=\"/wiki/Denis_of_Portugal\" title=\"Denis of Portugal\">King Denis I</a>. She was buried at the <a href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Clara-a-Velha\" title=\"Monastery of Santa Clara-a-Velha\">Monastery of Santa Clara-a-Velha</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_I_of_Portugal\" title=\"Peter I of Portugal\">Pedro I</a> (19 April 1320; S\u00e9 Nova  \u2013 18 January 1367; <a href=\"/wiki/Alcoba%C3%A7a_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alcoba\u00e7a Municipality\">Alcoba\u00e7a</a>), the <i>Just</i> was credited with a peaceful reign, following the supposed death of his lover <a href=\"/wiki/In%C3%AAs_de_Castro\" title=\"In\u00eas de Castro\">In\u00eas de Castro</a> at the hands of his father's men;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_%C3%81lvares\" title=\"Francisco \u00c1lvares\">Francisco \u00c1lvares</a> ( c. 1465; S\u00e9 Nova \u2013 c. 1541; Rome), a missionary, explorer and diplomat who traveled to <a href=\"/wiki/Ethiopia\" title=\"Ethiopia\">Ethiopia</a>, joining <a href=\"/wiki/P%C3%AAro_da_Covilh%C3%A3\" title=\"P\u00earo da Covilh\u00e3\">P\u00earo da Covilh\u00e3</a>, before returning to Lisbon in 1526\u20131527, writing the <i>Verdadeira Informa\u00e7\u00e3o das Terras do Preste Jo\u00e3o das Indias</i> (\"A True Relation of the Lands of Prester John of the Indies\");</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_de_S%C3%A1_de_Miranda\" title=\"Francisco de S\u00e1 de Miranda\">Francisco de S\u00e1 de Miranda</a> (28 August 1481; S\u00e9 Nova \u2013 17 May 1558; <a href=\"/wiki/Amares_(parish)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Amares (parish)\">Amares</a>), a <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a> poet, who studied Greek, Latin and Philosophy at the University (when it was in Lisbon), but who traveled abroad meeting classical writers in Spain and Italy, before being received in the court of <a href=\"/wiki/John_III_of_Portugal\" title=\"John III of Portugal\">John III of Portugal</a> between 1526\u20131527;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Nunes\" title=\"Pedro Nunes\">Pedro Nunes</a> (c. 1502; <a href=\"/wiki/Alc%C3%A1cer_do_Sal_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alc\u00e1cer do Sal Municipality\">Alc\u00e1cer do Sal</a> \u2013 11 August 1578; S\u00e9 Nova), a 16th-century mathematician and <a href=\"/wiki/Cosmographer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cosmographer\">cosmographer</a> responsible for contributions to navigation during the <a href=\"/wiki/Age_of_Discovery\" title=\"Age of Discovery\">Age of Discovery</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mem_de_S%C3%A1\" title=\"Mem de S\u00e1\">Mem de S\u00e1</a> (c. 1500; S\u00e9 Nova \u2013 2 March 1572; <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> ), third Governor-General of Brazil, responsible for the pacification of the indigenous population, and the expulsion of the French from Rio de Janeiro, by convincing the <a href=\"/wiki/Tamoyo_Confederation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tamoyo Confederation\">Tamoyo Confederation</a> to withdraw their support;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Anchieta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 de Anchieta\">Jos\u00e9 de Anchieta</a>, Spanish <a href=\"/wiki/Jesuit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesuit\">Jesuit</a>, <a href=\"/wiki/Renaissance_Humanism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Renaissance Humanism\">humanist</a> and writer.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Machado_de_Castro\" title=\"Joaquim Machado de Castro\">Joaquim Machado de Castro</a> (19 June 1731 \u2013 17 November 1822; <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>), an 18th-century sculptor, notable for his equestrian statue of <a href=\"/wiki/Joseph_I_of_Portugal\" title=\"Joseph I of Portugal\">Joseph I of Portugal</a>, with detailed analysis and diagrams, now occupying the centre of the <a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_do_Com%C3%A9rcio\" title=\"Pra\u00e7a do Com\u00e9rcio\">Pra\u00e7a do Com\u00e9rcio</a>;</li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Carlos_Seixas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Carlos_Seixas.jpg/220px-Carlos_Seixas.jpg\" width=\"220\" height=\"273\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/80/Carlos_Seixas.jpg 1.5x\" data-file-width=\"267\" data-file-height=\"331\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Carlos_Seixas.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Carlos_Seixas\" title=\"Carlos Seixas\">Carlos Seixas</a> one of Portugal's notable sons: born and raised in Coimbra</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carlos_Seixas\" title=\"Carlos Seixas\">Carlos Seixas</a> (11 June 1704  \u2013 25 August 1742; Lisbon), prominent composer, musician and teacher;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Correia_Ayres_de_Campos\" title=\"Jo\u00e3o Correia Ayres de Campos\">Jo\u00e3o Correia Ayres de Campos</a> (24  August 1818 \u2013 24 March 1885), <a href=\"/wiki/Archaeologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archaeologist\">archaeologist</a> and <a href=\"/wiki/Palaeography\" title=\"Palaeography\">palaeographer</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Maria_Correia_Ayres_de_Campos,_1st_Count_of_Ameal\" title=\"Jo\u00e3o Maria Correia Ayres de Campos, 1st Count of Ameal\">Jo\u00e3o Maria Correia Ayres de Campos, 1st Count of Ameal</a> (5 February 1847 \u2013 13 July 1920), a politician, <a href=\"/wiki/Art_collector\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art collector\">art collector</a> and <a href=\"/wiki/Humanism\" title=\"Humanism\">humanist</a>, responsible for assembling one of Portugal's largest and most important private art collections;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Ameal\" title=\"Jo\u00e3o Ameal\">Jo\u00e3o Ameal</a>, literary pseudonym of Portuguese <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a>, <a href=\"/wiki/Journalist\" title=\"Journalist\">journalist</a>, <a href=\"/wiki/Politician\" title=\"Politician\">politician</a> and <a href=\"/wiki/Novelist\" title=\"Novelist\">novelist</a> Jo\u00e3o Francisco de Barbosa Azevedo de Sande Ayres de Campos, 3rd <a href=\"/wiki/Count_of_Ameal\" title=\"Count of Ameal\">Count of Ameal</a> (23 October 1902 \u2013 23 November 1982);</li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Sim%C3%B5es_Dias\" title=\"M\u00e1rio Sim\u00f5es Dias\">M\u00e1rio Sim\u00f5es Dias</a> (2 July 1903 \u2013 8 July 1974; <a href=\"/wiki/Maputo\" title=\"Maputo\">Louren\u00e7o Marques</a>, <a href=\"/wiki/Mozambique\" title=\"Mozambique\">Mozambique</a>), a violinist, <a href=\"/wiki/Musicology\" title=\"Musicology\">musicologist</a> and lecturer, who co-founded the <i>Academia de Coimbra</i>and<i>Instituto de M\u00fasica</i>, before hosting a classical music program on the national radio, and later in Mozambique;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sister_L%C3%BAcia\" title=\"Sister L\u00facia\">Sister L\u00facia</a> (28 March 1907; <a href=\"/wiki/Aljustrel_(F%C3%A1tima)\" title=\"Aljustrel (F\u00e1tima)\">Aljustrel</a> \u2013 13 February 2005; S\u00e9 Nova), one of the three visionary children of <a href=\"/wiki/Our_Lady_of_F%C3%A1tima\" title=\"Our Lady of F\u00e1tima\">Our Lady of F\u00e1tima</a>, who came to live at the <a href=\"/wiki/Carmelite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carmelite\">Carmelite</a> Convent of Saint Teresa;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Torga\" title=\"Miguel Torga\">Miguel Torga</a> (pseudonym of Adolfo Correia da Rocha, 12 August 1907; <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Martinho_de_Anta_(Sabrosa)\" title=\"S\u00e3o Martinho de Anta (Sabrosa)\">S\u00e3o Martinho de Anta</a> \u2013 17 January 1995), a medical doctor, later poet, short story essayist, theatre writer and composer of a 16-volume diary, receiving along his career the Montaigne Prize (in 1981), the first Pr\u00e9mio Cam\u00f5es (in 1989) and nominations for the Nobel prize for Literature;</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Cunhal\" title=\"\u00c1lvaro Cunhal\">\u00c1lvaro Barreirinhas Cunhal</a> (10 November 1913; Coimbra \u2014 13 June 2005; Lisbon), politician and pro-Soviet leader of the <a href=\"/wiki/Portuguese_Communist_Party\" title=\"Portuguese Communist Party\">Portuguese Communist Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Paredes\" title=\"Carlos Paredes\">Carlos Paredes</a> (16 February 1925 \u2013 23 July 2004), a virtuoso guitar player and composer, known as the <i>\"man of a thousand fingers\"</i>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Mota_Pinto\" title=\"Carlos Mota Pinto\">Carlos Mota Pinto</a> (25 July 1936; <a href=\"/wiki/Pombal,_Portugal\" title=\"Pombal, Portugal\">Pombal</a> \u2013 7 May 1985), a professor and politician, interim Prime Minister of Portugal between 1978 and 1979, Vice-President in 1983 and President (1984\u20131985);</li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Crespo\" title=\"M\u00e1rio Crespo\">M\u00e1rio Crespo</a> (13 April 1947 \u2013 ), a journalist and reporter;</li>\n<li>Alberto Raposo Pidwell Tavares, known as <i><a href=\"/wiki/Al_Berto\" title=\"Al Berto\">Al Berto</a></i> (11 January 1948 \u2013 13 June 1997; Lisbon), a poet;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zita_Seabra\" title=\"Zita Seabra\">Zita Seabra</a> (25 May 1949; <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_(Coimbra)\" title=\"Santa Cruz (Coimbra)\">Santa Cruz</a> \u2013 ), a politician; a former high-profile member of the Portuguese Communist Party, who renounced and criticized communist ideology, before the fall of Berlin Wall, later to join the <a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_(Portugal)\" title=\"Social Democratic Party (Portugal)\">Social Democratic Party</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Passos_Coelho\" title=\"Pedro Passos Coelho\">Pedro Passos Coelho</a> (24 July 1964 \u2013 ), a politician, leader of the Social Democratic Party, and former <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Portugal\" title=\"Prime Minister of Portugal\">Prime Minister of Portugal</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Concei%C3%A7%C3%A3o\" title=\"S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o\">S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o</a> (15 November 1974 \u2013 ), an international <a href=\"/wiki/Association_football\" title=\"Association football\">footballer</a>, who played for 10 different teams, representing Portugal in one <a href=\"/wiki/FIFA_World_Cup\" title=\"FIFA World Cup\">World Cup</a> and <a href=\"/wiki/UEFA_European_Football_Championship\" class=\"mw-redirect\" title=\"UEFA European Football Championship\">European championship</a>;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Z%C3%A9_Castro\" title=\"Z\u00e9 Castro\">Z\u00e9 Castro</a> (13 January 1983 \u2013 ), an international footballer, playing for <a href=\"/wiki/Deportivo_de_La_Coru%C3%B1a\" title=\"Deportivo de La Coru\u00f1a\">Deportivo de La Coru\u00f1a</a> of Spain;</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zeca_Afonso\" title=\"Zeca Afonso\">Zeca Afonso</a>, Portuguese musician.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuno_Piloto\" title=\"Nuno Piloto\">Nuno Piloto</a>, Portuguese footballer, captain of the <a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Acad%C3%A9mica_de_Coimbra_%E2%80%93_O.A.F.\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra \u2013 O.A.F.\">Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra \u2013 O.A.F.</a> football team.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_de_Matos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis de Matos\">Luis de Matos</a>, Portuguese magician.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Furtado\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paulo Furtado\">Paulo Furtado</a>, the lead vocalist of the band <a href=\"/wiki/WrayGunn\" title=\"WrayGunn\">WrayGunn</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/JP_Sim%C3%B5es\" title=\"JP Sim\u00f5es\">JP Sim\u00f5es</a>, singer and musician.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Sardet\" title=\"Andr\u00e9 Sardet\">Andr\u00e9 Sardet</a>, Portuguese singer and musician.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Filipe_Albuquerque\" title=\"Filipe Albuquerque\">Filipe Albuquerque</a>, Portuguese race car driver.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Neto\" title=\"Jo\u00e3o Neto\">Jo\u00e3o Neto</a>, Portuguese judo champion.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Veloso\" title=\"Miguel Veloso\">Miguel Veloso</a>, Portuguese international footballer.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Pai%C3%A3o\" title=\"Carlos Pai\u00e3o\">Carlos Pai\u00e3o</a>, Portuguese singer and songwriter.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hospitais_da_Universidade_de_Coimbra\" title=\"Hospitais da Universidade de Coimbra\">Hospitais da Universidade de Coimbra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Queima_das_Fitas\" title=\"Queima das Fitas\">Queima das Fitas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coimbra_Group\" title=\"Coimbra Group\">Coimbra Group</a> of universities</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Wells, John C. (21 July 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://phonetic-blog.blogspot.co.uk/2010/07/portuguese.html\">\"Portuguese\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-06-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Portuguese&amp;rft.date=2010-07-21&amp;rft.aulast=Wells&amp;rft.aufirst=John+C.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fphonetic-blog.blogspot.co.uk%2F2010%2F07%2Fportuguese.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ine.pt/xportal/xmain?xlang=en&amp;xpid=INE&amp;xpgid=ine_indicadores&amp;indOcorrCod=0005889&amp;contexto=pi&amp;selTab=tab0\">Instituto Nacional de Estat\u00edstica</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dgterritorio.pt/ficheiros/cadastro/caop/caop_download/caop_2014_0/areasfregmundistcaop2014_2\">Dire\u00e7\u00e3o-Geral do Territ\u00f3rio</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since November 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-unesco-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-unesco_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://whc.unesco.org/en/list/1387\">\"University of Coimbra \u2013 Alta and Sofia\"</a>. <i>unesco.org</i>. <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-12-13</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=unesco.org&amp;rft.atitle=University+of+Coimbra+%E2%80%93+Alta+and+Sofia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwhc.unesco.org%2Fen%2Flist%2F1387&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Evans-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Evans_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Evans_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Evans_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Evans_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">David J.J. Evans, Cadogan Guides Portugal (2004), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781860111266\" title=\"Special:BookSources/9781860111266\">9781860111266</a>, p.221</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SAOlivais-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SAOlivais_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SAOlivais_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFSilva2011\" class=\"citation\">Silva, Jos\u00e9 Manuel Azevedo (2011),  C\u00e2mara Municipal, ed., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111220023113/http://www.jfsao.pt/documentos/Historia.da.Freguesia.pdf\"><i>A cria\u00e7\u00e3o da freguesia de Santo Ant\u00f3nio dos Olivais: Vis\u00e3o Hist\u00f3rica e Perspectivas Actuais</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Portuguese), Santo Ant\u00f3nio dos Olivias (Coimbra), Portugal: C\u00e2mara Municipal de Santo Ant\u00f3nio dos Olivais, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jfsao.pt/documentos/Historia.da.Freguesia.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 20 December 2011<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">5 September</span> 2011</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+cria%C3%A7%C3%A3o+da+freguesia+de+Santo+Ant%C3%B3nio+dos+Olivais%3A+Vis%C3%A3o+Hist%C3%B3rica+e+Perspectivas+Actuais&amp;rft.place=Santo+Ant%C3%B3nio+dos+Olivias+%28Coimbra%29%2C+Portugal&amp;rft.pub=C%C3%A2mara+Municipal+de+Santo+Ant%C3%B3nio+dos+Olivais&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Silva&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Manuel+Azevedo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jfsao.pt%2Fdocumentos%2FHistoria.da.Freguesia.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, p. 2-3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-santos-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-santos_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-santos_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-santos_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-santos_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-santos_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-santos_7-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-santos_7-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-santos_7-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-santos_7-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-santos_7-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFSantos2004\" class=\"citation\">Santos, Lu\u00edsa (December 2004), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://especial.imgs.sapo.pt/multimedia/pdf/local/Coimbra.pdf\"><i>Caracteriza\u00e7\u00e3o S\u00f3cio- Econ\u00f3mica dos Concelhos Concelho de Coimbra</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Portuguese), Coimbra, Portugal: Direc\u00e7\u00e3o Geral do Ordenamento do Territ\u00f3rio e Desenvolvimento Urbano/Direc\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Estudos e Planeamento Estrat\u00e9gico/Divis\u00e3o de Estudos e Planeamento</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Caracteriza%C3%A7%C3%A3o+S%C3%B3cio-+Econ%C3%B3mica+dos+Concelhos+Concelho+de+Coimbra&amp;rft.place=Coimbra%2C+Portugal&amp;rft.pub=Direc%C3%A7%C3%A3o+Geral+do+Ordenamento+do+Territ%C3%B3rio+e+Desenvolvimento+Urbano%2FDirec%C3%A7%C3%A3o+de+Servi%C3%A7os+de+Estudos+e+Planeamento+Estrat%C3%A9gico%2FDivis%C3%A3o+de+Estudos+e+Planeamento&amp;rft.date=2004-12&amp;rft.aulast=Santos&amp;rft.aufirst=Lu%C3%ADsa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fespecial.imgs.sapo.pt%2Fmultimedia%2Fpdf%2Flocal%2FCoimbra.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> p. 5-13</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Paul-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Paul_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Paul_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Paul_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120327103051/http://portal.icnb.pt/NR/rdonlyres/08E60D78-DB75-4675-8062-8D7681AFB585/0/ZPE_Paul_Arzila.pdf\"><i>Plano Sectoral da Rede Natura 2000 (Zonas de Protec\u00e7\u00e3o Especial): Paul de Arzila</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Portuguese), Lisbon, Portugal: ICNB Instituto de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e da Biodiversidade, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.icnb.pt/NR/rdonlyres/08E60D78-DB75-4675-8062-8D7681AFB585/0/ZPE_Paul_Arzila.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 27 March 2012</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Plano+Sectoral+da+Rede+Natura+2000+%28Zonas+de+Protec%C3%A7%C3%A3o+Especial%29%3A+Paul+de+Arzila&amp;rft.place=Lisbon%2C+Portugal&amp;rft.pub=ICNB+Instituto+de+Conserva%C3%A7%C3%A3o+da+Natureza+e+da+Biodiversidade&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportal.icnb.pt%2FNR%2Frdonlyres%2F08E60D78-DB75-4675-8062-8D7681AFB585%2F0%2FZPE_Paul_Arzila.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ipma.pt/pt/oclima/normais.clima/1981-2010/006/\">\"Weather Information for Coimbra (Portuguese Meteorological Institute)\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Weather+Information+for+Coimbra+%28Portuguese+Meteorological+Institute%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ipma.pt%2Fpt%2Foclima%2Fnormais.clima%2F1981-2010%2F006%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NOAA-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-NOAA_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"ftp://ftp.atdd.noaa.gov/pub/GCOS/WMO-Normals/TABLES/REG_VI/PO/08549.TXT\">\"Coimbra Climate Normals 1961\u20131990\"</a>. <a href=\"/wiki/National_Oceanic_and_Atmospheric_Administration\" title=\"National Oceanic and Atmospheric Administration\">National Oceanic and Atmospheric Administration</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 May</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Coimbra+Climate+Normals+1961%E2%80%931990&amp;rft.pub=National+Oceanic+and+Atmospheric+Administration&amp;rft_id=ftp%3A%2F%2Fftp.atdd.noaa.gov%2Fpub%2FGCOS%2FWMO-Normals%2FTABLES%2FREG_VI%2FPO%2F08549.TXT&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><i><a href=\"/wiki/Di%C3%A1rio_da_Rep%C3%BAblica\" title=\"Di\u00e1rio da Rep\u00fablica\">Di\u00e1rio da Rep\u00fablica</a></i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dre.pt/pdf1sdip/2013/01/01901/0000200147.pdf\">\"Law nr. 11-A/2013, page 552 41\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 July</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Law+nr.+11-A%2F2013%2C+page+552+41&amp;rft.au=%27%27Di%C3%A1rio+da+Rep%C3%BAblica%27%27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdre.pt%2Fpdf1sdip%2F2013%2F01%2F01901%2F0000200147.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cm-coimbra.pt/ficheiros/800_urbanismo/PDM/ESTUDOS_CARACTERIZACAO/04-demografia.pdf\">Direc\u00e7\u00e3o Municipal de Administra\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio \u2013 C\u00e2mara Municipal de Coimbra (Coimbra City Hall)</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070606222300/http://www.cm-coimbra.pt/ficheiros/800_urbanismo/PDM/ESTUDOS_CARACTERIZACAO/04-demografia.pdf\">Archived</a> 6 June 2007 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.(in Portuguese)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arquivo.pt/wayback/20110122085512/http%3A//www.josedemello.pt/gjm_tdf_01.asp?lang%3Dpt%26artigo%3D652\"><i>Innovnano inaugura nova f\u00e1brica em 2011</i></a> (in Portuguese), <a href=\"/wiki/Grupo_Jos%C3%A9_de_Mello\" title=\"Grupo Jos\u00e9 de Mello\">Grupo Jos\u00e9 de Mello</a>, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.josedemello.pt/gjm_tdf_01.asp?lang=pt&amp;artigo=652\">the original</a> on 22 January 2011</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Innovnano+inaugura+nova+f%C3%A1brica+em+2011&amp;rft.pub=Grupo+Jos%C3%A9+de+Mello&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.josedemello.pt%2Fgjm_tdf_01.asp%3Flang%3Dpt%26artigo%3D652&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moovitapp.com/insights/en/Moovit_Insights_Public_Transit_Index_Portugal_Coimbra-1905\">\"Coimbra Public Transportation Statistics\"</a>. Global Public Transit Index by Moovit<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 19,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Coimbra+Public+Transportation+Statistics&amp;rft.pub=Global+Public+Transit+Index+by+Moovit&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.moovitapp.com%2Finsights%2Fen%2FMoovit_Insights_Public_Transit_Index_Portugal_Coimbra-1905&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <a href=\"/wiki/File:CC-BY_icon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"CC-BY icon.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/CC-BY_icon.svg/50px-CC-BY_icon.svg.png\" width=\"50\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/CC-BY_icon.svg/75px-CC-BY_icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/CC-BY_icon.svg/100px-CC-BY_icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"88\" data-file-height=\"31\" /></a> Material was copied from this source, which is available under a <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/\">Creative Commons Attribution 4.0 International License</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.conservatoriomcoimbra.pt/\">Conservat\u00f3rio de M\u00fasica de Coimbra</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Geminacao-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Geminacao_16-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cm-coimbra.pt/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=1165&amp;Itemid=578\">\"Cidades Geminadas\"</a>. <i>cm-coimbra.pt</i> (in Portuguese). Coimbra, Portugual: C\u00e2mara Municipal de Coimbra. 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-11-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=cm-coimbra.pt&amp;rft.atitle=Cidades+Geminadas&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cm-coimbra.pt%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26task%3Dview%26id%3D1165%26Itemid%3D578&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ANMP-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ANMP_17-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.anmp.pt/anmp/pro/mun1/gem101l0.php?cod_ent=M9000\">\"Gemina\u00e7\u00f5es de Cidades e Vilas: Funchal\"</a> (in Portuguese). Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios Portugueses<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-03-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gemina%C3%A7%C3%B5es+de+Cidades+e+Vilas%3A+Funchal&amp;rft.pub=Associa%C3%A7%C3%A3o+Nacional+de+Munic%C3%ADpios+Portugueses&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.anmp.pt%2Fanmp%2Fpro%2Fmun1%2Fgem101l0.php%3Fcod_ent%3DM9000&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aix-jumelages.com/\">Association of twinnings and international relations of Aix-en-Provence</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mairie-aixenprovence.fr/article.php3?id_article=2981\">Mairie of Aix-en-Provence \u2013 Twinnings and partnerships</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090113162049/http://www.mairie-aixenprovence.fr/article.php3?id_article=2981\">Archived</a> 13 January 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cambridgema.gov/deptann.cfm?story_id=1597\">\"A Message from the Peace Commission: Information on Cambridge's Sister Cities,\"</a> 15 February 2008. Retrieved 12 October 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-thompson-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-thompson_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Richard Thompson.<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boston.com/news/local/massachusetts/articles/2008/10/12/looking_to_strengthen_family_ties_with_sister_cities/?page=full\">\"Looking to strengthen family ties with 'sister cities',\"</a> <i>Boston Globe</i>, 12 October 2008. Retrieved 12 October 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cm-coimbra.pt/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=1183&amp;Itemid=578\">\"Dam\u00e3o, \u00cdndia\"</a> (in Portuguese). Coimbra, Portugual: C\u00e2mara Municipal de Coimbra. 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-11-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dam%C3%A3o%2C+%C3%8Dndia&amp;rft.place=Coimbra%2C+Portugual&amp;rft.pub=C%C3%A2mara+Municipal+de+Coimbra&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cm-coimbra.pt%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26task%3Dview%26id%3D1183%26Itemid%3D578&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111018123138/http://www3.prefeitura.sp.gov.br/cadlem/secretarias/negocios_juridicos/cadlem/integra.asp?alt=11072007L%20144710000\">\"Pesquisa de Legisla\u00e7\u00e3o Municipal \u2013 No 14471\"</a> &#91;Research Municipal Legislation \u2013 No 14471&#93;. <i>Prefeitura da Cidade de S\u00e3o Paulo [Municipality of the City of S\u00e3o Paulo]</i> (in Portuguese). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www3.prefeitura.sp.gov.br/cadlem/secretarias/negocios_juridicos/cadlem/integra.asp?alt=11072007L%20144710000\">the original</a> on 18 October 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Prefeitura+da+Cidade+de+S%C3%A3o+Paulo+%5BMunicipality+of+the+City+of+S%C3%A3o+Paulo%5D&amp;rft.atitle=Pesquisa+de+Legisla%C3%A7%C3%A3o+Municipal+%E2%80%93+No+14471&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww3.prefeitura.sp.gov.br%2Fcadlem%2Fsecretarias%2Fnegocios_juridicos%2Fcadlem%2Fintegra.asp%3Falt%3D11072007L%2520144710000&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a class=\"external text\" href=\"http://pt.wikisource.org/wiki/Lei_Municipal_de_S%C3%A3o_Paulo_14471_de_2007\">Lei Municipal de S\u00e3o Paulo 14471 de 2007</a> WikiSource <span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-S\u00e3o_Paulo-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-S\u00e3o_Paulo_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.prefeitura.sp.gov.br/secretarias/relacoes_internacionais/ingles/descentralized_cooperation/sister_cities/0001\">Prefeitura.Sp \u2013 Descentralized Cooperation</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081224222805/http://www2.prefeitura.sp.gov.br/secretarias/relacoes_internacionais/ingles/descentralized_cooperation/sister_cities/0001\">Archived</a> 24 December 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cmisapp.zaragoza.es/ciudad/zaragozainternacional/hermanamientos.htm\">Ayuntamiento de Zaragoza. Hermanamientos y Protocolos de Colaboraci\u00f3n</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071013163222/http://cmisapp.zaragoza.es/ciudad/zaragozainternacional/hermanamientos.htm\">Archived</a> 13 October 2007 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<dl><dt>Sources</dt></dl>\n<ul><li><cite class=\"citation\">Deloitte, ed. (22 December 2006), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150923204852/http://www.cm-coimbra.pt/dmdocuments/02-Diag.Estrat-VolII.pdf\"><i>Plano Estrat\u00e9gico de Coimbra: Diagnostic Preliminar</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Portuguese), <b>2</b>, Lisbon, Portugal: C\u00e2mara Municipal de Coimbra, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cm-coimbra.pt/dmdocuments/02-Diag.Estrat-VolII.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 23 September 2015</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Plano+Estrat%C3%A9gico+de+Coimbra%3A+Diagnostic+Preliminar&amp;rft.place=Lisbon%2C+Portugal&amp;rft.pub=C%C3%A2mara+Municipal+de+Coimbra&amp;rft.date=2006-12-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cm-coimbra.pt%2Fdmdocuments%2F02-Diag.Estrat-VolII.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation\">C\u00e2mara Municipal, ed. (2005), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150923204859/http://www.cm-coimbra.pt/dmdocuments/2_Organizacao_Municipal.pdf\"><i>Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o: Organiza\u00e7\u00e3o Municipal</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Portuguese), Coimbra, Portugal: C\u00e2mara Municipal de Coimbra, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cm-coimbra.pt/dmdocuments/2_Organizacao_Municipal.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 23 September 2015</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Relat%C3%B3rio+de+Gest%C3%A3o%3A+Organiza%C3%A7%C3%A3o+Municipal&amp;rft.place=Coimbra%2C+Portugal&amp;rft.pub=C%C3%A2mara+Municipal+de+Coimbra&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cm-coimbra.pt%2Fdmdocuments%2F2_Organizacao_Municipal.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACoimbra\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Timeline_of_Coimbra#Bibliography\" title=\"Timeline of Coimbra\">Bibliography of the history of Coimbra</a></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coimbra&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Coimbra\" class=\"extiw\" title=\"commons:Coimbra\">Coimbra</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/40px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/60px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/80px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikivoyage has a travel guide for <i><b><a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/Coimbra#Q45412\" class=\"extiw\" title=\"wikivoyage:Coimbra\">Coimbra</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cm-coimbra.pt/\">Coimbra's Municipality City Hall</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turismo-centro.pt/\">Centro's Tourist Region</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.forumcoimbra.com/\">Forum Coimbra BBS</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Coimbra_15px\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Coimbra\" title=\"Template:Coimbra\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Coimbra\" title=\"Template talk:Coimbra\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Coimbra&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Coimbra_15px\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Coimbra</a> <a href=\"/wiki/File:CBR.png\" class=\"image\"><img alt=\"CBR.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/CBR.png/15px-CBR.png\" width=\"15\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/CBR.png/23px-CBR.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/CBR.png/30px-CBR.png 2x\" data-file-width=\"511\" data-file-height=\"565\" /></a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Buildings_and_structures_in_Coimbra\" title=\"Category:Buildings and structures in Coimbra\">Buildings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Culture_in_Coimbra\" title=\"Category:Culture in Coimbra\">Culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coimbra#Economy\" title=\"Coimbra\">Economy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Education_in_Coimbra\" title=\"Category:Education in Coimbra\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coimbra#Geography\" title=\"Coimbra\">Geography</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Parishes_of_Coimbra\" title=\"Category:Parishes of Coimbra\">Parishes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coimbra_District\" title=\"Coimbra District\">District</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:History_of_Coimbra\" title=\"Category:History of Coimbra\">History</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Coimbra\" title=\"Timeline of Coimbra\">Timeline</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Media_in_Coimbra\" title=\"Category:Media in Coimbra\">Media</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_from_Coimbra\" title=\"Category:People from Coimbra\">People</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coimbra#Politics_and_government\" title=\"Coimbra\">Politics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Sport_in_Coimbra\" title=\"Category:Sport in Coimbra\">Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coimbra#Transportation\" title=\"Coimbra\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><b><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Coimbra\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Coimbra\">Coimbra</a></b> at Wikimedia Commons . <b><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Portugal.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Portugal.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/16px-Flag_of_Portugal.svg.png\" width=\"16\" height=\"11\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/24px-Flag_of_Portugal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/32px-Flag_of_Portugal.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Portugal\" title=\"Portal:Portugal\">Portugal&#32;portal</a></b></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Municipalities_of_Coimbra_District\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Municipalities_of_Coimbra\" title=\"Template:Municipalities of Coimbra\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Municipalities_of_Coimbra\" title=\"Template talk:Municipalities of Coimbra\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Municipalities_of_Coimbra&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Municipalities_of_Coimbra_District\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Municipalities of <a href=\"/wiki/Coimbra_District\" title=\"Coimbra District\">Coimbra District</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arganil\" title=\"Arganil\">Arganil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cantanhede,_Portugal\" title=\"Cantanhede, Portugal\">Cantanhede</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Coimbra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Condeixa-a-Nova\" title=\"Condeixa-a-Nova\">Condeixa-a-Nova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Figueira_da_Foz\" title=\"Figueira da Foz\">Figueira da Foz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%B3is\" title=\"G\u00f3is\">G\u00f3is</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lous%C3%A3\" title=\"Lous\u00e3\">Lous\u00e3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mira,_Portugal\" title=\"Mira, Portugal\">Mira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miranda_do_Corvo\" title=\"Miranda do Corvo\">Miranda do Corvo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montemor-o-Velho\" title=\"Montemor-o-Velho\">Montemor-o-Velho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oliveira_do_Hospital\" title=\"Oliveira do Hospital\">Oliveira do Hospital</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pampilhosa_da_Serra\" title=\"Pampilhosa da Serra\">Pampilhosa da Serra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Penacova\" title=\"Penacova\">Penacova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Penela\" title=\"Penela\">Penela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soure,_Portugal\" title=\"Soure, Portugal\">Soure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%A1bua\" title=\"T\u00e1bua\">T\u00e1bua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vila_Nova_de_Poiares\" title=\"Vila Nova de Poiares\">Vila Nova de Poiares</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2186\nCached time: 20180921181924\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.200 seconds\nReal time usage: 1.527 seconds\nPreprocessor visited node count: 9784/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 152703/2097152 bytes\nTemplate argument size: 21630/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 26/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 32766/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.494/10.000 seconds\nLua memory usage: 18.32 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1161.631      1 -total\n 26.69%  310.059      1 Template:Infobox_Municipality_PT\n 26.37%  306.346      1 Template:Infobox_settlement\n 24.48%  284.368      1 Template:Reflist\n 18.58%  215.810      1 Template:Infobox\n 10.95%  127.201      1 Template:Lang-cel-x-proto\n  9.49%  110.184     10 Template:Cite_web\n  7.14%   82.967     22 Template:Flagicon\n  5.66%   65.777      6 Template:Citation\n  5.19%   60.341      1 Template:Weather_box\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:378109-0!canonical and timestamp 20180921181923 and revision id 852436560\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%82%D9%84%D9%85%D8%B1%D9%8A%D8%A9","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0642\u0644\u0645\u0631\u064a\u0629"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Coimbra"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Co%C3%ADmbra","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Co\u00edmbra"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Koimbra","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Koimbra"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Coimbra_(chh%C4%AB)","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Coimbra (chh\u012b)"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%96%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041a\u0430\u0456\u043c\u0431\u0440\u0430"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%96%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%B0","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u041a\u0430\u0456\u043c\u0431\u0440\u0430"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%B8%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%B0","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041a\u043e\u0438\u043c\u0431\u0440\u0430"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Coimbra"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Co%C3%AFmbra","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Co\u00efmbra"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Coimbra_(munisipyo_sa_Portugal,_Distrito_de_Coimbra,_lat_40,22,_long_-8,45)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Coimbra (munisipyo sa Portugal, Distrito de Coimbra, lat 40,22, long -8,45)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Coimbra"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Coimbra"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Coimbra"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Coimbra"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9A%CE%BF%CE%90%CE%BC%CF%80%CF%81%CE%B1","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039a\u03bf\u0390\u03bc\u03c0\u03c1\u03b1"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Co%C3%ADmbra","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Co\u00edmbra"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Koimbro","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Koimbro"},{"lang":"ext","url":"https://ext.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Extremaduran","autonym":"estreme\u00f1u","*":"Coimbra"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Coimbra"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D9%88%DB%8C%D9%85%D8%A8%D8%B1%D8%A7","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u06a9\u0648\u06cc\u0645\u0628\u0631\u0627"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Coimbra"},{"lang":"gd","url":"https://gd.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Scottish Gaelic","autonym":"G\u00e0idhlig","*":"Coimbra"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Co%C3%ADmbra","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Co\u00edmbra"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%BD%94%EC%9E%84%EB%B8%8C%EB%9D%BC","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ucf54\uc784\ube0c\ub77c"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BF%D5%B8%D5%AB%D5%B4%D5%A2%D6%80%D5%A1","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053f\u0578\u056b\u0574\u0562\u0580\u0561"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Coimbra"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Coimbra"},{"lang":"bpy","url":"https://bpy.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%87%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE","langname":"Bishnupriya","autonym":"\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u09a3\u09c1\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09ae\u09a3\u09bf\u09aa\u09c1\u09b0\u09c0","*":"\u0995\u09cb\u0987\u09ae\u09ac\u09cd\u09b0\u09be"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Coimbra"},{"lang":"ie","url":"https://ie.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Interlingue","autonym":"Interlingue","*":"Coimbra"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Coimbra"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Coimbra"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%95%D7%99%D7%9E%D7%91%D7%A8%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e7\u05d5\u05d9\u05de\u05d1\u05e8\u05d4"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%99%E1%83%9D%E1%83%98%E1%83%9B%E1%83%91%E1%83%A0%E1%83%90","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10d9\u10dd\u10d8\u10db\u10d1\u10e0\u10d0"},{"lang":"kw","url":"https://kw.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Cornish","autonym":"kernowek","*":"Coimbra"},{"lang":"lad","url":"https://lad.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Ladino","autonym":"Ladino","*":"Coimbra"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Conimbriga","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Conimbriga"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Koimbra","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Koimbra"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Koimbra","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Koimbra"},{"lang":"lmo","url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Lombard","autonym":"lumbaart","*":"Coimbra"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Coimbra"},{"lang":"mr","url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%95%E0%A5%81%E0%A4%87%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE","langname":"Marathi","autonym":"\u092e\u0930\u093e\u0920\u0940","*":"\u0915\u0941\u0907\u0902\u092c\u094d\u0930\u093e"},{"lang":"mzn","url":"https://mzn.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D9%88%DB%8C%D9%85%D8%A8%D8%B1%D8%A7","langname":"Mazanderani","autonym":"\u0645\u0627\u0632\u0650\u0631\u0648\u0646\u06cc","*":"\u06a9\u0648\u06cc\u0645\u0628\u0631\u0627"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Coimbra"},{"lang":"mwl","url":"https://mwl.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Mirandese","autonym":"Mirand\u00e9s","*":"Coimbra"},{"lang":"mn","url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%B8%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%B0","langname":"Mongolian","autonym":"\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b","*":"\u041a\u043e\u0438\u043c\u0431\u0440\u0430"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Coimbra_(stad)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Coimbra (stad)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B3%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%96%E3%83%A9","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Coimbra"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Coimbra"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Co%C3%AFmbra","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Co\u00efmbra"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D9%88%D8%A6%DB%8C%D9%85%D8%A8%D8%B1%D8%A7","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u06a9\u0648\u0626\u06cc\u0645\u0628\u0631\u0627"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Coimbra"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Coimbra"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Coimbra"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Coimbra"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%B8%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u043e\u0438\u043c\u0431\u0440\u0430"},{"lang":"sc","url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Sardinian","autonym":"sardu","*":"Coimbra"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Coimbra"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Coimbra"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Coimbra_(mesto)","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Coimbra (mesto)"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%B8%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041a\u043e\u0438\u043c\u0431\u0440\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Coimbra"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Coimbra"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Coimbra"},{"lang":"tet","url":"https://tet.wikipedia.org/wiki/Ko%C3%ADmbra","langname":"Tetum","autonym":"tetun","*":"Ko\u00edmbra"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%81%E0%B8%B9%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B2","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e01\u0e39\u0e2d\u0e34\u0e07\u0e1a\u0e23\u0e32"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Coimbra"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%97%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041a\u043e\u0457\u043c\u0431\u0440\u0430"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D9%88%DB%8C%D9%85%D8%A8%D8%B1%D8%A7","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u06a9\u0648\u06cc\u0645\u0628\u0631\u0627"},{"lang":"vec","url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Coinvra","langname":"Venetian","autonym":"v\u00e8neto","*":"Coinvra"},{"lang":"vep","url":"https://vep.wikipedia.org/wiki/Koimbr","langname":"Veps","autonym":"veps\u00e4n kel\u2019","*":"Koimbr"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Coimbra"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Coimbra"},{"lang":"fiu-vro","url":"https://fiu-vro.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"V\u00f5ro","autonym":"V\u00f5ro","*":"Coimbra"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Coimbra","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Coimbra"},{"lang":"wuu","url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E7%A7%91%E8%8B%B1%E5%B8%83%E6%8B%89","langname":"Wu Chinese","autonym":"\u5434\u8bed","*":"\u79d1\u82f1\u5e03\u62c9"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E5%93%A5%E8%8B%B1%E5%B8%83%E6%8B%89","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u54e5\u82f1\u5e03\u62c9"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%A7%91%E8%8B%B1%E5%B8%83%E6%8B%89","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u79d1\u82f1\u5e03\u62c9"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_November_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Portuguese-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_May_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Proto-Celtic-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Arabic-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Portuguese-language_text"},{"sortkey":" ","*":"Coimbra"},{"sortkey":"","*":"Cities_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Former_national_capitals"},{"sortkey":"","*":"Municipalities_of_Portugal"},{"sortkey":"","*":"University_towns"},{"sortkey":"","*":"Municipalities_of_Coimbra_District"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from May 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from November 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Buildings and structures in Coimbra"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Culture in Coimbra"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Education in Coimbra"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of Coimbra"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Media in Coimbra"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Parishes of Coimbra"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People from Coimbra"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Sport in Coimbra"},{"ns":0,"*":"Flag of Coimbra"},{"ns":0,"*":"Coat of arms of Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozambique"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"India"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Timor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"2004 European Football Championship"},{"ns":0,"exists":"","*":"A1 - Auto-estrada do Norte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Active Space Technologies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aeminium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aer\u00f3dromo Municipal Bissaya Barreto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso Henriques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso III of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Discovery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agr\u00e1ria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aix-en-Provence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Andalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al Berto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcoba\u00e7a Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1cer do Sal Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aljustrel (F\u00e1tima)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almedina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almedina (Coimbra)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alvorge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amares (parish)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andoche Junot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Mass\u00e9na"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Sardet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ansi\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aqueduct (watercourse)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arganil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristocracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrabalde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art collector"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assafarge e Antanhol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association football"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - O.A.F."},{"ns":0,"exists":"","*":"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - Sec\u00e7\u00e3o de Basquetebol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - Sec\u00e7\u00e3o de Rugby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra - Sec\u00e7\u00e3o de Voleibol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra \u2013 O.A.F."},{"ns":0,"exists":"","*":"Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baixo Mondego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banu D\u0101nis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beira, Mozambique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beira, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Joanina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bluepharma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botanical Garden of the University of Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bracara Augusta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Braga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bunnyranch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Business incubator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bu\u00e7aco"},{"ns":0,"exists":"","*":"C.F. Uni\u00e3o de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambridge, Massachusetts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campeonato Nacional Honra/Super Bock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campeonato Nacional de Rugby I Divis\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camping"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantanhede, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantanhede Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Mota Pinto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Pai\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Paredes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Seixas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmelite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceira (Coimbra)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Hospitalar de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Region, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceramic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Choir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciberbit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cimpor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clube de Futebol Uni\u00e3o de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coffeehouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra (S\u00e9 Nova, Santa Cruz, Almedina e S\u00e3o Bartolomeu)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra (district)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra (surname)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra Innovation Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra fado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Companhia Uni\u00e3o Fabril"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concelho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Condeixa-a-Nova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Condeixa-a-Nova Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Con\u00edmbriga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cortes Generales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cosmographer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count of Ameal"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Portucale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical Software"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cryptoporticus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curitiba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daman, Daman and Diu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deportivo de La Coru\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dili"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dinis I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diogo Pires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Districts of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Di\u00e1rio As Beiras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Di\u00e1rio da Rep\u00fablica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Di\u00e1rio de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dom (title)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elizabeth of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esch-sur-Alzette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escola Superior de Enfermagem de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estado Novo (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio Cidade de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio Municipal S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio Universit\u00e1rio de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethiopia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurasian reed warbler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eutrophication"},{"ns":0,"exists":"","*":"FIFA World Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fado de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Le\u00f3n and Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festa das Latas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figueira da Foz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filipe Albuquerque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flight Information Service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Food processing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forestry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fortified wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foundry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de S\u00e1 de Miranda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco \u00c1lvares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freguesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freguesia (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Invasion of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fucoli-Somepal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gardens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great reed warbler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Jos\u00e9 de Mello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guarda, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guimar\u00e3es Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f3is"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halle, Saxony-Anhalt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Handicraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry, Count of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homecoming"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hospitais da Universidade de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hospital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hostels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hotels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hypermarket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilhas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Nacional de Medicina Legal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Pedro Nunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Polit\u00e9cnico de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Portugu\u00eas de Oncologia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intermunicipal communities of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International student"},{"ns":0,"exists":"","*":"In\u00eas de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"JP Sim\u00f5es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesuit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joanina Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Machado de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"John III of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Anchieta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Ameal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Correia Ayres de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Maria Correia Ayres de Campos, 1st Count of Ameal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Neto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o de Castilho"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6ppen climate classification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laborat\u00f3rios BASI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leiria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon Metropolitan Area"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mayors of Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of twin towns and sister cities in Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Little bittern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lous\u00e3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludovice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis de Matos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luso, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Machado de Castro Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Machine to Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manueline"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maputo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mass\u00e9na"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mata Nacional do Choupal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mealhada Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mediterranean climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melodious warbler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mem de S\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro Mondego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Torga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Veloso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military hospital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Militia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mindelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mira, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miranda do Corvo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Santa Clara-a-Nova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Santa Clara-a-Velha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Santa Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Santa Cruz (Coimbra)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mondego River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montemor-o-Velho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montemor-o-Velho Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multisports club"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musa bin Nusair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musicology"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio Crespo"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio Sim\u00f5es Dias"},{"ns":0,"exists":"","*":"NUTS of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nanotechnology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum Machado de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Oceanic and Atmospheric Administration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural reserve"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Cathedral of Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicholas Trant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novelist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuno Piloto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nursing school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Cathedral of Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oliveira do Hospital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olympus Corporation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orfeon Acad\u00e9mico de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Our Lady of F\u00e1tima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Padua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palaeography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pampilhosa da Serra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patron saint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patronage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul de Arzila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Furtado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavilh\u00e3o Multiusos de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Nunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Passos Coelho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penacova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penacova Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penedo da Saudade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pharmaceuticals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Playgrounds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poitiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politician"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polytechnic (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pombal, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poor Clares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto Metropolitan Area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal dos Pequenitos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Basketball League (LCB)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Liga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Second Division"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Third Division"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Volleyball League A1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pottery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a do Com\u00e9rcio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precipitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the Municipal Chamber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Probar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Celtic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public university"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00earo da Covilh\u00e3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queima das Fitas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quelimane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quinta das L\u00e1grimas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regi\u00e3o de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religious orders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance Humanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Research spin-off"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reserva Natural do Paul de Arzila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Retail park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman times"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rugby union"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1dio Universidade de Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador, Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho II of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Clara, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Clara (Coimbra)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Clara e Castelo Viegas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz (Coimbra)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santar\u00e9m, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Compostela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Ant\u00f3nio dos Olivais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santos (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Savi's warbler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science Museum of the University of Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo, Marquis of Pombal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sedge warbler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sisnando Davides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sister L\u00facia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic Party (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Software companies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soure, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sponge cake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Startup company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Students' union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Studium Generale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sueves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunshine duration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss roll"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Martinho de Anta (Sabrosa)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9 Nova (Coimbra)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamoyo Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tapestry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taxicab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telegraph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telemetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Textiles"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Portuguese Way"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theme park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theotonius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresa, Countess of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toledo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trolleybuses in Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turnip"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twin towns and sister cities"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00e1bua"},{"ns":0,"exists":"","*":"UEFA European Football Championship"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"University hospital"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Coimbra General Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vila Nova de Poiares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vila Nova de Poiares Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilar Formoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vineyards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viseu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigoths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wetland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willow warbler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wittiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage"},{"ns":0,"exists":"","*":"WrayGunn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yaroslavl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeca Afonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zita Seabra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00e9 Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Cunhal"},{"ns":0,"*":"S\u00e3o Bartolomeu (Coimbra)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coimbra"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities of Coimbra"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Coimbra"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Municipalities of Coimbra"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Portuguese"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Portugal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Municipality PT"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Portugal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Url"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cel-x-proto"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nbsp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaces"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Weather box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Stack"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Historical populations"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data FRA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data MOZ"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Mozambique"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data USA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United States"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data BRA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data IND"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data India"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data TLS"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Timor-Leste"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data LUX"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Luxembourg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data MAR"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Morocco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data GER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data MAC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Macau"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data CPV"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Cape Verde"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data ITA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Italy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data ESP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data RUS"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Russia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data POR"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pt icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikivoyage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coimbra"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities of Coimbra"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBoxColors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Historical populations"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Side box/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"}],"images":["CC-BY_icon.svg","Sunset_Light_on_Coimbra_(10249113315).jpg","Pt-cbr1.png","CBR.png","LocalCoimbra.svg","Flag_of_Portugal.svg","Karinecyril_coimbra_aqueduc.jpg","Museu_Nacional_de_Machado_de_Castro,_2002.jpg","Coimbra_Medieval_House_Sobrado.jpg","StCruz-CCBY.jpg","Pt-coias-mosteiro-staclara.jpg","Library_of_the_Universtity_of_Coimbra.jpg","Coimbra_rural_life_c1830.jpg","IgrejaSAntonioOlivais.jpg","Coimbra_December_2011-3.jpg","Jardim_bot\u00e2nico_de_Coimbra.jpg","Civil_parishes_of_Coimbra_-_Portugal.gif","Coimbra_Portugal.jpg","CoimbraA-Station.jpg","Coimbra_University_tower_building.jpg","Ponte_nova_coimbra2.jpg","Panoramic_view_of_Coimbra_from_highest_building.jpg","Palace_of_Sub-Ripas_(S\u00e9_Nova,_Coimbra).jpg","SeNova1.jpg","S\u00e9_Velha_de_Coimbra.jpg","Igr_santiago_2.JPG","Sta_clara_nova_1.JPG","Monastery_of_Santa_Cruz,_Santa_Cruz.jpg","Coimbra_Queima_das_Fitas.jpg","Flag_of_France.svg","Flag_of_Mozambique.svg","Flag_of_the_United_States.svg","Flag_of_Brazil.svg","Flag_of_India.svg","Flag_of_East_Timor.svg","Flag_of_Luxembourg.svg","Flag_of_Morocco.svg","Flag_of_Germany.svg","Flag_of_Macau.svg","Flag_of_Cape_Verde.svg","Flag_of_Italy.svg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_Russia.svg","Estadio_Cidade_de_Coimbra.JPG","Afonso_I_de_Portugal.jpg","Carlos_Seixas.jpg","Commons-logo.svg","Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg"],"externallinks":["http://phonetic-blog.blogspot.co.uk/2010/07/portuguese.html","http://www.ine.pt/xportal/xmain?xlang=en&xpid=INE&xpgid=ine_indicadores&indOcorrCod=0005889&contexto=pi&selTab=tab0","http://www.dgterritorio.pt/ficheiros/cadastro/caop/caop_download/caop_2014_0/areasfregmundistcaop2014_2","http://whc.unesco.org/en/list/1387","https://web.archive.org/web/20111220023113/http://www.jfsao.pt/documentos/Historia.da.Freguesia.pdf","http://www.jfsao.pt/documentos/Historia.da.Freguesia.pdf","https://especial.imgs.sapo.pt/multimedia/pdf/local/Coimbra.pdf","https://web.archive.org/web/20120327103051/http://portal.icnb.pt/NR/rdonlyres/08E60D78-DB75-4675-8062-8D7681AFB585/0/ZPE_Paul_Arzila.pdf","http://portal.icnb.pt/NR/rdonlyres/08E60D78-DB75-4675-8062-8D7681AFB585/0/ZPE_Paul_Arzila.pdf","http://www.ipma.pt/pt/oclima/normais.clima/1981-2010/006/","ftp://ftp.atdd.noaa.gov/pub/GCOS/WMO-Normals/TABLES/REG_VI/PO/08549.TXT","http://dre.pt/pdf1sdip/2013/01/01901/0000200147.pdf","http://www.cm-coimbra.pt/ficheiros/800_urbanismo/PDM/ESTUDOS_CARACTERIZACAO/04-demografia.pdf","https://web.archive.org/web/20070606222300/http://www.cm-coimbra.pt/ficheiros/800_urbanismo/PDM/ESTUDOS_CARACTERIZACAO/04-demografia.pdf","http://arquivo.pt/wayback/20110122085512/http://www.josedemello.pt/gjm_tdf_01.asp?lang%3Dpt%26artigo%3D652","http://www.josedemello.pt/gjm_tdf_01.asp?lang=pt&artigo=652","https://www.moovitapp.com/insights/en/Moovit_Insights_Public_Transit_Index_Portugal_Coimbra-1905","https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/","http://www.conservatoriomcoimbra.pt/","http://www.cm-coimbra.pt/index.php?option=com_content&task=view&id=1165&Itemid=578","http://www.anmp.pt/anmp/pro/mun1/gem101l0.php?cod_ent=M9000","http://www.aix-jumelages.com/","http://www.mairie-aixenprovence.fr/article.php3?id_article=2981","https://web.archive.org/web/20090113162049/http://www.mairie-aixenprovence.fr/article.php3?id_article=2981","http://www.cambridgema.gov/deptann.cfm?story_id=1597","http://www.boston.com/news/local/massachusetts/articles/2008/10/12/looking_to_strengthen_family_ties_with_sister_cities/?page=full","http://www.cm-coimbra.pt/index.php?option=com_content&task=view&id=1183&Itemid=578","https://web.archive.org/web/20111018123138/http://www3.prefeitura.sp.gov.br/cadlem/secretarias/negocios_juridicos/cadlem/integra.asp?alt=11072007L%20144710000","http://www3.prefeitura.sp.gov.br/cadlem/secretarias/negocios_juridicos/cadlem/integra.asp?alt=11072007L%20144710000","http://pt.wikisource.org/wiki/Lei_Municipal_de_S%C3%A3o_Paulo_14471_de_2007","http://www2.prefeitura.sp.gov.br/secretarias/relacoes_internacionais/ingles/descentralized_cooperation/sister_cities/0001","https://web.archive.org/web/20081224222805/http://www2.prefeitura.sp.gov.br/secretarias/relacoes_internacionais/ingles/descentralized_cooperation/sister_cities/0001","http://cmisapp.zaragoza.es/ciudad/zaragozainternacional/hermanamientos.htm","https://web.archive.org/web/20071013163222/http://cmisapp.zaragoza.es/ciudad/zaragozainternacional/hermanamientos.htm","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Coimbra&params=40_12_40_N_8_25_45_W_type:adm1st_region:PT_dim:100000","http://www.cm-coimbra.pt","https://web.archive.org/web/20150923204852/http://www.cm-coimbra.pt/dmdocuments/02-Diag.Estrat-VolII.pdf","http://www.cm-coimbra.pt/dmdocuments/02-Diag.Estrat-VolII.pdf","https://web.archive.org/web/20150923204859/http://www.cm-coimbra.pt/dmdocuments/2_Organizacao_Municipal.pdf","http://www.cm-coimbra.pt/dmdocuments/2_Organizacao_Municipal.pdf","http://www.cm-coimbra.pt/","http://www.turismo-centro.pt/","http://www.forumcoimbra.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":3613,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early history","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":3659,"anchor":"Early_history"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Middle Ages","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":6573,"anchor":"Middle_Ages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Renaissance","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":10233,"anchor":"Renaissance"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Baroque and modern","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":12337,"anchor":"Baroque_and_modern"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Republic","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":15617,"anchor":"Republic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"2","index":"7","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":16552,"anchor":"Geography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ecoregions/protected areas","number":"2.1","index":"8","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":19480,"anchor":"Ecoregions/protected_areas"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Climate","number":"2.2","index":"9","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":22300,"anchor":"Climate"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Human geography","number":"2.3","index":"10","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":25627,"anchor":"Human_geography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy","number":"3","index":"11","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":30618,"anchor":"Economy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Transportation","number":"3.1","index":"12","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":35318,"anchor":"Transportation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Coimbra Public Transportation Statistics","number":"3.2","index":"13","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":37795,"anchor":"Coimbra_Public_Transportation_Statistics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Politics and government","number":"4","index":"14","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":38800,"anchor":"Politics_and_government"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Education","number":"5","index":"15","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":38868,"anchor":"Education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Architecture","number":"6","index":"16","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":41223,"anchor":"Architecture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Civic","number":"6.1","index":"17","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":41386,"anchor":"Civic"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Military","number":"6.2","index":"18","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":41895,"anchor":"Military"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Religious","number":"6.3","index":"19","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":42016,"anchor":"Religious"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"7","index":"20","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":45100,"anchor":"Culture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Coimbra fado","number":"7.1","index":"21","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":45773,"anchor":"Coimbra_fado"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Student festivals","number":"7.2","index":"22","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":47173,"anchor":"Student_festivals"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Music acts","number":"7.3","index":"23","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":50065,"anchor":"Music_acts"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Media","number":"7.4","index":"24","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":50878,"anchor":"Media"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Leisure","number":"8","index":"25","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":51377,"anchor":"Leisure"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Accommodation","number":"8.1","index":"26","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":51390,"anchor":"Accommodation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Parks and gardens","number":"8.2","index":"27","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":51608,"anchor":"Parks_and_gardens"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"International relations","number":"9","index":"28","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":52986,"anchor":"International_relations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sport","number":"10","index":"29","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":58302,"anchor":"Sport"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable individuals","number":"11","index":"30","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":61267,"anchor":"Notable_individuals"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"12","index":"31","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":69135,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"13","index":"32","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":69248,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"14","index":"33","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":70196,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"15","index":"34","fromtitle":"Coimbra","byteoffset":70302,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Coimbra","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Coimbra","*":"commons:Coimbra"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Coimbra","*":"commons:Category:Coimbra"},{"prefix":"wikivoyage","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/Coimbra","*":"wikivoyage:Coimbra"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Municipality in Centro, Portugal"},{"name":"wikibase_item","*":"Q45412"}]}}