{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Centro de Forma\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","pageid":24934874,"revid":825193995,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Centro de Forma\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo</b> (<i>Center for Education and Development of Health Care Workers of S\u00e3o Paulo</i>, in <a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese language</a> - abbreviated CEFOR-SP) is a division of the Municipal Secretary of Health of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, created on March 30, 1990 by the Municipal Law No. 28,625.\n</p><p>The Center aims to train and to develop <a href=\"/wiki/Human_resources\" title=\"Human resources\">human resources</a> for the Secretary's <a href=\"/wiki/Workforce\" title=\"Workforce\">workforce</a>, as well as the production and dissemination of educational materials to support these actions. Another objective is to complete and to supplement the primary and secondary education of its employees. Thus it is expected that the personal and professional development of the more than 57,000 public health care workers will benefit directly and indirectly the continuing improvement of <a href=\"/w/index.php?title=Quality_of_care&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Quality of care (page does not exist)\">quality of care</a> provided to the citizens of S\u00e3o Paulo.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Technical_School_of_the_Unified_Health_System_of_S\u00e3o_Paulo\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Technical School of the Unified Health System of S\u00e3o Paulo</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Distance_education\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Distance education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Technical_School_of_the_Unified_Health_System_of_S.C3.A3o_Paulo\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Technical_School_of_the_Unified_Health_System_of_S\u00e3o_Paulo\">Technical School of the Unified Health System of S\u00e3o Paulo</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Forma%C3%A7%C3%A3o_e_Desenvolvimento_dos_Trabalhadores_da_Sa%C3%BAde_de_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Technical School of the Unified Health System of S\u00e3o Paulo\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <b>Escola T\u00e9cnica do SUS de S\u00e3o Paulo</b> (ETSUS-SP) was created by Municipal Decree No. 42,120 of 19 June 2002. It is affiliated and coordinated by CEFOR-SP, and has eight regional branches (South, Southeast I and II, East I and II, North I and II, and Center-West)\n</p><p>The school offers secondary-level <a href=\"/wiki/TAFE\" class=\"mw-redirect\" title=\"TAFE\">technical vocational courses</a> in <a href=\"/w/index.php?title=Allied_health_care&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Allied health care (page does not exist)\">allied health care</a> with minimum duration of 1,200 hours, and provides certification which is valid for the entire national territory:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pharmaceutical_care\" title=\"Pharmaceutical care\">Pharmaceutical care</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Environmental_health\" title=\"Environmental health\">Environmental health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Health_systems_management\" class=\"mw-redirect\" title=\"Health systems management\">Management</a> of Health Care Units</li>\n<li><a href=\"/wiki/Orthopedics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orthopedics\">Orthopedics</a> Technician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pharmacy\" title=\"Pharmacy\">Pharmacy</a> Technician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nursing\" title=\"Nursing\">Nursing</a> Technician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dental_hygienist\" title=\"Dental hygienist\">Dental hygienist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Community_health_agent\" title=\"Community health agent\">Community health agent</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Distance_education\">Distance education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Forma%C3%A7%C3%A3o_e_Desenvolvimento_dos_Trabalhadores_da_Sa%C3%BAde_de_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Distance education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>CEFOR-SP in charge of educational coordination of the <b><a href=\"/wiki/Rede_S%C3%A3o_Paulo_Saud%C3%A1vel\" title=\"Rede S\u00e3o Paulo Saud\u00e1vel\">Rede S\u00e3o Paulo Saud\u00e1vel</a></b> (<i>Healthy S\u00e3o Paulo Network</i>) <a href=\"/wiki/Professional_education\" class=\"mw-redirect\" title=\"Professional education\">professional education</a> <a href=\"/wiki/Digital_TV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Digital TV\">digital TV</a> channel and <a href=\"/wiki/Distance_education\" title=\"Distance education\">distance education</a> initiatives of the Secretary of Health.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Forma%C3%A7%C3%A3o_e_Desenvolvimento_dos_Trabalhadores_da_Sa%C3%BAde_de_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Centro_de_Forma%C3%A7%C3%A3o_e_Desenvolvimento_dos_Trabalhadores_da_Sa%C3%BAde_de_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(October 2016)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Forma%C3%A7%C3%A3o_e_Desenvolvimento_dos_Trabalhadores_da_Sa%C3%BAde_de_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100528114841/http://portal.prefeitura.sp.gov.br/secretarias/saude/cefor/0001\">CEFOR-SP official website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090216122401/http://portal.prefeitura.sp.gov.br/secretarias/saude/cefor/0003\">ETSUS-SP official website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090929081342/http://ead.saude.prefeitura.sp.gov.br/\">Distance Education website</a></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p><p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/30px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"30\" height=\"21\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/45px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/60px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></td><td><i>This Brazilian university, college, or tertiary institution related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Centro_de_Forma%C3%A7%C3%A3o_e_Desenvolvimento_dos_Trabalhadores_da_Sa%C3%BAde_de_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil-university-stub\" title=\"Template:Brazil-university-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil-university-stub\" title=\"Template talk:Brazil-university-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil-university-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1332\nCached time: 20180907141023\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.105 seconds\nPreprocessor visited node count: 228/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8777/2097152 bytes\nTemplate argument size: 270/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.029/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.17 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   84.684      1 -total\n 69.33%   58.709      1 Template:Unreferenced\n 45.65%   38.659      1 Template:Ambox\n 17.21%   14.571      1 Template:Brazil-university-stub\n 15.31%   12.967      1 Template:Asbox\n 10.30%    8.723      1 Template:Reflist\n  2.81%    2.379      1 Template:Coord_missing\n  2.61%    2.209      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:24934874-0!canonical and timestamp 20180907141023 and revision id 825193995\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Centro de Formacao e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Saude de Sao Paulo","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_October_2016"},{"sortkey":"Centro de Formacao e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Saude de Sao Paulo","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Centro de Formacao e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Saude de Sao Paulo","hidden":"","*":"Brazil_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"Centro de Formacao e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Saude de Sao Paulo","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"Centro de Formacao e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Saude de Sao Paulo","*":"Health_education"},{"sortkey":"Centro de Formacao e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Saude de Sao Paulo","*":"Educational_organisations_in_Brazil"},{"sortkey":"Centro de Formacao e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Saude de Sao Paulo","*":"Schools_of_public_health"},{"sortkey":"Centro de Formacao e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Saude de Sao Paulo","*":"Medical_and_health_organisations_based_in_Brazil"},{"sortkey":"Centro de Formacao e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Saude de Sao Paulo","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Centro de Formacao e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Saude de Sao Paulo","*":"Brazilian_building_and_structure_stubs"},{"sortkey":"Centro de Formacao e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Saude de Sao Paulo","*":"South_America_university_stubs"},{"sortkey":"Centro de Formacao e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Saude de Sao Paulo","*":"Brazil_university_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from October 2016"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-university-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community health agent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental hygienist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital TV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Distance education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental health"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health systems management"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human resources"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nursing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthopedics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pharmaceutical care"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pharmacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professional education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rede S\u00e3o Paulo Saud\u00e1vel"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"TAFE"},{"ns":0,"exists":"","*":"Workforce"},{"ns":0,"*":"Quality of care"},{"ns":0,"*":"Allied health care"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil-university-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-university-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Question_book-new.svg","Flag_of_Brazil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20100528114841/http://portal.prefeitura.sp.gov.br/secretarias/saude/cefor/0001","https://web.archive.org/web/20090216122401/http://portal.prefeitura.sp.gov.br/secretarias/saude/cefor/0003","https://web.archive.org/web/20090929081342/http://ead.saude.prefeitura.sp.gov.br/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Technical School of the Unified Health System of S\u00e3o Paulo","number":"1","index":"1","fromtitle":"Centro_de_Forma\u00e7\u00e3o_e_Desenvolvimento_dos_Trabalhadores_da_Sa\u00fade_de_S\u00e3o_Paulo","byteoffset":886,"anchor":"Technical_School_of_the_Unified_Health_System_of_S\u00e3o_Paulo"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Distance education","number":"2","index":"2","fromtitle":"Centro_de_Forma\u00e7\u00e3o_e_Desenvolvimento_dos_Trabalhadores_da_Sa\u00fade_de_S\u00e3o_Paulo","byteoffset":1685,"anchor":"Distance_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Centro_de_Forma\u00e7\u00e3o_e_Desenvolvimento_dos_Trabalhadores_da_Sa\u00fade_de_S\u00e3o_Paulo","byteoffset":1946,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Centro_de_Forma\u00e7\u00e3o_e_Desenvolvimento_dos_Trabalhadores_da_Sa\u00fade_de_S\u00e3o_Paulo","byteoffset":2009,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Centro de Forma\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Centro de Formacao e Desenvolvimento dos Trabalhadores da Saude de Sao Paulo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5062917"}]}}