{"parse":{"title":"Marinko Sudac Collection","pageid":21159524,"revid":857131547,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(July 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Marinko Sudac Collection</b>, based in <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>, Croatia, has been created with a clear collecting strategy based on the region of <a href=\"/wiki/Central_and_Eastern_Europe\" title=\"Central and Eastern Europe\">Central and Eastern Europe</a>, additionally spanning from the <a href=\"/wiki/Baltic_Sea\" title=\"Baltic Sea\">Baltic</a> area to the <a href=\"/wiki/Black_Sea\" title=\"Black Sea\">Black Sea</a>. The guiding principle of the Collection is systematic exploration, researching, and promotion of the <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> practices which have been marginalized, forbidden, and at times completely negated due to the historical, social and political circumstances. In this context, the Marinko Sudac Collection gives the most complete and comprehensive overview on the art of this region. The Collection starts at 1909, and it show the continuity from the first Avant-Gardes, through <a href=\"/w/index.php?title=Neo-avant-garde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neo-avant-garde (page does not exist)\">neo-avant-garde</a> and <a href=\"/w/index.php?title=New_Artistic_Practice&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"New Artistic Practice (page does not exist)\">New Artistic Practice</a>s, ending with the fall of the <a href=\"/wiki/Berlin_Wall\" title=\"Berlin Wall\">Berlin Wall</a>. The global uniqueness of the Marinko Sudac Collection is also seen in the kind of media it contains.  It contains not only traditional artworks, such as paintings, sculptures, and photographs, but it gives equal importance to documentary and archival material. Great importance is put on these almost forgotten media, which enable research of specific phenomena, artists and the socio-political situation which affected this type of art. The Collection contains a great number of museological units, and it treats the documentary and archival material on the same level as traditional artworks. By examining the units contained in the Marinko Sudac Collection, one can read not only the art scene or the art production of a certain artist, but the full status of the society, the socio-political atmosphere of the region in which this art was created in.\n</p><p>This Collection is not merely a process of gathering artworks, but a contextualisation of the art of region in the global history of art and an effort of putting it on its deserved place in history. The aim of the Marinko Sudac Collection is to preserve the cultural heritage of the Central and Eastern European region from globalisation, by maintaining it in a contextual unity. The end goal is to place the Collection in an architectural, physical building of the Museum of Avant-Garde, in which this art will be valorised, museologically processed, open to researchers and experts, and presented to the public. A part of the works from the Marinko Sudac Collection is available in digital form on an innovative platform of the <a href=\"/w/index.php?title=Virtual_Museum_of_Avant-Garde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Virtual Museum of Avant-Garde (page does not exist)\">Virtual Museum of Avant-Garde</a> (www.avantgarde-museum.com/en), which unites the work of the Virtual Museum of the Avant-Garde, the Marinko Sudac Collection, and the <a href=\"/w/index.php?title=Institute_for_the_Research_of_the_Avant-Garde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institute for the Research of the Avant-Garde (page does not exist)\">Institute for the Research of the Avant-Garde</a>, with a goal to form a central database for the researching of the phenomena of the Avant-Garde.\n</p><p>Alongside more than 80 already accomplished successful collaborations with museum institutions and independently organized exhibition in great museum centres such as <a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a>, London; <a href=\"/wiki/Ludwig_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ludwig Museum\">Ludwig Museum</a>, Budapest, <a href=\"/wiki/Haus_der_Kunst\" title=\"Haus der Kunst\">Haus der Kunst</a>, Munich; <a href=\"/wiki/Center_for_Art_and_Media_Karlsruhe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Center for Art and Media Karlsruhe\">ZKM</a>, Karlsruhe, <a href=\"/w/index.php?title=Deutsches_Filmmuseum_Frankfurt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deutsches Filmmuseum Frankfurt (page does not exist)\">Deutsches Filmmuseum Frankfurt</a>, <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>, Warsaw, <a href=\"/wiki/Museum_of_Contemporary_Art,_Zagreb\" title=\"Museum of Contemporary Art, Zagreb\">Museum of Contemporary Art</a>, Zagreb,... or exhibition of the Collection in unofficial places such as Marshall <a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz Tito</a>'s boat <i>Seagull</i> (<i>At Standstill</i> exhibition, Rijeka, 2011), Marinko Sudac is also an editor of numerous publications \u2013 art monographs, exhibition catalogues and collections of texts, and an author of a successful artist residence project <i>Artist on Vacation,</i> held annually since 2012, which hosted over 50 of the leading world artists which continue the tradition of the Avant-Garde.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Collection_strategy\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Collection strategy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Museum_of_Avantgarde\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Museum of Avantgarde</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Artists_in_the_Marinko_Sudac_Collection[2]\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Artists in the Marinko Sudac Collection<sup>&#91;2&#93;</sup></span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Former_Yugoslavia\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Former Yugoslavia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Hungary\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Hungary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Czechoslovakia\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Czechoslovakia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Poland\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Poland</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Russia\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Russia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#USA\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\">USA</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#United_Kingdom\"><span class=\"tocnumber\">3.7</span> <span class=\"toctext\">United Kingdom</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Romania\"><span class=\"tocnumber\">3.8</span> <span class=\"toctext\">Romania</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Ukraine\"><span class=\"tocnumber\">3.9</span> <span class=\"toctext\">Ukraine</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Turkey\"><span class=\"tocnumber\">3.10</span> <span class=\"toctext\">Turkey</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#The_Netherlands\"><span class=\"tocnumber\">3.11</span> <span class=\"toctext\">The Netherlands</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Italy\"><span class=\"tocnumber\">3.12</span> <span class=\"toctext\">Italy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Switzerland\"><span class=\"tocnumber\">3.13</span> <span class=\"toctext\">Switzerland</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Germany\"><span class=\"tocnumber\">3.14</span> <span class=\"toctext\">Germany</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Bulgaria\"><span class=\"tocnumber\">3.15</span> <span class=\"toctext\">Bulgaria</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#France\"><span class=\"tocnumber\">3.16</span> <span class=\"toctext\">France</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Denmark\"><span class=\"tocnumber\">3.17</span> <span class=\"toctext\">Denmark</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Austria\"><span class=\"tocnumber\">3.18</span> <span class=\"toctext\">Austria</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Finland\"><span class=\"tocnumber\">3.19</span> <span class=\"toctext\">Finland</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#Japan\"><span class=\"tocnumber\">3.20</span> <span class=\"toctext\">Japan</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#Projects\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Projects</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#List_of_independently_organised_projects\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">List of independently organised projects</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#Collaborations_on_documentaries\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Collaborations on documentaries</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-28\"><a href=\"#Arstist_monographs\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Arstist monographs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-29\"><a href=\"#Exhibition_catalogues\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Exhibition catalogues</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-30\"><a href=\"#Expert_publications\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Expert publications</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#Institute_for_the_Research_of_the_Avant-Garde\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Institute for the Research of the Avant-Garde</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-32\"><a href=\"#Artist_on_Vacation\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Artist on Vacation</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-33\"><a href=\"#Participants\"><span class=\"tocnumber\">6.1.1</span> <span class=\"toctext\">Participants</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-34\"><a href=\"#Artist_on_Vacation_Documentary\"><span class=\"tocnumber\">6.1.2</span> <span class=\"toctext\">Artist on Vacation Documentary</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-35\"><a href=\"#Interviews\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Interviews</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-36\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Collection_strategy\">Collection strategy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Collection strategy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Collection's interest extends from the Baltic area to the Black Sea, with particular emphasis on Central and Eastern Europe. The collector's strategy is directed towards systematic exploration, research, and promotion of Avant-Garde practices that have been marginalized, forbidden, and at times completely rejected, due to historical, social and political circumstances. In this respect, the Collection is, in relation to already existing European art collections, regionally cohesive, and presents an inexhaustible resource for the research of Avant-Garde art and a dynamic platform for the exchange of knowledge on the phenomenon of Avant-Garde. This can be seen in numerous topical and retrospective exhibitions, organized events, followed by connected detailed publications or studies, articles in professional journals, some published in the framework of research projects and collaborations with numerous important institutions, experts, theoreticians, art historians, and artists from the entire world.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Museum_of_Avantgarde\">Museum of Avantgarde</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Museum of Avantgarde\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Virtual Museum of Avant-Garde, based on the Marinko Sudac Collection, was created in 2009. It presents the digital database of the Collection through which you can see the overview of Avant-Garde art in the countries of former Yugoslavia structured according to authors, artworks, time periods, and geographical areas, as well as links and influences of the artists with cultural happenings and artistic centres in the region and the world. The website, beside the high-quality digitized artworks, contains biographies and bibliographies, alongside the connection of the artists with other artists, art institutions and cultural forums, as well as selected publications.\n</p><p>The online database show only a small part of the Collection. Speedy digitization of the material is crucial to accomplish the Museum's main aim, which is to make it a centre for information on the regional Avant-Garde practices.\n</p><p>The Virtual Museum of Avant-Garde is a free online platform to research all forms of Avant-Garde art of Eastern and Central Europe, to show connection with the rest of the world, to be a place for free thought and making realisations on the relevant cultural phenomena of Avant-Garde thought and artistic doing, to be a space for creating and publishing expert materials and research on the phenomena of the Avant-Garde. In its work, the Virtual Museum of Avant-Garde managed to become a meeting point of experts and intellectuals from the region and the artists, as well as interested public who can, in one place, find many information on the Avant-Garde movement in this area.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The international Board is made up of leading theoreticians and art historians: Lutz Becker, Jerko Denegri, \u017divko Grozdani\u0107, Matko Me\u0161trovi\u0107, \u017delimir Ko\u0161\u010devi\u0107, Irina Suboti\u0107, Fe\u0111a Vuki\u0107, and Laszlo Beke. The director is Branko Franceschi.\n</p>\n<h2><span id=\"Artists_in_the_Marinko_Sudac_Collection.5B2.5D\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Artists_in_the_Marinko_Sudac_Collection[2]\">Artists in the Marinko Sudac Collection<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Artists in the Marinko Sudac Collection[2]\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Former_Yugoslavia\">Former Yugoslavia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Former Yugoslavia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Aleksandar Vu\u010do\n<p>Andrija Maurovi\u0107\n</p><p>Antun Branko \u0160imi\u0107\n</p><p>Antun Motika\n</p><p>Avgust \u010cernigoj\n</p><p>Bo\u0161ko Tokin\n</p><p>Branko Ve Poljanski\n</p><p>\u010cedomil Plav\u0161i\u0107\n</p><p>Csuka Zolt\u00e1n\n</p><p>Dada Tank\n</p><p>Dragan Aleksi\u0107\n</p><p>Du\u0161an Mati\u0107\n</p><p>Eduard Stepan\u010di\u010d\n</p><p>Franjo Fius\n</p><p>Ivan Goll\n</p><p>Ivana Tomljenovi\u0107 Meller\n</p><p>Janko Poli\u0107 Kamov\n</p><p>Jo Klek\n</p><p>Ljubi\u0161a Joci\u0107\n</p><p>Ljubomir Mici\u0107\n</p><p>Marijan Mikac\n</p><p>Marko Risti\u0107\n</p><p>Mihailo S. Petrov\n</p><p>Miho Sch\u00f6n\n</p><p>Oskar Davi\u010do\n</p><p>Rade Drainac\n</p><p>Radovan Iv\u0161i\u0107\n</p><p>Rastko Petrovi\u0107\n</p><p>Salomon <a href=\"/wiki/Monny_de_Boully\" title=\"Monny de Boully\">Monny de Boully</a>\n</p><p>Sre\u010dko Kosovel\n</p><p>Stanislav Vinaver\n</p><p>Tank\n</p><p>Traveleri\n</p><p>UT\n</p><p>Vane Bor\n</p><p>Vilko Gecan\n</p><p>\u017deljko Hegedu\u0161i\u0107\n</p><p>Zenit\n</p>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aleksandar_Srnec\" title=\"Aleksandar Srnec\">Aleksandar Srnec</a>\n<p>Bo\u017eidar Jeleni\u0107\n</p><p>Bo\u017eidar Ra\u0161ica\n</p><p>Branko Vlahovi\u0107\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=Dimitrije_Ba%C5%A1i%C4%8Devi%C4%87_Mangelos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitrije Ba\u0161i\u010devi\u0107 Mangelos (page does not exist)\">Dimitrije Ba\u0161i\u010devi\u0107 Mangelos</a>\n</p><p>\u0110uro Seder\n</p><p>Eugen Feller\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=EXAT_51&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"EXAT 51 (page does not exist)\">EXAT 51</a>\n</p><p>GEFF\n</p><p><a href=\"/wiki/Gorgona_Group\" title=\"Gorgona Group\">Gorgona</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Ivan_Ko%C5%BEari%C4%87\" title=\"Ivan Ko\u017eari\u0107\">Ivan Ko\u017eari\u0107</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Ivan_Picelj\" title=\"Ivan Picelj\">Ivan Picelj</a>\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Gattin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Gattin (page does not exist)\">Ivo Gattin</a>\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=Josip_Vani%C5%A1ta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josip Vani\u0161ta (page does not exist)\">Josip Vani\u0161ta</a>\n</p><p>Jozef \u00c1cs\n</p><p><a href=\"/wiki/Julije_Knifer\" title=\"Julije Knifer\">Julije Knifer</a>\n</p><p>Juraj Dobrovi\u0107\n</p><p>Koloman Novak\n</p><p>Marijan Jev\u0161ovar\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=Matko_Me%C5%A1trovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matko Me\u0161trovi\u0107 (page does not exist)\">Matko Me\u0161trovi\u0107</a>\n</p><p>Mihovil Pansini\n</p><p>Miljenko Horvat\n</p><p>Pal Petrik\n</p><p>Petrik Pal\n</p><p>Radoslav Putar\n</p><p>Sava Simon\u010di\u0107\n</p><p>Stipo Pranyko\n</p><p>Vjenceslav Richter\n</p><p>Vladimir Petek\n</p><p>Vlado Kristl\n</p><p>Vojin Baki\u0107\n</p><p>\u017delimir \u017dilnik\n</p>\n</td>\n<td>Adresa Magazine\n<p>Andra\u017e \u0160alamun\n</p><p>Ante Vukov\n</p><p>Attila Csernik\n</p><p>Autopsia\n</p><p>B\u00e1lint Szombathy\n</p><p>Bogdanka Poznanovi\u0107\n</p><p>Bojan Brecelj\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=Boris_Bu%C4%87an&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boris Bu\u0107an (page does not exist)\">Boris Bu\u010ban</a>\n</p><p>Boris Demur\n</p><p>Bosch+Bosch\n</p><p>Braco Dimitrijevi\u0107\n</p><p>Crveni Peristil\n</p><p>D. <a href=\"/w/index.php?title=Ra%C5%A1a_Todosijevi%C4%8B&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ra\u0161a Todosijevi\u010b (page does not exist)\">Ra\u0161a Todosijevi\u010b</a>\n</p><p>David Nez\n</p><p>Drago Dellabernardina\n</p><p>Dragomir Ugren\n</p><p>Dubravko Budi\u010b\n</p><p>Era Milivojevi\u010b\n</p><p>Fedor Vu\u010demilovi\u0107\n</p><p>Franci Zagori\u010dnik\n</p><p>Gera Urkom\n</p><p><a href=\"/wiki/Goran_Trbuljak\" title=\"Goran Trbuljak\">Goran Trbuljak</a>\n</p><p>Gorki \u017duvela\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=Group_of_Six_Authors&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Group of Six Authors (page does not exist)\">Group of Six Authors</a>\n</p><p>Igor Grubi\u0107\n</p><p>Ilija \u0160o\u0161ki\u0107\n</p><p>Ivan Volari\u010d-Feo\n</p><p>Iztok Geister\n</p><p>Janez Kocijan\u010di\u010d\n</p><p>Josip Sto\u0161i\u0107\n</p><p>Katalin Ladik\n</p><p>K\u00f4d Group\n</p><p>L\u00e1szl\u00f3 Kereke\u0161\n</p><p>L\u00e1szl\u00f3 Szalma\n</p><p>Marijan Molnar\n</p><p><a href=\"/wiki/Marina_Abramovi%C4%87\" title=\"Marina Abramovi\u0107\">Marina Abramovi\u0107</a>\n</p><p>Marjan Cigli\u0107\n</p><p><a href=\"/wiki/Marko_Poga%C4%8Dnik\" title=\"Marko Poga\u010dnik\">Marko Poga\u010dnik</a>\n</p><p>Matja\u017e Han\u017eek\n</p><p>Milenko Matanovi\u0107\n</p><p>Mirko Radoj\u010di\u010b\n</p><p>Mladen Stilinovi\u0107\n</p><p>Na\u0161ko Kri\u017enar\n</p><p>Ne\u0161a Paripovi\u0107\n</p><p>Nu\u0161a Dragan\n</p><p>OHO\n</p><p>Pe\u0111a Vrane\u0161evi\u0107\n</p><p>Radomir Damnjanovi\u0107-Damnjan\n</p><p>Ra\u0161a Todosijevi\u0107\n</p><p><a href=\"/wiki/Sanja_Ivekovi%C4%87\" title=\"Sanja Ivekovi\u0107\">Sanja Ivekovi\u0107</a>\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=Slavko_Bogdanovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Slavko Bogdanovi\u0107 (page does not exist)\">Slavko Bogdanovi\u0107</a>\n</p><p>Slavko Matkovi\u010b\n</p><p>Slobodan Ti\u0161ma\n</p><p>Sre\u010do Dragan\n</p><p>Sven Stilinovi\u0107\n</p><p>The \u0160empas Family\n</p><p>Tok Group\n</p><p>Toma\u017e \u0160alamun\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=Tomislav_Gotovac&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tomislav Gotovac (page does not exist)\">Tomislav Gotovac</a>\n</p><p>Verbumprogram\n</p><p>Vladimir Gudac\n</p><p>Vladimir Kopicl\n</p><p><a href=\"/wiki/Vlado_Martek\" title=\"Vlado Martek\">Vlado Martek</a>\n</p><p>Vojin Kova\u010d-Chubby\n</p><p>\u017deljko Jerman\n</p><p><a href=\"/wiki/%C5%BDeljko_Kipke\" title=\"\u017deljko Kipke\">\u017deljko Kipke</a>\n</p><p>\u017divko Grozdani\u0107\n</p><p>Zoran Popovi\u0107\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungary\">Hungary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Hungary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>100%\n<p>Farkas Moln\u00e1r\n</p><p>Korunk\n</p><p>Lajos K\u00e1ssak\n</p><p>MA\n</p><p>Munka\n</p><p>S\u00e1ndor Bortyik\n</p><p>Tibor D\u00e9ry\n</p>\n</td>\n<td>Istv\u00e1n N\u00e1dler\n<p>Mikl\u00f3s Erd\u00e9ly\n</p><p>Imre Bak\n</p>\n</td>\n<td>Attila P\u00e1lfalusi\n<p>Ferenc Ficzek\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1bor_Attalai&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e1bor Attalai (page does not exist)\">G\u00e1bor Attalai</a>\n</p><p>Gyula Konkoly\n</p><p>J\u00e1nos Sug\u00e1r\n</p><p>K\u00e1lm\u00e1n Szij\u00e1rt\u00f3\n</p><p>K\u00e1rol Kism\u00e1nyoky\n</p><p>K\u00e1roly Hal\u00e1sz\n</p><p>L\u00e1szl\u00f3 Haris\n</p><p>P\u00e9csi M\u0171hely\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A1ndor_Pinczehelyi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e1ndor Pinczehelyi (page does not exist)\">S\u00e1ndor Pinczehelyi</a>\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=Tam%C3%A1s_St._Auby&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tam\u00e1s St. Auby (page does not exist)\">Tam\u00e1s St. Auby</a>\n</p><p>Gy\u00f6rgy Gal\u00e1ntai\n</p><p>Tibor Hajas\n</p><p>Gyula Pauer\n</p><p>Endre Tot\n</p><p>Tibor Csiky\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9za_Pernecky&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e9za Pernecky (page does not exist)\">G\u00e9za Pernecky</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Dora_Maurer\" title=\"Dora Maurer\">D\u00f3ra Maurer</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Balatonbogl%C3%A1r\" title=\"Balatonbogl\u00e1r\">Balatonbogl\u00e1r</a>\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Jov%C3%A1novics&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gy\u00f6rgy Jov\u00e1novics (page does not exist)\">Gy\u00f6rgy Jov\u00e1novics</a>\n</p><p>Gyula Guly\u00e1s\n</p><p>G\u00e1bor T\u00f3th\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Czechoslovakia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Red\n<p>Odeon\n</p><p>Stavba\n</p><p>Karel Teige\n</p><p>Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd\n</p><p>V\u00edt\u011bzslav Nezval\n</p><p>Olymo\n</p><p>Josef \u010capek\n</p><p>Otakar Mrkvi\u010dka\n</p><p>Ladislav Sutnar\n</p><p>Jarom\u00edr Funke\n</p>\n</td>\n<td>Vladimir Boudn\u00edk\n<p>Milan Grygar\n</p><p>Zden\u011bk Beran\n</p><p>Dalibor Chatrn\u00fd\n</p><p>Milan Kn\u00ed\u017e\u00e1k\n</p><p>Eugen Brikcius\n</p><p>B\u011bla Kol\u00e1\u0159ov\u00e1\n</p><p>Stano Filko\n</p>\n</td>\n<td>Ji\u0159\u00ed Kol\u00e1\u0159\n<p>Miroslav Klivar\n</p><p>Ji\u0159\u00ed Valoch\n</p><p>Karel Miler\n</p><p>Jan Steklik\n</p><p>Ji\u0159\u00ed Palla\n</p><p>Jan Ml\u010doch\n</p><p>Petr \u0160tembera\n</p><p>Jan Woynar\n</p><p>J. H. Kocman\n</p><p>J\u00falius Koller\n</p><p>Rudolf Sikora\n</p><p>Desider T\u00f3th\n</p><p>Milan Adam\u010diak\n</p><p>Rudolf Fila\n</p><p>Juraj Meli\u0161\n</p><p>Otis Laubert\n</p><p>Milan Dobe\u0161\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Poland\">Poland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Poland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jerzy_Bere%C5%9B\" title=\"Jerzy Bere\u015b\">Jerzy Bere\u015b</a>\n<p>Jaros\u0142aw Koz\u0142owski\n</p><p>J\u00f3zef Robakowski\n</p>\n</td>\n<td>Zdzis\u0142aw Sosnowski\n<p>Andrzej Lachowicz\n</p><p><a href=\"/wiki/Natalia_LL\" title=\"Natalia LL\">Natalia LL</a>\n</p><p>Permafo Gallery\n</p><p>Teresa Tyszkiewicz\n</p><p>Lech Mro\u017eek\n</p><p>Andrzej Partum\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Russia\">Russia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Russia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vladimir_Mayakovsky\" title=\"Vladimir Mayakovsky\">Vladimir Mayakovski</a>\n<p>LEF\n</p>\n</td>\n<td>Dvizheniye\n<p><a href=\"/wiki/Lev_Nussberg\" title=\"Lev Nussberg\">Lev Nussberg</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Francisco_Infante-Arana\" title=\"Francisco Infante-Arana\">Francisco Infante-Arana</a>\n</p><p>Galina Bitt\n</p><p>Alexander Stepanov\n</p><p>Viacheslav Koleichuk\n</p><p>Anatoli Krivchikov\n</p><p>Viacheslav Shcherbakov\n</p><p>Yuri Lapokov\n</p><p>Vladimir Jankilevskij\n</p><p>Boris Diadorov\n</p><p>Aleksei Smirnov\n</p><p>Michail Grobman\n</p><p>Ernst Neizvestny\n</p><p>Viktor Pivovarov\n</p>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dmitri_Prigov\" title=\"Dmitri Prigov\">Dmitri Prigov</a>\n<p><a href=\"/wiki/Oleg_Kulik\" title=\"Oleg Kulik\">Oleg Kulik</a>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"USA\">USA</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: USA\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Joseph_Kosuth\" title=\"Joseph Kosuth\">Joseph Kosuth</a>\n<p><a href=\"/wiki/John_Cage\" title=\"John Cage\">John Cage</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Fluxus\" title=\"Fluxus\">Fluxus</a>\n</p><p>Ken Friedman\n</p><p><a href=\"/wiki/Philip_Corner\" title=\"Philip Corner\">Philip Corner</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Bruce_Conner\" title=\"Bruce Conner\">Bruce Conner</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Stan_Brakhage\" title=\"Stan Brakhage\">Stan Brakhage</a>\n</p>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Terry_Fox_(artist)\" title=\"Terry Fox (artist)\">Terry Fox</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"United_Kingdom\">United Kingdom</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: United Kingdom\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gillian_Wise\" title=\"Gillian Wise\">Gillian Wise</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Romania\">Romania</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Romania\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_Neagu\" title=\"Paul Neagu\">Paul Neagu</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ukraine\">Ukraine</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Ukraine\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Turkey\">Turkey</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Turkey\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Teoman Madra\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Netherlands\">The Netherlands</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: The Netherlands\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Boegel_%26_Holtappels&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boegel &amp; Holtappels (page does not exist)\">Boegel &amp; Holtappels</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Italy\">Italy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Italy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Filippo_Tommaso_Marinetti\" title=\"Filippo Tommaso Marinetti\">Filippo Tommaso Marineti</a>\n<p><a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Gabriele_D%27Annunzio\" title=\"Gabriele D&#39;Annunzio\">Gabriele D'Annunzio</a>\n</p>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Piero_Manzoni\" title=\"Piero Manzoni\">Piero Manzoni</a>\n<p>Azimuth\n</p>\n</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Franco_Verdi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franco Verdi (page does not exist)\">Franco Verdi</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Switzerland\">Switzerland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Switzerland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dieter_Roth\" title=\"Dieter Roth\">Dieter Roth</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Germany\">Germany</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Germany\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Dada Almanah\n<p><a href=\"/wiki/Kurt_Schwitters\" title=\"Kurt Schwitters\">Kurt Schwitters</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Der_Sturm\" title=\"Der Sturm\">Der Strurm</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Der_Blaue_Reiter\" title=\"Der Blaue Reiter\">Der Blau Reiter</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Bauhaus\" title=\"Bauhaus\">Bauhaus</a>\n</p><p>Dada\n</p>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Klaus Groh\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bulgaria\">Bulgaria</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Bulgaria\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"France\">France</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: France\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinarire</a>\n<p><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andre Breton</a>\n</p>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Denmark\">Denmark</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Denmark\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eric_Andersen_(artist)\" title=\"Eric Andersen (artist)\">Eric Andersen</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Austria\">Austria</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Austria\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Arnulf_Rainer\" title=\"Arnulf Rainer\">Arnulf Rainer</a>\n<p><a href=\"/wiki/Renate_Bertlmann\" title=\"Renate Bertlmann\">Renate Bertlmann</a>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Finland\">Finland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Finland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Outi_Heiskanen\" title=\"Outi Heiskanen\">Outi Heiskanen</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Japan\">Japan</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Japan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>1915\u20131946\n</th>\n<th>1946\u20131968\n</th>\n<th>1968\u20131989\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Projects\">Projects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Projects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Since its beginning, the Marinko Sudac Collection has been open to collaboration with various institutions. Through the years, the works from the Collection have been exhibited both locally and internationally.\n</p><p>The Collection has been recognised as a good partner and the growing interest in different types of collaborations (exhibitions, conferences, projects, movies, publications) shows the quality of the Collections and its open character.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_independently_organised_projects\">List of independently organised projects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: List of independently organised projects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i><b>Andrzej Lachowicz \u2013 A Form of Consciousness,</b></i> <i>Zuccato Gallery, Pore\u010d, Croatia, 2018</i></li>\n<li><i><b>\"Artist on Vacation 2017\" by Valamar</b></i>, Museum of Contemporary Art, Zagreb, Croatia, 2018</li>\n<li><i><b>\"IN MEMORIAM\" \u2013 Josip Vani\u0161ta</b></i>, \u0160ira Gallery, Zagreb, Croatia, 2018</li>\n<li><i><b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/zivko-grozdanic-gera/\">\u017divko Grozdani\u0107 Gera \u2013 Allegories</a></b></i>, Zuccato Gallery, Pore\u010d, Croatia, 2017</li>\n<li><i><b>Radomir Damnjanovi\u0107 Damnjan, Paintings. 2009 \u2013 2012</b></i>, Zuccato Gallery, Pore\u010d, Croatia, 2017</li>\n<li><i><b>Artist on Vacation 2016 \\ Valamar</b></i>, Museum of Contemporary Art Zagreb, Zagreb, Croatia, 2017</li>\n<li><i><b>JI\u0158\u00cd VALOCH \u2013 THE POWER OF THE POWERLESS, Marinko Sudac Collection</b></i>, Museum of Contemporary Art Zagreb, Zagreb, Croatia, 2017</li>\n<li><i><b>OHO FILMS. A Retrospective (1963\u20131971) Marinko Sudac Collection</b></i>, French Pavilion, Zagreb, Croatia, 2017</li>\n<li><i><b>El nem k\u00f6telezett m\u0171v\u00e9szet \u2013 Marinko Sudac gy\u0171jtem\u00e9nye</b></i>, Ludwig Museum \u2013 Museum of Contemporary Art, Budapest, Hungary, 2017</li>\n<li><i><b>Miljenko Horvat. Gorgona and After. Photographs | Marinko Sudac Collection</b></i>, Photo Gallery LANG, Samobor, Croatia, 2017</li>\n<li><i><b>SLOVAKIAN NEO-AVANT-GARDE | Rudolf Sikora, J\u00falius Koller and the First Open Studio</b></i>, Museum of Contemporary Art Zagreb, Zagreb, Croatia, 2017</li>\n<li><i><b>Non-Aligned Modernity . Eastern-European Art and Archives from the Marinko Sudac Collection</b></i>, FM Center for Contemporary Art, Milan, Italy, 2016</li>\n<li><i><b>Ji\u0159\u00ed Valoch \u2013 The Power of the Powerless</b></i>, Zuccato Gallery, Pore\u010d, Croatia, 2016</li>\n<li><i><b>NEO DADA: GORGONA | Absurd Freedom</b></i>, Gallery Thalberg, Z\u00fcrich, Switzerland, 2016</li>\n<li><i><b>Julius Koller U. F. O. \u2013 naut J. K.?</b></i>, Art Market Budapest 2015, Budapest, Hungary, 2016</li>\n<li><i><b>Radical Practices from Marinko Sudac Collection</b></i>, A38 Ship Gallery, Budapest, Hungary, 2016</li>\n<li><i><b>Gorgona</b></i>, Museum of Contemporary Art Zagreb, Zagreb, Croatia, 2015</li>\n<li><i><b>Artist on Vacation 2015</b></i>, Museum of Contemporary Art Zagreb, Zagreb, Croatia, 2015</li>\n<li><i><b>Gorgona \u2013 Then and Now</b></i>, Villa Polesini, Pore\u010d, Croatia, 2015</li>\n<li><i><b>Blue Noses \u2013 From the Transition\u2019s Archives</b></i>, Gallery of Fine Arts of the National Museum Zadar, Zadar, Croatia, 2015</li>\n<li><i><b>Vlado Martek | Read the Visual</b></i>, Typholological Museum, Zagreb, Croatia, 2015</li>\n<li><i><b>Bucan Art from Marinko Sudac Collection</b></i>, Gallery of Fine Arts, Split, Croatia, 2015</li>\n<li><i><b>Ji\u0159\u00ed Valoch \u2013 Word as a Painting</b></i>, Gallery of Fine Arts, Split, Croatia, 2015</li>\n<li><i><b>Stano Filko \u2013 Transcendence</b></i>, Art Market Budapest, Budapest, Hungary, 2014</li>\n<li><i><b>First World War and Avant-Garde Art</b></i>, Museum of Contemporary Art Zagreb, Zagreb, Croatia, 2014</li>\n<li><i><b>Artist on Vacation 2014</b></i>, Museum of Contemporary Art Zagreb, Zagreb, Croatia, 2014</li>\n<li><i><b>Bucan Art,</b></i> , 2014Villa Polesini, Pore\u010d, Croatia</li>\n<li><i><b>Transition and Transition \u2013 Oleg Kulig, Josip Vani\u0161ta, Blue Noses</b></i>, Ludwig Museum \u2013 Museum of Contemporary Art, Budapest, Hungary, 2014</li>\n<li><i><b>Good Choice! Examples of Commercial Communication from the 50s and 60s</b></i>, Fuliranje, Zagreb, Croatia, 2013</li>\n<li><i><b>Artist on Vacation 2013</b></i>, Museum of Contemporary Art Zagreb, Zagreb, Croatia, 2013</li>\n<li><i><b>Transition \u2013 Oleg Kulig, Josip Vani\u0161ta, Blue Noses</b></i>, Villa Polesini, Pore\u010d, Croatia, 2013</li>\n<li><i><b>Bauhaus by Ivana Tomljenovi\u0107 Meller</b></i>, Worker's Gallery, Zagreb, Croatia, 2012 \u2013 2013</li>\n<li><i><b>The manifestation of a spiral due to Y. Klein \u2013 Boris Demur, Damian Nenadi\u0107</b></i>, Foto galerija Lang, Samobor, Croatia, 2012</li>\n<li><i><b>Artist on Vacation 2012</b></i>, Museum of Contemporary Art Zagreb, Zagreb, Croatia, 2012</li>\n<li><i><b>Ivan Ko\u017eari\u0107</b></i>, Novi Spa &amp; Resorts, Novi Vinodolski, Croatia, 2012</li>\n<li><i><b>Marinko Sudac Collection: Permanent Avant-Garde</b></i>, KUAD Gallery, Istanbul, Turkey, 2012</li>\n<li><i><b>Circles of Interference. The Marinko Sudac Collection</b></i>, the Pet\u0151fi Literary Museum \u2013 Kass\u00e1k Museum, Budapest, Hungary, 2012</li>\n<li><i><b>Standstill \u2013 Activist art from the Marinko Sudac Collection</b></i>, \"Seagull\" ship, Rijeka, Croatia, 2011</li>\n<li><i><b>Branimir Donat and Visual Poetry</b></i>, Glyptotheque HAZU, Zagreb, Croatia, 2011</li>\n<li><i><b>OHO After OHO</b></i>, Museum of Contemporary Art Zagreb, Zagreb, Croatia, 2010</li>\n<li><i><b>Aleksandar Srnec: Experimental Reality</b></i>, Museum Lapidarium, Novigrad, Croatia, 2010</li>\n<li><i><b>Ivana Tomljenovi\u0107 Meller, Photographs and Photomontages Bauhaus, Dessau 1929\u20131930</b></i>, Photo Gallery Lang, Samobor, Croatia, 2010</li>\n<li><i><b>The Present Absence \u2013 Aleksandar Srnec</b></i>, Museum of Contemporary Art Zagreb, Zagreb, Croatia, 2010</li>\n<li><i><b>Aleksandar Srnec</b></i>, Zuccato Gallery, Pore\u010d, Croatia, 2008</li>\n<li><i><b>The Present Absence \u2013 Aleksandar Srnec</b></i>, The Gallery of Old and New Masters, Vara\u017edin, Croatia, 2008</li>\n<li><i><b>Marginal Specificities \u2013 Regional Avant-Garde Art 1915\u20131989</b></i>, Museum of Modern and Contemporary Art, Rijeka, Croatia, 2007</li>\n<li><i><b>Marginal Specificities: Avant-Garde Art of ex-Yugoslavia 1914\u20131989</b></i>, Museum of Contemporary Art of Vojvodina, Novi Sad, Serbia, 2006</li>\n<li><i><b>Vlado Martek... The Artist as a Mobile Map</b></i>, Zlatno oko Gallery, Novi Sad, Srbija, 2006</li>\n<li><i><b>Marginal Specificities \u2013 Regional Avant-Garde Art</b></i>, Gallery Centre Vara\u017edin, Vara\u017edin, Croatia, 2005</li>\n<li><i><b>Marijan Molnar</b></i>, Vila Or\u0161i\u0107, Vara\u017edin, Croatia, 2004</li>\n<li><i><b>Vlado Martek</b></i>, Vila Or\u0161i\u0107, Vara\u017edin, Croatia, 2004</li></ul>\n<p><b>List of collaborations with instititutions (loans of works from the Marinko Sudac Collection)</b>\n</p>\n<ul><li><i><b>Poetry &amp; Performance. The Eastern European Perspective</b></i>, Shedhalle Zurich, 2018</li>\n<li><i><b>Years of Disarray / Between Anxiety and Delight: the Birth of the Modern Central European Citizen 1908\u20131928</b></i>, Olomouc Museum of Art, Czech Republic, 2018</li>\n<li><i><b>The Other Trans-Atlantic: Kinetic and Op Art in Eastern Europe and Latin America 1950s \u2013 1970s</b></i>, SESC Pinheiros - S\u00e3o Paulo, Brazil, 2018</li>\n<li><i><b>FAREWELL TO SPRING | 1968 in the Eastern Block, Galeria Centralis</b></i>, Vera and Donald Blinken Open Society Archives, Budapest, Hungary, 2018</li>\n<li><i><b>Marko Poga\u010dnik \u2013 Tretja umetnost</b></i>, Galerija Pre\u0161ernovih nagrajencev Kranj, Kranj, Slovenia, 2018</li>\n<li><i><b>CUT / REZ \u2013 Examples of collage in artistic practices in Central and Eastern Europe from the Avant-garde until today</b></i>, Museum of Contemporary Art, Zagreb, Croatia, 2018</li>\n<li><i><b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/zeljko-kipke-diagnosis-double-vision/\">\u017dELJKO KIPKE Diagnosis: Double Vision</a></b></i>, Gallery of Arts, Split, Croatia, 2018</li>\n<li><i><b>The Other Trans-Atlantic</b></i>, Garage, Moscow, Russia, 2018</li>\n<li><i><b>Poezija &amp; performans. Isto\u010dnoevropska perspektiva</b></i>, Student's Cultural Centre, Podroom Gallery, Belgrade, Serbia. 2018</li>\n<li><i><b>NOVI SAD ORPHEUSES \u2013 \u00daj Symposion (1965\u20131992), the Vojvodina journal</b></i>, Ferenczy M\u00fazeum, Szentendre, Hungary, 2018</li>\n<li><i><b>PROJEKCIJE: Antun Motika in dedi\u0161\u010dina eksperimenta</b></i>, \u0160kuc Gallery, Ljubljana, Slovenia, 2018</li>\n<li><i><b>Po\u00e9zia a performancia. V\u00fdchodoeur\u00f3pska perspekt\u00edva, Nov\u00e1 synag\u00f3ga</b></i>, \u017dilina, Slovakia, 2017 \u2013 2018</li>\n<li><i><b>You've Got 1243 Unread Messages. Last Generation Before the Internet. Their Lives</b></i>, Latvian National Museum of Art, Riga, Latvia, 2017</li>\n<li><i><b>P\u00e1rhuzamos avantg\u00e1rd \u2013 P\u00e9csi M\u0171hely 1968\u20131980</b></i>, Savaria M\u00fazeum, Szombathely, Hungary, 2017</li>\n<li><i><b>Rejestracje</b></i>, Fundacja Profile, Warsaw, Poland, 2017</li>\n<li><i><b>Today's Yesterday \u2013 The 1st Anren Biennale</b></i>, Anren, Chengdu, China, 2017</li>\n<li><i><b>The Other Transatlantic. Kinetic &amp; Op Art in Central &amp; Eastern Europe and Latin America</b></i>, Museum of Modern Art in Warsaw, Warsaw, Poland, 2017</li>\n<li><i><b>Kass\u00e1kizmus 1</b></i>., Pet\u0151fi Irodalmi M\u00fazeum, Budapest, Hungary, 2017</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/exat-51-experimental-atelier-synthesis-of-the-arts-in-post-war-yugoslavia-ideology-abstraction-and-architecture/\"><i><b>Exat 51. Experimental Atelier Synthesis Of The Arts In Post-War Yugoslavia. Ideology, Abstraction And Architecture</b></i></a>, Museum Haus Lange, Krefeld, Germany, 2017</li>\n<li><i><b>Natural Histories. Traces of the Political</b></i>, mumok \u2013 Museum moderner Kunst Stiftung Ludwig, Vienna, Austria, 2017</li>\n<li><i><b>Gutljaj jedan, ali vrijedan. Segestica Sisak 1917.-2017.</b></i>, Sisak City Museum, Sisak, Croatia, 2017</li>\n<li><i><b>THROUGH A FOREST WILDERNESS Actions in the Forest. Performance, Conceptual Art, Events. 1960 \u2013 \u221e</b></i>, Brandenburgischer Kunstverein Potsdam, Germany, 2017</li>\n<li><i><b>Viva Arte Viva</b></i>, 57th <a href=\"/wiki/Venice_Biennale\" title=\"Venice Biennale\">Venice Biennial</a>, Venice, Italy, 2017</li>\n<li><i><b>Parallel Avant-garde \u2013 P\u00e9cs Workshop 1968\u20131980</b></i>, Ludwig Museum \u2013 Museum of Contemporary Art, Budapest, Hungary, 2017</li>\n<li><i><b>PROJECTIONS Antun Motika and the legacy of experiment</b></i>, Museum of Modern and Contemporary Art, Rijeka, Croatia, 2017</li>\n<li><i><b>Drago Dellabernardina</b></i>, P74 Gallery, Ljubljana, Slovenia, 2017</li>\n<li><i><b>Facing the future. Art in Europe 1945\u20131968</b></i>, Pushkin State Museum of Fine Arts, Moscow, Russia, 2017</li>\n<li><i><b>Slovenia and Non-Aligned Pop</b></i>, Umetnostna galerija Maribor, Slovenia, 2016 \u2013 2017</li>\n<li><i><b>ART IN EUROPE 1945\u20131968: Facing the Future</b></i>, ZKM, Karlsruhe, Germany, 2016</li>\n<li><i><b>Postwar: Art between the Pacific and the Atlantic, 1945\u20131965</b></i>, Haus der Kunst, Munich, Germany, 2016</li>\n<li><i><b>Notes From The Underground. Art And Alternative Music In Eastern Europe 1968\u20131994</b></i>, Muzeum Sztuki w \u0141odzi, \u0141odz, Poland, 2016</li>\n<li><i><b>Ivo Gattin</b></i>, Adris Gallery, Rovinj, Croatia, 2016</li>\n<li><i><b>Politiche della Natura</b></i>, Fondazione Zimei, Pescara, Italy, 2016</li>\n<li><i><b>ecologEAST \u2013 Art and Nature Beyond the Wall</b></i>, PAV Parco Arte Vivente, Turin, Italy, 2016</li>\n<li><i><b>Monuments Should Not Be Trusted</b></i>, Nottingham Contemporary, Nottingham, United Kingdom, 2016</li>\n<li><i><b>Ludwig Goes Pop + The East Side Story</b></i>, Ludwig Museum \u2013 Museum of Contemporary Art, Budapest, Hungary, 2016</li>\n<li><i><b>The EY Exhibition: The World Goes Pop</b></i>, Tate Modern, London, United Kingdom, 2015 \u2013 2016</li>\n<li><i><b>Phlogiston</b></i>, Gallery of Fine Arts, Splits, Croatia, 2015</li>\n<li><i><b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/duro-seder-a-retrospective-exhibition-1953-2015/\">\u0110uro Seder \u2013 A Retrospective Exhibition, 1953\u20132015</a></b></i>, Modern Gallery, Zagreb, Croatia, 2015</li>\n<li><i><b>The 80's \u2013 Sweet decadence of postmodernism</b></i>, HDLU, Zagreb, Croatia, 2015</li>\n<li><i><b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/zeljko-kipke-prints-gramophones-and-tonsures/\">\u017deljko Kipke: Prints, Gramophones and Tonsures</a></b></i>, Croatian Academy of Sciences and Art -Glyptotheque, Zagreb, Croatia, 2015</li>\n<li><i><b>Art Has No Alternative (An Archive of Artists in Action)</b></i>, tranzit.sk Gallery, Bratislava, Slovakia, 2015</li>\n<li><i><b>Personal Cuts*</b></i>, Carr\u00e9 d\u2019Art-Mus\u00e9e d\u2019art contemporain, N\u00eemes, France, 2014</li>\n<li><i><b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/zeljko-kipke-grafike-77/\">\u017deljko Kipke: Graphics '77</a></b></i>, Grafi\u010dki Kolektiv Gallery, Belgrade, Serbia, 2014</li>\n<li><i><b>Conscious Hallucinations. Filmic Surrealism</b></i>, Deutsches Filmmuseum Frankfurt, Frankfurt, Germany, 2014</li>\n<li><i><b>Love Towards Subversion</b></i>, Kazamat Gallery, Osijek, Croatia, 2014</li>\n<li><i><b>Tabula Rasa: Self-Reflective, Primary and Analytical in Croatian Art</b></i>, Museum of Contemporary Art of Istria, Pula, Croatia, 2014</li>\n<li><i><b>Ivan Ko\u017eari\u0107. Freedom Is a Rare Bird</b></i>, Haus der Kunst, M\u00fcnchen, Germany, 2013</li>\n<li><i><b>Tabula rasa: The Primary and Analytical in Croatian Art</b></i>, Glyptotheque HAZU, Zagreb, Croatia, 2013</li>\n<li><i><b>Antun Motika: Experiments</b></i>, Museum of Modern and Contemporary Art, Pula, Croatia, 2013</li>\n<li><i><b>Josip Vani\u0161ta: Abolition Of Retrospective</b></i>, Museum of Contemporary Art Zagreb, Zagreb, Croatia, 2013</li>\n<li><i><b>Love Towards Subversion</b></i>, dr. Vinko Per\u010di\u0107 Gallery, Subotica, Serbia, 2013</li>\n<li><i><b>The Freedom of Sound \u2013 John Cage behind the Iron Curtain</b></i>, Ludwig Museum \u2013 Museum of Contemporary Art, Budapest, Hungary, 2012 \u2013 2013</li>\n<li><i><b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/zeljko-kipke-police-back-yard-zagreb/\">\u017deljko Kipke \u2013 Police Back Yard</a></b></i>, Art Pavilion in Zagreb, Zagreb, Croatia, 2012</li>\n<li><i><b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/zeljko-kipke-police-back-yard-msuv/\">\u017deljko Kipke: Police Back-Yard</a></b></i>, Museum of Contemporary Art of Vojvodina, Novi Sad, Serbia, 2012</li>\n<li><i><b>High times: Reflections of psychedelia in socialist Yugoslavia 1966\u20131976</b></i>, \u0160kuc Gallery, Ljubljana, Slovenia, 2011 \u2013 2012</li>\n<li><i><b>Socialism and Modernity</b></i>, Museum of Contemporary Art, Zagreb, 2012</li>\n<li><i><b>Tune in Screening: Psychedelic Moving Images from Socialist Yugoslavia 1966.\u20131976.</b></i>, Land of Tomorrow, Lexington, USA, 2011</li>\n<li><i><b>Volume Collection</b></i>, Museum of Modern and Contemporary Art, Rijeka, Croatia, 2011</li>\n<li><i><b>Spaceship Earth</b></i>, Centre of Contemporary Art Znaki Czasu, Torun, Poland, 2011</li>\n<li><i><b>Public matters!</b></i>, Gallery of Contemporary Art, Celje, Slovenia, 2011</li>\n<li><i><b>Tune in Screening: Psychedelic Moving Images from Socialist Yugoslavia 1966.\u20131976.</b></i>, Stephan Stoyanov Gallery, New York City, 2010</li>\n<li><i><b>Slought in Transit</b></i>, HDLU, Zagreb, Hrvatska, 2010</li>\n<li><i><b>FROM ART TO LIFE. Hungarians at the Bauhaus</b></i>, Janus Pannonius Museum, P\u00e9cs, Hungary, 2010</li>\n<li><i><b>As soon as I open my eyes I see a film. Experiment in the art of Yugoslavia in the 60s and 70s</b></i>, Museum of Modern Art, Warsaw, Poland, 2008</li>\n<li><i><b>Vlado Martek: A Retrospective 1973 \u2013 2007</b></i>, Croatian Academy of Sciences and Art -Glyptotheque, Zagreb, Croatia, 2008</li>\n<li><i><b>Avant-Garde Tendencies in Croatian Art</b></i>, Klovi\u0107evi Dvori Gallery, Zagreb, Croatia, 2007</li>\n<li><i><b>On unknown works</b></i>, Gallery Nova, Zagreb, Croatia, 2006</li>\n<li><i><b>Demur</b></i>, Modern Gallery, Zagreb, Croatia, 2004</li>\n<li><i><b>From Futurism to Fontana</b></i>, Apedemak Gallery, Zagreb, Croatia, 2002</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Collaborations_on_documentaries\">Collaborations on documentaries</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Collaborations on documentaries\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i><b>The Other Line</b></i>, documentary film, director and writer: Nenad Milo\u0161evi\u0107</li>\n<li><i><b>Artist on Vacation</b></i>, documentary film, directors: Sandra Basta\u0161i\u0107, Damian Nenadi\u0107</li>\n<li><i><b>Gorgona</b></i>, documentary film, director and editor Ana Marija Habjan</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As part of its activities, the interconnected institutions of the Museum of Avant-Garde, Marinko Sudac Collection, and the Institute for the Research of the Avant-Garde publish various types of publications \u2013 artist monographies, exhibition catalogues etc.\n</p><p>The aim of these publishing projects is to present relevant artists, artist groups, artistic movements and developments of the former Yugoslavia region, as well as of Eastern and Central Europe. By presenting them through publications, the aim is to provide them with better international recognition and valorisations, so they could be placed in their rightful position in the global art scene.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Arstist_monographs\">Arstist monographs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Arstist monographs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Je\u0161a Denegri, \"Gorgona\", ArtInova, Zagreb, (<a href=\"/w/index.php?title=Template:ISBN_9789535867517&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template:ISBN 9789535867517 (page does not exist)\">Template:ISBN 9789535867517</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>Je\u0161a Denegri, Fe\u0111a Vuki\u0107, Hrvoje Turkovi\u0107 \u2013 Aleksandar Srnec (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789539567819\" title=\"Special:BookSources/9789539567819\">9789539567819</a>)<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>Mi\u0161ko \u0160uvakovi\u0107, \"Bogdanka i Dejan Poznanovi\u0107&#160;: umetnost, mediji i aktivizam na kraju moderne\" (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789535670612\" title=\"Special:BookSources/9789535670612\">9789535670612</a>)<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>\u017delimir Ko\u0161\u010devi\u0107, Vladimir Gudac, \"Budi\u0107&#160;: izme\u0111u geste i programa\" (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789539567802\" title=\"Special:BookSources/9789539567802\">9789539567802</a>)<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibition_catalogues\">Exhibition catalogues</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Exhibition catalogues\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Transition and Transition (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789639537408\" title=\"Special:BookSources/9789639537408\">9789639537408</a>)<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Circles of Interference (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789638701466\" title=\"Special:BookSources/9789638701466\">9789638701466</a>)<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>At Standstill (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789535670605\" title=\"Special:BookSources/9789535670605\">9789535670605</a>)<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Rubne posebnosti&#160;: avangardna umjetnost u regiji&#160;: Muzej moderne i suvremene umjetnosti, Rijeka, 9. III.-15. IV. 2007. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789536501519\" title=\"Special:BookSources/9789536501519\">9789536501519</a> )<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li>Avangardna umjetnost u regiji od 1915\u20131989&#160;: kolekcija Marinko Sudac Galerijski Centar Vara\u017edin (OCLC: 192137801)<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>Rubne posebnosti&#160;: avangardna umetnost ex-Jugoslavije 1914\u20131989, katalog izlo\u017ebe, Muzej savremene umjetnosti Vojvodine, Novi Sad<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>Dobar izbor! Primjeri komercijalne komunikacije iz 50-ih i 60-ih&#160;: Kolekcija Marinko Sudac (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-579-000-6\" title=\"Special:BookSources/978-953-579-000-6\">978-953-579-000-6</a>)<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li>Od futurizma do Fontane, 2002<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Expert_publications\">Expert publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Expert publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Je\u0161a Denegri \u2013 \"Prilozi za drugu liniju 3\" (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789535867500\" title=\"Special:BookSources/9789535867500\">9789535867500</a>)</li>\n<li>Je\u0161a Denegri \u2013 \"Razlozi za drugu liniju&#160;: za novu umetnost sedamdesetih\" (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-868-4773-30-4\" title=\"Special:BookSources/978-868-4773-30-4\">978-868-4773-30-4</a>)<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Institute_for_the_Research_of_the_Avant-Garde\">Institute for the Research of the Avant-Garde</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Institute for the Research of the Avant-Garde\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Institute for the Research of the Avant-Garde was created in 2010 as part of the project which has as its goal to research, preserve, present and popularize regional historical Avant-Gardes. The Institute brings together the work of the Virtual Museum of Avant-Garde and the Marinko Sudac Collection. The Institute for the Research of the Avant-Garde's task is to create the work and development strategy of the Museum of Avant-Garde, make projects which promote Avant-Garde art and publish materials on the topic.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Artist_on_Vacation\">Artist on Vacation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Artist on Vacation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Since 2012, the Artist on Vacation project has gathered, hosted and presented to the public a number of internationally prestigious artists who belong to the period of historical Avant-gardes, as well as artists who continue the practice of radical art and further develop its aesthetics. In the summer months, Pore\u010d becomes a vacation spot for international artists. In collaboration with Valamar Riviera d.d., the Institute for the Research of Avant-Garde and Marinko Sudac Collection invite artists to spend a week at an exclusive hotel and vacation on the beautiful Istrian peninsula.\n</p><p>The project was created by Marinko Sudac as an extension of the activities of the Museum of Avant-Garde, the Institute for the Research of Avant-Garde and Marinko Sudac Collection. It complements the Collection's mission, and gives affirmation to the artists in the social, cultural and artistic contexts. The mission of the Artists on Vacation project is to show the various legacies of the original Avant-Garde movement that have developed in different countries and contexts.\n</p><p>The entire driving force behind our project is to present the participating artists to the Croatian public. The project is an effort to connect all the activities that aim to bring together the historical Avant-Gardes and present them to the public in a direct way, outside of an institutional environment. Artists get an opportunity to meet other artists, but also theorists, art historians, and museum professionals. This exchange of ideas and influences brings about personal and artistic developments and paves way to new collaborations and projects.  Every year, there is an exclusive one day exhibition organized during the Project.\n</p><p>Each year, at the end of the Project, an exhibition of works created during the Artist on Vacation project, as well as a presentation of the participating artists is organized at the Museum of Contemporary Art Zagreb. A catalogue of a year's project is produced. The catalogue contains all the information about the project, the participating artists, their stay at Pore\u010d, their works etc.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>Every year, there is an exclusive one day exhibition organized during the Project.\n</p>\n<ul><li>2017 \u2013 \"Radomir Damnjanovi\u0107 Damnjan \u2013 Paintings, 2009 \u2013 2012\", Zuccato Gallery, Pore\u010d; \"\u017divko Grozdani\u0107 Gera \u2013 Allegories\", Zuccato Gallery, Pore\u010d</li>\n<li>2016 \u2013 \"Ji\u0159\u00ed Valoch \u2013 The Power of the Powerless\", Zuccato Gallery, Pore\u010d</li>\n<li>2015 \u2013  \"Gorgona\", Villa Polesini, Pore\u010d</li>\n<li>2014 \u2013 \"Bucan Art\" \u2013 Boris Bu\u0107an, Villa Polesini, Pore\u010d</li>\n<li>2013 \u2013 \"Transition\" \u2013 Vani\u0161ta, Kulik, Blue Noses, Villa Polesini, Pore\u010d</li>\n<li>2012 \u2013 \"Ivan Ko\u017eari\u0107\", Novi Spa &amp; Resort, Novi Vinodolski</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Participants\">Participants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Participants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In 2012: Attila Csernik (Serbia), Era Milivojevi\u0107 (Serbia), Radomir Damnjanovi\u0107 Damnjan (Italy), Ilija \u0160o\u0161ki\u0107 (Italy), Ivan Ko\u017eari\u0107 (Croatia), J\u00e1nos Sug\u00e1r (Hungary), Vlado Martek (Croatia), S\u00e1ndor Pinczehelyi (Hungary), B\u00e1lint Szombathy (Hungary), Romelo Pervolovici (Romania), \u017deljko Kipke (Croatia).\n</p><p>In 2013: \u017deljko Kipke (Croatia), Dan Perjovschi (Romania), Rudolf Sikora (Slovakia), Zdzis\u0142aw Sosnowski (Poland), Blue Noses \u2013 Alexandr Shaburov and Vyacheslav Mizin (Russia), Oleg Kulik (Russia), Eric Andersen (Denmark), Marko Poga\u010dnik (Slovenia), \u017divko Grozdani\u0107 (Serbia), B\u00e1lint Szombathy (Hungary), Ben Patterson (USA).\n</p><p>In 2014: Dragomir Ugren (Serbia), Gergelj Urkom (Serbia), Ulay (Germany), Era Milivojevi\u0107 (Serbia), Andra\u017e \u0160alamun (Slovenia), David Nez (USA), Ji\u0159\u00ed Valoch (Czech Republic), Sven Stilinovi\u0107 (Croatia), Igor Grubi\u0107 (Croatia).\n</p><p>In 2015: Verbumprogram (Serbia), Autopsia (Czech Republic), Teresa Tyszkiewicz (France), Ewa Partum (Poland), Przemys\u0142aw Kwiek (Poland), Guia Rigvava (Austria), Jan Steklik (Czech Republic), Michail Grobman (Israel), Vadim Fiskin (Slovenia), Deimantas Narkevi\u010dius (Lithuania), Milo\u0161 \u0160ejn (Czech Republic), Sre\u010do Dragan (Slovenia), Milan Adam\u010diak (Slovakia).\n</p><p>In 2016: Istv\u00e1n N\u00e1dler (Hungary), Katalin Ladik (Hungary), Ra\u0161a Todosijevi\u0107 (Serbia), Lev Nussberg (Russia), Philip Corner (USA), Rudolf Sikora (Slovakia), Slobodan \u0160ijan (Serbia), Jaros\u0142aw Koz\u0142owski (Poland),Vladimir Gudac (Croatia)\n</p><p>In 2017: Ken Friedman (USA / Sweden), Miroslav Pavlovi\u0107 (Serbia), Zoran Todorovi\u0107 (Serbia), Andrien Sina (France), Nikola D\u017eafo (Serbia), Tanja Ostoji\u0107 (Serbia / Germany), Koji Kamoji (Japan / Poland), J\u00f3zef Robakowski (Poland), Jusuf Had\u017eifejzovi\u0107 (Bosnia and Hercegovina), Boris Buden (Croatia)\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Artist_on_Vacation_Documentary\">Artist on Vacation Documentary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: Artist on Vacation Documentary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Documentary film \"Artist on Vacation\" follows the activities of 11 world-renowned artists who have gathered in a luxurious Adriatic resort for a one-month vacation. Documentary is a collage of recorded activities and accomplishments of artists in the given space, which is a vacation destination of mostly high classes of society. The artists which we are following are: Attila Csernik (Serbia), Radomir Damnjanovi\u0107 Damnjan (Serbia), \u017deljko Kipke (Croatia), Ivan Ko\u017eari\u0107 (Croatia), Vlado Martek (Croatia), Era Milivojevi\u0107 (Serbia), Romelo Pervolovici (Romania), Pinczehely Sandor (Hungary), Balint Szombathy (Hungary), Janos Sugar (Hungary) and Ilija \u0160o\u0161ki\u0107 (Montenegro).<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p><b>Directors</b>: Sandra Basta\u0161i\u0107, Damian Nenadi\u0107\n</p><p><b>Producers</b>: Oliver Serti\u0107, Vanja Jambrovi\u0107\n</p><p><b>Co-producer and author of the concept:</b> Marinko Sudac\n</p><p><b>Cinematographer</b>: Damian Nenadi\u0107\n</p><p><b>Editor</b>: Sandra Basta\u0161i\u0107\n</p><p><b>Additional camera:</b> Ale\u0161 Sudac\n</p><p><b>Production</b>: Restart Laboratory and Marinko Sudac\n</p><p><b>in cooperation with:</b> the Institute for researching the Avant-garde and Melange production\n</p><p><b>Duration</b>: 30 min.\n</p><p><b>Shooting Format</b>: HD\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Interviews\">Interviews</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=35\" title=\"Edit section: Interviews\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><b>Danas je promocija Gorgone, monografije o jednoj od najva\u017enijih umjetni\u010dkih grupa. Pri\u010dali smo s njenim urednikom</b></i>, Telegram, 2018</li>\n<li><i><b>V\u00e9d\u0151pajzsot akarok vonni az avantg\u00e1rd k\u00f6r\u00e9 \u2013 Besz\u00e9lget\u00e9s Marinko Sudacca</b></i>l, Artmagazin no. 96, 2017</li>\n<li><i><b>Marinko Sudac: Hrvatska avangarda integralni je i neodvojivi dio svjetske kulturne ba\u0161tine</b></i>, ViV, 2017</li>\n<li><i><b>A GY\u0170JT\u0150 \u00c1LMA. INTERJ\u00da MARINKO SUDAC HORV\u00c1T M\u0170GY\u0170JT\u0150VEL</b></i>, Ludwig Museum blog, 2017</li>\n<li><i><b>Interview with Marinko Sudac</b></i>, Easttopics, 2017</li>\n<li><i><b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://zerkalo-litart.com/?p=10300\">\u00ab\u042d\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443\u0442\u043e\u043f\u0438\u0438\u00bb</a></b></i>, Zerkalo, 2015</li>\n<li><i><b>Historical carriers of vital DNA. Interview with Marinko Sudac</b></i>, SZUM, 2015</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Marinko_Sudac_Collection&amp;action=edit&amp;section=36\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/about-us/museum-of-avantgarde/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.avantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fabout-us%2Fmuseum-of-avantgarde%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/hr/museum/kolekcija/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Favantgarde-museum.com%2Fhr%2Fmuseum%2Fkolekcija%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/publications/gorgona/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.avantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fpublications%2Fgorgona%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/aleksandar-srnec/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Favantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fpublications%2Faleksandar-srnec%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/publications/bogdanka-i-dejan-poznanovic-umetnost-mediji-i-aktivizam-na-kraju-moderne/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.avantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fpublications%2Fbogdanka-i-dejan-poznanovic-umetnost-mediji-i-aktivizam-na-kraju-moderne%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/budic-izmedu-geste-i-programa/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Favantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fpublications%2Fbudic-izmedu-geste-i-programa%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/publications/transition-and-transition-josip-vanista-oleg-kulik-blue-noses/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.avantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fpublications%2Ftransition-and-transition-josip-vanista-oleg-kulik-blue-noses%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/publications/circles-of-interference-marinko-sudac-collection/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.avantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fpublications%2Fcircles-of-interference-marinko-sudac-collection%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/publications/standstill-marinko-sudac-collection/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.avantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fpublications%2Fstandstill-marinko-sudac-collection%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/rubne-posebnosti-avangardna-umjetnost-u-regiji/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Favantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fpublications%2Frubne-posebnosti-avangardna-umjetnost-u-regiji%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/avangardna-umjetnost-u-regiji-od-1915-1989-kolekcija-marinko-sudac/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Favantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fpublications%2Favangardna-umjetnost-u-regiji-od-1915-1989-kolekcija-marinko-sudac%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/marginal-specificities-avant-garde-art-of-ex-yugoslavia-1914-1989/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Favantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fpublications%2Fmarginal-specificities-avant-garde-art-of-ex-yugoslavia-1914-1989%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.avantgarde-museum.com/hr/museum/publikacije/dobar-izbor-primjeri-komercijalne-komunikacije-iz-50-ih-i-60-ih-kolekcija-marinko-sudac/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.avantgarde-museum.com%2Fhr%2Fmuseum%2Fpublikacije%2Fdobar-izbor-primjeri-komercijalne-komunikacije-iz-50-ih-i-60-ih-kolekcija-marinko-sudac%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/from-futurism-to-fontana/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Favantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fpublications%2Ffrom-futurism-to-fontana%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/razlozi-za-drugu-liniju-za-novu-umetnost-sedamdesetih/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Favantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fpublications%2Frazlozi-za-drugu-liniju-za-novu-umetnost-sedamdesetih%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/about-us/institute-for-the-research-of-the-avant-garde/\">\"Avantgarde Museum\"</a>. <i>avantgarde-museum.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=avantgarde-museum.com&amp;rft.atitle=Avantgarde+Museum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.avantgarde-museum.com%2Fen%2Fmuseum%2Fabout-us%2Finstitute-for-the-research-of-the-avant-garde%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://restarted.hr/en/movies.php?recordID=106\">\"RESTART \u2013 ARTIST ON VACATION\"</a>. <i>restarted.hr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=restarted.hr&amp;rft.atitle=RESTART+%E2%80%93+ARTIST+ON+VACATION&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frestarted.hr%2Fen%2Fmovies.php%3FrecordID%3D106&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMarinko+Sudac+Collection\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2198\nCached time: 20180920210103\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.392 seconds\nReal time usage: 0.458 seconds\nPreprocessor visited node count: 3288/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 40453/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4766/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 16860/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.135/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.76 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  305.960      1 -total\n 45.96%  140.626      1 Template:Reflist\n 37.68%  115.292     17 Template:Cite_web\n 21.44%   65.610     10 Template:ISBN\n 17.18%   52.577      1 Template:More_citations_needed\n 12.05%   36.873      1 Template:Ambox\n  8.40%   25.695     10 Template:Catalog_lookup_link\n  7.02%   21.475      1 Template:Citation_needed\n  6.07%   18.585      1 Template:Fix\n  4.41%   13.497     10 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21159524-0!canonical and timestamp 20180920210103 and revision id 857131547\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_July_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_July_2018"},{"sortkey":"","*":"Conceptual_art"},{"sortkey":"","*":"Croatian_art"},{"sortkey":"","*":"Private_collections_in_Croatia"},{"sortkey":"","*":"Avant-garde_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from July 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from July 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandar Srnec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnulf Rainer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balatonbogl\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bauhaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin Wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruce Conner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Center for Art and Media Karlsruhe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central and Eastern Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Blaue Reiter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Sturm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dieter Roth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dmitri Prigov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dora Maurer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric Andersen (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filippo Tommaso Marinetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fluxus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Infante-Arana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriele D'Annunzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gillian Wise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goran Trbuljak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorgona Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume Apollinaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haus der Kunst"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Ko\u017eari\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Picelj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerzy Bere\u015b"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Cage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Kosuth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Broz Tito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julije Knifer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Schwitters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lev Nussberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marina Abramovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marko Poga\u010dnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monny de Boully"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Contemporary Art, Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natalia LL"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oleg Kulik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outi Heiskanen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Neagu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Corner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piero Manzoni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renate Bertlmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanja Ivekovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stan Brakhage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tate Modern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terry Fox (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Mayakovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlado Martek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017deljko Kipke"},{"ns":0,"*":"Neo-avant-garde"},{"ns":0,"*":"New Artistic Practice"},{"ns":0,"*":"Virtual Museum of Avant-Garde"},{"ns":0,"*":"Institute for the Research of the Avant-Garde"},{"ns":0,"*":"Deutsches Filmmuseum Frankfurt"},{"ns":0,"*":"Dimitrije Ba\u0161i\u010devi\u0107 Mangelos"},{"ns":0,"*":"EXAT 51"},{"ns":0,"*":"Ivo Gattin"},{"ns":0,"*":"Josip Vani\u0161ta"},{"ns":0,"*":"Matko Me\u0161trovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Boris Bu\u0107an"},{"ns":0,"*":"Ra\u0161a Todosijevi\u010b"},{"ns":0,"*":"Group of Six Authors"},{"ns":0,"*":"Slavko Bogdanovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Tomislav Gotovac"},{"ns":0,"*":"G\u00e1bor Attalai"},{"ns":0,"*":"S\u00e1ndor Pinczehelyi"},{"ns":0,"*":"Tam\u00e1s St. Auby"},{"ns":0,"*":"G\u00e9za Pernecky"},{"ns":0,"*":"Gy\u00f6rgy Jov\u00e1novics"},{"ns":0,"*":"Boegel & Holtappels"},{"ns":0,"*":"Franco Verdi"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":10,"*":"Template:ISBN 9789535867517"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"*":"Template:ISBN 9789535867517"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Question_book-new.svg"],"externallinks":["http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/about-us/museum-of-avantgarde/","http://avantgarde-museum.com/hr/museum/kolekcija/","http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/publications/gorgona/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/aleksandar-srnec/","http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/publications/bogdanka-i-dejan-poznanovic-umetnost-mediji-i-aktivizam-na-kraju-moderne/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/budic-izmedu-geste-i-programa/","http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/publications/transition-and-transition-josip-vanista-oleg-kulik-blue-noses/","http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/publications/circles-of-interference-marinko-sudac-collection/","http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/publications/standstill-marinko-sudac-collection/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/rubne-posebnosti-avangardna-umjetnost-u-regiji/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/avangardna-umjetnost-u-regiji-od-1915-1989-kolekcija-marinko-sudac/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/marginal-specificities-avant-garde-art-of-ex-yugoslavia-1914-1989/","http://www.avantgarde-museum.com/hr/museum/publikacije/dobar-izbor-primjeri-komercijalne-komunikacije-iz-50-ih-i-60-ih-kolekcija-marinko-sudac/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/from-futurism-to-fontana/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/publications/razlozi-za-drugu-liniju-za-novu-umetnost-sedamdesetih/","http://www.avantgarde-museum.com/en/museum/about-us/institute-for-the-research-of-the-avant-garde/","http://restarted.hr/en/movies.php?recordID=106","http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/zivko-grozdanic-gera/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/zeljko-kipke-diagnosis-double-vision/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/exat-51-experimental-atelier-synthesis-of-the-arts-in-post-war-yugoslavia-ideology-abstraction-and-architecture/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/duro-seder-a-retrospective-exhibition-1953-2015/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/zeljko-kipke-prints-gramophones-and-tonsures/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/zeljko-kipke-grafike-77/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/zeljko-kipke-police-back-yard-zagreb/","http://avantgarde-museum.com/en/museum/projects/zeljko-kipke-police-back-yard-msuv/","http://zerkalo-litart.com/?p=10300"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Collection strategy","number":"1","index":"1","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":3744,"anchor":"Collection_strategy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Museum of Avantgarde","number":"2","index":"2","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":4820,"anchor":"Museum_of_Avantgarde"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Artists in the Marinko Sudac Collection<sup>&#91;2&#93;</sup>","number":"3","index":"3","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":6858,"anchor":"Artists_in_the_Marinko_Sudac_Collection[2]"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Former Yugoslavia","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":7064,"anchor":"Former_Yugoslavia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hungary","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":9426,"anchor":"Hungary"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Czechoslovakia","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":10017,"anchor":"Czechoslovakia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Poland","number":"3.4","index":"7","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":10612,"anchor":"Poland"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Russia","number":"3.5","index":"8","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":10873,"anchor":"Russia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"USA","number":"3.6","index":"9","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":11323,"anchor":"USA"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"United Kingdom","number":"3.7","index":"10","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":11557,"anchor":"United_Kingdom"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Romania","number":"3.8","index":"11","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":11672,"anchor":"Romania"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ukraine","number":"3.9","index":"12","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":11778,"anchor":"Ukraine"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Turkey","number":"3.10","index":"13","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":11870,"anchor":"Turkey"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Netherlands","number":"3.11","index":"14","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":11973,"anchor":"The_Netherlands"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Italy","number":"3.12","index":"15","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":12096,"anchor":"Italy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Switzerland","number":"3.13","index":"16","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":12321,"anchor":"Switzerland"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Germany","number":"3.14","index":"17","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":12432,"anchor":"Germany"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bulgaria","number":"3.15","index":"18","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":12650,"anchor":"Bulgaria"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"France","number":"3.16","index":"19","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":12743,"anchor":"France"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Denmark","number":"3.17","index":"20","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":12913,"anchor":"Denmark"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Austria","number":"3.18","index":"21","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":13045,"anchor":"Austria"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Finland","number":"3.19","index":"22","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":13175,"anchor":"Finland"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Japan","number":"3.20","index":"23","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":13285,"anchor":"Japan"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Projects","number":"4","index":"24","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":13375,"anchor":"Projects"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"List of independently organised projects","number":"4.1","index":"25","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":13838,"anchor":"List_of_independently_organised_projects"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Collaborations on documentaries","number":"4.2","index":"26","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":27564,"anchor":"Collaborations_on_documentaries"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"5","index":"27","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":27859,"anchor":"Publications"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Arstist monographs","number":"5.1","index":"28","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":28533,"anchor":"Arstist_monographs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Exhibition catalogues","number":"5.2","index":"29","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":29720,"anchor":"Exhibition_catalogues"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Expert publications","number":"5.3","index":"30","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":32196,"anchor":"Expert_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Institute for the Research of the Avant-Garde","number":"6","index":"31","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":32616,"anchor":"Institute_for_the_Research_of_the_Avant-Garde"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Artist on Vacation","number":"6.1","index":"32","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":33188,"anchor":"Artist_on_Vacation"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Participants","number":"6.1.1","index":"33","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":36070,"anchor":"Participants"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Artist on Vacation Documentary","number":"6.1.2","index":"34","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":37838,"anchor":"Artist_on_Vacation_Documentary"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Interviews","number":"7","index":"35","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":39181,"anchor":"Interviews"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"36","fromtitle":"Marinko_Sudac_Collection","byteoffset":39906,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Marinko Sudac Collection","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q7633265"}]}}