{"parse":{"title":"Faria de Vasconcelos","pageid":33624165,"revid":824916370,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Ant\u00f3nio de Sena Faria de Vasconcelos Azevedo</b> (1880\u20131939) was a Portuguese educator and educationalist. \n</p><p>Faria de Vasconcelos studied law in <a href=\"/wiki/Coimbra\" title=\"Coimbra\">Coimbra</a> before going to study at the <a href=\"/w/index.php?title=New_University_of_Brussels&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"New University of Brussels (page does not exist)\">New University of Brussels</a> in 1902 . Like many Portuguese teachers in the first half of the twentieth century, he spent some time at the <a href=\"/wiki/Rousseau_Institute\" title=\"Rousseau Institute\">Rousseau Institute</a> in <a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> where he was a student of <a href=\"/wiki/%C3%89douard_Clapar%C3%A8de\" title=\"\u00c9douard Clapar\u00e8de\">\u00c9douard Clapar\u00e8de</a>.<sup id=\"cite_ref-ourstory_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ourstory-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>He was headmaster of an experimental school at <a href=\"/wiki/Bierges-les-Wavre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bierges-les-Wavre\">Bierges-les-Wavre</a>, though the school did not survive <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>, and a professor at the New University of Brussels.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He subsequently directed a training school for secondary school teachers which had been founded by <a href=\"/w/index.php?title=Georges_Rouma&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georges Rouma (page does not exist)\">Georges Rouma</a> in 1909.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> From 1918 to 1920 he taught a specialized course  in <a href=\"/wiki/Educational_psychology\" title=\"Educational psychology\">educational psychology</a> for school doctors at the normal school at <a href=\"/wiki/Sucre\" title=\"Sucre\">Sucre</a> in <a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> He was later a professor at <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, where he founded the Institute of Careers Guidance (<i>Instituto de Orienta\u00e7\u00e3o Profissional</i>) in 1925.<sup id=\"cite_ref-ourstory_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ourstory-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faria_de_Vasconcelos&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://purl.pt/134/4/sc-4257-v_PDF/sc-4257-v_PDF_24-C-R0150/sc-4257-v_0000_1-604_t24-C-R0150.pdf\">Li\u00e7\u00f5es de Pedologia e Pedagogia Experimental</a></i>.  Lisboa: Antiga Casa Bertrand, 1908.</li>\n<li><i>Une \u00e9cole nouvelle en Belgique</i>. Pr\u00e9face de M. Adolphe Ferri\u00e8re. Neuch\u00e2tel: Delachaux &amp; Niestl\u00e9, 1915. \u2212 <i>A New School in Belgium</i>. With an Introduction by Adolphe Ferri\u00e8re. Translated from the French by Eden and Cedar Paul. London: George G. Harrap &amp; Co., 1919. \u2212 <i>Una escuela nueva en B\u00e9lgica</i>. Prefacio de Adolphe Ferri\u00e8re. Traducci\u00f3n de Domingo Barn\u00e9s. Madrid: Francisco Beltr\u00e1n, 1920. \u2212 <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://purl.pt/26930/1/1908222_PDF/1908222_PDF_24-C-R0150/1908222_0000_t24-C-R0150.pdf\">Uma escola nova na B\u00e9lgica</a></i>; pref. de Adolphe Ferri\u00e8re; posf. e notas de Carlos Meireles-Coelho; trad. Carlos Meireles-Coelho, Ana Cotovio, L\u00facia Ferreira. 1\u00aa ed. Aveiro: Universidade de Aveiro, 2015.</li>\n<li><i>The Place of the Idea of Death and its Moral Effects in Education</i>, Sucre, Bolivia: Porcel, 1918. Translated by <a href=\"/w/index.php?title=Phyllis_Blanchard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Phyllis Blanchard (page does not exist)\">Phyllis Blanchard</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faria_de_Vasconcelos&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carlos Alberto de Magalh\u00e3es Gomes Mota, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.carlosmota.info/docs/AntSerg.pdf\">Ant\u00f3nio S\u00e9rgio: Pedagogo e Pol\u00edtico</a>, 2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ourstory-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ourstory_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ourstory_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ourstory.com/thread.html?t=534216\">Faria de Vasconcelos, Ant\u00f3nio de Sena \u00b7 1880 - 1939</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Child</i>, vol. 10 (1920), p.269</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Bulletin of the International Bureau of Education</i>, 1942, p.116</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>School Psychologists</i>, Geneva: UNESCO, 1948, p.45</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Reviews: <i>The Journal of Genetic Psychology</i>, Vol. 26 (1919), p.202.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faria_de_Vasconcelos&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Joaquim Ferreira Gomes, 'A. Faria de Vasconcelos (1880\u20131939), in <i>Estudos de hist\u00f3ria e de pedagogia</i>, Coimbra: Livraria Almedina, 1984.</li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Crystal_personal.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/24/Crystal_personal.svg/20px-Crystal_personal.svg.png\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/24/Crystal_personal.svg/30px-Crystal_personal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/24/Crystal_personal.svg/40px-Crystal_personal.svg.png 2x\" data-file-width=\"70\" data-file-height=\"70\" /></a></td><td><i>This article about an educator is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Faria_de_Vasconcelos&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Edu-bio-stub\" title=\"Template:Edu-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Edu-bio-stub\" title=\"Template talk:Edu-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Edu-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1273\nCached time: 20180907150800\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.064 seconds\nReal time usage: 0.081 seconds\nPreprocessor visited node count: 199/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3326/2097152 bytes\nTemplate argument size: 101/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2141/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.014/10.000 seconds\nLua memory usage: 801 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   49.724      1 -total\n 60.98%   30.321      1 Template:Reflist\n 38.64%   19.214      1 Template:Edu-bio-stub\n 35.24%   17.524      1 Template:Asbox\n  5.05%    2.510      1 Template:Main_other\n  3.12%    1.551      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33624165-0!canonical and timestamp 20180907150800 and revision id 824916370\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_de_Sena_Faria_de_Vasconcelos","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Ant\u00f3nio de Sena Faria de Vasconcelos"}],"categories":[{"sortkey":"Vasconcelos, Faria","*":"1880_births"},{"sortkey":"Vasconcelos, Faria","*":"1939_deaths"},{"sortkey":"Vasconcelos, Faria","*":"Portuguese_educators"},{"sortkey":"Vasconcelos, Faria","*":"Heads_of_educational_institutions"},{"sortkey":"Vasconcelos, Faria","*":"Educational_psychologists"},{"sortkey":"Vasconcelos, Faria","*":"Portuguese_educational_theorists"},{"sortkey":"Vasconcelos, Faria","*":"20th-century_Portuguese_educators"},{"sortkey":"Vasconcelos, Faria","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Vasconcelos, Faria","*":"Educator_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-bio-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bierges-les-Wavre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Educational psychology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rousseau Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sucre"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Clapar\u00e8de"},{"ns":0,"*":"New University of Brussels"},{"ns":0,"*":"Georges Rouma"},{"ns":0,"*":"Phyllis Blanchard"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Edu-bio-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Crystal_personal.svg"],"externallinks":["http://www.carlosmota.info/docs/AntSerg.pdf","http://www.ourstory.com/thread.html?t=534216","http://purl.pt/134/4/sc-4257-v_PDF/sc-4257-v_PDF_24-C-R0150/sc-4257-v_0000_1-604_t24-C-R0150.pdf","http://purl.pt/26930/1/1908222_PDF/1908222_PDF_24-C-R0150/1908222_0000_t24-C-R0150.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"1","index":"1","fromtitle":"Faria_de_Vasconcelos","byteoffset":1476,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Faria_de_Vasconcelos","byteoffset":2590,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"3","index":"3","fromtitle":"Faria_de_Vasconcelos","byteoffset":2620,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Faria de Vasconcelos","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Vasconcelos, Faria"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5435210"}]}}