{"parse":{"title":"War in History (book series)","pageid":53855699,"revid":838240518,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>War in History</b> (<i>Krieg in der Geschichte</i>, KRiG) is a German non-fiction book series established in 1999. Published by <a href=\"/wiki/Verlag_Ferdinand_Sch%C3%B6ningh\" title=\"Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh\">Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh</a>, it focuses on the latest research in military history. The editors include historians <a href=\"/w/index.php?title=Stig_F%C3%B6rster&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stig F\u00f6rster (page does not exist)\">Stig F\u00f6rster</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Stig_F%C3%B6rster\" class=\"extiw\" title=\"de:Stig F\u00f6rster\">de</a>)</span> of the <a href=\"/wiki/University_of_Bern\" title=\"University of Bern\">University of Bern</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Bernhard_R._Kroener&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernhard R. Kroener (page does not exist)\">Bernhard R. Kroener</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Bernhard_R._Kroener\" class=\"extiw\" title=\"de:Bernhard R. Kroener\">de</a>)</span> of the <a href=\"/wiki/University_of_Potsdam\" title=\"University of Potsdam\">University of Potsdam</a>, <a href=\"/wiki/Bernd_Wegner\" title=\"Bernd Wegner\">Bernd Wegner</a> of the <a href=\"/wiki/Helmut_Schmidt_University\" title=\"Helmut Schmidt University\">Helmut Schmidt University</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Michael_Werner_(historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michael Werner (historian) (page does not exist)\">Michael Werner (historian)</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Michael_Werner_(Historiker)\" class=\"extiw\" title=\"de:Michael Werner (Historiker)\">de</a>)</span> of the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Hautes_%C3%89tudes_en_Sciences_Sociales\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales\">\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Concept\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Concept</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Selected_publications\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Selected publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Concept\">Concept</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=War_in_History_(book_series)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Concept\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The War in History series includes collections of essays or individual monographs, mostly in German (occasionally in English). Many of the works have been written as dissertations at German universities or research facilities, such as the <a href=\"/wiki/Center_for_Military_History_and_Social_Sciences_of_the_Bundeswehr\" title=\"Center for Military History and Social Sciences of the Bundeswehr\">Center for Military History and Social Sciences of the Bundeswehr</a>. The publication in the series often explore the relationship between war and peace, as well as military and political means. For the editors of this series, investigations into the history of war cannot be carried out solely by \"military considerations\". Rather, historiographical diversity between foreign and domestic politics as well as society, economy and technology should be taken into account.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_publications\">Selected publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=War_in_History_(book_series)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/R%C3%BCdiger_Overmans\" title=\"R\u00fcdiger Overmans\">R\u00fcdiger Overmans</a> (Ed.): <i>In der Hand des Feindes. Kriegsgefangenschaft von der Antike bis zum Zweiten Weltkrieg</i>. B\u00f6hlau, K\u00f6ln u.a. 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-412-14998-5\" title=\"Special:BookSources/3-412-14998-5\">3-412-14998-5</a>.</li>\n<li>Thomas K\u00fchne, <a href=\"/wiki/Benjamin_Ziemann\" title=\"Benjamin Ziemann\">Benjamin Ziemann</a> (Eds): <i>Was ist Milit\u00e4rgeschichte?</i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>, Band 6). Sch\u00f6ningh, Paderborn u.a. 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-506-74475-5\" title=\"Special:BookSources/3-506-74475-5\">3-506-74475-5</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Karen_Hagemann\" title=\"Karen Hagemann\">Karen Hagemann</a>, <a href=\"/wiki/Stefanie_Sch%C3%BCler-Springorum\" title=\"Stefanie Sch\u00fcler-Springorum\">Stefanie Sch\u00fcler-Springorum</a> (Eds): <i>Heimat \u2013 Front. Milit\u00e4r- und Geschlechterverh\u00e4ltnisse im Zeitalter der Weltkriege</i> (Reihe <i>Geschichte und Geschlechter</i>, Band 35). Campus, Frankfurt am Main u.a. 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-593-36837-4\" title=\"Special:BookSources/3-593-36837-4\">3-593-36837-4</a>.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%BCnther_Kronenbitter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00fcnther Kronenbitter (page does not exist)\">G\u00fcnther Kronenbitter</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%BCnther_Kronenbitter\" class=\"extiw\" title=\"de:G\u00fcnther Kronenbitter\">de</a>)</span>, <a href=\"/w/index.php?title=Markus_P%C3%B6hlmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Markus P\u00f6hlmann (page does not exist)\">Markus P\u00f6hlmann</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Markus_P%C3%B6hlmann\" class=\"extiw\" title=\"de:Markus P\u00f6hlmann\">de</a>)</span>, <a href=\"/w/index.php?title=Dierk_Walter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dierk Walter (page does not exist)\">Dierk Walter</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Dierk_Walter\" class=\"extiw\" title=\"de:Dierk Walter\">de</a>)</span> (Eds): <i>Besatzung. Funktion und Gestalt milit\u00e4rischer Fremdherrschaft von der Antike bis zum 20. Jahrhundert</i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>, Band 28). Sch\u00f6ningh, Paderborn 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-506-71736-7\" title=\"Special:BookSources/3-506-71736-7\">3-506-71736-7</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B6nke_Neitzel\" title=\"S\u00f6nke Neitzel\">S\u00f6nke Neitzel</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Hohrath&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Daniel Hohrath (page does not exist)\">Daniel Hohrath</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Daniel_Hohrath\" class=\"extiw\" title=\"de:Daniel Hohrath\">de</a>)</span> (Eds): <i>Kriegsgreuel. Die Entgrenzung der Gewalt in kriegerischen Konflikten vom Mittelalter bis ins 20. Jahrhundert</i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>, Band 40). Sch\u00f6ningh, Paderborn 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-506-76375-4\" title=\"Special:BookSources/978-3-506-76375-4\">978-3-506-76375-4</a>.</li>\n<li>Markus P\u00f6hlmann, Ulrike Ludwig, <a href=\"/w/index.php?title=John_Zimmermann_(historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"John Zimmermann (historian) (page does not exist)\">John Zimmermann (historian)</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/John_Zimmermann\" class=\"extiw\" title=\"de:John Zimmermann\">de</a>)</span> (Eds): <i>Ehre und Pflichterf\u00fcllung als Codes milit\u00e4rischer Tugenden</i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>, Volume 69). Sch\u00f6ningh, Paderborn 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-506-77312-8\" title=\"Special:BookSources/978-3-506-77312-8\">978-3-506-77312-8</a>.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kerstin_von_Lingen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kerstin von Lingen (page does not exist)\">Kerstin von Lingen</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Kerstin_von_Lingen\" class=\"extiw\" title=\"de:Kerstin von Lingen\">de</a>)</span>, Klaus Gestwa (Eds): <i>Zwangsarbeit als Kriegsressource in Europa und Asien</i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>, Volume 77). Sch\u00f6ningh, Paderborn u.a. 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-506-77727-0\" title=\"Special:BookSources/978-3-506-77727-0\">978-3-506-77727-0</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jens_Westemeier\" title=\"Jens Westemeier\">Jens Westemeier</a>: <i>Himmlers Krieger. Joachim Peiper und die Waffen-SS in Krieg und Nachkriegszeit</i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>, Volume 71). 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-506-77241-1\" title=\"Special:BookSources/978-3-506-77241-1\">978-3-506-77241-1</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=War_in_History_(book_series)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Hans-J%C3%BCrgen_D%C3%B6scher\" title=\"Hans-J\u00fcrgen D\u00f6scher\">Hans-J\u00fcrgen D\u00f6scher</a>: Review: Quinkert, Babette: <i>Propaganda und Terror in Wei\u00dfrussland 1941\u20131944</i> by Babette Quinkert, <i><a href=\"/wiki/Frankfurter_Allgemeine_Zeitung\" title=\"Frankfurter Allgemeine Zeitung\">Frankfurter Allgemeine Zeitung</a></i>, 12 April 2010, p. 8.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=War_in_History_(book_series)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://portal.dnb.de/opac.htm?method=simpleSearch&amp;cqlMode=true&amp;query=idn%3D021149445\">Literature by and about War in History (book series)</a> in the <a href=\"/wiki/German_National_Library\" title=\"German National Library\">German National Library</a> catalogue</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.schoeningh.de/katalog/reihe/krieg_in_der_geschichte.html\">Krieg in der Geschichte</a>  on the <a href=\"/wiki/Verlag_Ferdinand_Sch%C3%B6ningh\" title=\"Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh\">Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh</a> web site</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1264\nCached time: 20180911200500\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.177 seconds\nPreprocessor visited node count: 2726/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17232/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4189/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 458/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.030/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.45 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  148.240      1 -total\n 50.19%   74.404      9 Template:Illm\n 41.33%   61.274      8 Template:ISBN\n 27.51%   40.783      9 Template:Separated_entries\n 15.44%   22.882      8 Template:Catalog_lookup_link\n  8.61%   12.759      8 Template:Error-small\n  6.51%    9.655     24 Template:Yesno-no\n  4.76%    7.061      1 Template:Reflist\n  4.61%    6.837     48 Template:Trim\n  4.28%    6.348     24 Template:Yesno\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53855699-0!canonical and timestamp 20180911200500 and revision id 838240518\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","*":"Historiography"}],"links":[{"ns":0,"*":"Stig F\u00f6rster"},{"ns":0,"*":"Bernhard R. Kroener"},{"ns":0,"*":"Michael Werner (historian)"},{"ns":0,"*":"G\u00fcnther Kronenbitter"},{"ns":0,"*":"Markus P\u00f6hlmann"},{"ns":0,"*":"Dierk Walter"},{"ns":0,"*":"Daniel Hohrath"},{"ns":0,"*":"John Zimmermann (historian)"},{"ns":0,"*":"Kerstin von Lingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Ziemann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernd Wegner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Center for Military History and Social Sciences of the Bundeswehr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurter Allgemeine Zeitung"},{"ns":0,"exists":"","*":"German National Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-J\u00fcrgen D\u00f6scher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmut Schmidt University"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jens Westemeier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karen Hagemann"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00fcdiger Overmans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefanie Sch\u00fcler-Springorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f6nke Neitzel"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bern"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Potsdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Illm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DNB-Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:German National Library portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://portal.dnb.de/opac.htm?method=simpleSearch&cqlMode=true&query=idn%3D021149445","http://www.schoeningh.de/katalog/reihe/krieg_in_der_geschichte.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Concept","number":"1","index":"1","fromtitle":"War_in_History_(book_series)","byteoffset":583,"anchor":"Concept"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected publications","number":"2","index":"2","fromtitle":"War_in_History_(book_series)","byteoffset":1506,"anchor":"Selected_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"War_in_History_(book_series)","byteoffset":16289,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"War_in_History_(book_series)","byteoffset":16319,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"War in History (book series)","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Stig_F%C3%B6rster","*":"de:Stig F\u00f6rster"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Bernhard_R._Kroener","*":"de:Bernhard R. Kroener"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Michael_Werner_(Historiker)","*":"de:Michael Werner (Historiker)"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%BCnther_Kronenbitter","*":"de:G\u00fcnther Kronenbitter"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Markus_P%C3%B6hlmann","*":"de:Markus P\u00f6hlmann"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Dierk_Walter","*":"de:Dierk Walter"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Daniel_Hohrath","*":"de:Daniel Hohrath"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/John_Zimmermann","*":"de:John Zimmermann"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kerstin_von_Lingen","*":"de:Kerstin von Lingen"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q55637405"}]}}