{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Concepci\u00f3n del Uruguay","pageid":2623328,"revid":858856234,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(September 2008)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">City in Entre R\u00edos, Argentina</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Concepci\u00f3n del Uruguay</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/List_of_cities_in_Argentina\" title=\"List of cities in Argentina\">City</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Concepcion_del_Uruguay_plaza_Ramirez.JPG\" class=\"image\" title=\"Ram\u00edrez Square\"><img alt=\"Ram\u00edrez Square\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Concepcion_del_Uruguay_plaza_Ramirez.JPG/250px-Concepcion_del_Uruguay_plaza_Ramirez.JPG\" width=\"250\" height=\"167\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Concepcion_del_Uruguay_plaza_Ramirez.JPG/375px-Concepcion_del_Uruguay_plaza_Ramirez.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Concepcion_del_Uruguay_plaza_Ramirez.JPG/500px-Concepcion_del_Uruguay_plaza_Ramirez.JPG 2x\" data-file-width=\"629\" data-file-height=\"420\" /></a><div>Ram\u00edrez Square</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Bandera_Concepci%C3%B3n_del_Uruguay.jpg\" class=\"image\" title=\"Flag of Concepci\u00f3n del Uruguay\"><img alt=\"Flag of Concepci\u00f3n del Uruguay\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Bandera_Concepci%C3%B3n_del_Uruguay.jpg/100px-Bandera_Concepci%C3%B3n_del_Uruguay.jpg\" width=\"100\" height=\"55\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Bandera_Concepci%C3%B3n_del_Uruguay.jpg/150px-Bandera_Concepci%C3%B3n_del_Uruguay.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Bandera_Concepci%C3%B3n_del_Uruguay.jpg/200px-Bandera_Concepci%C3%B3n_del_Uruguay.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"220\" /></a><br /><small>Flag</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:148px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:148px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:148px\"><a href=\"/wiki/File:Argentina_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Concepci\u00f3n del Uruguay is located in Argentina\"><img alt=\"Concepci\u00f3n del Uruguay is located in Argentina\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Argentina_location_map.svg/148px-Argentina_location_map.svg.png\" width=\"148\" height=\"252\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Argentina_location_map.svg/222px-Argentina_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Argentina_location_map.svg/296px-Argentina_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1418\" data-file-height=\"2412\" /></a><div style=\"position:absolute;top:32.346%;left:76.113%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Concepci\u00f3n del Uruguay\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Concepci\u00f3n del Uruguay\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;right:4px;text-align:right\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:right\">Concepci\u00f3n del Uruguay</div></div></div></div><div><small>Location of Concepci\u00f3n del Uruguay in Argentina</small></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;params=32_29_S_58_14_W_region:AR_type:city\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">32\u00b029\u2032S</span> <span class=\"longitude\">58\u00b014\u2032W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">32.483\u00b0S 58.233\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-32.483; -58.233</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;params=32_29_S_58_14_W_region:AR_type:city\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">32\u00b029\u2032S</span> <span class=\"longitude\">58\u00b014\u2032W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">32.483\u00b0S 58.233\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-32.483; -58.233</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">Country</a></th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/23px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/35px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/46px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Provinces_of_Argentina\" title=\"Provinces of Argentina\">Province</a></th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Bandera_de_la_Provincia_de_Entre_R%C3%ADos.svg/23px-Bandera_de_la_Provincia_de_Entre_R%C3%ADos.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Bandera_de_la_Provincia_de_Entre_R%C3%ADos.svg/35px-Bandera_de_la_Provincia_de_Entre_R%C3%ADos.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Bandera_de_la_Provincia_de_Entre_R%C3%ADos.svg/46px-Bandera_de_la_Provincia_de_Entre_R%C3%ADos.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"450\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Entre_R%C3%ADos_Province\" title=\"Entre R\u00edos Province\">Entre R\u00edos</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Departments_of_Argentina\" title=\"Departments of Argentina\">Department</a></th><td>\nUruguay</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Mayor\" title=\"Mayor\">Mayor</a></th><td>\nJos\u00e9 E. Lauritto (<a href=\"/wiki/Justicialist_Party\" title=\"Justicialist Party\">Justicialist Party</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2010 census)</span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n72,528</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Demonym\" title=\"Demonym\">Demonym(s)</a></th><td>\nuruguayense</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC-3\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC-3\">UTC-3</a> (<a href=\"/wiki/Time_in_Argentina\" title=\"Time in Argentina\">ART</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Argentine_postal_code\" class=\"mw-redirect\" title=\"Argentine postal code\">CPA base</a></th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\"><a href=\"/wiki/ISO_3166-2:AR\" title=\"ISO 3166-2:AR\">E</a>3260</span></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Telephone_numbering_in_Argentina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Telephone numbering in Argentina\">Dialing code</a></th><td>\n+54 3442</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Concepci\u00f3n del Uruguay</b> is a city in <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>.\n</p><p>It is located in the <a href=\"/wiki/Entre_R%C3%ADos_Province\" title=\"Entre R\u00edos Province\">Entre R\u00edos</a> province, on the western shore of the <a href=\"/wiki/Uruguay_River\" title=\"Uruguay River\">Uruguay River</a>, some 320 kilometers north from <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>. Its population is about 80,000 inhabitants (2001 <a href=\"/wiki/Census\" title=\"Census\">census</a> <small>[<a href=\"/wiki/National_Institute_of_Statistics_and_Census_of_Argentina\" title=\"National Institute of Statistics and Census of Argentina\">INDEC</a>]</small>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Foundation\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Foundation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Epicentre_of_the_national_scene\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Epicentre of the national scene</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Late_19th_and_early_20th_century\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Late 19th and early 20th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Industrial_development\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Industrial development</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Uruguayenses\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\"><i>Uruguayenses</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Economic_life\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Economic life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Education\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The city was founded on June 25, 1783 by <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_de_Rocamora\" title=\"Tom\u00e1s de Rocamora\">Tom\u00e1s de Rocamora</a>. Rich in ancient monuments, it is sometimes referred to as <i>La Hist\u00f3rica</i> (\"The Historical\") due to is participation in the national formation process. The <i><a href=\"/wiki/Palacio_San_Jos%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palacio San Jos\u00e9\">Palacio San Jos\u00e9</a></i>, the old personal residence of <i><a href=\"/wiki/Caudillo\" title=\"Caudillo\">caudillo</a></i> <a href=\"/wiki/Justo_Jos%C3%A9_de_Urquiza\" title=\"Justo Jos\u00e9 de Urquiza\">Justo Jos\u00e9 de Urquiza</a> is located only 23&#160;km from Concepci\u00f3n.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A populated area known as Arroyo de China (which had no foundation), was recorded in approximately 1778 and located north of the namesake creek in what are now the neighborhoods of Puerto Viejo and La Concepci\u00f3n in the extreme south of the city. The same year the first chapel was erected at a place that would subsequently be used as a cemetery.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Foundation\">Foundation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Foundation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Commissioned by the viceroy of V\u00e9rtiz and Juan Jose Salcedo, Thomas Rocamora founded the town of Our Lady of the Immaculate Conception of Uruguay on 25 June 1783, lifting the first town north of the existing population to what is now the administrative and commercial centre of the city.\n</p><p>There are discussions about the full name of the city, as some versions say it was merely Concepci\u00f3n del Uruguay.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Epicentre_of_the_national_scene\">Epicentre of the national scene</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Epicentre of the national scene\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1810, aware of the movement that had been raised in Buenos Aires, the city was the first to join the cause of the Revolution.\n</p><p>In 1814 the Supreme Director Gervasio Antonio Posadas, using the extraordinary powers given by the Constituent Assembly, named Concepci\u00f3n del Uruguay as the capital of the province of Entre R\u00edos at the time of its creation. \n</p><p>On June 29, 1815, General Jos\u00e9 Gervasio Artigas convened the first congress independence, which was held in the city with the name of Congress East. It was meant for the declaration of independence Argentina and the adoption of the flag created by Belgrano straddles the currency punz\u00f3-red diagonal stripe symbolizing federalism.\n</p><p>It was also decided not to attend Congress of Tucum\u00e1n to be held the following year as a sign of protest toward Directory (unit) to promote the Portuguese invasion in Banda Oriental and attacks on federal deputies.\n</p><p>On February 1, 1820, General Francisco Ram\u00edrez, allied with the governor of Santa Fe Estanislao L\u00f3pez, who commanded the federal army defeated Jos\u00e9 Rondeau at the battle of Cepeda, shortly after signing the Treaty of Pilar. Subsequently, Ram\u00edrez was distanced from L\u00f3pez and September 29 of that year, proclaimed the Republic of Entre R\u00edos, which included addition to the existing provinces of Corrientes and Misiones, Concepci\u00f3n being the capital of Uruguay. But the life of this republic would be short-lived, since they would disband with the death of Ram\u00edrez on July 10, 1821.\n</p><p>In 1826, General Justo Jos\u00e9 de Urquiza, in his role as the governor of Entre Rios, promoted the law that gave Concepci\u00f3n del Uruguay range city.\n</p><p>In 1848 Urquiza created in the City College of Uruguay, first in the country of secular character.\n</p><p>In 1851, at the foot of the pyramid's central Plaza, General Francisco Ramirez, the pronouncement of Urquiza took place against Juan Manuel de Rosas, an act that would lead to the battle of Caseros on February 3, 1852, in which Urquiza was the winner and which paved the way for enactment of the National Constitution the following year. Also in 1852, troops from Buenos Aires led by General Madariaga disembark frustrated with the aim of taking the city.\n</p><p>The Provincial Convention gathered in the city in 1860 to punish the provincial Constitution again declare the provincial capital, which would function until the year of the centennial, 1883, when the capital was finally moved to the city of Paran\u00e1.\n</p><p>On January 1, 1873 the town was formally created. Also the same year, during the boom of normalcy, Sarmiento created in the city the second Normal School in the country, after the first of Paran\u00e1 and women.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Late_19th_and_early_20th_century\">Late 19th and early 20th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Late 19th and early 20th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>June 30, 1887 was enabled the rail link across the line which is then integrated into the General Urquiza Rail with the cities of Paran\u00e1, Nogoy\u00e1 and Rosario del Tala. Also that year was reformed port, which in 1910 reached their best time from his office be one of the most important country.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Industrial_development\">Industrial development</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Industrial development\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Throughout the twentieth century, the city continued to hold importance to cultural and economic level, adding to the processes of industrialization underway in the country and settling their major industries.\n</p><p>In 1994, the swearing of the Constitutional Reform was held at the Palacio  San Jos\u00e9.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Uruguayenses\"><i>Uruguayenses</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Uruguayenses\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>To distinguish its citizens from <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguayan</a> nationals, people from Concepci\u00f3n del Uruguay are called <i>uruguayenses</i>, while <a href=\"/wiki/Uruguayans\" title=\"Uruguayans\">Uruguayans</a> are known as <i>uruguayos</i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economic_life\">Economic life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Economic life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Today the city has three major industries: the port, the industrial park (poultry, woods, auto-parts) and the state administration (including five faculties). The Uruguay Department produces 47% of the nation's poultry, and Concepci\u00f3n del Uruguay together with <a href=\"/wiki/Gualeguay,_Entre_R%C3%ADos\" title=\"Gualeguay, Entre R\u00edos\">Gualeguay</a> and <a href=\"/wiki/Col%C3%B3n,_Entre_R%C3%ADos\" title=\"Col\u00f3n, Entre R\u00edos\">Col\u00f3n</a> make up 85% of Argentine chicken exports.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:212px;\"><a href=\"/wiki/File:ColegioNacionalCDU.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/ColegioNacionalCDU.JPG/210px-ColegioNacionalCDU.JPG\" width=\"210\" height=\"176\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/ColegioNacionalCDU.JPG/315px-ColegioNacionalCDU.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/ColegioNacionalCDU.JPG/420px-ColegioNacionalCDU.JPG 2x\" data-file-width=\"2085\" data-file-height=\"1746\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:ColegioNacionalCDU.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Secondary school, circa 1900.</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Education\">Education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The city has four universities, of which three are public (two national and one provincial) and the other one is private. They totalled ten faculties, thereby providing a broad academic offerings in different areas. In turn, two of the aforementioned institutions have headquarters in the city of his rectory, confirming its importance as the largest educational center in the region.\n</p><p><br />\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.lacapital.com.ar/2006/06/12/economia/noticia_301246.shtml\">[1]</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2017\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a class=\"external autonumber\" href=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b2/Concepcion_del_Uruguay_panoramica_de_plaza\">[2]</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2017\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mininterior.gov.ar/municipios/masinfo.php?municipio=ERI012\">Municipal information</a>: Municipal Affairs Federal Institute (IFAM), Municipal Affairs Secretariat, Ministry of Interior, Argentina. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.welcomeargentina.com/concepciondeluruguay/index_i.html\">Information and history</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ucu.edu.ar/\">Concepci\u00f3n National University</a> (Spanish)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20041112233417/http://www.lacalle-online.com/suplemento.php?id=33&amp;suplementos=5\">On its foundation</a> (Spanish)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20051025143502/http://www.turismoentrerios.com/cdeluruguay/index.htm\">Tourism in Concepci\u00f3n</a> (Spanish)</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2167\nCached time: 20180920165312\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.256 seconds\nReal time usage: 0.340 seconds\nPreprocessor visited node count: 3313/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 38963/2097152 bytes\nTemplate argument size: 13177/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1016/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.095/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.22 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  288.832      1 -total\n 67.74%  195.664      1 Template:Infobox_settlement\n 42.97%  124.124      1 Template:Infobox\n 18.97%   54.780      1 Template:Unreferenced\n 11.26%   32.534      1 Template:Ambox\n 11.21%   32.374      6 Template:Both\n 10.47%   30.250      1 Template:Coord\n 10.46%   30.204      1 Template:Short_description\n  7.29%   21.048      1 Template:Reflist\n  5.13%   14.821      2 Template:Dead_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2623328-0!canonical and timestamp 20180920165311 and revision id 858856234\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%83%D9%88%D9%86%D8%B3%D8%A8%D8%B3%D9%8A%D9%88%D9%86_%D8%AF%D9%8A%D9%84_%D8%A3%D9%88%D8%B1%D9%88%D8%BA%D9%88%D8%A7%D9%8A_(%D9%85%D8%AF%D9%8A%D9%86%D8%A9)","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0643\u0648\u0646\u0633\u0628\u0633\u064a\u0648\u0646 \u062f\u064a\u0644 \u0623\u0648\u0631\u0648\u063a\u0648\u0627\u064a (\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629)"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D9%86%D8%B3%D9%BE%D8%B3%DB%8C%D9%88%D9%86_%D8%AF%D9%84_%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%88%D9%82%D9%88%D8%A7%DB%8C","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u06a9\u0646\u0633\u067e\u0633\u06cc\u0648\u0646 \u062f\u0644 \u0627\u0648\u0631\u0648\u0642\u0648\u0627\u06cc"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay_(kapital_sa_munisipyo_sa_Arhentina)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay (kapital sa munisipyo sa Arhentina)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D9%86%D8%B3%D9%BE%D8%B3%DB%8C%D9%88%D9%86_%D8%AF%D9%84_%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%88%DA%AF%D9%88%D8%A7%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u06a9\u0646\u0633\u067e\u0633\u06cc\u0648\u0646 \u062f\u0644 \u0627\u0648\u0631\u0648\u06af\u0648\u0627\u06cc"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%95%D7%A0%D7%A1%D7%A4%D7%A1%D7%99%D7%95%D7%9F_%D7%93%D7%9C_%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%92%D7%95%D7%95%D7%90%D7%99","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05e4\u05e1\u05d9\u05d5\u05df \u05d3\u05dc \u05d0\u05d5\u05e8\u05d5\u05d2\u05d5\u05d5\u05d0\u05d9"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%99%E1%83%9D%E1%83%9C%E1%83%A1%E1%83%94%E1%83%9E%E1%83%A1%E1%83%98%E1%83%9D%E1%83%9C-%E1%83%93%E1%83%94%E1%83%9A-%E1%83%A3%E1%83%A0%E1%83%A3%E1%83%92%E1%83%95%E1%83%90%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10d9\u10dd\u10dc\u10e1\u10d4\u10de\u10e1\u10d8\u10dd\u10dc-\u10d3\u10d4\u10da-\u10e3\u10e0\u10e3\u10d2\u10d5\u10d0\u10d8"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Konsepsion_del_Urugvajus","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Konsepsion del Urugvajus"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BF%D1%81%D1%8C%D0%BE%D0%BD-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%A3%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B2%D0%B0%D0%B9","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043f\u0441\u044c\u043e\u043d-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay_(kommunhuvudort_i_Argentina)","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay (kommunhuvudort i Argentina)"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BF%D1%81%D1%8C%D0%B9%D0%BE%D0%BD-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%A3%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B2%D0%B0%D0%B9","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043f\u0441\u044c\u0439\u043e\u043d-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Concepci%C3%B3n_del_Uruguay","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Concepci\u00f3n del Uruguay"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B9%8C%E6%8B%89%E5%9C%AD%E6%B2%B3%E7%95%94%E5%BA%B7%E5%A1%9E%E6%99%AE%E8%A5%BF%E7%BF%81","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u4e4c\u62c9\u572d\u6cb3\u7554\u5eb7\u585e\u666e\u897f\u7fc1"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_October_2017"},{"sortkey":"Concepcion del Uruguay","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_September_2008"},{"sortkey":"Concepcion del Uruguay","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Concepcion del Uruguay","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Concepcion del Uruguay","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Concepcion del Uruguay","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Concepcion del Uruguay","*":"Populated_places_in_Entre_R\u00edos_Province"},{"sortkey":"Concepcion del Uruguay","*":"Ports_and_harbours_of_Argentina"},{"sortkey":"Concepcion del Uruguay","*":"Uruguay_River"},{"sortkey":"Concepcion del Uruguay","*":"Capitals_of_former_nations"},{"sortkey":"Concepcion del Uruguay","*":"Populated_places_established_in_1783"},{"sortkey":"Concepcion del Uruguay","*":"Cities_in_Argentina"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from September 2008"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from October 2017"},{"ns":0,"*":"Flag of Concepci\u00f3n del Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine postal code"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caudillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Census"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00f3n, Entre R\u00edos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Departments of Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Entre R\u00edos Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gualeguay, Entre R\u00edos"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 3166-2:AR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justicialist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justo Jos\u00e9 de Urquiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities in Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayor"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Institute of Statistics and Census of Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio San Jos\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telephone numbering in Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time in Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s de Rocamora"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC-3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguayans"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Argentina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Argentina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Entre R\u00edos"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Census-ar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ar-mi-muni"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Argentina"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"}],"images":["Question_book-new.svg","Concepcion_del_Uruguay_plaza_Ramirez.JPG","Bandera_Concepci\u00f3n_del_Uruguay.jpg","Argentina_location_map.svg","Red_pog.svg","Flag_of_Argentina.svg","Flag_of_Entre_R\u00edos.svg","Bandera_de_la_Provincia_de_Entre_R\u00edos.svg","ColegioNacionalCDU.JPG"],"externallinks":["http://www.lacapital.com.ar/2006/06/12/economia/noticia_301246.shtml","https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b2/Concepcion_del_Uruguay_panoramica_de_plaza","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Concepci%C3%B3n_del_Uruguay&params=32_29_S_58_14_W_region:AR_type:city","http://www.mininterior.gov.ar/municipios/masinfo.php?municipio=ERI012","http://www.welcomeargentina.com/concepciondeluruguay/index_i.html","http://www.ucu.edu.ar/","https://web.archive.org/web/20041112233417/http://www.lacalle-online.com/suplemento.php?id=33&suplementos=5","https://web.archive.org/web/20051025143502/http://www.turismoentrerios.com/cdeluruguay/index.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Concepci\u00f3n_del_Uruguay","byteoffset":2834,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Background","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Concepci\u00f3n_del_Uruguay","byteoffset":3212,"anchor":"Background"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Foundation","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Concepci\u00f3n_del_Uruguay","byteoffset":3580,"anchor":"Foundation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Epicentre of the national scene","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Concepci\u00f3n_del_Uruguay","byteoffset":4003,"anchor":"Epicentre_of_the_national_scene"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Late 19th and early 20th century","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Concepci\u00f3n_del_Uruguay","byteoffset":6691,"anchor":"Late_19th_and_early_20th_century"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Industrial development","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Concepci\u00f3n_del_Uruguay","byteoffset":7027,"anchor":"Industrial_development"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Uruguayenses</i>","number":"2","index":"7","fromtitle":"Concepci\u00f3n_del_Uruguay","byteoffset":7357,"anchor":"Uruguayenses"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economic life","number":"3","index":"8","fromtitle":"Concepci\u00f3n_del_Uruguay","byteoffset":7550,"anchor":"Economic_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Education","number":"4","index":"9","fromtitle":"Concepci\u00f3n_del_Uruguay","byteoffset":8267,"anchor":"Education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"10","fromtitle":"Concepci\u00f3n_del_Uruguay","byteoffset":9269,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"11","fromtitle":"Concepci\u00f3n_del_Uruguay","byteoffset":9297,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Concepci\u00f3n del Uruguay","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"City in Entre R\u00edos, Argentina"},{"name":"defaultsort","*":"Concepcion del Uruguay"},{"name":"wikibase_item","*":"Q727464"}]}}