{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Li\u00e8ge","pageid":28341707,"revid":860280249,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">\"Liege\" redirects here. For other uses, see <a href=\"/wiki/Liege_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Liege (disambiguation)\">Liege (disambiguation)</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Municipality in French Community, Belgium</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Li\u00e8ge</span><br /><span class=\"nickname\" style=\"font-size:78%\"><i><span lang=\"nl\" title=\"Dutch language text\">Luik</span></i>&#160;&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/Dutch_language\" title=\"Dutch language\">Dutch</a>)</span><br /> <i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">L\u00fcttich</span></i>&#160;&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>)</span></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/Municipalities_of_Belgium\" title=\"Municipalities of Belgium\">Municipality</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Liege_View_03.jpg\" class=\"image\" title=\"Late-September 2009 aerial view of Li\u00e8ge\"><img alt=\"Late-September 2009 aerial view of Li\u00e8ge\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Liege_View_03.jpg/250px-Liege_View_03.jpg\" width=\"250\" height=\"167\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Liege_View_03.jpg/375px-Liege_View_03.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Liege_View_03.jpg/500px-Liege_View_03.jpg 2x\" data-file-width=\"3456\" data-file-height=\"2304\" /></a><div>Late-September 2009 aerial view of Li\u00e8ge</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:LuikVlag.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Li\u00e8ge\"><img alt=\"Flag of Li\u00e8ge\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/LuikVlag.svg/100px-LuikVlag.svg.png\" width=\"100\" height=\"67\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/LuikVlag.svg/150px-LuikVlag.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/LuikVlag.svg/200px-LuikVlag.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a><br /><small>Flag</small></td><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Blason_liege.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Li\u00e8ge\"><img alt=\"Coat of arms of Li\u00e8ge\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Blason_liege.svg/73px-Blason_liege.svg.png\" width=\"73\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Blason_liege.svg/109px-Blason_liege.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Blason_liege.svg/145px-Blason_liege.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"660\" /></a><br /><small>Coat of arms</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Belgium_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Li\u00e8ge is located in Belgium\"><img alt=\"Li\u00e8ge is located in Belgium\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Belgium_location_map.svg/250px-Belgium_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"217\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Belgium_location_map.svg/375px-Belgium_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Belgium_location_map.svg/500px-Belgium_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1136\" data-file-height=\"988\" /></a><div style=\"position:absolute;top:44.885%;left:71.638%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Li\u00e8ge\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Li\u00e8ge\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;right:4px;text-align:right\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:right\">Li\u00e8ge</div></div></div></div><div><small>Location in Belgium\n<div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;margin-top:2px; border:1px solid grey;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;font-size:115%; text-align: left; height:auto; padding:0.2em; padding-left:0.6em; padding-right:2em;\">The municipality of Li\u00e8ge in the province of Li\u00e8ge</div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;text-align: center;\">\n<a href=\"/wiki/File:LuikLocatie.png\" class=\"image\"><img alt=\"LuikLocatie.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/LuikLocatie.png/250px-LuikLocatie.png\" width=\"250\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/00/LuikLocatie.png 1.5x\" data-file-width=\"290\" data-file-height=\"220\" /></a></div></div></small></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Li%C3%A8ge&amp;params=50_38_N_05_34_E_region:BE_type:city\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b038\u2032N</span> <span class=\"longitude\">05\u00b034\u2032E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.633\u00b0N 5.567\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.633; 5.567</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Li%C3%A8ge&amp;params=50_38_N_05_34_E_region:BE_type:city\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b038\u2032N</span> <span class=\"longitude\">05\u00b034\u2032E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.633\u00b0N 5.567\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.633; 5.567</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgium</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Communities,_regions_and_language_areas_of_Belgium\" title=\"Communities, regions and language areas of Belgium\">Community</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/French_Community_of_Belgium\" title=\"French Community of Belgium\">French Community</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Communities,_regions_and_language_areas_of_Belgium\" title=\"Communities, regions and language areas of Belgium\">Region</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Wallonia\" title=\"Wallonia\">Wallonia</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Provinces_of_Belgium\" title=\"Provinces of Belgium\">Province</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_(province)\" title=\"Li\u00e8ge (province)\">Li\u00e8ge</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Arrondissements_of_Belgium#Administrative\" title=\"Arrondissements of Belgium\">Arrondissement</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Arrondissement_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Arrondissement of Li\u00e8ge\">Li\u00e8ge</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Mayor</th><td>\nWilly Demeyer (<a href=\"/wiki/Socialist_Party_(francophone_Belgium)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Socialist Party (francophone Belgium)\">PS</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Governing&#160;party/ies</th><td>\n<a href=\"/wiki/Socialist_Party_(francophone_Belgium)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Socialist Party (francophone Belgium)\">PS</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Centre_D%C3%A9mocrate_Humaniste\" class=\"mw-redirect\" title=\"Centre D\u00e9mocrate Humaniste\">cdH</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n69.39&#160;km<sup>2</sup> (26.79&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(1 January 2017)<sup id=\"cite_ref-pop-town_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pop-town-1\">&#91;1&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n197,885</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n2,900/km<sup>2</sup> (7,400/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_postal_codes_in_Belgium\" title=\"List of postal codes in Belgium\">Postal codes</a></th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\">4000\u20134032</span></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Telephone_numbers_in_Belgium\" title=\"Telephone numbers in Belgium\">Area codes</a></th><td>\n04</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.liege.be/\">www.liege.be</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Li\u00e8ge</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[lj\u025b\u0292]</a></span><small class=\"nowrap\">&#160;(<span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Fr-Li%C3%A8ge.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d3/Fr-Li%C3%A8ge.ogg\" class=\"internal\" title=\"Fr-Li\u00e8ge.ogg\">listen</a></span></span>)</small> <small>locally&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[li.e\u0283]</a></span>; <a href=\"/wiki/Walloon_language\" title=\"Walloon language\">Walloon</a>: <i><span lang=\"wa\">Lidje</span></i> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Walloon\" title=\"Help:IPA/Walloon\">[li\u02d0t\u0283]</a></span>; <a href=\"/wiki/Dutch_language\" title=\"Dutch language\">Dutch</a>: <i><span lang=\"nl\"><b>Luik</b></span></i>, <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Dutch\" title=\"Help:IPA/Dutch\">[l\u0153yk]</a></span><small class=\"nowrap\">&#160;(<span class=\"unicode haudio\"><span class=\"fn\"><span style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/File:Nl-Luik.ogg\" title=\"About this sound\"><img alt=\"About this sound\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/11px-Loudspeaker.svg.png\" width=\"11\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/17px-Loudspeaker.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Loudspeaker.svg/22px-Loudspeaker.svg.png 2x\" data-file-width=\"20\" data-file-height=\"20\" /></a>&#160;</span><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/24/Nl-Luik.ogg\" class=\"internal\" title=\"Nl-Luik.ogg\">listen</a></span></span>)</small>; <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\"><b>L\u00fcttich</b></span></i>) is a major <a href=\"/wiki/Wallonia\" title=\"Wallonia\">Walloon</a> <a href=\"/wiki/City_status_in_Belgium\" title=\"City status in Belgium\">city</a> and <a href=\"/wiki/Municipalities_in_Belgium\" class=\"mw-redirect\" title=\"Municipalities in Belgium\">municipality</a> and the capital of the <a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgian</a> province of <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_(province)\" title=\"Li\u00e8ge (province)\">Li\u00e8ge</a>.\n</p><p>The city is situated in the valley of the <a href=\"/wiki/Meuse\" title=\"Meuse\">Meuse</a>, in the east of Belgium, not far from borders with the <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a> (<a href=\"/wiki/Maastricht\" title=\"Maastricht\">Maastricht</a> is about 33&#160;km (20.5&#160;mi) to the north) and with <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a> (<a href=\"/wiki/Aachen\" title=\"Aachen\">Aachen</a> is about 53&#160;km (32.9&#160;mi) north-east). At Li\u00e8ge, the Meuse meets the River <a href=\"/wiki/Ourthe\" title=\"Ourthe\">Ourthe</a>. The city is part of the <i><a href=\"/wiki/Sillon_industriel\" title=\"Sillon industriel\">sillon industriel</a></i>, the former industrial backbone of Wallonia. It still is the principal economic and cultural centre of the region.\n</p><p>The Li\u00e8ge <a href=\"/wiki/Municipality\" title=\"Municipality\">municipality</a> (i.e. the city proper) includes the former <a href=\"/wiki/Municipalities_in_Belgium\" class=\"mw-redirect\" title=\"Municipalities in Belgium\">communes</a> of <a href=\"/wiki/Angleur\" title=\"Angleur\">Angleur</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Bressoux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bressoux (page does not exist)\">Bressoux</a>, <a href=\"/wiki/Ch%C3%AAn%C3%A9e\" title=\"Ch\u00ean\u00e9e\">Ch\u00ean\u00e9e</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Glain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Glain (page does not exist)\">Glain</a>, <a href=\"/wiki/Grivegn%C3%A9e\" title=\"Grivegn\u00e9e\">Grivegn\u00e9e</a>, <a href=\"/wiki/Jupille\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jupille\">Jupille</a>-sur-Meuse, <a href=\"/wiki/Rocourt,_Li%C3%A8ge\" title=\"Rocourt, Li\u00e8ge\">Rocourt</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Wandre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wandre (page does not exist)\">Wandre</a>. In November 2012, Li\u00e8ge had 198,280 inhabitants. The <a href=\"/wiki/Metropolitan_area\" title=\"Metropolitan area\">metropolitan area</a>, including the outer commuter zone, covers an area of 1,879&#160;km<sup>2</sup> (725 sq mi) and had a total population of 749,110 on 1 January 2008.<sup id=\"cite_ref-BelMun2008_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BelMun2008-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-BelMetr_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BelMetr-3\">&#91;3&#93;</a></sup> This includes a total of 52 municipalities, among others, <a href=\"/wiki/Herstal\" title=\"Herstal\">Herstal</a> and <a href=\"/wiki/Seraing\" title=\"Seraing\">Seraing</a>. Li\u00e8ge ranks as the third most populous urban area in Belgium, after <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a> and <a href=\"/wiki/Antwerp\" title=\"Antwerp\">Antwerp</a>, and the fourth municipality after Antwerp, <a href=\"/wiki/Ghent\" title=\"Ghent\">Ghent</a> and <a href=\"/wiki/Charleroi\" title=\"Charleroi\">Charleroi</a>.<sup id=\"cite_ref-BelMetr_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BelMetr-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Etymology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Etymology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Early_Middle_Ages\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Early Middle Ages</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Late_Medieval_and_Early_Modern_Period\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Late Medieval and Early Modern Period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#18th_century_to_World_War_I\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">18th century to World War I</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#World_War_II_to_the_present\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">World War II to the present</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Climate\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Climate</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Main_sights\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Main sights</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Folklore\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Folklore</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Sports\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Sports</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Economy\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Economy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#1812_mine_accident\"><span class=\"tocnumber\">8.1</span> <span class=\"toctext\">1812 mine accident</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Transport\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Transport</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Air\"><span class=\"tocnumber\">9.1</span> <span class=\"toctext\">Air</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Maritime\"><span class=\"tocnumber\">9.2</span> <span class=\"toctext\">Maritime</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Rail\"><span class=\"tocnumber\">9.3</span> <span class=\"toctext\">Rail</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Road\"><span class=\"tocnumber\">9.4</span> <span class=\"toctext\">Road</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Famous_inhabitants\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Famous inhabitants</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#International_relations\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">International relations</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Twin_towns_\u2013_Sister_cities\"><span class=\"tocnumber\">11.1</span> <span class=\"toctext\">Twin towns \u2013 Sister cities</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Etymology\">Etymology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Etymology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>&#32;with: Needs attestations of older forms, particularly Old French and Old/Middle High German. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(July 2012)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The name is Germanic in origin and is reconstructible as *<i>liudik-</i>, from the Germanic word *<i>liudiz</i> \"people\", which is found in for example Dutch <i>lui(den)</i>, <i>lieden</i>,  German <i>Leute</i>, <a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a> <i>l\u0113od</i> (English <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/lede\" class=\"extiw\" title=\"wikt:lede\">lede</a></i>) and Icelandic <i>l\u00fd\u00f0ur</i> (\"people\"). It is found in Lithuanian as <i>liaudis</i> (\"people\"), in Russian as <i>liudi</i> (\"people\"), in Latin as <i>Leodicum</i> or <i>Leodium</i>, in Middle Dutch as <i>ludic</i> or <i>ludeke</i>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Until 17 September 1946, the city's name was written <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Li\u00e9ge</span></i>, with the <a href=\"/wiki/Acute_accent\" title=\"Acute accent\">acute accent</a> instead of a <a href=\"/wiki/Grave_accent\" title=\"Grave accent\">grave accent</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>In French, Li\u00e8ge is associated with the epithet <i>la cit\u00e9 ardente</i> (\"the fervent city\"). This term, which emerged around 1905, originally referred to the city's history of rebellions against Burgundian rule, but was appropriated to refer to its economic dynamism during the <a href=\"/wiki/Industrial_Revolution\" title=\"Industrial Revolution\">Industrial Revolution</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Timeline_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Timeline of Li\u00e8ge\">Timeline of Li\u00e8ge</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_Middle_Ages\">Early Middle Ages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Early Middle Ages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit\">improve this section</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(May 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Although settlements already existed in <a href=\"/wiki/Ancient_Rome\" title=\"Ancient Rome\">Roman</a> times, the first references to Li\u00e8ge are from 558, when it was known as Vicus Leudicus. Around 705, <a href=\"/wiki/Lambert_of_Maastricht\" title=\"Lambert of Maastricht\">Saint Lambert of Maastricht</a> is credited with completing the <a href=\"/wiki/Christianization\" title=\"Christianization\">Christianization</a> of the region, indicating that up to the early 8th century the religious practices of antiquity had survived in some form. <a href=\"/wiki/Conversion_to_Christianity\" title=\"Conversion to Christianity\">Christian conversion</a> may still not have been quite universal, since Lambert was murdered in Li\u00e8ge and thereafter regarded as a <a href=\"/wiki/Christian_martyr\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian martyr\">martyr</a> for his faith. To enshrine St. Lambert's <a href=\"/wiki/Relic\" title=\"Relic\">relics</a>, his successor, <a href=\"/wiki/Hubertus\" title=\"Hubertus\">Hubertus</a> (later to become St. Hubert), built a <a href=\"/wiki/Basilica\" title=\"Basilica\">basilica</a> near the bishop's residence which became the true nucleus of the city. A few centuries later, the city became the capital of a <a href=\"/wiki/Prince-Bishopric_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Prince-Bishopric of Li\u00e8ge\">prince-bishopric</a>, which lasted from 985 till 1794. The first <a href=\"/wiki/Prince-bishop\" title=\"Prince-bishop\">prince-bishop</a>, <a href=\"/wiki/Notker_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Notker of Li\u00e8ge\">Notger</a>, transformed the city into a major intellectual and ecclesiastical centre, which maintained its cultural importance during the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>. Pope <a href=\"/wiki/Clement_VI\" class=\"mw-redirect\" title=\"Clement VI\">Clement VI</a> recruited several musicians from Li\u00e8ge to perform in the Papal court at <a href=\"/wiki/Avignon\" title=\"Avignon\">Avignon</a>, thereby sanctioning the practice of <a href=\"/wiki/Polyphony\" title=\"Polyphony\">polyphony</a> in the religious realm. The city was renowned for its many churches, the oldest of which, St Martin's, dates from 682. Although nominally part of the <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Empire\" title=\"Holy Roman Empire\">Holy Roman Empire</a>, in practice it possessed a large degree of independence.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Late_Medieval_and_Early_Modern_Period\">Late Medieval and Early Modern Period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Late Medieval and Early Modern Period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Map_liege_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Map_liege_1.jpg/220px-Map_liege_1.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Map_liege_1.jpg/330px-Map_liege_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Map_liege_1.jpg/440px-Map_liege_1.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Map_liege_1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Li\u00e8ge in 1650</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Prince-Bishopric_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Prince-Bishopric of Li\u00e8ge\">Prince-Bishopric of Li\u00e8ge</a></div>\n<p>The strategic position of Li\u00e8ge has made it a frequent target of armies and insurgencies over the centuries. It was fortified early on with a castle on the steep hill that overlooks the city's western side. During this medieval period, three women from the Li\u00e8ge region made significant contributions to Christian spirituality: Elizabeth Spaakbeek, <a href=\"/wiki/Christina_the_Astonishing\" title=\"Christina the Astonishing\">Christina the Astonishing</a>, and <a href=\"/wiki/Marie_of_Oignies\" title=\"Marie of Oignies\">Marie of Oignies</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1345, the citizens of Li\u00e8ge rebelled against Prince-Bishop <a href=\"/wiki/Engelbert_III_de_la_Marck\" class=\"mw-redirect\" title=\"Engelbert III de la Marck\">Engelbert III de la Marck</a>, their ruler at the time, and defeated him in battle near the city. Shortly after, a unique political system formed in Li\u00e8ge, whereby the city's 32 <a href=\"/wiki/Guild\" title=\"Guild\">guilds</a> shared sole political control of the municipal government. Each person on the register of each guild was eligible to participate, and each guild's voice was equal, making it the most democratic system that the <a href=\"/wiki/Low_Countries\" title=\"Low Countries\">Low Countries</a> had ever known. The system spread to <a href=\"/wiki/Utrecht\" title=\"Utrecht\">Utrecht</a>, and left a democratic spirit in Li\u00e8ge that survived the Middle Ages.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>At the end of the <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_Wars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Li\u00e8ge Wars\">Li\u00e8ge Wars</a>, a rebellion against rule from <a href=\"/wiki/Duchy_of_Burgundy\" title=\"Duchy of Burgundy\">Burgundy</a> that figured prominently in the plot of <a href=\"/wiki/Walter_Scott\" title=\"Walter Scott\">Sir Walter Scott</a>'s 1823 novel <i><a href=\"/wiki/Quentin_Durward\" title=\"Quentin Durward\">Quentin Durward</a></i>, Duke <a href=\"/wiki/Charles_the_Bold\" title=\"Charles the Bold\">Charles the Bold</a> of Burgundy, witnessed by King <a href=\"/wiki/Louis_XI_of_France\" title=\"Louis XI of France\">Louis XI of France</a>, captured and largely destroyed the city in 1468, after a bitter siege which was ended with a successful surprise attack.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Prince-Bishopric_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Prince-Bishopric of Li\u00e8ge\">Prince-Bishopric of Li\u00e8ge</a> was technically part of the <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Empire\" title=\"Holy Roman Empire\">Holy Roman Empire</a> which, after 1477, came under the rule of the <a href=\"/wiki/Habsburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Habsburg\">Habsburgs</a>. The reign of prince-bishop <a href=\"/wiki/Erard_de_la_Marck\" class=\"mw-redirect\" title=\"Erard de la Marck\">Erard de la Marck</a> (1506\u20131538) coincides with the dawn of the <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a>.\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Counter-Reformation\" title=\"Counter-Reformation\">Counter-Reformation</a>, the diocese of Li\u00e8ge was split and progressively lost its role as a regional power. In the 17th century, many prince-bishops came from the royal house of <a href=\"/wiki/Wittelsbach\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wittelsbach\">Wittelsbach</a>. They ruled over <a href=\"/wiki/Cologne\" title=\"Cologne\">Cologne</a> and other bishoprics in the northwest of the Holy Roman Empire as well.\n</p><p>In 1636, during the <a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a>, the city was besieged by Imperial forces under <a href=\"/wiki/Johann_von_Werth\" title=\"Johann von Werth\">Johann von Werth</a> from April to July. The army, mainly consisting of mercenaries, extensively and viciously plundered the surrounding bishopric during the siege.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"18th_century_to_World_War_I\">18th century to World War I</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 18th century to World War I\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Liege-Blaeu-00.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Liege-Blaeu-00.jpg/220px-Liege-Blaeu-00.jpg\" width=\"220\" height=\"123\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Liege-Blaeu-00.jpg/330px-Liege-Blaeu-00.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Liege-Blaeu-00.jpg/440px-Liege-Blaeu-00.jpg 2x\" data-file-width=\"5500\" data-file-height=\"3070\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Liege-Blaeu-00.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Li\u00e8ge in 1627</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/John_Churchill,_1st_Duke_of_Marlborough\" title=\"John Churchill, 1st Duke of Marlborough\">Duke of Marlborough</a> captured the city from the Bavarian prince-bishop and his French allies in 1704 during the <a href=\"/wiki/War_of_the_Spanish_Succession\" title=\"War of the Spanish Succession\">War of the Spanish Succession</a>.\n</p><p>In the middle of the eighteenth century the ideas of the French <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A9distes\" title=\"Encyclop\u00e9distes\">Encyclop\u00e9distes</a></i> began to gain popularity in the region. Bishop de Velbruck (1772\u201384), encouraged their propagation, thus prepared the way for the <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_Revolution\" title=\"Li\u00e8ge Revolution\">Li\u00e8ge Revolution</a> which started in the episcopal city on 18 August 1789 and led to the creation of the <a href=\"/wiki/Republic_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Republic of Li\u00e8ge\">Republic of Li\u00e8ge</a> before it was invaded by counter-revolutionary forces of the <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg Monarchy</a> in 1791.\n</p><p>In the course of the <a href=\"/wiki/French_Revolutionary_Wars:_Campaigns_of_1794\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Revolutionary Wars: Campaigns of 1794\">1794 campaigns of the French Revolution</a>, the French army took the city and imposed strongly anticlerical regime, destroying <a href=\"/wiki/St._Lambert%27s_Cathedral,_Li%C3%A8ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Lambert&#39;s Cathedral, Li\u00e8ge\">St. Lambert's Cathedral</a>. The overthrow of the prince-bishopric was confirmed in 1801 by the <a href=\"/wiki/Concordat_of_1801\" title=\"Concordat of 1801\">Concordat</a> co-signed by <a href=\"/wiki/Napol%C3%A9on_Bonaparte\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napol\u00e9on Bonaparte\">Napol\u00e9on Bonaparte</a> and <a href=\"/wiki/Pope_Pius_VII\" title=\"Pope Pius VII\">Pope Pius VII</a>. France lost the city in 1815 when the <a href=\"/wiki/Congress_of_Vienna\" title=\"Congress of Vienna\">Congress of Vienna</a> awarded it to the <a href=\"/wiki/United_Kingdom_of_the_Netherlands\" title=\"United Kingdom of the Netherlands\">United Kingdom of the Netherlands</a>. Dutch rule lasted only until 1830, when the <a href=\"/wiki/Belgian_Revolution\" title=\"Belgian Revolution\">Belgian Revolution</a> led to the establishment of an independent, Catholic and neutral Belgium which incorporated Li\u00e8ge. After this, Li\u00e8ge developed rapidly into a major industrial city which became one of continental Europe's first large-scale steel making centres. The <a href=\"/wiki/Walloon_Jacquerie_of_1886\" class=\"mw-redirect\" title=\"Walloon Jacquerie of 1886\">Walloon Jacquerie of 1886</a> saw a large-scale working class revolt.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> No less than 6,000 regular troops were called into the city to quell the unrest,<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> while strike spread through the whole <a href=\"/wiki/Sillon_industriel\" title=\"Sillon industriel\">sillon industriel</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Cath%C3%A9drale_Saint-Lambert_1770_dessin_dans_La_Meuse_ann%C3%A9es_1970.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Cath%C3%A9drale_Saint-Lambert_1770_dessin_dans_La_Meuse_ann%C3%A9es_1970.jpg/220px-Cath%C3%A9drale_Saint-Lambert_1770_dessin_dans_La_Meuse_ann%C3%A9es_1970.jpg\" width=\"220\" height=\"141\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Cath%C3%A9drale_Saint-Lambert_1770_dessin_dans_La_Meuse_ann%C3%A9es_1970.jpg/330px-Cath%C3%A9drale_Saint-Lambert_1770_dessin_dans_La_Meuse_ann%C3%A9es_1970.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Cath%C3%A9drale_Saint-Lambert_1770_dessin_dans_La_Meuse_ann%C3%A9es_1970.jpg/440px-Cath%C3%A9drale_Saint-Lambert_1770_dessin_dans_La_Meuse_ann%C3%A9es_1970.jpg 2x\" data-file-width=\"1683\" data-file-height=\"1076\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cath%C3%A9drale_Saint-Lambert_1770_dessin_dans_La_Meuse_ann%C3%A9es_1970.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>St. Lambert's Cathedral and the palace of the Prince-Bishops in 1770</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Henri_Georges-_Quai_de_la_Goffe,_Liege_(1).tif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Henri_Georges-_Quai_de_la_Goffe%2C_Liege_%281%29.tif/lossy-page1-220px-Henri_Georges-_Quai_de_la_Goffe%2C_Liege_%281%29.tif.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Henri_Georges-_Quai_de_la_Goffe%2C_Liege_%281%29.tif/lossy-page1-330px-Henri_Georges-_Quai_de_la_Goffe%2C_Liege_%281%29.tif.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Henri_Georges-_Quai_de_la_Goffe%2C_Liege_%281%29.tif/lossy-page1-440px-Henri_Georges-_Quai_de_la_Goffe%2C_Liege_%281%29.tif.jpg 2x\" data-file-width=\"3280\" data-file-height=\"2185\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Henri_Georges-_Quai_de_la_Goffe,_Liege_(1).tif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Quai de la Goffe</div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Fortified_Position_of_Li%C3%A8ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fortified Position of Li\u00e8ge\">Li\u00e8ge's fortifications</a> were redesigned by <a href=\"/wiki/Henri_Alexis_Brialmont\" title=\"Henri Alexis Brialmont\">Henri Alexis Brialmont</a> in the 1880s and a <a href=\"/wiki/Fortified_Position_of_Li%C3%A8ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fortified Position of Li\u00e8ge\">chain of twelve forts</a> was constructed around the city to provide <a href=\"/wiki/Defence_in_depth\" title=\"Defence in depth\">defence in depth</a>. This presented a major obstacle to <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>'s army in 1914, whose <a href=\"/wiki/Schlieffen_Plan\" title=\"Schlieffen Plan\">Schlieffen Plan</a> relied on being able to quickly pass through the Meuse valley and the <a href=\"/wiki/Ardennes\" title=\"Ardennes\">Ardennes</a> en route to France. The German invasion on August 5, 1914 soon reached Li\u00e8ge, which was defended by 30,000 troops under General <a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_Leman\" title=\"G\u00e9rard Leman\">G\u00e9rard Leman</a> (see <a href=\"/wiki/Battle_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Battle of Li\u00e8ge\">Battle of Li\u00e8ge</a>). The forts initially held off an attacking force of about 100,000 men but were pulverised into submission by a five-day bombardment by heavy artillery, including thirty-two 21&#160;cm mortars and two German 42&#160;cm <a href=\"/wiki/Big_Bertha_(Howitzer)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Big Bertha (Howitzer)\">Big Bertha</a> <a href=\"/wiki/Howitzer\" title=\"Howitzer\">howitzers</a>. Due to faulty planning of the protection of the underground defense tunnels beneath the main citadel, one direct artillery hit caused a huge explosion, which eventually led to the surrender of the Belgian forces. The Belgian resistance was shorter than had been intended, but the twelve days of delay caused by the siege nonetheless contributed to the eventual failure of the German invasion of France. The city was subsequently occupied by the Germans until the end of the war. Li\u00e8ge received the <a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27Honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d&#39;Honneur\">L\u00e9gion d'Honneur</a> for its resistance in 1914.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_II_to_the_present\">World War II to the present</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: World War II to the present\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Inauguration_de_la_statue_de_Charlemagne_%C3%A0_Li%C3%A8ge.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Inauguration_de_la_statue_de_Charlemagne_%C3%A0_Li%C3%A8ge.jpg/220px-Inauguration_de_la_statue_de_Charlemagne_%C3%A0_Li%C3%A8ge.jpg\" width=\"220\" height=\"149\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Inauguration_de_la_statue_de_Charlemagne_%C3%A0_Li%C3%A8ge.jpg/330px-Inauguration_de_la_statue_de_Charlemagne_%C3%A0_Li%C3%A8ge.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Inauguration_de_la_statue_de_Charlemagne_%C3%A0_Li%C3%A8ge.jpg/440px-Inauguration_de_la_statue_de_Charlemagne_%C3%A0_Li%C3%A8ge.jpg 2x\" data-file-width=\"4066\" data-file-height=\"2754\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Inauguration_de_la_statue_de_Charlemagne_%C3%A0_Li%C3%A8ge.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Inauguration of the statue of Charlemagne, 26 July 1868</div></div></div>\n<p>The Germans returned in 1940, this time taking the forts in only three days. Most Jews were saved, with the help of the sympathetic population, as many Jewish children and refugees were hidden in the numerous monasteries. Liege was liberated by the <a href=\"/wiki/British_Armed_Forces\" title=\"British Armed Forces\">British military</a> in September of 1944.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>After the war ended, the <a href=\"/wiki/Royal_Question\" title=\"Royal Question\">Royal Question</a> came to the fore, since many saw King <a href=\"/wiki/Leopold_III_of_Belgium\" title=\"Leopold III of Belgium\">Leopold III</a> as collaborating with the Germans during the war. In July 1950, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Renard\" title=\"Andr\u00e9 Renard\">Andr\u00e9 Renard</a>, leader of the <a href=\"/wiki/General_Federation_of_Belgian_Labour\" title=\"General Federation of Belgian Labour\">Li\u00e9geois FGTB</a> launched the <a href=\"/wiki/General_strike_against_Leopold_III_of_Belgium\" class=\"mw-redirect\" title=\"General strike against Leopold III of Belgium\">General strike against Leopold III of Belgium</a> and \"seized control over the city of Li\u00e8ge\".<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The strike ultimately led to Leopold's abdication.\n</p><p>Li\u00e8ge began to suffer from a relative decline of its industry, particularly the coal industry, and later the steel industry, producing high levels of unemployment and stoking social tension. During the <a href=\"/wiki/1960-1961_Winter_General_Strike\" class=\"mw-redirect\" title=\"1960-1961 Winter General Strike\">1960-1961 Winter General Strike</a>, disgruntled workers went on a rampage and severely damaged the central railway station Guillemins. The unrest was so intense that \"army troops had to wade through <a href=\"/wiki/Caltrop\" title=\"Caltrop\">caltrops</a>, trees, concrete blocks, car and crane wrecks to advance. Streets were dug up. Li\u00e8ge saw the worst fighting on 6 January 1961. In all, 75 people were injured during seven hours of street battles.\"<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>On 6 December 1985, the city's courthouse was heavily damaged and one person was killed in a <a href=\"/wiki/1985_Li%C3%A8ge_bombing\" title=\"1985 Li\u00e8ge bombing\">bomb attack by a lawyer</a>.\n</p><p>Li\u00e8ge is also known as a traditionally <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialist</a> city. In 1991, powerful Socialist <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Cools\" title=\"Andr\u00e9 Cools\">Andr\u00e9 Cools</a>, a former Deputy Prime Minister, was gunned down in front of his girlfriend's apartment. Many suspected that the assassination was related to a corruption scandal which swept the <a href=\"/wiki/Socialist_Party_(francophone_Belgium)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Socialist Party (francophone Belgium)\">Socialist Party</a>, and the national government in general, after Cools' death. Two men were sentenced to twenty years in jail in 2004, for involvement in Cools' murder.\n</p><p>Li\u00e8ge has shown some signs of economic recovery in recent years with the opening up of borders within the <a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a>, surging steel prices, and improved administration. Several new shopping centres have been built, and numerous repairs carried out.\n</p><p>On 13 December 2011, there was a <a href=\"/wiki/2011_Li%C3%A8ge_attack\" title=\"2011 Li\u00e8ge attack\">grenade and gun attack</a> at <a href=\"/wiki/Place_Saint-Lambert\" title=\"Place Saint-Lambert\">Place Saint-Lambert</a>. An attacker, later identified as Nordine Amrani, aged 33, armed with grenades and an assault rifle, attacked people waiting at a bus stop. There were six fatalities, including the attacker (who shot himself), and 123 people were injured.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>On 29 May 2018, two female police officers and one civilian\u2014a 22-year-old man\u2014were <a href=\"/wiki/2018_Li%C3%A8ge_attack\" title=\"2018 Li\u00e8ge attack\">shot dead by a gunman</a> near a caf\u00e9 on Boulevard d'Avroy in central Li\u00e8ge. The attacker then began firing at the officers in an attempt to escape, injuring a number of them \"around their legs\", before he was shot dead. Belgian broadcaster <a href=\"/wiki/RTBF\" title=\"RTBF\">RTBF</a> said the gunman was temporarily released from prison on 28 May where he had been serving time on drug offences. The incident is currently being treated as terrorism.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Climate\">Climate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Climate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In spite of its inland position Li\u00e8ge has a <a href=\"/wiki/Oceanic_climate\" title=\"Oceanic climate\">maritime climate</a> influenced by the mildening sea winds originating from the <a href=\"/wiki/Gulf_Stream\" title=\"Gulf Stream\">Gulf Stream</a>, travelling over Belgium's interior. As a result, Li\u00e8ge has very mild winters for its latitude and inland position, especially compared to areas in the <a href=\"/wiki/Russian_Far_East\" title=\"Russian Far East\">Russian Far East</a> and fellow Francophone province <a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a>. Summers are also moderated by the maritime air, with average temperatures being similar to areas as far north as in <a href=\"/wiki/Scandinavia\" title=\"Scandinavia\">Scandinavia</a>. Being inland though, Li\u00e8ge has a relatively low <a href=\"/wiki/Seasonal_lag\" title=\"Seasonal lag\">seasonal lag</a> compared to some other maritime climates. \n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible\" style=\"width:90%; text-align:center; font-size:90%; line-height: 1.2em; margin:auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"14\">Climate data for Li\u00e8ge (1981\u20132010 normals, sunshine 1984\u20132013)\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">Month\n</th>\n<th scope=\"col\">Jan\n</th>\n<th scope=\"col\">Feb\n</th>\n<th scope=\"col\">Mar\n</th>\n<th scope=\"col\">Apr\n</th>\n<th scope=\"col\">May\n</th>\n<th scope=\"col\">Jun\n</th>\n<th scope=\"col\">Jul\n</th>\n<th scope=\"col\">Aug\n</th>\n<th scope=\"col\">Sep\n</th>\n<th scope=\"col\">Oct\n</th>\n<th scope=\"col\">Nov\n</th>\n<th scope=\"col\">Dec\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"border-left-width:medium\">Year\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFF9F3; color:#000000;\">5.3<br /> (41.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF3E7; color:#000000;\">6.2<br /> (43.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD9B3; color:#000000;\">10.0<br /> (50)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBE7E; color:#000000;\">13.8<br /> (56.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA143; color:#000000;\">18.1<br /> (64.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8F1F; color:#000000;\">20.7<br /> (69.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7E00; color:#000000;\">23.2<br /> (73.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8001; color:#000000;\">22.9<br /> (73.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9B37; color:#000000;\">19.0<br /> (66.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB973; color:#000000;\">14.6<br /> (58.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFDEBE; color:#000000;\">9.2<br /> (48.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF6ED; color:#000000;\">5.8<br /> (42.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBD7C; color:#000000; border-left-width:medium\">14.0<br /> (57.2)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Daily mean \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #F4F4FF; color:#000000;\">2.6<br /> (36.7)\n</td>\n<td style=\"background: #F6F6FF; color:#000000;\">2.9<br /> (37.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF4EA; color:#000000;\">6.0<br /> (42.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE0C2; color:#000000;\">8.9<br /> (48)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC388; color:#000000;\">13.1<br /> (55.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB163; color:#000000;\">15.8<br /> (60.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA042; color:#000000;\">18.2<br /> (64.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA449; color:#000000;\">17.7<br /> (63.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBA76; color:#000000;\">14.4<br /> (57.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD4A9; color:#000000;\">10.7<br /> (51.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF3E7; color:#000000;\">6.2<br /> (43.2)\n</td>\n<td style=\"background: #F8F8FF; color:#000000;\">3.3<br /> (37.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD9B3; color:#000000; border-left-width:medium\">10<br /> (50)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #E6E6FF; color:#000000;\">\u22120.1<br /> (31.8)\n</td>\n<td style=\"background: #E5E5FF; color:#000000;\">\u22120.3<br /> (31.5)\n</td>\n<td style=\"background: #F2F2FF; color:#000000;\">2.2<br /> (36)\n</td>\n<td style=\"background: #FCFCFF; color:#000000;\">4.1<br /> (39.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE6CD; color:#000000;\">8.1<br /> (46.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD2A6; color:#000000;\">10.9<br /> (51.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC489; color:#000000;\">13.0<br /> (55.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC790; color:#000000;\">12.5<br /> (54.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD9B4; color:#000000;\">9.9<br /> (49.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFEEDD; color:#000000;\">6.9<br /> (44.4)\n</td>\n<td style=\"background: #F9F9FF; color:#000000;\">3.5<br /> (38.3)\n</td>\n<td style=\"background: #EBEBFF; color:#000000;\">0.8<br /> (33.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF4EA; color:#000000; border-left-width:medium\">6<br /> (42.7)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Precipitation\" title=\"Precipitation\">precipitation</a> mm (inches)\n</th>\n<td style=\"background: #90FF90; color:#000000;\">74.4<br /> (2.929)\n</td>\n<td style=\"background: #95FF95; color:#000000;\">64.8<br /> (2.551)\n</td>\n<td style=\"background: #94FF94; color:#000000;\">71.2<br /> (2.803)\n</td>\n<td style=\"background: #A0FFA0; color:#000000;\">61.3<br /> (2.413)\n</td>\n<td style=\"background: #92FF92; color:#000000;\">73.1<br /> (2.878)\n</td>\n<td style=\"background: #7FFF7F; color:#000000;\">83.1<br /> (3.272)\n</td>\n<td style=\"background: #89FF89; color:#000000;\">78.7<br /> (3.098)\n</td>\n<td style=\"background: #87FF87; color:#000000;\">80.2<br /> (3.157)\n</td>\n<td style=\"background: #90FF90; color:#000000;\">71.6<br /> (2.819)\n</td>\n<td style=\"background: #93FF93; color:#000000;\">72.0<br /> (2.835)\n</td>\n<td style=\"background: #93FF93; color:#000000;\">70.1<br /> (2.76)\n</td>\n<td style=\"background: #85FF85; color:#000000;\">81.5<br /> (3.209)\n</td>\n<td style=\"background: #8FFF8F; color:#000000; border-left-width:medium\">882.0<br /> (34.724)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average precipitation days\n</th>\n<td style=\"background: #5C5CFF; color:#FFFFFF;\">13.2\n</td>\n<td style=\"background: #6161FF; color:#FFFFFF;\">11.6\n</td>\n<td style=\"background: #5A5AFF; color:#FFFFFF;\">13.3\n</td>\n<td style=\"background: #7676FF; color:#000000;\">10.7\n</td>\n<td style=\"background: #6F6FFF; color:#000000;\">11.6\n</td>\n<td style=\"background: #6B6BFF; color:#000000;\">11.6\n</td>\n<td style=\"background: #7777FF; color:#000000;\">11.0\n</td>\n<td style=\"background: #7A7AFF; color:#000000;\">10.7\n</td>\n<td style=\"background: #7676FF; color:#000000;\">10.7\n</td>\n<td style=\"background: #7474FF; color:#000000;\">11.2\n</td>\n<td style=\"background: #5B5BFF; color:#FFFFFF;\">12.8\n</td>\n<td style=\"background: #5252FF; color:#FFFFFF;\">14.0\n</td>\n<td style=\"background: #6969FF; color:#000000; border-left-width:medium\">142.4\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Mean monthly <a href=\"/wiki/Sunshine_duration\" title=\"Sunshine duration\">sunshine hours</a>\n</th>\n<td style=\"background: #666666; color:#FFFFFF;\">56\n</td>\n<td style=\"background: #9A9A9A; color:#000000;\">77\n</td>\n<td style=\"background: #B5B565; color:#000000;\">118\n</td>\n<td style=\"background: #CDCD00; color:#000000;\">165\n</td>\n<td style=\"background: #D6D600; color:#000000;\">193\n</td>\n<td style=\"background: #D6D600; color:#000000;\">188\n</td>\n<td style=\"background: #D7D700; color:#000000;\">201\n</td>\n<td style=\"background: #D5D500; color:#000000;\">191\n</td>\n<td style=\"background: #C1C11F; color:#000000;\">139\n</td>\n<td style=\"background: #B3B370; color:#000000;\">114\n</td>\n<td style=\"background: #737373; color:#FFFFFF;\">61\n</td>\n<td style=\"background: #4E4E4E; color:#FFFFFF;\">43\n</td>\n<td style=\"background: #BBBB41; color:#000000; border-left-width:medium\">1,545\n</td></tr>\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center;font-size:95%;\">Source: <a href=\"/wiki/Royal_Meteorological_Institute\" title=\"Royal Meteorological Institute\">Royal Meteorological Institute</a> <sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(June 2017)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>On 1 January 2013, the municipality of Li\u00e8ge had a total population of 197,013. The metropolitan area has about 750,000 inhabitants. Its inhabitants are predominantly <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>-speaking, with German and Dutch-speaking minorities. Like the rest of Belgium, the population of minorities has grown significantly since the 1990s. The city has become the home to large numbers of Moroccan, Algerian and Turkish immigrants.\n</p><p>The city is a major educational hub in Belgium. There are 42,000 pupils attending more than 24 schools. The <a href=\"/wiki/University_of_Li%C3%A8ge\" title=\"University of Li\u00e8ge\">University of Li\u00e8ge</a>, founded in 1817, has 20,000 students.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_sights\">Main sights</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Main sights\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_protected_heritage_sites_in_Li%C3%A8ge\" title=\"List of protected heritage sites in Li\u00e8ge\">List of protected heritage sites in Li\u00e8ge</a></div>\n<div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:902px;\"><a href=\"/wiki/File:Panorama_de_la_ville_de_Li%C3%A8ge.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Panorama_de_la_ville_de_Li%C3%A8ge.jpg/900px-Panorama_de_la_ville_de_Li%C3%A8ge.jpg\" width=\"900\" height=\"203\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Panorama_de_la_ville_de_Li%C3%A8ge.jpg/1350px-Panorama_de_la_ville_de_Li%C3%A8ge.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Panorama_de_la_ville_de_Li%C3%A8ge.jpg/1800px-Panorama_de_la_ville_de_Li%C3%A8ge.jpg 2x\" data-file-width=\"7376\" data-file-height=\"1664\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Panorama_de_la_ville_de_Li%C3%A8ge.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Panorama of the city of Li\u00e8ge. Photo taken from the heights of the Citadel (left bank of the River Meuse).</div></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:L%C3%BCttich_Montagne.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/L%C3%BCttich_Montagne.jpg/180px-L%C3%BCttich_Montagne.jpg\" width=\"180\" height=\"240\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/L%C3%BCttich_Montagne.jpg/270px-L%C3%BCttich_Montagne.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/L%C3%BCttich_Montagne.jpg/360px-L%C3%BCttich_Montagne.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1365\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:L%C3%BCttich_Montagne.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The stairway of the <a href=\"/wiki/Montagne_de_Bueren\" title=\"Montagne de Bueren\">Montagne de Bueren</a>.</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prince-Bishops%27_Palace_(Li%C3%A8ge)\" title=\"Prince-Bishops&#39; Palace (Li\u00e8ge)\">The vast palace</a> of the <a href=\"/wiki/Prince-Bishops_of_Li%C3%A8ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince-Bishops of Li\u00e8ge\">Prince-Bishops of Li\u00e8ge</a> is built on the Place St Lambert, where the old <a href=\"/wiki/St._Lambert%27s_Cathedral,_Li%C3%A8ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Lambert&#39;s Cathedral, Li\u00e8ge\">St. Lambert's Cathedral</a> used to stand before the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>. The oldest rooms date from the 16th century. An archeological display, the <i><a href=\"/wiki/Arch%C3%A9oforum\" title=\"Arch\u00e9oforum\">Arch\u00e9oforum</a></i>, can be visited under the Place St Lambert.</li>\n<li>The <i><a href=\"/wiki/Perron_(architecture)\" title=\"Perron (architecture)\">perron</a></i> on the nearby Place du March\u00e9 was once the symbol of justice in the Prince-Bishopric and is now the symbol of the city. It stands in front of the 17th century city hall.</li>\n<li>The present <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_Cathedral\" title=\"Li\u00e8ge Cathedral\">Li\u00e8ge Cathedral</a>, dedicated to <a href=\"/wiki/Paul_the_Apostle\" title=\"Paul the Apostle\">Saint Paul</a>, contains a treasury and Saint Lambert\u2019s tomb. It is one of the original seven <a href=\"/wiki/Collegiate_church\" title=\"Collegiate church\">collegiate churches</a>, which include the German-Romanesque <a href=\"/wiki/St_Bartholomew%27s_Church,_Li%C3%A8ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Bartholomew&#39;s Church, Li\u00e8ge\">St Bartholomew's Church</a> (<i>Saint Barth\u00e9l\u00e9my</i>) and the church of St Martin.</li>\n<li>The church of Saint-James (Saint-Jacques) is probably the most beautiful medieval church in Li\u00e8ge. It is built in the so-called Flamboyant-Gothic style, while the porch is early Renaissance. The statues are by Li\u00e8ge sculptor <a href=\"/wiki/Jean_Del_Cour\" title=\"Jean Del Cour\">Jean Del Cour</a>. Saint-Jacques also contains 29 spectacular 14th century <a href=\"/wiki/Misericord\" title=\"Misericord\">misericords</a>.</li>\n<li>The main museums in Li\u00e8ge are: <a href=\"/wiki/MAMAC\" class=\"mw-redirect\" title=\"MAMAC\">MAMAC</a> (Museum of Modern &amp; Contemporary Art), Museum of <a href=\"/wiki/Walloons\" title=\"Walloons\">Walloon</a> Life, and Museum of Walloon Art &amp; Religious Art (<a href=\"/wiki/Mosan_art\" title=\"Mosan art\">Mosan art</a>). The <a href=\"/wiki/Curtius_Museum\" title=\"Curtius Museum\">Grand Curtius Museum</a> is an elegantly furnished mansion from the 17th century along the Meuse River, housing collections of Egyptology, weaponry, archaeology, fine arts, religious art and Mosan art.</li>\n<li>Other sites of interest include the historical city centre (the <i>Carr\u00e9</i>), the Hors-Ch\u00e2teau area, the Outremeuse area, the parks and boulevards along the River Meuse, the <a href=\"/wiki/Citadel_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Citadel of Li\u00e8ge\">Citadel</a>, the 374<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> steps stairway \"<a href=\"/wiki/Montagne_de_Bueren\" title=\"Montagne de Bueren\">Montagne de Bueren</a>\", leading from Hors-Ch\u00e2teau to the Citadel, '<a href=\"/wiki/M%C3%A9diacit%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e9diacit\u00e9\">M\u00e9diacit\u00e9</a>' shopping mall designed by <a href=\"/wiki/Ron_Arad_Architects\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ron Arad Architects\">Ron Arad Architects</a> and the <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge-Guillemins_railway_station\" title=\"Li\u00e8ge-Guillemins railway station\">Li\u00e8ge-Guillemins railway station</a> designed by <a href=\"/wiki/Santiago_Calatrava\" title=\"Santiago Calatrava\">Santiago Calatrava</a>.</li>\n<li>Li\u00e8ge's pedestrian zone is the biggest <a href=\"/wiki/Pedestrian_zone\" title=\"Pedestrian zone\">pedestrian zone</a> of the <a href=\"/wiki/Walloon_Region\" class=\"mw-redirect\" title=\"Walloon Region\">Walloon Region</a> and the <a href=\"/wiki/Meuse%E2%80%93Rhine_Euroregion\" title=\"Meuse\u2013Rhine Euroregion\">Meuse-Rhine Euroregion</a>;<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> it is also the oldest in <a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgium</a>. The pedestrian zone progressively has grown since 1965 to contain the majority of the <a href=\"/wiki/City_centre\" title=\"City centre\">hypercentre</a> of Li\u00e8ge. It continues to grow today with the addition of the Rue de la Casquette on the 12th of December 2014.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Folklore\">Folklore</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Folklore\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit\">improve this section</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(March 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Tchantches2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Tchantches2.jpg/180px-Tchantches2.jpg\" width=\"180\" height=\"230\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Tchantches2.jpg/270px-Tchantches2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Tchantches2.jpg/360px-Tchantches2.jpg 2x\" data-file-width=\"626\" data-file-height=\"800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tchantches2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Traditional Li\u00e9geois puppets</div></div></div>\n<p>The \"Le Quinze Ao\u00fbt\" celebration takes place annually on 15 August in Outremeuse and celebrates the Virgin Mary. It is one of the biggest folkloric displays in the city, with a religious procession, a flea market, dances, concerts, and a series of popular games. Nowadays these celebrations start a few days earlier and last until the 16th. Some citizens open their doors to party goers, and serve \"peket\", the traditional local alcohol. This tradition is linked to the important folkloric character <i>Tchantch\u00e8s</i> (<a href=\"/wiki/Walloon_language\" title=\"Walloon language\">Walloon</a> for <i>Fran\u00e7ois</i>), a hard-headed but resourceful <a href=\"/wiki/Walloons\" title=\"Walloons\">Walloon</a> boy who lived during <a href=\"/wiki/Charlemagne\" title=\"Charlemagne\">Charlemagne</a>'s times.  <i>Tchantch\u00e8s</i> is remembered with a statue, a museum, and a number of puppets found all over the city.\n</p><p>Li\u00e8ge hosts one of the oldest and biggest <a href=\"/wiki/Christmas_Market\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christmas Market\">Christmas Markets</a> in Belgium.\n</p>\n<div style=\"clear:left;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:La_Batte_Li%C3%A8ge.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/La_Batte_Li%C3%A8ge.JPG/180px-La_Batte_Li%C3%A8ge.JPG\" width=\"180\" height=\"135\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/La_Batte_Li%C3%A8ge.JPG/270px-La_Batte_Li%C3%A8ge.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/La_Batte_Li%C3%A8ge.JPG/360px-La_Batte_Li%C3%A8ge.JPG 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:La_Batte_Li%C3%A8ge.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Li\u00e8ge, the Sunday \"Batte\" market</div></div></div>\n<p>The city is well known for its very crowded folk festivals. The 15 August festival (\"Le 15 ao\u00fbt\") is maybe the best known. The population gathers in a quarter named <i>Outre-Meuse</i> with plenty of tiny pedestrian streets and old yards. Many people come to see the procession but also to drink alcohol (mostly <a href=\"/wiki/Peket\" title=\"Peket\">peket</a>) and beer, eat cooked pears, <a href=\"/wiki/Bo%C3%BBk%C3%A8te\" title=\"Bo\u00fbk\u00e8te\">bo\u00fbk\u00e8tes</a> or sausages or simply enjoy the atmosphere until the early hours.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Saint_Nicholas\" title=\"Saint Nicholas\">Saint Nicholas</a> festival around the 6 December is organized by and for the students of the University; for a few days before the event, students (wearing very dirty lab-coats) beg for money, mostly for drinking.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>Li\u00e8ge is renowned for its significant nightlife.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Within the pedestrian zone behind the Opera House, there is a square city block known locally as <i>Le Carr\u00e9</i> (the Square) with many lively pubs which are reputed to remain open until the last customer leaves (typically around 6 am). Another active area is the Place du March\u00e9.\n</p><p>The \"Batte\" market is where most locals visit on Sundays.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> The outdoor market goes along the Meuse River and also attracts many visitors to Li\u00e8ge. The market typically runs from early morning to 2 o'clock in the afternoon every Sunday year long. Produce, clothing, and snack vendors are the main concentration of the market.\n</p><p>Li\u00e8ge is home to the Op\u00e9ra Royal de Wallonie (English: <span lang=\"en\">Royal Opera of Wallonia</span>) and the Orchestre Philharmonique Royal de Li\u00e8ge (OPRL) (English: <span lang=\"en\">Li\u00e8ge Royal Philharmonic Orchestra</span>).\n</p><p>The city annually hosts a significant electro-rock festival <i><a href=\"/wiki/Les_Ardentes\" title=\"Les Ardentes\">Les Ardentes</a></i> and jazz festival <i>Jazz \u00e0 Li\u00e8ge</i>.\n</p><p>Li\u00e8ge has active alternative cinemas, Le Churchill, Le Parc and Le Sauveni\u00e8re. There are also 2 mainstream cinemas, the <a href=\"/wiki/Kinepolis\" title=\"Kinepolis\">Kinepolis</a> multiplexes.\n</p><p>Li\u00e8ge also has a particular <a href=\"/wiki/Walloon_language\" title=\"Walloon language\">Walloon</a> dialect, sometimes said to be one of Belgium's most distinctive. There is a large Italian community, and Italian can be heard in many places.\n</p>\n<div style=\"clear:left;\"></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sports\">Sports</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Sports\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Standard_liege_kaerjeng02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Standard_liege_kaerjeng02.jpg/220px-Standard_liege_kaerjeng02.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Standard_liege_kaerjeng02.jpg/330px-Standard_liege_kaerjeng02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Standard_liege_kaerjeng02.jpg/440px-Standard_liege_kaerjeng02.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Standard_liege_kaerjeng02.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Stade_Maurice_Dufrasne\" title=\"Stade Maurice Dufrasne\">Stade Maurice Dufrasne</a>, home to football club <a href=\"/wiki/Standard_Li%C3%A8ge\" title=\"Standard Li\u00e8ge\">Standard Li\u00e8ge</a>.</div></div></div>\n<p>The city has a number of football teams, most notably <a href=\"/wiki/Standard_Li%C3%A8ge\" title=\"Standard Li\u00e8ge\">Standard Li\u00e8ge</a>, who have won several championships and which was previously owned by <a href=\"/wiki/Roland_Duch%C3%A2telet\" title=\"Roland Duch\u00e2telet\">Roland Duch\u00e2telet</a>, and <a href=\"/wiki/R.F.C._de_Li%C3%A8ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"R.F.C. de Li\u00e8ge\">R.F.C. de Li\u00e8ge</a>, one of the oldest football clubs in Belgium. It is also known for being the club who refused to release <a href=\"/wiki/Jean-Marc_Bosman\" title=\"Jean-Marc Bosman\">Jean-Marc Bosman</a>, a case which led to the <a href=\"/wiki/Bosman_ruling\" title=\"Bosman ruling\">Bosman ruling</a>.\n</p><p>In spring, Li\u00e8ge hosts the start and finish of the annual <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge%E2%80%93Bastogne%E2%80%93Li%C3%A8ge\" title=\"Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge\">Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge</a> <a href=\"/wiki/Road_bicycle_racing\" title=\"Road bicycle racing\">cycling race</a>, one of the <a href=\"/wiki/Classic_cycle_races\" title=\"Classic cycle races\">spring classics</a> and the oldest of the <a href=\"/wiki/Classic_cycle_races#The_&quot;Monuments&quot;\" title=\"Classic cycle races\">five monuments of cycling</a>. The race starts in the centre of Li\u00e8ge, before heading south to <a href=\"/wiki/Bastogne\" title=\"Bastogne\">Bastogne</a> and returning north to finish in the industrial suburb of <a href=\"/wiki/Ans\" title=\"Ans\">Ans</a>. Traveling through the hilly <a href=\"/wiki/Ardennes\" title=\"Ardennes\">Ardennes</a>, it is one of the longest and most arduous races of the season.<sup id=\"cite_ref-BBC_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BBC-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>Li\u00e8ge is the only city that has hosted stages of all three cycling <a href=\"/wiki/Grand_Tour_(cycling)\" title=\"Grand Tour (cycling)\">Grand Tours</a>. It staged the start of the <a href=\"/wiki/1973_Giro_d%27Italia\" title=\"1973 Giro d&#39;Italia\">1973</a> and <a href=\"/wiki/2006_Giro_d%27Italia\" title=\"2006 Giro d&#39;Italia\">2006 Giro d'Italia</a>; as well as the <i>Grand D\u00e9part</i> of the <a href=\"/wiki/2004_Tour_de_France\" title=\"2004 Tour de France\">2004</a> and <a href=\"/wiki/2012_Tour_de_France\" title=\"2012 Tour de France\">2012 Tour de France</a>,<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> making it the first city outside France to host the <i>Grand D\u00e9part</i> twice.<sup id=\"cite_ref-rdcc-route_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rdcc-route-32\">&#91;32&#93;</a></sup> In 2009, the <a href=\"/wiki/2009_Vuelta_a_Espa%C3%B1a\" title=\"2009 Vuelta a Espa\u00f1a\">Vuelta a Espa\u00f1a</a> visited Li\u00e8ge after four stages in the Netherlands, making Li\u00e8ge the first city that has hosted stages of all three cycling Grand Tours.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> It will also host the finish of stage 2 of the <a href=\"/wiki/2017_Tour_de_France\" title=\"2017 Tour de France\">2017 Tour de France</a>.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p><p>Li\u00e8ge is also home to boxer <a href=\"/wiki/Ermano_Fegatilli\" title=\"Ermano Fegatilli\">Ermano Fegatilli</a>, the current <a href=\"/wiki/European_Boxing_Union\" title=\"European Boxing Union\">European Boxing Union</a> <a href=\"/wiki/Super_Featherweight\" class=\"mw-redirect\" title=\"Super Featherweight\">Super Featherweight</a> champion.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy\">Economy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Economy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit\">improve this section</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(March 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Pont_de_Fragn%C3%A9e.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Pont_de_Fragn%C3%A9e.jpg/220px-Pont_de_Fragn%C3%A9e.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Pont_de_Fragn%C3%A9e.jpg/330px-Pont_de_Fragn%C3%A9e.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Pont_de_Fragn%C3%A9e.jpg/440px-Pont_de_Fragn%C3%A9e.jpg 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"540\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pont_de_Fragn%C3%A9e.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Pont de Fragn\u00e9e</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Liege_by_night.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Liege_by_night.jpg/220px-Liege_by_night.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Liege_by_night.jpg/330px-Liege_by_night.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Liege_by_night.jpg/440px-Liege_by_night.jpg 2x\" data-file-width=\"4256\" data-file-height=\"2832\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Liege_by_night.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Li\u00e8ge at night, photography taken from the <a href=\"/wiki/ISS\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISS\">ISS</a> on December 2012<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>Li\u00e8ge is the most important city of the Wallon region from an economic perspective. In the past, Li\u00e8ge was one of the most important industrial centres in Europe, particularly in <a href=\"/wiki/Steel\" title=\"Steel\">steel</a>-making. Starting in 1817, <a href=\"/wiki/John_Cockerill_(industrialist)\" title=\"John Cockerill (industrialist)\">John Cockerill</a> extensively developed the iron and steel industry. The industrial complex of <a href=\"/wiki/Seraing\" title=\"Seraing\">Seraing</a> was the largest in the world. It once boasted numerous <a href=\"/wiki/Blast_furnace\" title=\"Blast furnace\">blast furnaces</a> and mills. Li\u00e8ge has also been an important centre for <a href=\"/wiki/Gunsmithing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gunsmithing\">gunsmithing</a> since the <a href=\"/wiki/Middle_ages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Middle ages\">Middle ages</a> and the arms industry is still strong today, with the headquarters of <a href=\"/wiki/FN_Herstal\" title=\"FN Herstal\">FN Herstal</a> and <a href=\"/wiki/Cockerill_Maintenance_%26_Ing%C3%A9nierie\" title=\"Cockerill Maintenance &amp; Ing\u00e9nierie\">CMI Defence</a> being located in Li\u00e8ge. Although from 1960 on the <a href=\"/wiki/Secondary_sector\" class=\"mw-redirect\" title=\"Secondary sector\">secondary sector</a> is going down and now is a mere shadow of its former self, the manufacture of steel goods remain important.\n</p><p>The economy of the region is now diversified; the most important centres are: Mechanical industries (<a href=\"/wiki/Aircraft_engine\" title=\"Aircraft engine\">Aircraft engine</a> and <a href=\"/wiki/Spacecraft_propulsion\" title=\"Spacecraft propulsion\">Spacecraft propulsion</a>), space technology, <a href=\"/wiki/Information_technology\" title=\"Information technology\">information technology</a>, <a href=\"/wiki/Biotechnology\" title=\"Biotechnology\">biotechnology</a> and the production of <a href=\"/wiki/Water\" title=\"Water\">water</a>, <a href=\"/wiki/Beer\" title=\"Beer\">beer</a> or <a href=\"/wiki/Chocolate\" title=\"Chocolate\">chocolate</a>. Li\u00e8ge has an important group of headquarters dedicated to high-technology, such as <a href=\"/wiki/Safran\" title=\"Safran\">Techspace Aero</a>, which manufactures pieces for the <a href=\"/wiki/Airbus_A380\" title=\"Airbus A380\">Airbus A380</a> or the rocket <a href=\"/wiki/Ariane_5\" title=\"Ariane 5\">Ariane 5</a>. Other stand-out sectors include <a href=\"/w/index.php?title=Am%C3%B3s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Am\u00f3s (page does not exist)\">Am\u00f3s</a> which manufactures optical components for <a href=\"/wiki/Telescope\" title=\"Telescope\">telescopes</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Drytec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Drytec (page does not exist)\">Drytec</a>, fabric of compressed air dryers. Li\u00e8ge also has many other electronic companies such as <a href=\"/wiki/SAP_AG\" class=\"mw-redirect\" title=\"SAP AG\">SAP</a>, <a href=\"/wiki/EVS_Broadcast_Equipment\" title=\"EVS Broadcast Equipment\">EVS</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Gillam_(company)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gillam (company) (page does not exist)\">Gillam</a>, <a href=\"/w/index.php?title=AnB&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"AnB (page does not exist)\">AnB</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Balteau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Balteau (page does not exist)\">Balteau</a>, <a href=\"/w/index.php?title=IP_Trade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"IP Trade (page does not exist)\">IP Trade</a>. Other prominent businesses are the global leader in light armament <a href=\"/wiki/FN_Herstal\" title=\"FN Herstal\">FN Herstal</a>, the <a href=\"/wiki/Beer\" title=\"Beer\">beer</a> company <a href=\"/wiki/Jupiler\" title=\"Jupiler\">Jupiler</a>, the chocolate company <a href=\"/wiki/Galler\" title=\"Galler\">Galler</a>, and the water and soda companies <a href=\"/wiki/Spa\" title=\"Spa\">Spa</a> and <a href=\"/wiki/Chaudfontaine\" title=\"Chaudfontaine\">Chaudfontaine</a>. A science park south east of the city, near the University of Li\u00e8ge campus, houses <a href=\"/wiki/Research_spin-off\" title=\"Research spin-off\">spin-offs</a> and high technology businesses.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1812_mine_accident\">1812 mine accident</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: 1812 mine accident\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1812 there were three coal pits (<i>Bure</i>) in close proximity just outside the city gates: Bure Triquenotte, Bure de Beaujone and Bure Mamonster.  The first two shafts were joined underground, but the last one was a separate colliery.  The shafts were 120 fathoms (720&#160;ft; 220&#160;m) deep.  Water was led to a sump (<i>serrement</i>) from which it could be pumped to the surface.  At 11:00 on 28 February 1812 the sump in the Beaujone mine failed and flooded the entire colliery.  Of the 127 men down the mine at the time 35 escaped by the main shaft, but 74 were trapped.  [These numbers are taken from the report, the 18 miner discrepancy is unexplained.]  The trapped men attempted to dig a passageway into Mamonster.  After 23 feet (7.0&#160;m) there was a <a href=\"/wiki/Firedamp\" title=\"Firedamp\">firedamp</a> explosion and they realised that they had penetrated some old workings belonging to an abandoned mine, Martin Wery.  The overseer, Monsieur Goffin, led the men to the point in Martin Wery which he judged closest to Mamonster and they commence to dig.  By the second day they had run out of candles and dug the remainder of a 36 feet (11&#160;m) gallery in darkness.\n</p><p>On the surface the only possible rescue was held to be via Mamonster.  A heading was driven towards Beaujone with all possible speed, including blasting.  The trapped miners heard the rescuers and vice versa.  Five days after the accident communication was possible and the rescuers worked in darkness to avoid the risk of a firedamp explosion.  By 7pm that evening an opening was made, 511 feet (156&#160;m) of tunnel had been dug by hand in five days.  All of the 74  miners in Goffin's part survived and were brought to the surface.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Transport\">Transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Air\">Air</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Air\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Li\u00e8ge is served by <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_Airport\" title=\"Li\u00e8ge Airport\">Li\u00e8ge Airport</a>, located in <a href=\"/w/index.php?title=Bierset&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bierset (page does not exist)\">Bierset</a>, a few kilometres west of the city.  It is the principal axis for the delivery of freight and in 2011 was the world's 33rd busiest cargo airport.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Maritime\">Maritime</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Maritime\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Port_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Port of Li\u00e8ge\">Port of Li\u00e8ge</a>, located on the <a href=\"/wiki/River_Meuse\" class=\"mw-redirect\" title=\"River Meuse\">River Meuse</a>, is the 3rd largest <a href=\"/wiki/River_port\" class=\"mw-redirect\" title=\"River port\">river port</a> in Europe. Li\u00e8ge also has direct links to <a href=\"/wiki/Antwerp\" title=\"Antwerp\">Antwerp</a> and Rotterdam via its canals.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Rail\">Rail</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Rail\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Li\u00e8ge is served by many direct rail links with the rest of Western Europe.  Its three principal stations are <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge-Guillemins\" class=\"mw-redirect\" title=\"Li\u00e8ge-Guillemins\">Li\u00e8ge-Guillemins</a> railway station, Li\u00e8ge-Jonfosse, and Li\u00e8ge-Palais.  The <a href=\"/wiki/InterCity_Express\" class=\"mw-redirect\" title=\"InterCity Express\">InterCity Express</a> and <a href=\"/wiki/Thalys\" title=\"Thalys\">Thalys</a> call at Li\u00e8ge-Guillemins, providing direct connections to <a href=\"/wiki/Cologne\" title=\"Cologne\">Cologne</a> and <a href=\"/wiki/Frankfurt\" title=\"Frankfurt\">Frankfurt</a> and <a href=\"/wiki/Paris-Nord\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris-Nord\">Paris-Nord</a> respectively.\n</p><p>Li\u00e8ge was once home to a network of <a href=\"/wiki/Trams\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trams\">trams</a>. However, they were removed by 1967 in favour of the construction of a new metro system.  A prototype of the metro was built and a tunnel was dug underneath the city, but the metro was never built.  The construction of a new modern tramway has been ordered and is currently scheduled to be open by 2017.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Road\">Road</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Road\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Li\u00e8ge sits at the crossroads of a number of highways including the <a href=\"/wiki/European_route_E25\" title=\"European route E25\">European route E25</a>, the <a href=\"/wiki/European_route_E42\" title=\"European route E42\">European Route E42</a>, the <a href=\"/wiki/European_route_E40\" title=\"European route E40\">European Route E40</a> and the <a href=\"/wiki/European_route_E313\" title=\"European route E313\">European Route E313</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Famous_inhabitants\">Famous inhabitants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Famous inhabitants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Charlemagne-liege-2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Charlemagne-liege-2.jpg/170px-Charlemagne-liege-2.jpg\" width=\"170\" height=\"236\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Charlemagne-liege-2.jpg/255px-Charlemagne-liege-2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Charlemagne-liege-2.jpg/340px-Charlemagne-liege-2.jpg 2x\" data-file-width=\"865\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Charlemagne-liege-2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Statue of Charlemagne in the centre of Li\u00e8ge</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_people_from_Li%C3%A8ge\" title=\"List of people from Li\u00e8ge\">List of people from Li\u00e8ge</a></div>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 35em; -webkit-column-width: 35em; column-width: 35em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alger_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Alger of Li\u00e8ge\">Alger of Li\u00e8ge</a> (11th century), learned priest</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Ancion\" title=\"Nicolas Ancion\">Nicolas Ancion</a> (born 1971), writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Arcadelt\" title=\"Jacques Arcadelt\">Jacques Arcadelt</a> (16th century), composer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nacer_Chadli\" title=\"Nacer Chadli\">Nacer Chadli</a> (born 1989), football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charlemagne\" title=\"Charlemagne\">Charlemagne</a> (birth in Li\u00e8ge uncertain, 8th century), <a href=\"/wiki/King_of_the_Franks\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of the Franks\">King of the Franks</a>, then crowned emperor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Johannes_Ciconia\" title=\"Johannes Ciconia\">Johannes Ciconia</a> (14th century), composer, Master of the <a href=\"/wiki/Ars_Nova\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ars Nova\">Ars Nova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_d%27Outremeuse\" title=\"Jean d&#39;Outremeuse\">Jean d'Outremeuse</a> (14th century), writer and historian</li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodor_de_Bry\" title=\"Theodor de Bry\">Theodor de Bry</a> (1528\u20131598), engraver</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_De_Geer_(1587%E2%80%931652)\" title=\"Louis De Geer (1587\u20131652)\">Louis De Geer</a> (1587\u20131652), introducer of Walloon <a href=\"/wiki/Blast_furnaces\" class=\"mw-redirect\" title=\"Blast furnaces\">blast furnaces</a> in <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_de_Lairesse\" class=\"mw-redirect\" title=\"G\u00e9rard de Lairesse\">G\u00e9rard de Lairesse</a> (1640\u20131711), painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Maurice_Dehousse\" title=\"Jean-Maurice Dehousse\">Jean-Maurice Dehousse</a>, politician, Walloon movement activists, first <a href=\"/wiki/List_of_Ministers-President_of_the_Walloon_Region\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Ministers-President of the Walloon Region\">Minister-President of the Walloon Region</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serge_Delaive\" title=\"Serge Delaive\">Serge Delaive</a> (born 1965), writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Delcourt\" title=\"Marie Delcourt\">Marie Delcourt</a> (1891\u20131979), professor at the University, expert of the ancient Greek religion, Walloon movement activist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Dewis\" title=\"Louis Dewis\">Louis Dewis</a> (1872\u20131946), pseudonym for the <a href=\"/wiki/Post-Impressionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Post-Impressionist\">Post-Impressionist</a> painter born Louis Dewachter, leading retailer who managed the first <a href=\"/wiki/Chain_stores\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chain stores\">chain department stores</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emile_Digneffe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emile Digneffe\">Emile Digneffe</a> (1858\u20131937), lawyer and politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Dupuis\" title=\"Jos\u00e9 Dupuis\">Jos\u00e9 Dupuis</a> (1833\u20131900), creator of many roles in Offenbach's op\u00e9ras-bouffes</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ermano_Fegatilli\" title=\"Ermano Fegatilli\">Ermano Fegatilli</a> (born 1984), boxer</li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A9sar_Franck\" title=\"C\u00e9sar Franck\">C\u00e9sar Franck</a> (1822\u20131890), composer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hubert_Joseph_Walther_Fr%C3%A8re-Orban\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hubert Joseph Walther Fr\u00e8re-Orban\">Hubert Joseph Walther Fr\u00e8re-Orban</a> (1812\u20131896), statesman</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Gillain\" title=\"Marie Gillain\">Marie Gillain</a> (born 1975), international actress</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton_Gosswin\" title=\"Anton Gosswin\">Anton Gosswin</a> (16th century), composer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Z%C3%A9nobe_Gramme\" title=\"Z\u00e9nobe Gramme\">Z\u00e9nobe Gramme</a> (1826\u20131901), inventor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Ernest_Modeste_Gr%C3%A9try\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try\">Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try</a> (1741\u20131813), composer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Groupe_%C2%B5\" title=\"Groupe \u00b5\">Groupe \u00b5</a>, team of scientists</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gary_Hartstein\" title=\"Gary Hartstein\">Gary Hartstein</a>, M.D. (born 1955), Formula 1 delegate</li>\n<li>Richard Heintz (1871\u20131929), <a href=\"/wiki/Post-Impressionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Post-Impressionist\">Post-Impressionist</a> painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Justine_Henin\" title=\"Justine Henin\">Justine Henin</a> (born 1982), top ranked female tennis player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Axel_Hervelle\" title=\"Axel Hervelle\">Axel Hervelle</a> (born 1983), basketball player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Ista\" title=\"Georges Ista\">Georges Ista</a> (1874\u20131939), writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Jongen\" title=\"Joseph Jongen\">Joseph Jongen</a> (1873\u20131953), organist, composer, and educator</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sandra_Kim\" title=\"Sandra Kim\">Sandra Kim</a> (born 1972), winner of the <a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_1986\" title=\"Eurovision Song Contest 1986\">Eurovision Song Contest 1986</a> for Belgium</li>\n<li><a href=\"/wiki/Caroline_Lamarche\" title=\"Caroline Lamarche\">Caroline Lamarche</a> (born 1955), French-speaking writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_L%C3%A9onard\" title=\"Philippe L\u00e9onard\">Philippe L\u00e9onard</a> (born 1974), football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Linus_of_Li%C3%A8ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"Linus of Li\u00e8ge\">Linus of Li\u00e8ge</a> (1595\u20131675), Counter-reformation critic of Isaac Newton</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lambert_Lombard\" title=\"Lambert Lombard\">Lambert Lombard</a> (1505\u20131566), painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Magnette\" title=\"Charles Magnette\">Charles Magnette</a> (1863\u20131937), lawyer and politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Malempr%C3%A9\" title=\"Georges Malempr\u00e9\">Georges Malempr\u00e9</a> (1944), retired UNESCO official</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Nagelmackers\" title=\"Georges Nagelmackers\">Georges Nagelmackers</a> (1845\u20131905), founder of the <a href=\"/wiki/Compagnie_Internationale_des_Wagons-Lits\" title=\"Compagnie Internationale des Wagons-Lits\">Compagnie Internationale des Wagons-Lits</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hubert_Naich\" title=\"Hubert Naich\">Hubert Naich</a> (16th century), composer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Ochs\" title=\"Jacques Ochs\">Jacques Ochs</a> (1883\u20131971), artist and Olympic fencing champion</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pippin_the_Younger\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pippin the Younger\">Pippin the Younger</a> (in <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">P\u00e9pin le Bref</span></i>; born in Jupille, 8th century), <a href=\"/wiki/King_of_the_Franks\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of the Franks\">King of the Franks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Pousseur\" title=\"Henri Pousseur\">Henri Pousseur</a> (1929\u20132009), composer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Rey_(politician)\" title=\"Jean Rey (politician)\">Jean Rey</a> (1902\u20131983), Old Minister, Walloon movement activist <a href=\"/wiki/List_of_Presidents_of_the_European_Commission\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Presidents of the European Commission\">second President of the European Commission</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustave_Serrurier-Bovy\" title=\"Gustave Serrurier-Bovy\">Gustave Serrurier-Bovy</a> (1858\u20131910), architect and furniture designer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Simenon\" title=\"Georges Simenon\">Georges Simenon</a> (1903\u20131989), novelist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislas-Andr%C3%A9_Steeman\" title=\"Stanislas-Andr\u00e9 Steeman\">Stanislas-Andr\u00e9 Steeman</a> (1908\u20131970), writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Violetta_Villas\" title=\"Violetta Villas\">Violetta Villas</a> (1938\u20132011), Polish singer and actress</li>\n<li><a href=\"/wiki/William_of_St-Thierry\" title=\"William of St-Thierry\">William of St-Thierry</a> (11th century), theologian and mystic</li>\n<li><a href=\"/wiki/Axel_Witsel\" title=\"Axel Witsel\">Axel Witsel</a> (born 1989), football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Ysa%C3%BFe\" title=\"Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe\">Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe</a> (1858\u20131931), composer and violinist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Haroun_Tazieff\" title=\"Haroun Tazieff\">Haroun Tazieff</a> (1914\u20131998), volcanologist and geologist</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_relations\">International relations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: International relations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_Belgium\" title=\"List of twin towns and sister cities in Belgium\">List of twin towns and sister cities in Belgium</a></div>\n<h3><span id=\"Twin_towns_.E2.80.93_Sister_cities\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Twin_towns_\u2013_Sister_cities\">Twin towns \u2013 Sister cities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Twin towns \u2013 Sister cities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(July 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Li\u00e8ge is <a href=\"/wiki/Twin_towns_and_sister_cities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Twin towns and sister cities\">twinned</a> with:\n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Stadtwappen_der_kreisfreien_Stadt_Aachen.svg/20px-Stadtwappen_der_kreisfreien_Stadt_Aachen.svg.png\" width=\"20\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Stadtwappen_der_kreisfreien_Stadt_Aachen.svg/30px-Stadtwappen_der_kreisfreien_Stadt_Aachen.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Stadtwappen_der_kreisfreien_Stadt_Aachen.svg/40px-Stadtwappen_der_kreisfreien_Stadt_Aachen.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"512\" />&#160;<a href=\"/wiki/Aachen\" title=\"Aachen\">Aachen</a>, <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baton_Rouge,_Louisiana\" title=\"Baton Rouge, Louisiana\"><img alt=\"Baton Rouge, Louisiana\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Insigne_incognitum.svg/20px-Insigne_incognitum.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Insigne_incognitum.svg/30px-Insigne_incognitum.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Insigne_incognitum.svg/40px-Insigne_incognitum.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"363\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Baton_Rouge,_Louisiana\" title=\"Baton Rouge, Louisiana\">Baton Rouge</a>, <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a><sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup></li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Wappen_Koeln.svg/20px-Wappen_Koeln.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Wappen_Koeln.svg/30px-Wappen_Koeln.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Wappen_Koeln.svg/40px-Wappen_Koeln.svg.png 2x\" data-file-width=\"482\" data-file-height=\"579\" />&#160;<a href=\"/wiki/Cologne\" title=\"Cologne\">Cologne</a>, Germany</li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Coat_of_arms_esch_alzette_luxbrg.png/20px-Coat_of_arms_esch_alzette_luxbrg.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Coat_of_arms_esch_alzette_luxbrg.png/30px-Coat_of_arms_esch_alzette_luxbrg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Coat_of_arms_esch_alzette_luxbrg.png/40px-Coat_of_arms_esch_alzette_luxbrg.png 2x\" data-file-width=\"545\" data-file-height=\"600\" />&#160;<a href=\"/wiki/Esch-sur-Alzette\" title=\"Esch-sur-Alzette\">Esch-sur-Alzette</a>, <a href=\"/wiki/Luxembourg\" title=\"Luxembourg\">Luxembourg</a></li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Blason_ville_fr_Lille_%28Nord%29.svg/20px-Blason_ville_fr_Lille_%28Nord%29.svg.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Blason_ville_fr_Lille_%28Nord%29.svg/30px-Blason_ville_fr_Lille_%28Nord%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Blason_ville_fr_Lille_%28Nord%29.svg/40px-Blason_ville_fr_Lille_%28Nord%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"563\" />&#160;<a href=\"/wiki/Lille\" title=\"Lille\">Lille</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a><sup id=\"cite_ref-Lille.fr_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lille.fr-40\">&#91;40&#93;</a></sup></li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/PB_Krak%C3%B3w_CoA.png/20px-PB_Krak%C3%B3w_CoA.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/PB_Krak%C3%B3w_CoA.png/30px-PB_Krak%C3%B3w_CoA.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/PB_Krak%C3%B3w_CoA.png/40px-PB_Krak%C3%B3w_CoA.png 2x\" data-file-width=\"731\" data-file-height=\"811\" />&#160;<a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a></li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Lubumbashi_coat_of_arms.svg/20px-Lubumbashi_coat_of_arms.svg.png\" width=\"20\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Lubumbashi_coat_of_arms.svg/30px-Lubumbashi_coat_of_arms.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Lubumbashi_coat_of_arms.svg/40px-Lubumbashi_coat_of_arms.svg.png 2x\" data-file-width=\"334\" data-file-height=\"358\" />&#160;<a href=\"/wiki/Lubumbashi\" title=\"Lubumbashi\">Lubumbashi</a>, <a href=\"/wiki/Democratic_Republic_of_the_Congo\" title=\"Democratic Republic of the Congo\">Democratic Republic of the Congo</a></li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Blason_ville_nl_Maastricht%28Limburg%29.svg/20px-Blason_ville_nl_Maastricht%28Limburg%29.svg.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Blason_ville_nl_Maastricht%28Limburg%29.svg/30px-Blason_ville_nl_Maastricht%28Limburg%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Blason_ville_nl_Maastricht%28Limburg%29.svg/40px-Blason_ville_nl_Maastricht%28Limburg%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"660\" />&#160;<a href=\"/wiki/Maastricht\" title=\"Maastricht\">Maastricht</a>, the <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nancy,_France\" title=\"Nancy, France\"><img alt=\"Nancy, France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Blason_Nancy_54.svg/20px-Blason_Nancy_54.svg.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Blason_Nancy_54.svg/30px-Blason_Nancy_54.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Blason_Nancy_54.svg/40px-Blason_Nancy_54.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"660\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Nancy,_France\" title=\"Nancy, France\">Nancy</a>, France</li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Plzen_small_CoA.png/20px-Plzen_small_CoA.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Plzen_small_CoA.png/30px-Plzen_small_CoA.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Plzen_small_CoA.png/40px-Plzen_small_CoA.png 2x\" data-file-width=\"421\" data-file-height=\"501\" />&#160;<a href=\"/wiki/Plze%C5%88\" title=\"Plze\u0148\">Plze\u0148</a>, <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a></li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/PRT.png/20px-PRT.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/PRT.png/30px-PRT.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/PRT.png/40px-PRT.png 2x\" data-file-width=\"511\" data-file-height=\"566\" />&#160;<a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a><sup id=\"cite_ref-Porto_International_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Porto_International-41\">&#91;41&#93;</a></sup></li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Rotterdam_wapen_klein.svg/20px-Rotterdam_wapen_klein.svg.png\" width=\"20\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Rotterdam_wapen_klein.svg/30px-Rotterdam_wapen_klein.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Rotterdam_wapen_klein.svg/40px-Rotterdam_wapen_klein.svg.png 2x\" data-file-width=\"380\" data-file-height=\"412\" />&#160;<a href=\"/wiki/Rotterdam\" title=\"Rotterdam\">Rotterdam</a>, the Netherlands</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Louis,_Senegal\" title=\"Saint-Louis, Senegal\"><img alt=\"Saint-Louis, Senegal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Insigne_incognitum.svg/20px-Insigne_incognitum.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Insigne_incognitum.svg/30px-Insigne_incognitum.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Insigne_incognitum.svg/40px-Insigne_incognitum.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"363\" /></a>&#160;<a href=\"/wiki/Saint-Louis,_Senegal\" title=\"Saint-Louis, Senegal\">Saint-Louis</a>, <a href=\"/wiki/Senegal\" title=\"Senegal\">Senegal</a></li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Szeged_COA.png/20px-Szeged_COA.png\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Szeged_COA.png/30px-Szeged_COA.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Szeged_COA.png/40px-Szeged_COA.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1978\" />&#160;<a href=\"/wiki/Szeged\" title=\"Szeged\">Szeged</a>, <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a></li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Insigne_incognitum.svg/20px-Insigne_incognitum.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Insigne_incognitum.svg/30px-Insigne_incognitum.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Insigne_incognitum.svg/40px-Insigne_incognitum.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"363\" />&#160;<a href=\"/wiki/Tangier\" title=\"Tangier\">Tangier</a>, <a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\">Morocco</a></li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Insigne_Augustae_Taurinorum.svg/20px-Insigne_Augustae_Taurinorum.svg.png\" width=\"20\" height=\"25\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Insigne_Augustae_Taurinorum.svg/30px-Insigne_Augustae_Taurinorum.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Insigne_Augustae_Taurinorum.svg/40px-Insigne_Augustae_Taurinorum.svg.png 2x\" data-file-width=\"292\" data-file-height=\"371\" />&#160;<a href=\"/wiki/Turin\" title=\"Turin\">Turin</a>, <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a><sup id=\"cite_ref-Turin_twinnings_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Turin_twinnings-42\">&#91;42&#93;</a></sup></li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Coat_of_Arms_of_Volgograd.png/20px-Coat_of_Arms_of_Volgograd.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Coat_of_Arms_of_Volgograd.png/30px-Coat_of_Arms_of_Volgograd.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Coat_of_Arms_of_Volgograd.png/40px-Coat_of_Arms_of_Volgograd.png 2x\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"235\" />&#160;<a href=\"/wiki/Volgograd\" title=\"Volgograd\">Volgograd</a>, <a href=\"/wiki/Russia\" title=\"Russia\">Russia</a></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/University_of_Li%C3%A8ge\" title=\"University of Li\u00e8ge\">University of Li\u00e8ge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_Science_Park\" title=\"Li\u00e8ge Science Park\">Li\u00e8ge Science Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prince-Bishopric_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Prince-Bishopric of Li\u00e8ge\">Bishop of Li\u00e8ge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge%E2%80%93Bastogne%E2%80%93Li%C3%A8ge\" title=\"Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge\">Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ratherius\" title=\"Ratherius\">Ratherius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_Island\" title=\"Li\u00e8ge Island\">Li\u00e8ge Island</a>, <a href=\"/wiki/Antarctica\" title=\"Antarctica\">Antarctica</a>, named after the city</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Notes</dt></dl>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-pop-town-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-pop-town_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://statbel.fgov.be/sites/default/files/files/documents/bevolking/5.1%20Structuur%20van%20de%20bevolking/Wettelijke_bevolking_per_gemeente_2011_2017.xls\">Population per municipality as of 1 January 2017</a> (XLS; 397 KB)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BelMun2008-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BelMun2008_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://statbel.fgov.be/downloads/pop200801com.xls\">Statistics Belgium; <i>Population de droit par commune au 1 janvier 2008</i> (<b>excel-file</b>)</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090126165629/http://statbel.fgov.be/downloads/pop200801com.xls\">Archived</a> 26 January 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. Population of all municipalities in Belgium on 1 January 2008. Retrieved on 2008-10-19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BelMetr-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-BelMetr_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BelMetr_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.statbel.fgov.be/pub/d0/p009n014_nl.pdf\">Statistics Belgium; <i>De Belgische Stadsgewesten 2001</i> (<b>pdf-file</b>)</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081029020131/http://www.statbel.fgov.be/pub/d0/p009n014_nl.pdf\">Archived</a> 29 October 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. Definitions of metropolitan areas in Belgium. The metropolitan area of Li\u00e8ge is divided into three levels. First, the central agglomeration (<i>agglomeratie</i>) with 480,513 inhabitants (2008-01-01). Adding the closest surroundings (<i>banlieue</i>) gives a total of 641,591. And, including the outer commuter zone (<i>forensenwoonzone</i>) the population is 810,983. Retrieved on 2008-10-19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gtb.inl.nl/iWDB/search?actie=article&amp;wdb=VMNW&amp;id=ID51802\">\"Ludike \u2013 Vroegmiddelnederlands woordenboek\"</a> (in Dutch)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ludike+%E2%80%93+Vroegmiddelnederlands+woordenboek&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgtb.inl.nl%2FiWDB%2Fsearch%3Factie%3Darticle%26wdb%3DVMNW%26id%3DID51802&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Book Collector</i>. Vol. 8 (1959), p. 10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Room, Adrian. 2006. <i>Placenames of the World</i>. 2nd ed. Jefferson, NC: McFarland &amp; Co., p. 219.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Li\u00e8ge\". 1991. <i>Encyclop\u00e6dia Britannica: Microp\u00e6dia</i>. Vol. 7. Chicago: Encyclop\u00e6dia Britannica, p. 344.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://be.ambafrance.org/D-ou-vient-Cite-Ardente-le-surnom\">\"D'o\u00f9 vient \" Cit\u00e9 Ardente \", le surnom de la ville de Li\u00e8ge\"</a>. <i>La France en Belgique</i> (in French). Embassy of France<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 May</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=La+France+en+Belgique&amp;rft.atitle=D%27o%C3%B9+vient+%22+Cit%C3%A9+Ardente+%22%2C+le+surnom+de+la+ville+de+Li%C3%A8ge&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbe.ambafrance.org%2FD-ou-vient-Cite-Ardente-le-surnom&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Brown, Jennifer N. Three women of Li\u00e8ge&#160;: a critical edition of and commentary on the Middle English lives of Elizabeth of Spalbeek, Christina Mirabilis and Marie d'Oignies. Turnhout: Brepols, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Henri Pirenne, <i>Belgian Democracy, Its Early History</i>, Translated by J.V. Saunders, The University press, Hull 1915, pp. 140\u2013141. Available online:\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://clubliege.ru/upload/Tim/BelgianDemocracy.pdf\">Belgian Democracy, Its Early History pp. 72\u201373.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Helfferich, Tryntje, The Thirty Years War: A Documentary History (Cambridge, 2009), pp. 292.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://timesmachine.nytimes.com/timesmachine/1886/03/26/103955593.pdf\">The New York Times, Published March 25, 1886</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See <i>The New York Times</i>, published March 23, 1886</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Merriam, Ray (2017-03-06). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=_rxdDgAAQBAJ&amp;pg=PT273&amp;dq=%22liberated+by+British+troops%22#v=onepage&amp;q=%22liberated%20by%20British%20troops%22&amp;f=false\"><i>World War 2 in Review: A Primer</i></a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781365797620\" title=\"Special:BookSources/9781365797620\">9781365797620</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=World+War+2+in+Review%3A+A+Primer&amp;rft.date=2017-03-06&amp;rft.isbn=9781365797620&amp;rft.aulast=Merriam&amp;rft.aufirst=Ray&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3D_rxdDgAAQBAJ%26pg%3DPT273%26dq%3D%2522liberated%2Bby%2BBritish%2Btroops%2522%23v%3Donepage%26q%3D%2522liberated%2520by%2520British%2520troops%2522%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Erik Jones, Economic Adjustment and Political Transformation in Small States,Oxford Press, 2008, p. 121 978-0-19-920833-3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Political History of Belgium: From 1830 Onwards</i>, Academic and Scientific Publishers, Brussels, 2009,  p. 278. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-5487-517-8\" title=\"Special:BookSources/978-90-5487-517-8\">978-90-5487-517-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cbc.ca/news/world/story/2011/12/13/belgium-grenade-attack.html\">\"Belgian grenade attack leaves 4 dead, 123 injured\"</a>. <i>CBC News</i>. 14 December 2011.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=CBC+News&amp;rft.atitle=Belgian+grenade+attack+leaves+4+dead%2C+123+injured&amp;rft.date=2011-12-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cbc.ca%2Fnews%2Fworld%2Fstory%2F2011%2F12%2F13%2Fbelgium-grenade-attack.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.com/news/world-europe-44289404\">\"Liege shooting: Two police officers and civilian dead in Belgium\"</a>. <i>BBC News</i>. 29 May 2018.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Liege+shooting%3A+Two+police+officers+and+civilian+dead+in+Belgium&amp;rft.date=2018-05-29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.com%2Fnews%2Fworld-europe-44289404&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.meteo.be/resources/climateCity/pdf/climate_INS62063_LIEGE_nl.pdf\">\"Klimaatstatistieken van de Belgische gemeenten\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Dutch). <a href=\"/wiki/Royal_Meteorological_Institute\" title=\"Royal Meteorological Institute\">Royal Meteorological Institute</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 May</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Klimaatstatistieken+van+de+Belgische+gemeenten&amp;rft.pub=Royal+Meteorological+Institute&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.meteo.be%2Fresources%2FclimateCity%2Fpdf%2Fclimate_INS62063_LIEGE_nl.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://montagnedebueren.be/english.html\">\"Montagne de Bueren\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Montagne+de+Bueren&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmontagnedebueren.be%2Fenglish.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.liege.be/mobilite/pieton/pieton#ville\">\"La ville autour du Pi\u00e9ton\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+ville+autour+du+Pi%C3%A9ton&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.liege.be%2Fmobilite%2Fpieton%2Fpieton%23ville&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.rtbf.be/info/regions/detail_liege-le-pietonnier-de-la-rue-de-la-casquette-sera-inaugure-vendredi?id=8541981\">\"RTBF Li\u00e8ge: le pi\u00e9tonnier de la rue de la Casquette sera inaugur\u00e9 vendredi\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=RTBF+Li%C3%A8ge%3A+le+pi%C3%A9tonnier+de+la+rue+de+la+Casquette+sera+inaugur%C3%A9+vendredi&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.rtbf.be%2Finfo%2Fregions%2Fdetail_liege-le-pietonnier-de-la-rue-de-la-casquette-sera-inaugure-vendredi%3Fid%3D8541981&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Libre.be, La. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lalibre.be/regions/liege/15-aout-outremeuse-ou-le-cur-bat-51b8ae78e4b0de6db9b7bc8f\">\"15 ao\u00fbt: Outremeuse, o\u00f9 le c\u0153ur bat\"</a> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-07-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=15+ao%C3%BBt%3A+Outremeuse%2C+o%C3%B9+le+c%C5%93ur+bat&amp;rft.aulast=Libre.be&amp;rft.aufirst=La&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lalibre.be%2Fregions%2Fliege%2F15-aout-outremeuse-ou-le-cur-bat-51b8ae78e4b0de6db9b7bc8f&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170331205937/http://www.ulg.ac.be/cms/c_36320/photographies-folklore-etudiant\">\"Photographies - Folklore \u00e9tudiant\"</a>. <i>www.ulg.ac.be</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ulg.ac.be/cms/c_36320/photographies-folklore-etudiant\">the original</a> on 31 March 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 March</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.ulg.ac.be&amp;rft.atitle=Photographies+-+Folklore+%C3%A9tudiant&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ulg.ac.be%2Fcms%2Fc_36320%2Fphotographies-folklore-etudiant&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">lameuse.be. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lameuse.be/1158996/article/2014-11-28/saint-nicolas-un-etudiant-qui-collecte-gagne-15%E2%82%AC-par-heure\">\"Saint-Nicolas: un \u00e9tudiant qui collecte gagne 15\u20ac par heure\"</a>. <i>lameuse</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-31</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=lameuse&amp;rft.atitle=Saint-Nicolas%3A+un+%C3%A9tudiant+qui+collecte+gagne+15%E2%82%AC+par+heure&amp;rft.au=lameuse.be&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lameuse.be%2F1158996%2Farticle%2F2014-11-28%2Fsaint-nicolas-un-etudiant-qui-collecte-gagne-15%25E2%2582%25AC-par-heure&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Delandshere, Ludovic Evrard (MyPixhell.com), Pascal Duc+ (Ditc.be), Frank. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayinliege.be/La-collecte-de-Saint-Nicolas-des.html?pub=0&amp;page=article\">\"Today in Liege - La collecte de Saint-Nicolas des \u00e9tudiants en m\u00e9decine ira \u00e0 la Croix-Rouge\"</a>. <i>www.todayinliege.be</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-31</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.todayinliege.be&amp;rft.atitle=Today+in+Liege+-+La+collecte+de+Saint-Nicolas+des+%C3%A9tudiants+en+m%C3%A9decine+ira+%C3%A0+la+Croix-Rouge&amp;rft.aulast=Delandshere&amp;rft.aufirst=Ludovic+Evrard+%28MyPixhell.com%29%2C+Pascal+Duc%2B+%28Ditc.be%29%2C+Frank&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todayinliege.be%2FLa-collecte-de-Saint-Nicolas-des.html%3Fpub%3D0%26page%3Darticle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Paull, Jennifer (2004-01-01). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=3TSTXov30SwC&amp;q=Li%C3%A8ge+nightlife&amp;dq=Li%C3%A8ge+nightlife+booming\"><i>Fodor's Belgium</i></a>. <a href=\"/wiki/Fodor%27s\" title=\"Fodor&#39;s\">Fodor's</a> Travel Publications. p.&#160;232. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781400013333\" title=\"Special:BookSources/9781400013333\">9781400013333</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fodor%27s+Belgium&amp;rft.pages=232&amp;rft.pub=Fodor%27s+Travel+Publications&amp;rft.date=2004-01-01&amp;rft.isbn=9781400013333&amp;rft.aulast=Paull&amp;rft.aufirst=Jennifer&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3D3TSTXov30SwC%26q%3DLi%25C3%25A8ge%2Bnightlife%26dq%3DLi%25C3%25A8ge%2Bnightlife%2Bbooming&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BBC-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BBC_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/sport/0/cycling/31958848\">\"Spring Classics: How to win cycling's hardest one-day races\"</a>. <i>BBC Sport</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=BBC+Sport&amp;rft.atitle=Spring+Classics%3A+How+to+win+cycling%27s+hardest+one-day+races&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fsport%2F0%2Fcycling%2F31958848&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Wynn, Nigel (29 October 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cyclingweekly.co.uk/racing/tour-de-france/2012-tour-to-start-in-liege-56445\">\"2012 Tour to start in Liege\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Cycling_Weekly\" title=\"Cycling Weekly\">Cycling Weekly</a></i>. <a href=\"/wiki/Time_Inc._UK\" class=\"mw-redirect\" title=\"Time Inc. UK\">Time Inc. UK</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 August</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cycling+Weekly&amp;rft.atitle=2012+Tour+to+start+in+Liege&amp;rft.date=2010-10-29&amp;rft.aulast=Wynn&amp;rft.aufirst=Nigel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cyclingweekly.co.uk%2Fracing%2Ftour-de-france%2F2012-tour-to-start-in-liege-56445&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Phil_Liggett\" title=\"Phil Liggett\">Liggett, Phil</a>; Raia, James; Lewis, Sammarye (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=HeBJN_cysjoC\"><i>Tour de France for Dummies</i></a>. Indianapolis, IN: <a href=\"/wiki/John_Wiley_%26_Sons\" title=\"John Wiley &amp; Sons\">John Wiley &amp; Sons</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7645-8449-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-7645-8449-7\">978-0-7645-8449-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Tour+de+France+for+Dummies&amp;rft.place=Indianapolis%2C+IN&amp;rft.pub=John+Wiley+%26+Sons&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-7645-8449-7&amp;rft.aulast=Liggett&amp;rft.aufirst=Phil&amp;rft.au=Raia%2C+James&amp;rft.au=Lewis%2C+Sammarye&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHeBJN_cysjoC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cyclingnews.com/news/details-of-2012-tour-de-france-start-official/\">\"Details of 2012 Tour de France start official\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Cyclingnews.com\" title=\"Cyclingnews.com\">Cyclingnews.com</a></i>. <a href=\"/wiki/Immediate_Media_Company\" title=\"Immediate Media Company\">Immediate Media Company</a>. 18 November 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 August</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cyclingnews.com&amp;rft.atitle=Details+of+2012+Tour+de+France+start+official&amp;rft.date=2010-11-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cyclingnews.com%2Fnews%2Fdetails-of-2012-tour-de-france-start-official%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rdcc-route-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-rdcc-route_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">MacMichael, Simon (20 November 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://road.cc/content/news/27576-details-2012-tour-de-france-grand-depart-announced\">\"Details of 2012 Tour de France Grand Depart announced\"</a>. <i>road.cc</i>. Farrelly Atkinson<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 August</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=road.cc&amp;rft.atitle=Details+of+2012+Tour+de+France+Grand+Depart+announced&amp;rft.date=2010-11-20&amp;rft.aulast=MacMichael&amp;rft.aufirst=Simon&amp;rft_id=http%3A%2F%2Froad.cc%2Fcontent%2Fnews%2F27576-details-2012-tour-de-france-grand-depart-announced&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090518110014/http://www.lavuelta.com/09/ingles/recorrido/etapa4.asp\">\"Web Oficial de la Vuelta a Espa\u0144a 2009 \u2013 Official Web Site Vuelta a Espa\u0144a 2009\"</a>. Lavuelta.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lavuelta.com/09/ingles/recorrido/etapa4.asp\">the original</a> on 18 May 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-05-05</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Web+Oficial+de+la+Vuelta+a+Espa%C5%84a+2009+%E2%80%93+Official+Web+Site+Vuelta+a+Espa%C5%84a+2009&amp;rft.pub=Lavuelta.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lavuelta.com%2F09%2Fingles%2Frecorrido%2Fetapa4.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.letour.fr/le-tour/2017/fr/etape-2/ville-arrivee.html\">\"Sunday, July 2nd - Stage 2 - 206km\"</a>. <i>letour.fr</i>. <a href=\"/wiki/Amaury_Sport_Organisation\" title=\"Amaury Sport Organisation\">ASO</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=letour.fr&amp;rft.atitle=Sunday%2C+July+2nd+-+Stage+2+-+206km&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.letour.fr%2Fle-tour%2F2017%2Ffr%2Fetape-2%2Fville-arrivee.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fightnews (2011-2-26) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fightnews.com/Boxing/fegatilli-takes-fosters-euro-belt-76811\">Fegatilli takes Foster's Euro belt</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120404145509/http://www.fightnews.com/Boxing/fegatilli-takes-fosters-euro-belt-76811\">Archived</a> 4 April 2012 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. Fightnews.com. Retrieved 2011-3-31</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nasa.gov/mission_pages/station/multimedia/gallery/iss034e005935.html\">NASA \u2013 A Nighttime View of Li\u00e8ge, Belgium</a>. Nasa.gov. Retrieved on 2013-07-28.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFThomson1816\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Thomas_Thomson_(chemist)\" title=\"Thomas Thomson (chemist)\">Thomson, Thomas</a> (April 1816), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.biodiversitylibrary.org/item/54029#page/282/mode/1up\">\"Account of an Accident which happened in a Coal-Mine at Li\u00e8ge in 1812\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Annals_of_Philosophy\" title=\"Annals of Philosophy\">Annals of Philosophy</a></i>, London: Robert Baldwin, <b>VII</b> (XL), pp 260 \u2013 263<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">28 December</span> 2014</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Annals+of+Philosophy&amp;rft.atitle=Account+of+an+Accident+which+happened+in+a+Coal-Mine+at+Li%C3%A8ge+in+1812&amp;rft.volume=VII&amp;rft.issue=XL&amp;rft.pages=pp+260+-+263&amp;rft.date=1816-04&amp;rft.aulast=Thomson&amp;rft.aufirst=Thomas&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.biodiversitylibrary.org%2Fitem%2F54029%23page%2F282%2Fmode%2F1up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">McCurry, John. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131127172439/http://www.aircargoworld.com/Air-Cargo-News/2011/08/the-worlds-top-50-airports/251575\">\"The world's top 50 airports\"</a>. Air Cargo News. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aircargoworld.com/Air-Cargo-News/2011/08/the-worlds-top-50-airports/251575\">the original</a> on 27 November 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+world%27s+top+50+airports&amp;rft.pub=Air+Cargo+News&amp;rft.aulast=McCurry&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aircargoworld.com%2FAir-Cargo-News%2F2011%2F08%2Fthe-worlds-top-50-airports%2F251575&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Angie Francalancia (September 23, 1985). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://infoweb.newsbank.com/resources/doc/nb/image/v2%3A138F0D9908AC8D5F%40EANX-13B8959E62DF9F5F%402446332-13B88D015FFC345D%4016-13B88D015FFC345D%40?p=AMNEWS&amp;hlterms=%22CODOFIL+welcomes+Prince+Philippe%22\">\"CODOFIL welcomes Prince Philippe\"</a>. <i>Baton Rouge Morning Advocate (sec. B, p. 1)</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Baton+Rouge+Morning+Advocate+%28sec.+B%2C+p.+1%29&amp;rft.atitle=CODOFIL+welcomes+Prince+Philippe&amp;rft.date=1985-09-23&amp;rft.au=Angie+Francalancia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finfoweb.newsbank.com%2Fresources%2Fdoc%2Fnb%2Fimage%2Fv2%253A138F0D9908AC8D5F%2540EANX-13B8959E62DF9F5F%25402446332-13B88D015FFC345D%254016-13B88D015FFC345D%2540%3Fp%3DAMNEWS%26hlterms%3D%2522CODOFIL%2Bwelcomes%2BPrince%2BPhilippe%2522&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lille.fr-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lille.fr_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20090210192016/http://www.mairie-lille.fr/sections/site-en/Menu_horizontal_haut/discovering-lille/lille-facts-figures/lille-facts-figures\">\"Lille Facts &amp; Figures\"</a>. <i>Mairie-Lille.fr</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mairie-lille.fr/sections/site-en/Menu_horizontal_haut/discovering-lille/lille-facts-figures/lille-facts-figures\">the original</a> on 10 February 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-12-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Mairie-Lille.fr&amp;rft.atitle=Lille+Facts+%26+Figures&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mairie-lille.fr%2Fsections%2Fsite-en%2FMenu_horizontal_haut%2Fdiscovering-lille%2Flille-facts-figures%2Flille-facts-figures&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Porto_International-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Porto_International_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120113054303/http://www.cm-porto.pt/document/449218/481584.pdf\">\"International Relations of the City of Porto\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. 2006\u20132009 Municipal Directorate of the Presidency Services International Relations Office. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cm-porto.pt/document/449218/481584.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 13 January 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=International+Relations+of+the+City+of+Porto&amp;rft.pub=2006%E2%80%932009+Municipal+Directorate+of+the+Presidency+Services+International+Relations+Office&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cm-porto.pt%2Fdocument%2F449218%2F481584.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Turin_twinnings-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Turin_twinnings_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Pessotto, Lorenzo. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130618182559/http://www.comune.torino.it/relint/inglese/gemellaggieaccordi/index.shtml\">\"International Affairs \u2013 Twinnings and Agreements\"</a>. <i>International Affairs Service in cooperation with Servizio Telematico Pubblico</i>. City of Torino. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.comune.torino.it/relint/inglese/gemellaggieaccordi/index.shtml\">the original</a> on 2013-06-18<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-08-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=International+Affairs+Service+in+cooperation+with+Servizio+Telematico+Pubblico&amp;rft.atitle=International+Affairs+%E2%80%93+Twinnings+and+Agreements&amp;rft.aulast=Pessotto&amp;rft.aufirst=Lorenzo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.comune.torino.it%2Frelint%2Finglese%2Fgemellaggieaccordi%2Findex.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALi%C3%A8ge\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Timeline_of_Li%C3%A8ge#Bibliography\" title=\"Timeline of Li\u00e8ge\">Bibliography of the history of Li\u00e8ge</a></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Li%C3%A8ge\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Li\u00e8ge\">Li\u00e8ge</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/40px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/60px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/80px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikivoyage has a travel guide for <i><b><a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/Li%C3%A8ge#Q3992\" class=\"extiw\" title=\"wikivoyage:Li\u00e8ge\">Li\u00e8ge</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.liege.be/\">Official website of the city of Li\u00e8ge</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.liegecongres.be/EN/INDEX/index.php\">Li\u00e8ge congres</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170211235243/http://www.liege-leodium.be/\">Leodium: the touristic and cultural network</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ngw.nl/heraldrywiki/index.php?title=Li%C3%A8ge\">Coat of arms of Li\u00e8ge</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Places_adjacent_to_Li\u00e8ge\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Places_adjacent_to_Li\u00e8ge\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Places adjacent to Li\u00e8ge</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><table role=\"presentation\" style=\"width:100%; margin:0; text-align:center;\"><tbody><tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ans\" title=\"Ans\">Ans</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Juprelle\" title=\"Juprelle\">Juprelle</a>, <a href=\"/wiki/Oupeye\" title=\"Oupeye\">Oupeye</a><br /><a href=\"/wiki/Herstal\" title=\"Herstal\">Herstal</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Vis%C3%A9\" title=\"Vis\u00e9\">Vis\u00e9</a><br /><a href=\"/wiki/Blegny\" title=\"Blegny\">Blegny</a></td>\n</tr><tr>\n<td style=\"width:33%\"><a href=\"/wiki/Saint-Nicolas,_Li%C3%A8ge\" title=\"Saint-Nicolas, Li\u00e8ge\">Saint-Nicolas</a></td>\n<td style=\"width:33%;\">\n<div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/14px-Pfeil_oben.svg.png\" title=\"North\" width=\"14\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/21px-Pfeil_oben.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/28px-Pfeil_oben.svg.png 2x\" data-file-width=\"501\" data-file-height=\"595\" /></div>\n<div style=\"white-space:nowrap;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/17px-Pfeil_links.svg.png\" title=\"West\" width=\"17\" height=\"14\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/25px-Pfeil_links.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/33px-Pfeil_links.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"501\" /><b style=\"display:inline-block; vertical-align:middle; margin:0.75em 1em\">Li\u00e8ge</b><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/17px-Pfeil_rechts.svg.png\" title=\"East\" width=\"17\" height=\"14\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/25px-Pfeil_rechts.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/33px-Pfeil_rechts.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"501\" /></div>\n<div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/14px-Pfeil_unten.svg.png\" title=\"South\" width=\"14\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/21px-Pfeil_unten.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/28px-Pfeil_unten.svg.png 2x\" data-file-width=\"501\" data-file-height=\"595\" /></div>\n</td>\n<td style=\"width:33%\"><a href=\"/wiki/Beyne-Heusay\" title=\"Beyne-Heusay\">Beyne-Heusay</a></td>\n</tr><tr>\n<td><a href=\"/wiki/Seraing\" title=\"Seraing\">Seraing</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Esneux\" title=\"Esneux\">Esneux</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Chaudfontaine\" title=\"Chaudfontaine\">Chaudfontaine</a></td>\n</tr></tbody></table></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Li\u00e8ge_and_related_topics\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Li%C3%A8ge\" title=\"Template:Li\u00e8ge\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Li%C3%A8ge\" title=\"Template talk:Li\u00e8ge\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Li%C3%A8ge&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Li\u00e8ge_and_related_topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Li\u00e8ge and related topics</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Culture</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">General</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Walloon_language\" title=\"Walloon language\">Walloon language</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Education</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_de_Li%C3%A8ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e9 de Li\u00e8ge\">Universit\u00e9 de Li\u00e8ge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatoire_royal_de_Li%C3%A8ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conservatoire royal de Li\u00e8ge\">Conservatoire royal de Li\u00e8ge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haute_%C3%89cole_de_la_Province_de_Li%C3%A8ge\" title=\"Haute \u00c9cole de la Province de Li\u00e8ge\">Haute \u00c9cole de la Province de Li\u00e8ge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Linsman_Prize\" title=\"Marcel Linsman Prize\">Marcel Linsman Prize</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Timeline of Li\u00e8ge\">Timeline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prince-Bishopric_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Prince-Bishopric of Li\u00e8ge\">Prince-Bishopric of Li\u00e8ge</a> (980-1795)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_Revolution\" title=\"Li\u00e8ge Revolution\">Li\u00e8ge Revolution</a> (1789-1791)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sillon_industriel\" title=\"Sillon industriel\">Sillon industriel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_International_(1905)\" title=\"Li\u00e8ge International (1905)\">Li\u00e8ge International world fair</a> (1905)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Question\" title=\"Royal Question\">Royal Question</a> (1950)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"5\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Blason_liege.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Blason liege.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Blason_liege.svg/80px-Blason_liege.svg.png\" width=\"80\" height=\"88\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Blason_liege.svg/120px-Blason_liege.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Blason_liege.svg/160px-Blason_liege.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"660\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Geography</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Geology &amp; Hydrology</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Meuse_(river)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Meuse (river)\">Meuse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ourthe\" title=\"Ourthe\">Ourthe</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Region / Urban area</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ans\" title=\"Ans\">Ans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beyne-Heusay\" title=\"Beyne-Heusay\">Beyne-Heusay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blegny\" title=\"Blegny\">Blegny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chaudfontaine\" title=\"Chaudfontaine\">Chaudfontaine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esneux\" title=\"Esneux\">Esneux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herstal\" title=\"Herstal\">Herstal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juprelle\" title=\"Juprelle\">Juprelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Nicolas,_Li%C3%A8ge\" title=\"Saint-Nicolas, Li\u00e8ge\">Saint Nicolas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seraing\" title=\"Seraing\">Seraing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vis%C3%A9\" title=\"Vis\u00e9\">Vis\u00e9</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Neighbourhoods</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Amerc%C5%93ur&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Amerc\u0153ur (page does not exist)\">Amerc\u0153ur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angleur\" title=\"Angleur\">Angleur</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Avroy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Avroy (page does not exist)\">Avroy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bressoux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bressoux (page does not exist)\">Bressoux</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Burenville&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Burenville (page does not exist)\">Burenville</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Le_Carr%C3%A9_(Li%C3%A8ge)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le Carr\u00e9 (Li\u00e8ge) (page does not exist)\">Le Carr\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%AAn%C3%A9e\" title=\"Ch\u00ean\u00e9e\">Ch\u00ean\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cointe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cointe (page does not exist)\">Cointe</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Coronmeuse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Coronmeuse (page does not exist)\">Coronmeuse</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Droixhe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Droixhe (page does not exist)\">Droixhe</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9tinne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"F\u00e9tinne (page does not exist)\">F\u00e9tinne</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Glain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Glain (page does not exist)\">Glain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grivegn%C3%A9e\" title=\"Grivegn\u00e9e\">Grivegn\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Les_Guillemins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Les Guillemins (page does not exist)\">les Guillemins</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hors-Ch%C3%A2teau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hors-Ch\u00e2teau (page does not exist)\">Hors-Ch\u00e2teau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jupille-sur-Meuse\" title=\"Jupille-sur-Meuse\">Jupille-sur-Meuse</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Le_Laveu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le Laveu (page does not exist)\">le Laveu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Le_Longdoz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le Longdoz (page does not exist)\">le Longdoz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Naimette-Xhov%C3%A9mont\" title=\"Naimette-Xhov\u00e9mont\">Naimette-Xhov\u00e9mont</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Outremeuse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Outremeuse (page does not exist)\">Outremeuse</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pierreuse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierreuse (page does not exist)\">Pierreuse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rocourt,_Li%C3%A8ge\" title=\"Rocourt, Li\u00e8ge\">Rocourt</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Saint-Gilles_(Li%C3%A8ge)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Saint-Gilles (Li\u00e8ge) (page does not exist)\">Saint Gilles</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Saint-Laurent_(Li%C3%A8ge)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Saint-Laurent (Li\u00e8ge) (page does not exist)\">Saint-Laurent</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Saint-L%C3%A9onard_(Li%C3%A8ge)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Saint-L\u00e9onard (Li\u00e8ge) (page does not exist)\">Saint-L\u00e9onard</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sainte-Marguerite_(Li%C3%A8ge)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sainte-Marguerite (Li\u00e8ge) (page does not exist)\">Sainte-Marguerite</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sainte-Walburge(Li%C3%A8ge)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sainte-Walburge(Li\u00e8ge) (page does not exist)\">Sainte-Walburge</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sclessin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sclessin (page does not exist)\">Sclessin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Le_Thier-%C3%A0-Li%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le Thier-\u00e0-Li\u00e8ge (page does not exist)\">le Thier-\u00e0-Li\u00e8ge</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Les_Vennes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Les Vennes (page does not exist)\">les Vennes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wandre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wandre (page does not exist)\">Wandre</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Politics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"Local_politics\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Local politics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><small>(current mayor)</small> <a href=\"/w/index.php?title=Willy_Demeyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Willy Demeyer (page does not exist)\">Willy Demeyer</a> (<a href=\"/wiki/Socialist_Party_(francophone_Belgium)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Socialist Party (francophone Belgium)\">PS</a>) (1999-)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sports</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bulldogs_Liege\" title=\"Bulldogs Liege\">Bulldogs Liege</a> (<a href=\"/wiki/Ice_hockey\" title=\"Ice hockey\">ice hockey</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_Basket\" title=\"Li\u00e8ge Basket\">Li\u00e8ge Basket</a> (<a href=\"/wiki/Basketball\" title=\"Basketball\">basketball</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge%E2%80%93Bastogne%E2%80%93Li%C3%A8ge\" title=\"Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge\">Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge</a> (<a href=\"/wiki/U23_Li%C3%A8ge%E2%80%93Bastogne%E2%80%93Li%C3%A8ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"U23 Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge\">U23</a>) (<a href=\"/wiki/Cycling\" title=\"Cycling\">cycling</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/RFC_Li%C3%A8ge\" title=\"RFC Li\u00e8ge\">RFC Li\u00e8ge</a> (<a href=\"/wiki/Association_football\" title=\"Association football\">football</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/RFC_Li%C3%A9geois_Rugby\" title=\"RFC Li\u00e9geois Rugby\">RFC Li\u00e9geois Rugby</a> (<a href=\"/wiki/Rugby_union\" title=\"Rugby union\">rugby union</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Standard_Li%C3%A8ge\" title=\"Standard Li\u00e8ge\">Standard Li\u00e8ge</a> (football)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Transportation</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>European routes <a href=\"/wiki/European_route_E25\" title=\"European route E25\">E25</a>, <a href=\"/wiki/European_route_E40\" title=\"European route E40\">E40</a>, <a href=\"/wiki/European_route_E42\" title=\"European route E42\">E42</a>, <a href=\"/wiki/European_route_E313\" title=\"European route E313\">E313</a></li>\n<li>high speed railways <a href=\"/wiki/LGV_2\" class=\"mw-redirect\" title=\"LGV 2\">LGV 2</a> and <a href=\"/wiki/LGV_3\" class=\"mw-redirect\" title=\"LGV 3\">LGV 3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_Airport\" title=\"Li\u00e8ge Airport\">Li\u00e8ge Airport</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Angleur_railway_station&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angleur railway station (page does not exist)\">Angleur railway station</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ans_railway_station\" title=\"Ans railway station\">Ans railway station</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bressoux_railway_station&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bressoux railway station (page does not exist)\">Bressoux railway station</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge-Guillemins_railway_station\" title=\"Li\u00e8ge-Guillemins railway station\">Li\u00e8ge-Guillemins railway station</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge-Jonfosse_railway_station&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Li\u00e8ge-Jonfosse railway station (page does not exist)\">Li\u00e8ge-Jonfosse railway station</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge-Palais_railway_station&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Li\u00e8ge-Palais railway station (page does not exist)\">Li\u00e8ge-Palais railway station</a></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Li%C3%A8ge_tramway&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Li\u00e8ge tramway (page does not exist)\">Li\u00e8ge tramway</a></i> <small>(opening in 2017)</small></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=TEC_Li%C3%A8ge-Verviers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"TEC Li\u00e8ge-Verviers (page does not exist)\">TEC Li\u00e8ge-Verviers</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div><b>capital of the <a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_Province_of_Li%C3%A8ge.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of the Province of Li\u00e8ge.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_the_Province_of_Li%C3%A8ge.svg/25px-Flag_of_the_Province_of_Li%C3%A8ge.svg.png\" width=\"25\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_the_Province_of_Li%C3%A8ge.svg/38px-Flag_of_the_Province_of_Li%C3%A8ge.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_the_Province_of_Li%C3%A8ge.svg/50px-Flag_of_the_Province_of_Li%C3%A8ge.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" /></a>  <a href=\"/wiki/Province_of_Li%C3%A8ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"Province of Li\u00e8ge\">Province of Li\u00e8ge</a>, <span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\"><img alt=\"Belgium\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg/23px-Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg/35px-Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg/45px-Flag_of_Belgium_%28civil%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgium</a></b></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Municipalities_of_the_Province_of_Li\u00e8ge\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Municipalities_in_Li%C3%A8ge\" title=\"Template:Municipalities in Li\u00e8ge\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Municipalities_in_Li%C3%A8ge\" title=\"Template talk:Municipalities in Li\u00e8ge\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Municipalities_in_Li%C3%A8ge&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Municipalities_of_the_Province_of_Li\u00e8ge\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Municipalities of the <a href=\"/wiki/Li%C3%A8ge_(province)\" title=\"Li\u00e8ge (province)\">Province of Li\u00e8ge</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Arrondissement_of_Huy\" title=\"Arrondissement of Huy\">Huy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amay\" title=\"Amay\">Amay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anthisnes\" title=\"Anthisnes\">Anthisnes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burdinne\" title=\"Burdinne\">Burdinne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clavier,_Li%C3%A8ge\" title=\"Clavier, Li\u00e8ge\">Clavier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Engis\" title=\"Engis\">Engis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferri%C3%A8res,_Belgium\" title=\"Ferri\u00e8res, Belgium\">Ferri\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hamoir\" title=\"Hamoir\">Hamoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%A9ron\" title=\"H\u00e9ron\">H\u00e9ron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huy\" title=\"Huy\">Huy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marchin\" title=\"Marchin\">Marchin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modave\" title=\"Modave\">Modave</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nandrin\" title=\"Nandrin\">Nandrin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ouffet\" title=\"Ouffet\">Ouffet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tinlot\" title=\"Tinlot\">Tinlot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verlaine\" title=\"Verlaine\">Verlaine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villers-le-Bouillet\" title=\"Villers-le-Bouillet\">Villers-le-Bouillet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wanze\" title=\"Wanze\">Wanze</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Belgieluik.png\" class=\"image\"><img alt=\"Belgieluik.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Belgieluik.png/100px-Belgieluik.png\" width=\"100\" height=\"84\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Belgieluik.png/150px-Belgieluik.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Belgieluik.png/200px-Belgieluik.png 2x\" data-file-width=\"398\" data-file-height=\"335\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Arrondissement_of_Li%C3%A8ge\" title=\"Arrondissement of Li\u00e8ge\">Li\u00e8ge</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ans\" title=\"Ans\">Ans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Awans\" title=\"Awans\">Awans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aywaille\" title=\"Aywaille\">Aywaille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bassenge\" title=\"Bassenge\">Bassenge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beyne-Heusay\" title=\"Beyne-Heusay\">Beyne-Heusay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blegny\" title=\"Blegny\">Blegny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chaudfontaine\" title=\"Chaudfontaine\">Chaudfontaine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comblain-au-Pont\" title=\"Comblain-au-Pont\">Comblain-au-Pont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalhem\" title=\"Dalhem\">Dalhem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esneux\" title=\"Esneux\">Esneux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fl%C3%A9malle\" title=\"Fl\u00e9malle\">Fl\u00e9malle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fl%C3%A9ron\" title=\"Fl\u00e9ron\">Fl\u00e9ron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gr%C3%A2ce-Hollogne\" title=\"Gr\u00e2ce-Hollogne\">Gr\u00e2ce-Hollogne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herstal\" title=\"Herstal\">Herstal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juprelle\" title=\"Juprelle\">Juprelle</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Li\u00e8ge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neupr%C3%A9\" title=\"Neupr\u00e9\">Neupr\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oupeye\" title=\"Oupeye\">Oupeye</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Nicolas,_Li%C3%A8ge\" title=\"Saint-Nicolas, Li\u00e8ge\">Saint-Nicolas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seraing\" title=\"Seraing\">Seraing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soumagne\" title=\"Soumagne\">Soumagne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sprimont\" title=\"Sprimont\">Sprimont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trooz\" title=\"Trooz\">Trooz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vis%C3%A9\" title=\"Vis\u00e9\">Vis\u00e9</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Arrondissement_of_Verviers\" title=\"Arrondissement of Verviers\">Verviers</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amel\" title=\"Amel\">Amel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aubel\" title=\"Aubel\">Aubel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baelen\" title=\"Baelen\">Baelen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%BCllingen\" title=\"B\u00fcllingen\">B\u00fcllingen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burg-Reuland\" title=\"Burg-Reuland\">Burg-Reuland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%BCtgenbach\" title=\"B\u00fctgenbach\">B\u00fctgenbach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dison\" title=\"Dison\">Dison</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eupen\" title=\"Eupen\">Eupen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herve\" title=\"Herve\">Herve</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jalhay\" title=\"Jalhay\">Jalhay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kelmis\" title=\"Kelmis\">Kelmis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lierneux\" title=\"Lierneux\">Lierneux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Limbourg\" title=\"Limbourg\">Limbourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lontzen\" title=\"Lontzen\">Lontzen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malmedy\" title=\"Malmedy\">Malmedy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olne\" title=\"Olne\">Olne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pepinster\" title=\"Pepinster\">Pepinster</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plombi%C3%A8res\" title=\"Plombi\u00e8res\">Plombi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raeren\" title=\"Raeren\">Raeren</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Vith\" title=\"St. Vith\">Sankt Vith</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spa,_Belgium\" title=\"Spa, Belgium\">Spa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stavelot\" title=\"Stavelot\">Stavelot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stoumont\" title=\"Stoumont\">Stoumont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theux\" title=\"Theux\">Theux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thimister-Clermont\" title=\"Thimister-Clermont\">Thimister-Clermont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trois-Ponts\" title=\"Trois-Ponts\">Trois-Ponts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verviers\" title=\"Verviers\">Verviers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Waimes\" title=\"Waimes\">Waimes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Welkenraedt\" title=\"Welkenraedt\">Welkenraedt</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Arrondissement_of_Waremme\" title=\"Arrondissement of Waremme\">Waremme</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Berloz\" title=\"Berloz\">Berloz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Braives\" title=\"Braives\">Braives</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crisn%C3%A9e\" title=\"Crisn\u00e9e\">Crisn\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Donceel\" title=\"Donceel\">Donceel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faimes\" title=\"Faimes\">Faimes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fexhe-le-Haut-Clocher\" title=\"Fexhe-le-Haut-Clocher\">Fexhe-le-Haut-Clocher</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geer\" title=\"Geer\">Geer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hannut\" title=\"Hannut\">Hannut</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lincent\" title=\"Lincent\">Lincent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oreye\" title=\"Oreye\">Oreye</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remicourt,_Belgium\" title=\"Remicourt, Belgium\">Remicourt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Georges-sur-Meuse\" title=\"Saint-Georges-sur-Meuse\">Saint-Georges-sur-Meuse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Waremme\" title=\"Waremme\">Waremme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wasseiges\" title=\"Wasseiges\">Wasseiges</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3992&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3992&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3992\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/125420999\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4074361-5\">4074361-5</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000122851509\">0000 0001 2285 1509</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Archives_and_Records_Administration\" title=\"National Archives and Records Administration\">NARA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://catalog.archives.gov/id/10045118\">10045118</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/125420999\">125420999</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2186\nCached time: 20180921182233\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.176 seconds\nReal time usage: 2.505 seconds\nPreprocessor visited node count: 20154/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 215256/2097152 bytes\nTemplate argument size: 21895/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 26/40\nExpensive parser function count: 19/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 36974/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.452/10.000 seconds\nLua memory usage: 22.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 2178.183      1 -total\n 50.84% 1107.445      1 Template:Infobox_Belgium_Municipality\n 50.65% 1103.228      1 Template:Infobox_settlement\n 24.63%  536.424      1 Template:Short_description\n 23.90%  520.593      1 Template:Infobox\n 18.02%  392.435      1 Template:Pagetype\n 18.01%  392.216      1 Template:Redirect\n 14.59%  317.730      2 Template:Native_name\n 14.27%  310.780      3 Template:Lang\n 10.45%  227.655      1 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:28341707-0!canonical and timestamp 20180921182230 and revision id 860280249\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Luik_(stad)","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Luik (stad)"},{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCttich","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"L\u00fcttich"},{"lang":"ang","url":"https://ang.wikipedia.org/wiki/L%C4%93odic","langname":"Old English","autonym":"\u00c6nglisc","*":"L\u0113odic"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%84%D9%8A%D9%8A%D8%AC","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0644\u064a\u064a\u062c"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Lidje","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Lidje"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Liexa","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Liexa"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Lyej","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Lyej"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8C%D0%B5%D0%B6","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041b\u044c\u0435\u0436"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8C%D0%B5%D0%B6","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u041b\u044c\u0435\u0436"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B8%D0%B5%D0%B6","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041b\u0438\u0435\u0436"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Lieja","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Lieja"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Lutych","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Lutych"},{"lang":"cbk-zam","url":"https://cbk-zam.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Chavacano","autonym":"Chavacano de Zamboanga","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"co","url":"https://co.wikipedia.org/wiki/Liegi","langname":"Corsican","autonym":"corsu","*":"Liegi"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCttich","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"L\u00fcttich"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9B%CE%B9%CE%AD%CE%B3%CE%B7","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039b\u03b9\u03ad\u03b3\u03b7"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Lieja","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Lieja"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Lie%C4%9Do_(urbo)","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Lie\u011do (urbo)"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Lieja","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Lieja"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%84%DB%8C%DA%98","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0644\u06cc\u0698"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Luik_(st%C3%AAd)","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"Luik (st\u00ead)"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Liexa","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Liexa"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%A6%AC%EC%97%90%EC%A3%BC","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ub9ac\uc5d0\uc8fc"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BC%D5%AB%D5%A5%D5%AA","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053c\u056b\u0565\u056a"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"ie","url":"https://ie.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Interlingue","autonym":"Interlingue","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Liegi","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Liegi"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9C%D7%99%D7%99%D7%96%27","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05dc\u05d9\u05d9\u05d6'"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%94%E1%83%9F%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10da\u10d8\u10d4\u10df\u10d8"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8C%D0%B5%D0%B6","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u041b\u044c\u0435\u0436"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"ky","url":"https://ky.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8C%D0%B5%D0%B6","langname":"Kyrgyz","autonym":"\u041a\u044b\u0440\u0433\u044b\u0437\u0447\u0430","*":"\u041b\u044c\u0435\u0436"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Leodium","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Leodium"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Lj%C4%93%C5%BEa","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Lj\u0113\u017ea"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9ck","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"L\u00e9ck"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Lje%C5%BEas","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Lje\u017eas"},{"lang":"li","url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Luuk","langname":"Limburgish","autonym":"Limburgs","*":"Luuk"},{"lang":"lmo","url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Liegi","langname":"Lombard","autonym":"lumbaart","*":"Liegi"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"mr","url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B2%E0%A5%80%E0%A4%9C","langname":"Marathi","autonym":"\u092e\u0930\u093e\u0920\u0940","*":"\u0932\u0940\u091c"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"my","url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%80%9C%E1%80%AD%E1%80%82%E1%80%BB%E1%80%99%E1%80%BC%E1%80%AD%E1%80%AF%E1%80%B7","langname":"Burmese","autonym":"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c","*":"\u101c\u102d\u1002\u103b\u1019\u103c\u102d\u102f\u1037"},{"lang":"nah","url":"https://nah.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"N\u0101huatl","autonym":"N\u0101huatl","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Luik_(stad)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Luik (stad)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%AA%E3%82%A8%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%83%A5","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5"},{"lang":"ce","url":"https://ce.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8C%D0%B5%D0%B6","langname":"Chechen","autonym":"\u043d\u043e\u0445\u0447\u0438\u0439\u043d","*":"\u041b\u044c\u0435\u0436"},{"lang":"frr","url":"https://frr.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCttich","langname":"Northern Frisian","autonym":"Nordfriisk","*":"L\u00fcttich"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ja","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Li\u00e8ja"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Lyej","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"Lyej"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D9%84%DB%8C%D8%AC","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u0644\u06cc\u062c"},{"lang":"pcd","url":"https://pcd.wikipedia.org/wiki/Lidje","langname":"Picard","autonym":"Picard","*":"Lidje"},{"lang":"nds","url":"https://nds.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCttich","langname":"Low German","autonym":"Plattd\u00fc\u00fctsch","*":"L\u00fcttich"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8C%D0%B5%D0%B6","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041b\u044c\u0435\u0436"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"szl","url":"https://szl.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Silesian","autonym":"\u015bl\u016fnski","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B8%D1%98%D0%B5%D0%B6","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041b\u0438\u0458\u0435\u0436"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%A5%E0%B8%B5%E0%B9%81%E0%B8%A2%E0%B8%8C","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e25\u0e35\u0e41\u0e22\u0e0c"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8C%D1%94%D0%B6","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041b\u044c\u0454\u0436"},{"lang":"vep","url":"https://vep.wikipedia.org/wiki/L%27je%C5%BE","langname":"Veps","autonym":"veps\u00e4n kel\u2019","*":"L'je\u017e"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge_(zif)","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Li\u00e8ge (zif)"},{"lang":"wa","url":"https://wa.wikipedia.org/wiki/Lidje","langname":"Walloon","autonym":"walon","*":"Lidje"},{"lang":"vls","url":"https://vls.wikipedia.org/wiki/Luuk","langname":"West Flemish","autonym":"West-Vlams","*":"Luuk"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A8ge","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Li\u00e8ge"},{"lang":"yi","url":"https://yi.wikipedia.org/wiki/%D7%9C%D7%99%D7%A2%D7%96%D7%A9","langname":"Yiddish","autonym":"\u05d9\u05d9\u05b4\u05d3\u05d9\u05e9","*":"\u05dc\u05d9\u05e2\u05d6\u05e9"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E5%88%97%E6%97%A5","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u5217\u65e5"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%88%97%E6%97%A5","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5217\u65e5"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Dutch-language_sources_(nl)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2011"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_containing_Dutch-language_text"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_with_hAudio_microformats"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_containing_Walloon-language_text"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_July_2012"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_May_2012"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_June_2017"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_March_2012"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_June_2012"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_containing_explicitly_cited_English-language_text"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_July_2017"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NARA_identifiers"},{"sortkey":"Liege","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":" ","*":"Li\u00e8ge"},{"sortkey":"Liege","*":"Sub-municipalities_of_Li\u00e8ge"},{"sortkey":"Liege","*":"Cities_in_Wallonia"},{"sortkey":"Liege","*":"Municipalities_of_Li\u00e8ge_(province)"},{"sortkey":"Liege","*":"Populated_places_in_Li\u00e8ge_(province)"},{"sortkey":"Liege","*":"Provincial_capitals_of_Wallonia"},{"sortkey":"Liege","*":"Capitals_of_former_nations"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Liege"},{"ns":0,"*":"Flag of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"*":"Coat of arms of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baton Rouge, Louisiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nancy, France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Louis, Senegal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"1960-1961 Winter General Strike"},{"ns":0,"exists":"","*":"1973 Giro d'Italia"},{"ns":0,"exists":"","*":"1985 Li\u00e8ge bombing"},{"ns":0,"exists":"","*":"2004 Tour de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"2006 Giro d'Italia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2009 Vuelta a Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"2011 Li\u00e8ge attack"},{"ns":0,"exists":"","*":"2012 Tour de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"2017 Tour de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"2018 Li\u00e8ge attack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aachen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acute accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airbus A380"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aircraft engine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alger of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amaury Sport Organisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Cools"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Renard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angleur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annals of Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ans railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antarctica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthisnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Gosswin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antwerp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arch\u00e9oforum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ardennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ariane 5"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrondissement of Huy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrondissement of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrondissement of Verviers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrondissement of Waremme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrondissements of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ars Nova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association football"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aubel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Awans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axel Hervelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axel Witsel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aywaille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baelen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basketball"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bassenge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bastogne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgian Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berloz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beyne-Heusay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Big Bertha (Howitzer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biotechnology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blast furnace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blast furnaces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blegny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosman ruling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bo\u00fbk\u00e8te"},{"ns":0,"exists":"","*":"Braives"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Armed Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulldogs Liege"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burdinne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burg-Reuland"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00fcllingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00fctgenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caltrop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caroline Lamarche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre D\u00e9mocrate Humaniste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chain stores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlemagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charleroi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Magnette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles the Bold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaudfontaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chocolate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian martyr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christina the Astonishing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christmas Market"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00ean\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citadel of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"City centre"},{"ns":0,"exists":"","*":"City status in Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classic cycle races"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clavier, Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clement VI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cockerill Maintenance & Ing\u00e9nierie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collegiate church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cologne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comblain-au-Pont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communities, regions and language areas of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compagnie Internationale des Wagons-Lits"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concordat of 1801"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire royal de Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conversion to Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counter-Reformation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crisn\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curtius Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cycling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cycling Weekly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyclingnews.com"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9sar Franck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalhem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defence in depth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Republic of the Congo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donceel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Burgundy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"EVS Broadcast Equipment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emile Digneffe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e9distes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engelbert III de la Marck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erard de la Marck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ermano Fegatilli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esch-sur-Alzette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esneux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eupen"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Boxing Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"European route E25"},{"ns":0,"exists":"","*":"European route E313"},{"ns":0,"exists":"","*":"European route E40"},{"ns":0,"exists":"","*":"European route E42"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurovision Song Contest 1986"},{"ns":0,"exists":"","*":"FN Herstal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faimes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferri\u00e8res, Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fexhe-le-Haut-Clocher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Firedamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fl\u00e9malle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fl\u00e9ron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fodor's"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fortified Position of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Community of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolutionary Wars: Campaigns of 1794"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gary Hartstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geer"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Federation of Belgian Labour"},{"ns":0,"exists":"","*":"General strike against Leopold III of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Ista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Malempr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Nagelmackers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Simenon"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Tour (cycling)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grave accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grivegn\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe \u00b5"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gr\u00e2ce-Hollogne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulf Stream"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunsmithing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Serrurier-Bovy"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard Leman"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard de Lairesse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hannut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haroun Tazieff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haute \u00c9cole de la Province de Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Alexis Brialmont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Pousseur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herstal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Howitzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hubert Joseph Walther Fr\u00e8re-Orban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hubert Naich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hubertus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huy"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9ron"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ice hockey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immediate Media Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrial Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Information technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"InterCity Express"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Arcadelt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Ochs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jalhay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marc Bosman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Maurice Dehousse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Del Cour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Rey (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean d'Outremeuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann von Werth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Ciconia"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Churchill, 1st Duke of Marlborough"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Cockerill (industrialist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Wiley & Sons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Jongen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Dupuis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jupiler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jupille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jupille-sur-Meuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juprelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justine Henin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kelmis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kinepolis"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of the Franks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGV 2"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGV 3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lambert Lombard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lambert of Maastricht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold III of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Ardentes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liege (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lierneux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lincent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linus of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Ministers-President of the Walloon Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Presidents of the European Commission"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of postal codes in Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of protected heritage sites in Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of twin towns and sister cities in Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge-Guillemins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge-Guillemins railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge Basket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge International (1905)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge Science Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lontzen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis De Geer (1587\u20131652)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Dewis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XI of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low Countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lubumbashi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9gion d'Honneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"MAMAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maastricht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malmedy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Linsman Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marchin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Delcourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Gillain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie of Oignies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meuse (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meuse\u2013Rhine Euroregion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Misericord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montagne de Bueren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mosan art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities in Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9diacit\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nacer Chadli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naimette-Xhov\u00e9mont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nandrin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napol\u00e9on Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Archives and Records Administration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neupr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Ancion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Notker of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oceanic climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oreye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ouffet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oupeye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ourthe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris-Nord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul the Apostle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedestrian zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pepinster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perron (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phil Liggett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe L\u00e9onard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pippin the Younger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place Saint-Lambert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plombi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plze\u0148"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polyphony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Pius VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Port of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-Impressionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precipitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince-Bishopric of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince-Bishops' Palace (Li\u00e8ge)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince-Bishops of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince-bishop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quentin Durward"},{"ns":0,"exists":"","*":"R.F.C. de Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"RFC Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"RFC Li\u00e9geois Rugby"},{"ns":0,"exists":"","*":"RTBF"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raeren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ratherius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remicourt, Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Research spin-off"},{"ns":0,"exists":"","*":"River Meuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"River port"},{"ns":0,"exists":"","*":"Road bicycle racing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rocourt, Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Duch\u00e2telet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ron Arad Architects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Meteorological Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Question"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rugby union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Far East"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAP AG"},{"ns":0,"exists":"","*":"Safran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Georges-sur-Meuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Nicolas, Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Nicholas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandra Kim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago Calatrava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandinavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schlieffen Plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seasonal lag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secondary sector"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senegal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seraing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serge Delaive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sillon industriel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party (francophone Belgium)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soumagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spa, Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spacecraft propulsion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sprimont"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Lambert's Cathedral, Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Vith"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Bartholomew's Church, Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade Maurice Dufrasne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislas-Andr\u00e9 Steeman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stavelot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stoumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunshine duration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Super Featherweight"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szeged"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tangier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telephone numbers in Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telescope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thalys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor de Bry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thimister-Clermont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Thomson (chemist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time Inc. UK"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tinlot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trams"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trois-Ponts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trooz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twin towns and sister cities"},{"ns":0,"exists":"","*":"U23 Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom of the Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 de Li\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utrecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verlaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verviers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villers-le-Bouillet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Violetta Villas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vis\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volgograd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waimes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walloon Jacquerie of 1886"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walloon Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walloon language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walloons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Scott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wanze"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Spanish Succession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waremme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wasseiges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Water"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welkenraedt"},{"ns":0,"exists":"","*":"William of St-Thierry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wittelsbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00e9nobe Gramme"},{"ns":0,"*":"Bressoux"},{"ns":0,"*":"Glain"},{"ns":0,"*":"Wandre"},{"ns":0,"*":"Am\u00f3s"},{"ns":0,"*":"Drytec"},{"ns":0,"*":"Gillam (company)"},{"ns":0,"*":"AnB"},{"ns":0,"*":"Balteau"},{"ns":0,"*":"IP Trade"},{"ns":0,"*":"Bierset"},{"ns":0,"*":"Amerc\u0153ur"},{"ns":0,"*":"Avroy"},{"ns":0,"*":"Burenville"},{"ns":0,"*":"Le Carr\u00e9 (Li\u00e8ge)"},{"ns":0,"*":"Cointe"},{"ns":0,"*":"Coronmeuse"},{"ns":0,"*":"Droixhe"},{"ns":0,"*":"F\u00e9tinne"},{"ns":0,"*":"Les Guillemins"},{"ns":0,"*":"Hors-Ch\u00e2teau"},{"ns":0,"*":"Le Laveu"},{"ns":0,"*":"Le Longdoz"},{"ns":0,"*":"Outremeuse"},{"ns":0,"*":"Pierreuse"},{"ns":0,"*":"Saint-Gilles (Li\u00e8ge)"},{"ns":0,"*":"Saint-Laurent (Li\u00e8ge)"},{"ns":0,"*":"Saint-L\u00e9onard (Li\u00e8ge)"},{"ns":0,"*":"Sainte-Marguerite (Li\u00e8ge)"},{"ns":0,"*":"Sainte-Walburge(Li\u00e8ge)"},{"ns":0,"*":"Sclessin"},{"ns":0,"*":"Le Thier-\u00e0-Li\u00e8ge"},{"ns":0,"*":"Les Vennes"},{"ns":0,"*":"Willy Demeyer"},{"ns":0,"*":"Angleur railway station"},{"ns":0,"*":"Bressoux railway station"},{"ns":0,"*":"Li\u00e8ge-Jonfosse railway station"},{"ns":0,"*":"Li\u00e8ge-Palais railway station"},{"ns":0,"*":"Li\u00e8ge tramway"},{"ns":0,"*":"TEC Li\u00e8ge-Verviers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from July 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from May 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from June 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from March 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from June 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from July 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NARA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name nl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Li\u00e8ge"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities in Li\u00e8ge"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Belgium"},{"ns":6,"*":"File:Fr-Li\u00e8ge.ogg"},{"ns":6,"*":"File:Nl-Luik.ogg"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Li\u00e8ge"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Municipalities in Li\u00e8ge"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Dutch"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Walloon"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Redirect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Belgium Municipality"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Native name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name nl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Metadata Population BE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Belgium Municipality/Geography"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA audio link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Audio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-wa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-wa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-nl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-nl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Weather box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coat of arms"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikivoyage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geographic location"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Adjacent communities"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Li\u00e8ge"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Belgium"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Liege municipalities"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities in Li\u00e8ge"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Belgium"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBoxColors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Side box/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liege"}],"images":["Fr-Li\u00e8ge.ogg","Nl-Luik.ogg","Liege_View_03.jpg","LuikVlag.svg","Blason_liege.svg","Belgium_location_map.svg","Red_pog.svg","LuikLocatie.png","Loudspeaker.svg","Wiki_letter_w_cropped.svg","Question_book-new.svg","Map_liege_1.jpg","Liege-Blaeu-00.jpg","Cath\u00e9drale_Saint-Lambert_1770_dessin_dans_La_Meuse_ann\u00e9es_1970.jpg","Henri_Georges-_Quai_de_la_Goffe,_Liege_(1).tif","Inauguration_de_la_statue_de_Charlemagne_\u00e0_Li\u00e8ge.jpg","Panorama_de_la_ville_de_Li\u00e8ge.jpg","L\u00fcttich_Montagne.jpg","Tchantches2.jpg","La_Batte_Li\u00e8ge.JPG","Standard_liege_kaerjeng02.jpg","Pont_de_Fragn\u00e9e.jpg","Liege_by_night.jpg","Charlemagne-liege-2.jpg","Stadtwappen_der_kreisfreien_Stadt_Aachen.svg","Insigne_incognitum.svg","Wappen_Koeln.svg","Coat_of_arms_esch_alzette_luxbrg.png","Blason_ville_fr_Lille_(Nord).svg","PB_Krak\u00f3w_CoA.png","Lubumbashi_coat_of_arms.svg","Blason_ville_nl_Maastricht(Limburg).svg","Blason_Nancy_54.svg","Plzen_small_CoA.png","PRT.png","Rotterdam_wapen_klein.svg","Szeged_COA.png","Insigne_Augustae_Taurinorum.svg","Coat_of_Arms_of_Volgograd.png","Commons-logo.svg","Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg","Pfeil_oben.svg","Pfeil_links.svg","Pfeil_rechts.svg","Pfeil_unten.svg","Flag_of_the_Province_of_Li\u00e8ge.svg","Flag_of_Belgium_(civil).svg","Belgieluik.png","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://statbel.fgov.be/sites/default/files/files/documents/bevolking/5.1%20Structuur%20van%20de%20bevolking/Wettelijke_bevolking_per_gemeente_2011_2017.xls","http://statbel.fgov.be/downloads/pop200801com.xls","https://web.archive.org/web/20090126165629/http://statbel.fgov.be/downloads/pop200801com.xls","http://www.statbel.fgov.be/pub/d0/p009n014_nl.pdf","https://web.archive.org/web/20081029020131/http://www.statbel.fgov.be/pub/d0/p009n014_nl.pdf","http://gtb.inl.nl/iWDB/search?actie=article&wdb=VMNW&id=ID51802","https://be.ambafrance.org/D-ou-vient-Cite-Ardente-le-surnom","http://clubliege.ru/upload/Tim/BelgianDemocracy.pdf","https://timesmachine.nytimes.com/timesmachine/1886/03/26/103955593.pdf","https://books.google.com/?id=_rxdDgAAQBAJ&pg=PT273&dq=%22liberated+by+British+troops%22#v=onepage&q=%22liberated%20by%20British%20troops%22&f=false","http://www.cbc.ca/news/world/story/2011/12/13/belgium-grenade-attack.html","https://www.bbc.com/news/world-europe-44289404","https://www.meteo.be/resources/climateCity/pdf/climate_INS62063_LIEGE_nl.pdf","http://montagnedebueren.be/english.html","http://www.liege.be/mobilite/pieton/pieton#ville","https://www.rtbf.be/info/regions/detail_liege-le-pietonnier-de-la-rue-de-la-casquette-sera-inaugure-vendredi?id=8541981","http://www.lalibre.be/regions/liege/15-aout-outremeuse-ou-le-cur-bat-51b8ae78e4b0de6db9b7bc8f","https://web.archive.org/web/20170331205937/http://www.ulg.ac.be/cms/c_36320/photographies-folklore-etudiant","http://www.ulg.ac.be/cms/c_36320/photographies-folklore-etudiant","http://www.lameuse.be/1158996/article/2014-11-28/saint-nicolas-un-etudiant-qui-collecte-gagne-15%E2%82%AC-par-heure","http://www.todayinliege.be/La-collecte-de-Saint-Nicolas-des.html?pub=0&page=article","https://books.google.com/?id=3TSTXov30SwC&q=Li%C3%A8ge+nightlife&dq=Li%C3%A8ge+nightlife+booming","https://www.bbc.co.uk/sport/0/cycling/31958848","http://www.cyclingweekly.co.uk/racing/tour-de-france/2012-tour-to-start-in-liege-56445","https://books.google.com/books?id=HeBJN_cysjoC","http://www.cyclingnews.com/news/details-of-2012-tour-de-france-start-official/","http://road.cc/content/news/27576-details-2012-tour-de-france-grand-depart-announced","https://web.archive.org/web/20090518110014/http://www.lavuelta.com/09/ingles/recorrido/etapa4.asp","http://www.lavuelta.com/09/ingles/recorrido/etapa4.asp","http://www.letour.fr/le-tour/2017/fr/etape-2/ville-arrivee.html","http://www.fightnews.com/Boxing/fegatilli-takes-fosters-euro-belt-76811","https://web.archive.org/web/20120404145509/http://www.fightnews.com/Boxing/fegatilli-takes-fosters-euro-belt-76811","http://www.nasa.gov/mission_pages/station/multimedia/gallery/iss034e005935.html","https://www.biodiversitylibrary.org/item/54029#page/282/mode/1up","https://web.archive.org/web/20131127172439/http://www.aircargoworld.com/Air-Cargo-News/2011/08/the-worlds-top-50-airports/251575","http://www.aircargoworld.com/Air-Cargo-News/2011/08/the-worlds-top-50-airports/251575","http://infoweb.newsbank.com/resources/doc/nb/image/v2:138F0D9908AC8D5F@EANX-13B8959E62DF9F5F@2446332-13B88D015FFC345D@16-13B88D015FFC345D@?p=AMNEWS&hlterms=%22CODOFIL+welcomes+Prince+Philippe%22","https://archive.is/20090210192016/http://www.mairie-lille.fr/sections/site-en/Menu_horizontal_haut/discovering-lille/lille-facts-figures/lille-facts-figures","http://www.mairie-lille.fr/sections/site-en/Menu_horizontal_haut/discovering-lille/lille-facts-figures/lille-facts-figures","https://web.archive.org/web/20120113054303/http://www.cm-porto.pt/document/449218/481584.pdf","http://www.cm-porto.pt/document/449218/481584.pdf","https://web.archive.org/web/20130618182559/http://www.comune.torino.it/relint/inglese/gemellaggieaccordi/index.shtml","http://www.comune.torino.it/relint/inglese/gemellaggieaccordi/index.shtml","https://www.wikidata.org/wiki/Q3992","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Li%C3%A8ge&params=50_38_N_05_34_E_region:BE_type:city","http://www.liege.be/","http://www.liegecongres.be/EN/INDEX/index.php","https://web.archive.org/web/20170211235243/http://www.liege-leodium.be/","http://www.ngw.nl/heraldrywiki/index.php?title=Li%C3%A8ge","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/125420999","https://d-nb.info/gnd/4074361-5","http://isni.org/isni/0000000122851509","https://catalog.archives.gov/id/10045118","https://viaf.org/viaf/125420999"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Etymology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":3654,"anchor":"Etymology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":5402,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early Middle Ages","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":5448,"anchor":"Early_Middle_Ages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Late Medieval and Early Modern Period","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":7018,"anchor":"Late_Medieval_and_Early_Modern_Period"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"18th century to World War I","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":9957,"anchor":"18th_century_to_World_War_I"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"World War II to the present","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":13566,"anchor":"World_War_II_to_the_present"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Climate","number":"3","index":"7","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":17794,"anchor":"Climate"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demographics","number":"4","index":"8","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":21109,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main sights","number":"5","index":"9","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":21770,"anchor":"Main_sights"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Folklore","number":"6","index":"10","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":25017,"anchor":"Folklore"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"7","index":"11","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":26011,"anchor":"Culture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sports","number":"7.1","index":"12","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":29596,"anchor":"Sports"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy","number":"8","index":"13","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":33638,"anchor":"Economy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1812 mine accident","number":"8.1","index":"14","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":36007,"anchor":"1812_mine_accident"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Transport","number":"9","index":"15","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":38133,"anchor":"Transport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Air","number":"9.1","index":"16","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":38149,"anchor":"Air"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Maritime","number":"9.2","index":"17","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":38758,"anchor":"Maritime"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rail","number":"9.3","index":"18","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":38949,"anchor":"Rail"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Road","number":"9.4","index":"19","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":39658,"anchor":"Road"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Famous inhabitants","number":"10","index":"20","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":39909,"anchor":"Famous_inhabitants"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"International relations","number":"11","index":"21","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":43563,"anchor":"International_relations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Twin towns \u2013 Sister cities","number":"11.1","index":"22","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":43655,"anchor":"Twin_towns_\u2013_Sister_cities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"12","index":"23","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":46445,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"13","index":"24","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":46654,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"14","index":"25","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":46705,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"15","index":"26","fromtitle":"Li\u00e8ge","byteoffset":46807,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Li\u00e8ge","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/lede","*":"wikt:lede"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Li%C3%A8ge","*":"commons:Category:Li\u00e8ge"},{"prefix":"wikivoyage","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/Li%C3%A8ge","*":"wikivoyage:Li\u00e8ge"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Municipality in French Community, Belgium"},{"name":"defaultsort","*":"Liege"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3992"}]}}