{"parse":{"title":"Perpignan","pageid":38707,"revid":859361043,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the wine grape, see <a href=\"/wiki/Perpignan_(grape)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Perpignan (grape)\">Perpignan (grape)</a>. For the Rugby Club, see <a href=\"/wiki/USA_Perpignan\" title=\"USA Perpignan\">USA Perpignan</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Prefecture and commune in Occitanie, France</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Perpignan</span><br /><span class=\"nickname\"><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Perpiny\u00e0</span></i>&#160;&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>)</span></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/Prefectures_in_France\" title=\"Prefectures in France\">Prefecture</a> and <a href=\"/wiki/Communes_of_France\" title=\"Communes of France\">commune</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div style=\"background-color:#FFFFFF;border-collapse:collapse;border:0px solid black;width:270px;display:table;margin-left: auto; margin-right: auto;\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;border-top:0;padding:2px 0 0 2px\"><div style=\"display:table;background-color:#FFFFFF;border-collapse:collapse\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;border-top:0;padding:0 2px 2px 0\"><a href=\"/wiki/File:Perpignan_banner.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Perpignan banner.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Perpignan_banner.jpg/270px-Perpignan_banner.jpg\" width=\"270\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Perpignan_banner.jpg/405px-Perpignan_banner.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Perpignan_banner.jpg/540px-Perpignan_banner.jpg 2x\" data-file-width=\"2100\" data-file-height=\"300\" /></a></div></div></div><div style=\"display:table;background-color:#FFFFFF;border-collapse:collapse\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;border-top:0;padding:0 2px 2px 0\"><a href=\"/wiki/File:Perpignan_-_panoramio.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Perpignan - panoramio.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Perpignan_-_panoramio.jpg/134px-Perpignan_-_panoramio.jpg\" width=\"134\" height=\"89\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Perpignan_-_panoramio.jpg/201px-Perpignan_-_panoramio.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Perpignan_-_panoramio.jpg/268px-Perpignan_-_panoramio.jpg 2x\" data-file-width=\"1950\" data-file-height=\"1300\" /></a></div><div style=\"display:table-cell;border-top:0;padding:0 2px 2px 0\"><a href=\"/wiki/File:Quai_S%C3%A9bastien_Vauban_-_panoramio.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Quai S\u00e9bastien Vauban - panoramio.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Quai_S%C3%A9bastien_Vauban_-_panoramio.jpg/134px-Quai_S%C3%A9bastien_Vauban_-_panoramio.jpg\" width=\"134\" height=\"89\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Quai_S%C3%A9bastien_Vauban_-_panoramio.jpg/201px-Quai_S%C3%A9bastien_Vauban_-_panoramio.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Quai_S%C3%A9bastien_Vauban_-_panoramio.jpg/268px-Quai_S%C3%A9bastien_Vauban_-_panoramio.jpg 2x\" data-file-width=\"1950\" data-file-height=\"1300\" /></a></div></div></div><div style=\"display:table;background-color:#FFFFFF;border-collapse:collapse\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;border-top:0;padding:0 2px 2px 0\"><a href=\"/wiki/File:Castillet_in_Perpignan.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Castillet in Perpignan.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Castillet_in_Perpignan.jpg/270px-Castillet_in_Perpignan.jpg\" width=\"270\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Castillet_in_Perpignan.jpg/405px-Castillet_in_Perpignan.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Castillet_in_Perpignan.jpg/540px-Castillet_in_Perpignan.jpg 2x\" data-file-width=\"5184\" data-file-height=\"3456\" /></a></div></div></div></div></div></div><div>Perpignan seen from the Palace of the Kings of Majorca</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Logo-perpignan.jpg\" class=\"image\" title=\"Flag of Perpignan\"><img alt=\"Flag of Perpignan\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9e/Logo-perpignan.jpg/100px-Logo-perpignan.jpg\" width=\"100\" height=\"100\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9e/Logo-perpignan.jpg/150px-Logo-perpignan.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9e/Logo-perpignan.jpg/200px-Logo-perpignan.jpg 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"300\" /></a><br /><small>Flag</small></td><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Arms_of_Perpignan.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Perpignan\"><img alt=\"Coat of arms of Perpignan\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Arms_of_Perpignan.svg/67px-Arms_of_Perpignan.svg.png\" width=\"67\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Arms_of_Perpignan.svg/101px-Arms_of_Perpignan.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Arms_of_Perpignan.svg/134px-Arms_of_Perpignan.svg.png 2x\" data-file-width=\"776\" data-file-height=\"923\" /></a><br /><small>Coat of arms</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:270px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:270px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:270px\"><a href=\"/wiki/File:France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg\" class=\"image\" title=\"Perpignan is located in France\"><img alt=\"Perpignan is located in France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg/270px-France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg.png\" width=\"270\" height=\"259\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg/405px-France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg/540px-France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1922\" /></a><div style=\"position:absolute;top:83.823%;left:55.035%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Perpignan\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Perpignan\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Perpignan</div></div></div></div><div><small><div style=\"font-size:115%; border:1px solid grey; margin-top:2px;\">\n<div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:left;;padding-right:3em;height:auto;\">Location within Occitanie region</div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\"> <div class=\"center\"><div style=\"width:264px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:264px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:264px\"><a href=\"/wiki/File:Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Perpignan is located in Occitanie\"><img alt=\"Perpignan is located in Occitanie\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg/264px-Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg.png\" width=\"264\" height=\"204\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg/396px-Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg/528px-Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1628\" data-file-height=\"1261\" /></a><div style=\"position:absolute;top:82.319%;left:61.902%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Perpignan\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Perpignan\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Perpignan</div></div></div></div></div></div></div> </div></div>\n</div></small></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Perpignan&amp;params=42.6986_N_2.8956_E_type:city(118238)_region:FR-66\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b041\u203255\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b053\u203244\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.6986\u00b0N 2.8956\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.6986; 2.8956</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Perpignan&amp;params=42.6986_N_2.8956_E_type:city(118238)_region:FR-66\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b041\u203255\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b053\u203244\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.6986\u00b0N 2.8956\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.6986; 2.8956</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Regions_of_France\" title=\"Regions of France\">Region</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Occitanie\" title=\"Occitanie\">Occitanie</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">Department</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Arrondissements_of_France\" title=\"Arrondissements of France\">Arrondissement</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Arrondissement_of_Perpignan\" title=\"Arrondissement of Perpignan\">Perpignan</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Cantons_of_France\" title=\"Cantons of France\">Canton</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Canton_of_Perpignan-1\" title=\"Canton of Perpignan-1\">Perpignan-1</a>, <a href=\"/wiki/Canton_of_Perpignan-2\" title=\"Canton of Perpignan-2\">2</a>, <a href=\"/wiki/Canton_of_Perpignan-3\" title=\"Canton of Perpignan-3\">3</a>,  <a href=\"/wiki/Canton_of_Perpignan-4\" title=\"Canton of Perpignan-4\">4</a>, <a href=\"/wiki/Canton_of_Perpignan-5\" title=\"Canton of Perpignan-5\">5</a> and <a href=\"/wiki/Canton_of_Perpignan-6\" title=\"Canton of Perpignan-6\">6</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Communes_of_France#Intercommunality\" title=\"Communes of France\">Intercommunality</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Perpignan_M%C3%A9diterran%C3%A9e_M%C3%A9tropole\" title=\"Perpignan M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole\">Perpignan M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Mayor <span style=\"font-weight:normal;\">(2009\u20132014) </span></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Jean-Marc_Pujol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Marc Pujol (page does not exist)\">Jean-Marc Pujol</a> (<a href=\"/wiki/Union_for_a_Popular_Movement\" title=\"Union for a Popular Movement\">UMP</a>) (<a href=\"/wiki/Radical_Party_(France)\" title=\"Radical Party (France)\">Radical</a>-<a href=\"/wiki/Union_for_a_Popular_Movement\" title=\"Union for a Popular Movement\">UMP</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Area<span style=\"font-weight:normal\"><sup><small><b>1</b></small></sup></span></th><td>\n68.07&#160;km<sup>2</sup> (26.28&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2013)<sup><small><b>2</b></small></sup></span></th><td>\n118,238</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n1,700/km<sup>2</sup> (4,500/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Demonym\" title=\"Demonym\">Demonym(s)</a></th><td>\nPerpignanais</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B1\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+1\">UTC+1</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Time\" title=\"Central European Time\">CET</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+2\">UTC+2</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Summer_Time\" title=\"Central European Summer Time\">CEST</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/INSEE_code\" title=\"INSEE code\">INSEE</a>/Postal code</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.insee.fr/fr/statistiques/1405599?geo=COM-66136\">66136</a> /66000</span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation</th><td>\n8\u201395&#160;m (26\u2013312&#160;ft) <br />(avg. 30&#160;m or 98&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mairie-perpignan.fr/\">www.mairie-perpignan.fr</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span>\n</p>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ajuntament-perpinya.cat/\">www.ajuntament-perpinya.cat</a> <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left; font-size:smaller\">\n<p><sup><b>1</b></sup> French Land Register data, which excludes lakes, ponds, glaciers &gt; 1&#160;km<sup>2</sup> (0.386&#160;sq&#160;mi or 247 acres) and river estuaries.\n</p>\n<sup><b>2</b></sup> <i><a href=\"/wiki/Population_without_double_counting\" title=\"Population without double counting\">Population without double counting</a></i>: residents of multiple communes (e.g., students and military personnel) only counted once.</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Perpignan</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[p\u025b\u0281pi\u0272\u0251\u0303]</a></span>; <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>: <i><span lang=\"ca\">Perpiny\u00e0</span></i> <small></small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[p\u0259\u027epi\u02c8\u0272a]</a></span>) is the <a href=\"/wiki/Prefectures_in_France\" title=\"Prefectures in France\">prefecture</a> of the <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a> <a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">department</a> in <a href=\"/wiki/Northern_Catalonia\" title=\"Northern Catalonia\">Northern Catalonia</a>, <a href=\"/wiki/Southern_France\" title=\"Southern France\">Southern France</a>. Perpignan was the capital of the <a href=\"/wiki/Provinces_of_France\" title=\"Provinces of France\">former province</a> and <a href=\"/wiki/County_of_Roussillon\" title=\"County of Roussillon\">County of Roussillon</a> (<i>Rossell\u00f3</i> in Catalan) and continental capital of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Majorca\" title=\"Kingdom of Majorca\">Kingdom of Majorca</a> in the 13th and 14th centuries.\n</p><p>In 2013 Perpignan had 118,238 inhabitants (<i>Perpignanais(e)</i> in French, <i>Perpinyan\u00e9s(a)</i> in Catalan) in the commune proper. The metropolitan area had a total population of 305,837 in 2010.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Location\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Location</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Hydrography\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Hydrography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Climate\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Climate</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Transport\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Transport</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Toponymy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Toponymy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Government_and_politics\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Government and politics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Mayors\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Mayors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#International_relations\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">International relations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Population_and_society\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Population and society</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Demography\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Demography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Events\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Events</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Sport\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Sport</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Economy\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Economy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Sites_of_interest\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sites of interest</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Notable_people_linked_to_Perpignan\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Notable people linked to Perpignan</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Location\">Location</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Location\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Perpignan is located in the center of the Roussillon plain, 13&#160;km west of the Mediterranean coast. It is the southernmost of the cities of <a href=\"/wiki/Metropolitan_France\" title=\"Metropolitan France\">metropolitan France</a>.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:27px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Map_commune_FR_insee_code_66136.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Map_commune_FR_insee_code_66136.png/120px-Map_commune_FR_insee_code_66136.png\" width=\"120\" height=\"96\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Map_commune_FR_insee_code_66136.png/180px-Map_commune_FR_insee_code_66136.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Map_commune_FR_insee_code_66136.png/240px-Map_commune_FR_insee_code_66136.png 2x\" data-file-width=\"756\" data-file-height=\"605\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Map of Perpignan and its surrounding communes\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:40.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Perpignan_Pyrenees-Orientales.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Perpignan_Pyrenees-Orientales.png/120px-Perpignan_Pyrenees-Orientales.png\" width=\"120\" height=\"69\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Perpignan_Pyrenees-Orientales.png/180px-Perpignan_Pyrenees-Orientales.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Perpignan_Pyrenees-Orientales.png/240px-Perpignan_Pyrenees-Orientales.png 2x\" data-file-width=\"885\" data-file-height=\"511\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Location within the <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a> <i><a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">d\u00e9partement</a></i>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Neighbouring_communes\" style=\"width:auto; clear:none; display:table;;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Neighbouring_communes\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><b>Neighbouring communes</b></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><table role=\"presentation\" style=\"width:100%; margin:0; text-align:center;\"><tbody><tr>\n<td><a href=\"/wiki/Peyrestortes\" title=\"Peyrestortes\">Peyrestortes</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Rivesaltes\" title=\"Rivesaltes\">Rivesaltes</a>, <a href=\"/wiki/Pia,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pia, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pia</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Bompas,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Bompas, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Bompas</a>,<br /><a href=\"/wiki/Villelongue-de-la-Salanque\" title=\"Villelongue-de-la-Salanque\">Villelongue-de-la-Salanque</a></td>\n</tr><tr>\n<td style=\"width:33%\"><a href=\"/wiki/Saint-Est%C3%A8ve\" title=\"Saint-Est\u00e8ve\">Saint-Est\u00e8ve</a>,<br /><a href=\"/wiki/Baho\" title=\"Baho\">Baho</a>,<br /><a href=\"/wiki/Le_Soler\" title=\"Le Soler\">Le Soler</a></td>\n<td style=\"width:33%;\">\n<div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/14px-Pfeil_oben.svg.png\" title=\"North\" width=\"14\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/21px-Pfeil_oben.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/28px-Pfeil_oben.svg.png 2x\" data-file-width=\"501\" data-file-height=\"595\" /></div>\n<div style=\"white-space:nowrap;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/17px-Pfeil_links.svg.png\" title=\"West\" width=\"17\" height=\"14\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/25px-Pfeil_links.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/33px-Pfeil_links.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"501\" /><b style=\"display:inline-block; vertical-align:middle; margin:0.75em 1em\">Perpignan</b><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/17px-Pfeil_rechts.svg.png\" title=\"East\" width=\"17\" height=\"14\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/25px-Pfeil_rechts.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/33px-Pfeil_rechts.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"501\" /></div>\n<div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/14px-Pfeil_unten.svg.png\" title=\"South\" width=\"14\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/21px-Pfeil_unten.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/28px-Pfeil_unten.svg.png 2x\" data-file-width=\"501\" data-file-height=\"595\" /></div>\n</td>\n<td style=\"width:33%\"><a href=\"/wiki/Canet-en-Roussillon\" title=\"Canet-en-Roussillon\">Canet-en-Roussillon</a></td>\n</tr><tr>\n<td><a href=\"/wiki/Toulouges\" title=\"Toulouges\">Toulouges</a>,<br /><a href=\"/wiki/Canoh%C3%A8s\" title=\"Canoh\u00e8s\">Canoh\u00e8s</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Pollestres\" title=\"Pollestres\">Pollestres</a>, <a href=\"/wiki/Villeneuve-de-la-Raho\" title=\"Villeneuve-de-la-Raho\">Villeneuve-de-la-Raho</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Cabestany\" title=\"Cabestany\">Cabestany</a>,<br /><a href=\"/wiki/Saleilles\" title=\"Saleilles\">Saleilles</a><br /><a href=\"/wiki/Th%C3%A9za\" title=\"Th\u00e9za\">Th\u00e9za</a> (by a <a href=\"/wiki/Quadripoint\" title=\"Quadripoint\">quadripoint</a>)</td>\n</tr></tbody></table></div></td></tr></tbody></table></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hydrography\">Hydrography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Hydrography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Perpignan is crossed by the largest river in Roussillon, the <a href=\"/wiki/T%C3%AAt_(river)\" title=\"T\u00eat (river)\">T\u00eat</a>, and by one of its tributaries, the Basse. Floods often occur, as in 1892 when the rising of the T\u00eat in Perpignan destroyed 39 houses, leaving more than 60 families homeless.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Climate\">Climate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Climate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Perpignan experiences a <a href=\"/wiki/Mediterranean_climate\" title=\"Mediterranean climate\">Mediterranean climate</a> (<a href=\"/wiki/K%C3%B6ppen_climate_classification\" title=\"K\u00f6ppen climate classification\">K\u00f6ppen</a> <i>Csa</i>) similar to much of the Mediterranean coastline of France.\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible\" style=\"width:90%; text-align:center; font-size:90%; line-height: 1.2em; margin:auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"14\">Climate data for Perpignan (1981\u20132010 averages)\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">Month\n</th>\n<th scope=\"col\">Jan\n</th>\n<th scope=\"col\">Feb\n</th>\n<th scope=\"col\">Mar\n</th>\n<th scope=\"col\">Apr\n</th>\n<th scope=\"col\">May\n</th>\n<th scope=\"col\">Jun\n</th>\n<th scope=\"col\">Jul\n</th>\n<th scope=\"col\">Aug\n</th>\n<th scope=\"col\">Sep\n</th>\n<th scope=\"col\">Oct\n</th>\n<th scope=\"col\">Nov\n</th>\n<th scope=\"col\">Dec\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"border-left-width:medium\">Year\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Record high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FF7100; color:#000000;\">25.0<br /> (77)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6700; color:#000000;\">26.5<br /> (79.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5D00; color:#000000;\">28.0<br /> (82.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3E00; color:#000000;\">32.4<br /> (90.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3000; color:#000000;\">34.4<br /> (93.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF1F00; color:#000000;\">36.9<br /> (98.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF0600; color:#FFFFFF;\">40.5<br /> (104.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF1300; color:#FFFFFF;\">38.7<br /> (101.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF2000; color:#000000;\">36.8<br /> (98.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3200; color:#000000;\">34.2<br /> (93.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5C00; color:#000000;\">28.1<br /> (82.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6600; color:#000000;\">26.7<br /> (80.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF0600; color:#FFFFFF; border-left-width:medium\">40.5<br /> (104.9)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFC892; color:#000000;\">12.4<br /> (54.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC387; color:#000000;\">13.2<br /> (55.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAF60; color:#000000;\">16.0<br /> (60.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA042; color:#000000;\">18.2<br /> (64.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8710; color:#000000;\">21.8<br /> (71.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6900; color:#000000;\">26.2<br /> (79.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5400; color:#000000;\">29.2<br /> (84.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF5600; color:#000000;\">28.9<br /> (84)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6E00; color:#000000;\">25.4<br /> (77.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8D1B; color:#000000;\">21.0<br /> (69.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB061; color:#000000;\">15.9<br /> (60.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC388; color:#000000;\">13.1<br /> (55.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9327; color:#000000; border-left-width:medium\">20.1<br /> (68.2)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Daily mean \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFE4CA; color:#000000;\">8.3<br /> (46.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFDFC0; color:#000000;\">9.0<br /> (48.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFCE9E; color:#000000;\">11.5<br /> (52.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBF80; color:#000000;\">13.7<br /> (56.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA852; color:#000000;\">17.0<br /> (62.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8A16; color:#000000;\">21.4<br /> (70.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7700; color:#000000;\">24.1<br /> (75.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7900; color:#000000;\">23.9<br /> (75)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9022; color:#000000;\">20.5<br /> (68.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAA56; color:#000000;\">16.7<br /> (62.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FFCB97; color:#000000;\">12.0<br /> (53.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFDFBF; color:#000000;\">9.1<br /> (48.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB266; color:#000000; border-left-width:medium\">15.6<br /> (60.1)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FEFEFF; color:#000000;\">4.4<br /> (39.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFFCF9; color:#000000;\">4.9<br /> (40.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFEBD7; color:#000000;\">7.4<br /> (45.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFDDBB; color:#000000;\">9.4<br /> (48.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC58B; color:#000000;\">12.9<br /> (55.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAA55; color:#000000;\">16.8<br /> (62.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9831; color:#000000;\">19.4<br /> (66.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9932; color:#000000;\">19.3<br /> (66.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAF60; color:#000000;\">16.0<br /> (60.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC78F; color:#000000;\">12.6<br /> (54.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE6CD; color:#000000;\">8.1<br /> (46.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFFAF6; color:#000000;\">5.1<br /> (41.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFCF9F; color:#000000; border-left-width:medium\">11.4<br /> (52.5)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Record low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #BABAFF; color:#000000;\">\u22128.2<br /> (17.2)\n</td>\n<td style=\"background: #ABABFF; color:#000000;\">\u221211.0<br /> (12.2)\n</td>\n<td style=\"background: #C6C6FF; color:#000000;\">\u22125.9<br /> (21.4)\n</td>\n<td style=\"background: #E7E7FF; color:#000000;\">0.2<br /> (32.4)\n</td>\n<td style=\"background: #F3F3FF; color:#000000;\">2.4<br /> (36.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFEBD7; color:#000000;\">7.4<br /> (45.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD0A2; color:#000000;\">11.2<br /> (52.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD6AD; color:#000000;\">10.4<br /> (50.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFFBF8; color:#000000;\">5.0<br /> (41)\n</td>\n<td style=\"background: #EDEDFF; color:#000000;\">1.2<br /> (34.2)\n</td>\n<td style=\"background: #C7C7FF; color:#000000;\">\u22125.7<br /> (21.7)\n</td>\n<td style=\"background: #C4C4FF; color:#000000;\">\u22126.3<br /> (20.7)\n</td>\n<td style=\"background: #ABABFF; color:#000000; border-left-width:medium\">\u221211.0<br /> (12.2)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Precipitation\" title=\"Precipitation\">precipitation</a> mm (inches)\n</th>\n<td style=\"background: #9DFF9D; color:#000000;\">65.4<br /> (2.575)\n</td>\n<td style=\"background: #ACFFAC; color:#000000;\">50.4<br /> (1.984)\n</td>\n<td style=\"background: #C2FFC2; color:#000000;\">40.3<br /> (1.587)\n</td>\n<td style=\"background: #A4FFA4; color:#000000;\">58.5<br /> (2.303)\n</td>\n<td style=\"background: #B8FFB8; color:#000000;\">47.3<br /> (1.862)\n</td>\n<td style=\"background: #D8FFD8; color:#000000;\">25.0<br /> (0.984)\n</td>\n<td style=\"background: #ECFFEC; color:#000000;\">12.2<br /> (0.48)\n</td>\n<td style=\"background: #D8FFD8; color:#000000;\">25.8<br /> (1.016)\n</td>\n<td style=\"background: #C4FFC4; color:#000000;\">38.2<br /> (1.504)\n</td>\n<td style=\"background: #8DFF8D; color:#000000;\">75.9<br /> (2.988)\n</td>\n<td style=\"background: #A3FFA3; color:#000000;\">59.2<br /> (2.331)\n</td>\n<td style=\"background: #A6FFA6; color:#000000;\">59.4<br /> (2.339)\n</td>\n<td style=\"background: #B8FFB8; color:#000000; border-left-width:medium\">557.6<br /> (21.953)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average precipitation days\n</th>\n<td style=\"background: #BCBCFF; color:#000000;\">5.4\n</td>\n<td style=\"background: #C4C4FF; color:#000000;\">4.3\n</td>\n<td style=\"background: #CBCBFF; color:#000000;\">4.2\n</td>\n<td style=\"background: #B2B2FF; color:#000000;\">6.0\n</td>\n<td style=\"background: #BBBBFF; color:#000000;\">5.5\n</td>\n<td style=\"background: #CECEFF; color:#000000;\">3.8\n</td>\n<td style=\"background: #E2E2FF; color:#000000;\">2.3\n</td>\n<td style=\"background: #D3D3FF; color:#000000;\">3.5\n</td>\n<td style=\"background: #C6C6FF; color:#000000;\">4.4\n</td>\n<td style=\"background: #C3C3FF; color:#000000;\">4.8\n</td>\n<td style=\"background: #C5C5FF; color:#000000;\">4.5\n</td>\n<td style=\"background: #BDBDFF; color:#000000;\">5.3\n</td>\n<td style=\"background: #C6C6FF; color:#000000; border-left-width:medium\">54.0\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average snowy days\n</th>\n<td style=\"background: #F3F3FF; color:#000000;\">0.9\n</td>\n<td style=\"background: #F6F6FF; color:#000000;\">0.6\n</td>\n<td style=\"background: #FAFAFF; color:#000000;\">0.4\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0.0\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0.0\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0.0\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0.0\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0.0\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0.0\n</td>\n<td style=\"background: #FFFFFF; color:#000000;\">0.0\n</td>\n<td style=\"background: #FCFCFF; color:#000000;\">0.2\n</td>\n<td style=\"background: #FAFAFF; color:#000000;\">0.4\n</td>\n<td style=\"background: #FCFCFF; color:#000000; border-left-width:medium\">2.5\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Relative_humidity\" title=\"Relative humidity\">relative humidity</a> (%)\n</th>\n<td style=\"background: #0000F2; color:#FFFFFF;\">70\n</td>\n<td style=\"background: #0000F9; color:#FFFFFF;\">68\n</td>\n<td style=\"background: #0A0AFF; color:#FFFFFF;\">64\n</td>\n<td style=\"background: #0A0AFF; color:#FFFFFF;\">64\n</td>\n<td style=\"background: #0202FF; color:#FFFFFF;\">66\n</td>\n<td style=\"background: #1111FF; color:#FFFFFF;\">62\n</td>\n<td style=\"background: #1D1DFF; color:#FFFFFF;\">59\n</td>\n<td style=\"background: #0E0EFF; color:#FFFFFF;\">63\n</td>\n<td style=\"background: #0000F9; color:#FFFFFF;\">68\n</td>\n<td style=\"background: #0000E6; color:#FFFFFF;\">73\n</td>\n<td style=\"background: #0000EE; color:#FFFFFF;\">71\n</td>\n<td style=\"background: #0000EE; color:#FFFFFF;\">71\n</td>\n<td style=\"background: #0000FF; color:#FFFFFF; border-left-width:medium\">66.6\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Mean monthly <a href=\"/wiki/Sunshine_duration\" title=\"Sunshine duration\">sunshine hours</a>\n</th>\n<td style=\"background: #C0C025; color:#000000;\">141.2\n</td>\n<td style=\"background: #D0D000; color:#000000;\">160.8\n</td>\n<td style=\"background: #D9D900; color:#000000;\">209.6\n</td>\n<td style=\"background: #DDDD00; color:#000000;\">218.0\n</td>\n<td style=\"background: #DFDF00; color:#000000;\">235.8\n</td>\n<td style=\"background: #E9E900; color:#000000;\">268.9\n</td>\n<td style=\"background: #EEEE0A; color:#000000;\">298.2\n</td>\n<td style=\"background: #E7E700; color:#000000;\">267.4\n</td>\n<td style=\"background: #DEDE00; color:#000000;\">222.2\n</td>\n<td style=\"background: #CCCC00; color:#000000;\">167.6\n</td>\n<td style=\"background: #C5C502; color:#000000;\">149.2\n</td>\n<td style=\"background: #B9B94F; color:#000000;\">126.1\n</td>\n<td style=\"background: #D9D900; color:#000000; border-left-width:medium\">2,464.9\n</td></tr>\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center;font-size:95%;\">Source &#35;1: M\u00e9t\u00e9o France<sup id=\"cite_ref-M\u00e9t\u00e9o_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M\u00e9t\u00e9o-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-MFclimat2_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MFclimat2-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center; font-size:95%;\">Source &#35;2: Infoclimat.fr (humidity and snowy days, 1961\u20131990)<sup id=\"cite_ref-Infoclimat_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Infoclimat-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Transport\">Transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Roads</dt></dl>\n<p>The motorway <a href=\"/wiki/A9_autoroute\" title=\"A9 autoroute\">A9</a> connects Perpignan with Barcelona and Montpellier.\n</p>\n<dl><dt>Trains</dt></dl>\n<p>Perpignan is served by the <a href=\"/wiki/Gare_de_Perpignan\" title=\"Gare de Perpignan\">Gare de Perpignan</a> railway station, which offers connections to Paris, Barcelona, Toulouse, and several regional destinations. <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> proclaimed it to be the \"Center of the Universe\" after experiencing a vision of <a href=\"/wiki/Cosmogony\" title=\"Cosmogony\">cosmogonic</a> <a href=\"/wiki/Ecstasy_(emotion)\" title=\"Ecstasy (emotion)\">ecstasy</a> there in 1963.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<dl><dt>Airport</dt></dl>\n<p>The nearest airport is <a href=\"/wiki/Perpignan%E2%80%93Rivesaltes_Airport\" title=\"Perpignan\u2013Rivesaltes Airport\">Perpignan\u2013Rivesaltes Airport</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Toponymy\">Toponymy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Toponymy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Attested forms</dt></dl>\n<p>The name of Perpignan appears in 927 as <i>Perpinianum</i>, followed in 959 by <i>Villa Perpiniano</i>, <i>Pirpinianum</i> in the 11th century, <i>Perpiniani</i> in 1176. <i>Perpeny\u00e0</i>, which appears in the 13th century, is the most common form until the 15th century, and was still used in the 17th century.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Timeline_of_Perpignan\" title=\"Timeline of Perpignan\">Timeline of Perpignan</a></div>\n<div class=\"quotebox pullquote floatleft\" style=\"width:30em;&#32;; font-size: 85%; background-color: #FFFCCC;\"><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303512\">.mw-parser-output .quotebox{background-color:#F9F9F9;border:1px solid #aaa;box-sizing:border-box;padding:10px;font-size:88%}.mw-parser-output .quotebox.floatleft{margin:0.5em 1.4em 0.8em 0}.mw-parser-output .quotebox.floatright{margin:0.5em 0 0.8em 1.4em}.mw-parser-output .quotebox.centered{margin:0.5em auto 0.8em auto}.mw-parser-output .quotebox.floatleft p,.mw-parser-output .quotebox.floatright p{font-style:inherit}.mw-parser-output .quotebox-title{background-color:#F9F9F9;text-align:center;font-size:larger;font-weight:bold}.mw-parser-output .quotebox-quote.quoted:before{font-family:\"Times New Roman\",serif;font-weight:bold;font-size:large;color:gray;content:\" \u201c \";vertical-align:-45%;line-height:0}.mw-parser-output .quotebox-quote.quoted:after{font-family:\"Times New Roman\",serif;font-weight:bold;font-size:large;color:gray;content:\" \u201d \";line-height:0}.mw-parser-output .quotebox .left-aligned{text-align:left}.mw-parser-output .quotebox .right-aligned{text-align:right}.mw-parser-output .quotebox .center-aligned{text-align:center}.mw-parser-output .quotebox cite{display:block;font-style:normal}@media screen and (max-width:360px){.mw-parser-output .quotebox{min-width:100%;margin:0 0 0.8em!important;float:none!important}}</style>\n<div class=\"quotebox-title\" style=\"background-color: #FFFCCC;\">Historical affiliations</div>\n<div class=\"quotebox-quote left-aligned\" style=\"\"><div class=\"poem\">\n<p><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Flag_of_Roussillon.svg/23px-Flag_of_Roussillon.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Flag_of_Roussillon.svg/35px-Flag_of_Roussillon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Flag_of_Roussillon.svg/45px-Flag_of_Roussillon.svg.png 2x\" data-file-width=\"675\" data-file-height=\"450\" /></span> <a href=\"/wiki/County_of_Roussillon\" title=\"County of Roussillon\">County of Roussillon</a> 927\u20131172<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/23px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/35px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/45px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Kingdom of Aragon</a> 1172\u20131276<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Bandera_del_Reino_de_Mallorca.svg/23px-Bandera_del_Reino_de_Mallorca.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Bandera_del_Reino_de_Mallorca.svg/35px-Bandera_del_Reino_de_Mallorca.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Bandera_del_Reino_de_Mallorca.svg/45px-Bandera_del_Reino_de_Mallorca.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Majorca\" title=\"Kingdom of Majorca\">Kingdom of Majorca</a> (<i><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/23px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/35px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/45px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span> <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a></i>) 1276\u20131344<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/23px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/35px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/45px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Kingdom of Aragon</a> 1344\u20131463<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Pavillon_royal_de_la_France.svg/23px-Pavillon_royal_de_la_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Pavillon_royal_de_la_France.svg/35px-Pavillon_royal_de_la_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Pavillon_royal_de_la_France.svg/45px-Pavillon_royal_de_la_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">Kingdom of France</a> 1463\u20131493<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/23px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/35px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/45px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Kingdom of Aragon</a> (<i><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/23px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/35px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/45px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spanish Empire</a></i>) 1493\u20131659<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Pavillon_royal_de_France.svg/23px-Pavillon_royal_de_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Pavillon_royal_de_France.svg/35px-Pavillon_royal_de_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Pavillon_royal_de_France.svg/45px-Pavillon_royal_de_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" /></span><a href=\"/wiki/File:Pfeil_rechts.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Pfeil rechts.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/7px-Pfeil_rechts.svg.png\" width=\"7\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/11px-Pfeil_rechts.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/14px-Pfeil_rechts.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"501\" /></a><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Flag_of_France_%281790%E2%80%931794%29.svg/23px-Flag_of_France_%281790%E2%80%931794%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Flag_of_France_%281790%E2%80%931794%29.svg/35px-Flag_of_France_%281790%E2%80%931794%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Flag_of_France_%281790%E2%80%931794%29.svg/45px-Flag_of_France_%281790%E2%80%931794%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">Kingdom of France</a> 1659\u20131792<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Flag_of_France_%281790%E2%80%931794%29.svg/23px-Flag_of_France_%281790%E2%80%931794%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Flag_of_France_%281790%E2%80%931794%29.svg/35px-Flag_of_France_%281790%E2%80%931794%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Flag_of_France_%281790%E2%80%931794%29.svg/45px-Flag_of_France_%281790%E2%80%931794%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span><a href=\"/wiki/File:Pfeil_rechts.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Pfeil rechts.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/7px-Pfeil_rechts.svg.png\" width=\"7\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/11px-Pfeil_rechts.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/14px-Pfeil_rechts.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"501\" /></a><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/23px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/35px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/45px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/French_First_Republic\" title=\"French First Republic\">French Republic</a> 1792\u20131804<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/23px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/35px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/45px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/First_French_Empire\" title=\"First French Empire\">French Empire</a> 1804\u20131815<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Royal_flag_of_France_during_the_Bourbon_Restoration.svg/23px-Royal_flag_of_France_during_the_Bourbon_Restoration.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Royal_flag_of_France_during_the_Bourbon_Restoration.svg/35px-Royal_flag_of_France_during_the_Bourbon_Restoration.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Royal_flag_of_France_during_the_Bourbon_Restoration.svg/45px-Royal_flag_of_France_during_the_Bourbon_Restoration.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span><a href=\"/wiki/File:Pfeil_rechts.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Pfeil rechts.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/7px-Pfeil_rechts.svg.png\" width=\"7\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/11px-Pfeil_rechts.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/14px-Pfeil_rechts.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"501\" /></a><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/23px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/35px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/45px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">Kingdom of France</a> 1815\u20131848<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/23px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/35px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/45px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/French_Second_Republic\" title=\"French Second Republic\">French Republic</a> 1848\u20131852<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/23px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/35px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/45px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/Second_French_Empire\" title=\"Second French Empire\">French Empire</a> 1852\u20131870<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/23px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/35px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/45px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/French_Third_Republic\" title=\"French Third Republic\">French Republic</a> 1870\u20131940<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/23px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/35px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg/45px-Flag_of_France_%281794%E2%80%931815%2C_1830%E2%80%931958%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/Vichy_France\" title=\"Vichy France\">French State</a> 1940\u20131944<br />\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French Republic</a> 1944\u2013present\n</p>\n</div></div>\n</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Perpignan_-_Ecole_militaire_(vers_1780).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Perpignan_-_Ecole_militaire_%28vers_1780%29.jpg/220px-Perpignan_-_Ecole_militaire_%28vers_1780%29.jpg\" width=\"220\" height=\"158\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Perpignan_-_Ecole_militaire_%28vers_1780%29.jpg/330px-Perpignan_-_Ecole_militaire_%28vers_1780%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Perpignan_-_Ecole_militaire_%28vers_1780%29.jpg/440px-Perpignan_-_Ecole_militaire_%28vers_1780%29.jpg 2x\" data-file-width=\"592\" data-file-height=\"425\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Perpignan_-_Ecole_militaire_(vers_1780).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Perpignan circa 1780</div></div></div>\n<p>Though settlement in the area goes back to <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman</a> times, the medieval town of Perpignan seems to have been founded around the beginning of the 10th century. Soon Perpignan became the capital of the counts of <a href=\"/wiki/County_of_Roussillon\" title=\"County of Roussillon\">Roussillon</a>. Historically, it was part of the region known as <a href=\"/wiki/Septimania\" title=\"Septimania\">Septimania</a>. In 1172 Count <a href=\"/wiki/Girard_II_of_Roussillon\" title=\"Girard II of Roussillon\">Girard II</a> bequeathed his lands to the <a href=\"/wiki/List_of_Counts_of_Barcelona\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Counts of Barcelona\">Counts of Barcelona</a>. Perpignan acquired the institutions of a partly self-governing <a href=\"/wiki/Medieval_commune\" title=\"Medieval commune\">commune</a> in 1197. French <a href=\"/wiki/Feudalism\" title=\"Feudalism\">feudal rights</a> over Roussillon were given up by <a href=\"/wiki/Louis_IX_of_France\" title=\"Louis IX of France\">Louis IX</a> in the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Corbeil_(1258)\" title=\"Treaty of Corbeil (1258)\">Treaty of Corbeil</a>.\n</p><p>When <a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James I the Conqueror</a>, king of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a> and count of <a href=\"/wiki/County_of_Barcelona\" title=\"County of Barcelona\">Barcelona</a>, founded the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Majorca\" title=\"Kingdom of Majorca\">Kingdom of Majorca</a> in 1276, Perpignan became the capital of the mainland territories of the new state. The succeeding decades are considered the golden age in the history of the city. It prospered as a centre of cloth manufacture, leather work, goldsmiths' work, and other luxury crafts. King <a href=\"/wiki/Philip_III_of_France\" title=\"Philip III of France\">Philippe III</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">France</a> died there in 1285, as he was returning from his unsuccessful <a href=\"/wiki/Crusade\" class=\"mw-redirect\" title=\"Crusade\">crusade</a> against the <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Aragonese Crown</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Perpignan_-_Avenue_de_la_Gare_(vers_1905).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Perpignan_-_Avenue_de_la_Gare_%28vers_1905%29.jpg/220px-Perpignan_-_Avenue_de_la_Gare_%28vers_1905%29.jpg\" width=\"220\" height=\"139\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Perpignan_-_Avenue_de_la_Gare_%28vers_1905%29.jpg/330px-Perpignan_-_Avenue_de_la_Gare_%28vers_1905%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Perpignan_-_Avenue_de_la_Gare_%28vers_1905%29.jpg/440px-Perpignan_-_Avenue_de_la_Gare_%28vers_1905%29.jpg 2x\" data-file-width=\"808\" data-file-height=\"512\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Perpignan_-_Avenue_de_la_Gare_(vers_1905).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Perpignan circa 1905</div></div></div>\n<p>In 1344 <a href=\"/wiki/Peter_IV_of_Aragon\" title=\"Peter IV of Aragon\">Peter IV of Aragon</a> annexed the Kingdom of Majorca and Perpignan once more became part of the County of Barcelona. A few years later it lost approximately half of its population to the <a href=\"/wiki/Black_Death\" title=\"Black Death\">Black Death</a>. It was attacked and occupied by <a href=\"/wiki/Louis_XI_of_France\" title=\"Louis XI of France\">Louis XI of France</a> in 1463; a violent uprising against French rule in 1473 was harshly put down after a long siege, but in 1493 <a href=\"/wiki/Charles_VIII_of_France\" title=\"Charles VIII of France\">Charles VIII of France</a>, wishing to conciliate <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Castile</a> in order to free himself to invade <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, restored it to <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand II of Aragon</a>.\n</p><p>Again <a href=\"/wiki/Siege_of_Perpignan_(1642)\" title=\"Siege of Perpignan (1642)\">besieged and captured</a> by the French during the <a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a> in September 1642, Perpignan was formally ceded by Spain 17 years later in the <a href=\"/wiki/Treaty_of_the_Pyrenees\" title=\"Treaty of the Pyrenees\">Treaty of the Pyrenees</a>, and from then on remained a French possession.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Government_and_politics\">Government and politics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Government and politics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Mayors\">Mayors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Mayors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Mayor\n</th>\n<th>Term start\n</th>\n<th>Term end\n</th></tr>\n<tr>\n<td>\n</td>\n<td align=\"center\">\n</td>\n<td align=\"center\">\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Edmond Benoit\n</td>\n<td align=\"center\">July 1910\n</td>\n<td align=\"center\">May 1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td>L\u00e9on N\u00e9rel\n</td>\n<td align=\"center\">May 1911\n</td>\n<td align=\"center\">May 1912\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Joseph Denis\n</td>\n<td align=\"center\">May 1912\n</td>\n<td align=\"center\">May 1929\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Victor_Dalbiez\" title=\"Victor Dalbiez\">Victor Dalbiez</a>\n</td>\n<td align=\"center\">May 1929\n</td>\n<td align=\"center\">May 1935\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jean Payra\n</td>\n<td align=\"center\">May 1935\n</td>\n<td align=\"center\">29 May 1937 (death)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Laurent Baudru\n</td>\n<td align=\"center\">June 1937\n</td>\n<td align=\"center\">December 1940\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Antoine Castillon\n</td>\n<td align=\"center\">December 1940\n</td>\n<td align=\"center\">March 1941\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ferdinand Coudray\n</td>\n<td align=\"center\">March 1941\n</td>\n<td align=\"center\">August 1944\n</td></tr>\n<tr>\n<td>F\u00e9lix Mercader\n</td>\n<td align=\"center\">August 1944\n</td>\n<td align=\"center\">11 March 1949 (death)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>F\u00e9lix Depardon\n</td>\n<td align=\"center\">April 1949\n</td>\n<td align=\"center\">March 1959\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Alduy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Alduy (page does not exist)\">Paul Alduy</a>\n</td>\n<td align=\"center\">March 1959\n</td>\n<td align=\"center\">May 1993\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jean-Paul_Alduy\" title=\"Jean-Paul Alduy\">Jean-Paul Alduy</a>\n</td>\n<td align=\"center\">June 1993\n</td>\n<td align=\"center\">27 April 2009 (election of 2008 cancelled)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Bernard Bacou (retired magistrate acting as mayor)\n</td>\n<td align=\"center\">27 April 2009\n</td>\n<td align=\"center\">5 July 2009\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jean-Paul_Alduy\" title=\"Jean-Paul Alduy\">Jean-Paul Alduy</a>\n</td>\n<td align=\"center\">5 July 2009\n</td>\n<td align=\"center\">15 October 2009 (resignation)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jean-Marc Pujol\n</td>\n<td align=\"center\">22 October 2009\n</td>\n<td align=\"center\">\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"International_relations\">International relations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: International relations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_France\" title=\"List of twin towns and sister cities in France\">List of twin towns and sister cities in France</a></div>\n<dl><dt>Twin towns \u2013 sister cities</dt></dl>\n<p>Perpignan is <a href=\"/wiki/Twin_towns_and_sister_cities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Twin towns and sister cities\">twinned</a> with:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr valign=\"top\">\n<td>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\"><img alt=\"Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Hanover\" title=\"Hanover\">Hanover</a>, Germany, since 1960<sup id=\"cite_ref-Hanover_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hanover-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\"><img alt=\"United Kingdom\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/23px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/35px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/46px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Lancaster,_England\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lancaster, England\">Lancaster, England</a>, <a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a>, since 1962<sup id=\"cite_ref-Archant_twinning_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Archant_twinning-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\"><img alt=\"United States\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/23px-Flag_of_the_United_States.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/35px-Flag_of_the_United_States.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/46px-Flag_of_the_United_States.svg.png 2x\" data-file-width=\"1235\" data-file-height=\"650\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Lake_Charles,_Louisiana\" title=\"Lake Charles, Louisiana\">Lake Charles, Louisiana</a>, United States, since 1993</li></ul>\n</td>\n<td>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\"><img alt=\"United States\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/23px-Flag_of_the_United_States.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/35px-Flag_of_the_United_States.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/46px-Flag_of_the_United_States.svg.png 2x\" data-file-width=\"1235\" data-file-height=\"650\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Sarasota,_Florida\" title=\"Sarasota, Florida\">Sarasota, Florida</a>, United States, since 1994<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Lebanon\" title=\"Lebanon\"><img alt=\"Lebanon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Flag_of_Lebanon.svg/23px-Flag_of_Lebanon.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Flag_of_Lebanon.svg/35px-Flag_of_Lebanon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Flag_of_Lebanon.svg/45px-Flag_of_Lebanon.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Tyre_(Lebanon)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tyre (Lebanon)\">Tyre</a>, Lebanon, since 1997</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Lleida\" title=\"Lleida\">Lleida</a>, Catalonia, Spain since 2005</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<dl><dt>Partner towns</dt></dl>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr valign=\"top\">\n<td>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Girona\" title=\"Girona\">Girona</a>, Catalonia, Spain, since 1988</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Catalonia, Spain, since 1994</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Catalonia, Spain, since 1996</li></ul>\n</td>\n<td>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Israel\" title=\"Israel\"><img alt=\"Israel\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Flag_of_Israel.svg/21px-Flag_of_Israel.svg.png\" width=\"21\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Flag_of_Israel.svg/32px-Flag_of_Israel.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Flag_of_Israel.svg/41px-Flag_of_Israel.svg.png 2x\" data-file-width=\"660\" data-file-height=\"480\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Ma%27alot-Tarshiha\" title=\"Ma&#39;alot-Tarshiha\">Ma'alot-Tarshiha</a>, Israel, since 1998</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\"><img alt=\"Portugal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/23px-Flag_of_Portugal.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/35px-Flag_of_Portugal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Portugal.svg/45px-Flag_of_Portugal.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Tavira_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tavira Municipality\">Tavira</a>, Portugal, since 2001</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Population_and_society\">Population and society</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Population and society\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Straatnaambord-in-Perpignan-trimmed.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a2/Straatnaambord-in-Perpignan-trimmed.jpg\" width=\"170\" height=\"113\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"170\" data-file-height=\"113\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Straatnaambord-in-Perpignan-trimmed.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Perpignan street name sign in French and Catalan.</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Demography\">Demography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Demography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Population_-_Municipality_code_66136.svg\" class=\"image\" title=\"Population 1962-2008\"><img alt=\"Population 1962-2008\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Population_-_Municipality_code_66136.svg/300px-Population_-_Municipality_code_66136.svg.png\" width=\"300\" height=\"224\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Population_-_Municipality_code_66136.svg/450px-Population_-_Municipality_code_66136.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Population_-_Municipality_code_66136.svg/600px-Population_-_Municipality_code_66136.svg.png 2x\" data-file-width=\"475\" data-file-height=\"355\" /></a></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Events\">Events</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Events\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sanch_perpignan_2007_(18).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Sanch_perpignan_2007_%2818%29.jpg/220px-Sanch_perpignan_2007_%2818%29.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Sanch_perpignan_2007_%2818%29.jpg/330px-Sanch_perpignan_2007_%2818%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Sanch_perpignan_2007_%2818%29.jpg/440px-Sanch_perpignan_2007_%2818%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sanch_perpignan_2007_(18).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The famous \"<a href=\"/wiki/Sanch_Procession\" title=\"Sanch Procession\">Sanch Procession</a>\" folklore, once forbidden by the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Church</a>, is still celebrated in Perpignan, <a href=\"/wiki/Arles-sur-Tech\" title=\"Arles-sur-Tech\">Arles-sur-Tech</a>, and <a href=\"/wiki/Collioure\" title=\"Collioure\">Collioure</a>.</div></div></div>\n<p>Since 2004, the free three-day <i><a href=\"/wiki/Guitares_au_Palais\" title=\"Guitares au Palais\">Guitares au Palais</a></i> is held each year in the last weekend of August in the <a href=\"/wiki/Palace_of_the_Kings_of_Majorca\" title=\"Palace of the Kings of Majorca\">Palace of the Kings of Majorca</a>. The festival has a broad mainstream focus with pop-related music as well as traditional acoustic guitar music and alternative music. The festival has attracted international guests like <a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a> (2007), <i><a href=\"/w/index.php?title=Rumberos_Catalans&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rumberos Catalans (page does not exist)\">Rumberos Catalans</a></i>, <a href=\"/wiki/Pedro_Soler\" title=\"Pedro Soler\">Pedro Soler</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Sandoval&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernardo Sandoval (page does not exist)\">Bernardo Sandoval</a>, <a href=\"/wiki/Peter_Finger\" title=\"Peter Finger\">Peter Finger</a>, and <a href=\"/wiki/Aaron_and_Bryce_Dessner\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aaron and Bryce Dessner\">Aaron and Bryce Dessner</a> (2008).\n</p><p>Each September, Perpignan hosts the internationally-renowned <a href=\"/wiki/Visa_pour_l%27Image\" title=\"Visa pour l&#39;Image\">Visa pour l'Image</a> festival of <a href=\"/wiki/Photojournalism\" title=\"Photojournalism\">photojournalism</a>. Free exhibitions are mounted in the Couvent des Minimes, Chapelle des Dominicaines and other buildings in the old town.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2008, Perpignan became Capital of Catalan Culture.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In Perpignan many <a href=\"/wiki/Street_or_road_name\" title=\"Street or road name\">street name signs</a> are in both French and <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sport\">Sport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Sport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gilbert.brutus..jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Gilbert.brutus..jpg/220px-Gilbert.brutus..jpg\" width=\"220\" height=\"391\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Gilbert.brutus..jpg/330px-Gilbert.brutus..jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Gilbert.brutus..jpg/440px-Gilbert.brutus..jpg 2x\" data-file-width=\"2340\" data-file-height=\"4160\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gilbert.brutus..jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Rugby side Catalans Dragons' <a href=\"/wiki/Stade_Gilbert_Brutus\" title=\"Stade Gilbert Brutus\">Stade Gilbert Brutus</a>.</div></div></div>\n<p>Like the rest of the south of France, Perpignan is a rugby stronghold: their <a href=\"/wiki/Rugby_union\" title=\"Rugby union\">rugby union</a> side, <a href=\"/wiki/USA_Perpignan\" title=\"USA Perpignan\">USAP Perpignan</a>, is a regular competitor in the global elite <a href=\"/wiki/Heineken_Cup\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heineken Cup\">Heineken Cup</a> and seven times champion of the French <a href=\"/wiki/Top_14\" title=\"Top 14\">Top 14</a> (most recently in <a href=\"/wiki/2008%E2%80%9309_Top_14_season\" title=\"2008\u201309 Top 14 season\">2009</a>). A Perpignan-based <a href=\"/wiki/Rugby_league\" title=\"Rugby league\">rugby league</a> club plays in Northern Hemisphere's <a href=\"/wiki/Super_League\" title=\"Super League\">Super League</a> under the name <a href=\"/wiki/Catalans_Dragons\" title=\"Catalans Dragons\">Catalans Dragons</a>. The Dragons' games in Perpignan against the Northern English-based sides are usually very popular with British rugby fans, with thousand of them descending on the city on the day of the game, including lots of vacationing rugby fans travelling up from the Spanish <a href=\"/wiki/Costa_Brava\" title=\"Costa Brava\">Costa Brava</a> joining the ones who came directly from home.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy\">Economy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Economy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Traditional commerce was in wine, <a href=\"/wiki/Olive_oil\" title=\"Olive oil\">olive oil</a>, corks (the <a href=\"/wiki/Cork_oak\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cork oak\">cork oak</a> <i>Quercus suber</i> grows in Perpignan's mild climate), wool, leather, and iron. In May 1907 it was a seat of agitation by southern producers for government enforcement of wine quality following a collapse in prices. <a href=\"/wiki/JOB_rolling_papers\" class=\"mw-redirect\" title=\"JOB rolling papers\">JOB rolling papers</a> are currently manufactured in Perpignan.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sites_of_interest\">Sites of interest</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Sites of interest\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/Perpignan_Cathedral\" title=\"Perpignan Cathedral\">Cathedral of St. John the Baptist</a> was begun in 1324 and finished in 1509.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>The 13th century <a href=\"/wiki/Palace_of_the_Kings_of_Majorca\" title=\"Palace of the Kings of Majorca\">Palace of the Kings of Majorca</a> sits on the high citadel, surrounded by ramparts, reinforced for <a href=\"/wiki/Louis_XI_of_France\" title=\"Louis XI of France\">Louis XI</a> and <a href=\"/wiki/Charles_V_of_France\" title=\"Charles V of France\">Charles V</a>, which were updated in the 17th century by <a href=\"/wiki/Louis_XIV_of_France\" title=\"Louis XIV of France\">Louis XIV</a>'s military engineer <a href=\"/wiki/Vauban\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vauban\">Vauban</a>.\n</p><p>The walls surrounding the town, which had been designed by <a href=\"/wiki/Vauban\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vauban\">Vauban</a>, were razed in 1904 to accommodate urban development. The main city door, the <i>Castillet</i> is a small fortress built in the 14th century, which has been preserved. It had also been used as a prison until the end of the 19th century.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_Pams\" title=\"H\u00f4tel Pams\">H\u00f4tel Pams</a> is a lavishly-decorated mansion designed for <a href=\"/wiki/Jules_Pams\" title=\"Jules Pams\">Jules Pams</a> that illustrates the artistic taste of the wealthy bourgeois at the turn of the 20th century.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:1002px;\"><a href=\"/wiki/File:Place_de_la_R%C3%A9publique_Perpignan_Panorama.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Place_de_la_R%C3%A9publique_Perpignan_Panorama.jpg/1000px-Place_de_la_R%C3%A9publique_Perpignan_Panorama.jpg\" width=\"1000\" height=\"136\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Place_de_la_R%C3%A9publique_Perpignan_Panorama.jpg/1500px-Place_de_la_R%C3%A9publique_Perpignan_Panorama.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Place_de_la_R%C3%A9publique_Perpignan_Panorama.jpg/2000px-Place_de_la_R%C3%A9publique_Perpignan_Panorama.jpg 2x\" data-file-width=\"11695\" data-file-height=\"1591\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Place_de_la_R%C3%A9publique_Perpignan_Panorama.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Place de la R\u00e9publique and theatre</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:1002px;\"><a href=\"/wiki/File:Perpignan_panorama_le_quai_Sadi_Carnot_et_le_quai_Vauban_le_long_de_la_rivi%C3%A8re_la_Basse.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Perpignan_panorama_le_quai_Sadi_Carnot_et_le_quai_Vauban_le_long_de_la_rivi%C3%A8re_la_Basse.jpg/1000px-Perpignan_panorama_le_quai_Sadi_Carnot_et_le_quai_Vauban_le_long_de_la_rivi%C3%A8re_la_Basse.jpg\" width=\"1000\" height=\"158\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Perpignan_panorama_le_quai_Sadi_Carnot_et_le_quai_Vauban_le_long_de_la_rivi%C3%A8re_la_Basse.jpg/1500px-Perpignan_panorama_le_quai_Sadi_Carnot_et_le_quai_Vauban_le_long_de_la_rivi%C3%A8re_la_Basse.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Perpignan_panorama_le_quai_Sadi_Carnot_et_le_quai_Vauban_le_long_de_la_rivi%C3%A8re_la_Basse.jpg/2000px-Perpignan_panorama_le_quai_Sadi_Carnot_et_le_quai_Vauban_le_long_de_la_rivi%C3%A8re_la_Basse.jpg 2x\" data-file-width=\"11800\" data-file-height=\"1868\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Perpignan_panorama_le_quai_Sadi_Carnot_et_le_quai_Vauban_le_long_de_la_rivi%C3%A8re_la_Basse.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sadi Carnot and Vauban walkways and the river Bassa</div></div></div>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_people_linked_to_Perpignan\">Notable people linked to Perpignan</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Notable people linked to Perpignan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Natives</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anna_Maria_Antig%C3%B3\" title=\"Anna Maria Antig\u00f3\">Anna Maria Antig\u00f3</a> (1602-1676), abbess</li>\n<li><a href=\"/wiki/Menachem_Meiri\" title=\"Menachem Meiri\">Menachem Meiri</a> (1249\u2013c. 1310), Catalan rabbi, Talmudist, and <a href=\"/wiki/Maimonidean\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maimonidean\">Maimonidean</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louise_Lab%C3%A9\" title=\"Louise Lab\u00e9\">Louise Lab\u00e9</a> (1524\u20131566), Lyons poet of the <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a> who, at the siege of Perpignan, or in a tournament there, is said to have dressed in male clothing and fought on horseback in the ranks of the Dauphin, afterwards Henry II.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hyacinthe_Rigaud\" title=\"Hyacinthe Rigaud\">Hyacinthe Rigaud</a> (1659\u20131743), painted the definitive portraits of Louis XIV.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Fossa\" title=\"Fran\u00e7ois de Fossa\">Fran\u00e7ois de Fossa</a> (1775\u20131849), classical guitarist and composer.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Arago\" title=\"Fran\u00e7ois Arago\">Fran\u00e7ois Arago</a> (1786\u20131853), physicist, astronomer, and liberal politician who secured the abolition of <a href=\"/wiki/Slavery\" title=\"Slavery\">slavery</a> in the <a href=\"/wiki/French_colonies\" class=\"mw-redirect\" title=\"French colonies\">French colonies</a> in 1853, was born in the nearby village of <a href=\"/wiki/Estagel\" title=\"Estagel\">Estagel</a> and is memorialized in the eponymous Place Arago that bears his statue in the centre of the town.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Artus\" title=\"Am\u00e9d\u00e9e Artus\">Am\u00e9d\u00e9e Artus</a> (1815\u20131892), composer and conductor.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre_Artus\" title=\"Alexandre Artus\">Alexandre Artus</a> (1821\u20131911), brother of Am\u00e9d\u00e9e, also a composer and conductor.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Collache\" title=\"Eug\u00e8ne Collache\">Eug\u00e8ne Collache</a> (1847\u20131883), <a href=\"/wiki/French_Navy\" title=\"French Navy\">French Navy</a> officer, only known French <a href=\"/wiki/Samurai\" title=\"Samurai\">samurai</a> in Japan.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aristide_Maillol\" title=\"Aristide Maillol\">Aristide Maillol</a> (1861\u20131944), French Catalan sculptor and painter. Bronzes in the Garden of Tuileries, Paris and at the Metropolitan Museum, NYC.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Marty\" title=\"Andr\u00e9 Marty\">Andr\u00e9 Marty</a> (1886\u20131956), communist leader.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Elmes\" title=\"Mary Elmes\">Mary Elmes</a> (1908-2002), Irish aid worker that was honoured as <a href=\"/wiki/Righteous_Among_the_Nations\" title=\"Righteous Among the Nations\">Righteous Among the Nations</a> for saving the lives of more than 200 Jewish children during the <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Brasillach\" title=\"Robert Brasillach\">Robert Brasillach</a> (1909\u20131945), fascist author and journalist, executed for advocating collaboration with <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a> during World War II.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Georget\" title=\"Philippe Georget\">Philippe Georget</a> (born 1962), novelist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Isabelle_Pasco\" title=\"Isabelle Pasco\">Isabelle Pasco</a> (born 1966), actress</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9rick_Bousquet\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9rick Bousquet\">Fr\u00e9d\u00e9rick Bousquet</a> (born 1981), French freestyle and butterfly swimmer who competed at three consecutive Summer Olympics (<a href=\"/wiki/Swimming_at_the_2000_Summer_Olympics\" title=\"Swimming at the 2000 Summer Olympics\">2000</a>, <a href=\"/wiki/Swimming_at_the_2004_Summer_Olympics\" title=\"Swimming at the 2004 Summer Olympics\">2004</a>, and <a href=\"/wiki/Swimming_at_the_2008_Summer_Olympics\" title=\"Swimming at the 2008 Summer Olympics\">2008</a>).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sandrine_Erdely-Sayo\" title=\"Sandrine Erdely-Sayo\">Sandrine Erdely-Sayo</a> (born 1968) pianist&#160;\u2013 youngest recipient of the French Minister of Culture Prize at 13 years old. She lives in Philadelphia where she became National Interest for the United States.</li></ul>\n<dl><dt>Others</dt></dl>\n<p>Perpignan has a close connection with the sculptor <a href=\"/wiki/Aristide_Maillol\" title=\"Aristide Maillol\">Aristide Maillol</a>, who attended school there.\n</p><p>Following a visit in 1963, the Spanish <a href=\"/wiki/Surrealist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surrealist\">surrealist</a> artist <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> declared <a href=\"/wiki/Gare_de_Perpignan\" title=\"Gare de Perpignan\">the city's railway station</a> the <a href=\"/wiki/List_of_places_referred_to_as_the_Center_of_the_Universe\" title=\"List of places referred to as the Center of the Universe\">centre of the Universe</a>, saying that he always got his best ideas sitting in its waiting room. Dal\u00ed's painting <i><a href=\"/wiki/La_Gare_de_Perpignan\" title=\"La Gare de Perpignan\">La Gare de Perpignan</a></i> commemorates his vision of \"cosmogonic ecstasy\" there on September 19, 1963.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> He followed that up some years later by declaring that the Iberian Peninsula rotated precisely at Perpignan station 132 million years ago \u2013 an event the artist invoked in his 1983 painting <i>Topological Abduction of Europe \u2013 Homage to <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Thom\" title=\"Ren\u00e9 Thom\">Ren\u00e9 Thom</a></i>.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Above the station is a monument in Dali's honour, and across the surface of one of the main platforms is painted, in big letters, \u00ab<span style=\"font-variant:small-caps\">perpignan centre du monde</span>\u00bb (French for \"<span style=\"font-variant:small-caps\">perpignan centre of the world</span>\").<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gare-de-perpignan.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Gare-de-perpignan.jpg/220px-Gare-de-perpignan.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Gare-de-perpignan.jpg/330px-Gare-de-perpignan.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Gare-de-perpignan.jpg/440px-Gare-de-perpignan.jpg 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gare-de-perpignan.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Perpignan train station</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Perpignan_Castillet_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Perpignan_Castillet_1.jpg/110px-Perpignan_Castillet_1.jpg\" width=\"110\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Perpignan_Castillet_1.jpg/165px-Perpignan_Castillet_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Perpignan_Castillet_1.jpg/220px-Perpignan_Castillet_1.jpg 2x\" data-file-width=\"2356\" data-file-height=\"2568\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Le Castillet\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:33px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Perpignanrivierebasse.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Perpignanrivierebasse.jpg/120px-Perpignanrivierebasse.jpg\" width=\"120\" height=\"84\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Perpignanrivierebasse.jpg/180px-Perpignanrivierebasse.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Perpignanrivierebasse.jpg/240px-Perpignanrivierebasse.jpg 2x\" data-file-width=\"2901\" data-file-height=\"2028\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Bridge over river Basse\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Font_sirenes_Perpinya.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Font_sirenes_Perpinya.jpg/120px-Font_sirenes_Perpinya.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Font_sirenes_Perpinya.jpg/180px-Font_sirenes_Perpinya.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Font_sirenes_Perpinya.jpg/240px-Font_sirenes_Perpinya.jpg 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Mermaids fountain\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:086_Perpignan_Rue.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/086_Perpignan_Rue.JPG/120px-086_Perpignan_Rue.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/086_Perpignan_Rue.JPG/180px-086_Perpignan_Rue.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/086_Perpignan_Rue.JPG/240px-086_Perpignan_Rue.JPG 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>City centre\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Le_cin%C3%A9ma_art_nouveau_%22le_Castillet%22_(Perpignan)_(8846519405).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Le_cin%C3%A9ma_art_nouveau_%22le_Castillet%22_%28Perpignan%29_%288846519405%29.jpg/120px-Le_cin%C3%A9ma_art_nouveau_%22le_Castillet%22_%28Perpignan%29_%288846519405%29.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Le_cin%C3%A9ma_art_nouveau_%22le_Castillet%22_%28Perpignan%29_%288846519405%29.jpg/180px-Le_cin%C3%A9ma_art_nouveau_%22le_Castillet%22_%28Perpignan%29_%288846519405%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Le_cin%C3%A9ma_art_nouveau_%22le_Castillet%22_%28Perpignan%29_%288846519405%29.jpg/240px-Le_cin%C3%A9ma_art_nouveau_%22le_Castillet%22_%28Perpignan%29_%288846519405%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"1024\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Cin\u00e9ma Le Castillet\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:ChateauRoussillon_Tour.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/ChateauRoussillon_Tour.jpg/90px-ChateauRoussillon_Tour.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/ChateauRoussillon_Tour.jpg/135px-ChateauRoussillon_Tour.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/ChateauRoussillon_Tour.jpg/180px-ChateauRoussillon_Tour.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1600\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Ch\u00e2teau Roussillon: tower of the old castle (13th and 14th centuries)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:ChateauRoussillon_ChapelleStPierre_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/ChateauRoussillon_ChapelleStPierre_01.jpg/120px-ChateauRoussillon_ChapelleStPierre_01.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/ChateauRoussillon_ChapelleStPierre_01.jpg/180px-ChateauRoussillon_ChapelleStPierre_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/ChateauRoussillon_ChapelleStPierre_01.jpg/240px-ChateauRoussillon_ChapelleStPierre_01.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Ch\u00e2teau Roussillon: Sainte-Marie and Saint-Pierre chapel (11th and 12th centuries)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:087_Perpignan_La_Loge_de_Mer_-1397,_agrandi_au_XVI%C3%A8me-.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"087 Perpignan La Loge de Mer -1397, agrandi au XVI\u00e8me-.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/087_Perpignan_La_Loge_de_Mer_-1397%2C_agrandi_au_XVI%C3%A8me-.JPG/120px-087_Perpignan_La_Loge_de_Mer_-1397%2C_agrandi_au_XVI%C3%A8me-.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/087_Perpignan_La_Loge_de_Mer_-1397%2C_agrandi_au_XVI%C3%A8me-.JPG/180px-087_Perpignan_La_Loge_de_Mer_-1397%2C_agrandi_au_XVI%C3%A8me-.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/087_Perpignan_La_Loge_de_Mer_-1397%2C_agrandi_au_XVI%C3%A8me-.JPG/240px-087_Perpignan_La_Loge_de_Mer_-1397%2C_agrandi_au_XVI%C3%A8me-.JPG 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:088_Perpignan_Cath%C3%A9drale_Saint-Jean.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/088_Perpignan_Cath%C3%A9drale_Saint-Jean.JPG/90px-088_Perpignan_Cath%C3%A9drale_Saint-Jean.JPG\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/088_Perpignan_Cath%C3%A9drale_Saint-Jean.JPG/135px-088_Perpignan_Cath%C3%A9drale_Saint-Jean.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/088_Perpignan_Cath%C3%A9drale_Saint-Jean.JPG/180px-088_Perpignan_Cath%C3%A9drale_Saint-Jean.JPG 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"3072\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Cath\u00e9drale Saint-Jean\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Perpignan-Cathedrale-02.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Perpignan-Cathedrale-02.JPG/120px-Perpignan-Cathedrale-02.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Perpignan-Cathedrale-02.JPG/180px-Perpignan-Cathedrale-02.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Perpignan-Cathedrale-02.JPG/240px-Perpignan-Cathedrale-02.JPG 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Perpignan Cathedral\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Lyc%C3%A9e_fran%C3%A7ois_arago.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Lyc%C3%A9e_fran%C3%A7ois_arago.jpeg/120px-Lyc%C3%A9e_fran%C3%A7ois_arago.jpeg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Lyc%C3%A9e_fran%C3%A7ois_arago.jpeg/180px-Lyc%C3%A9e_fran%C3%A7ois_arago.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Lyc%C3%A9e_fran%C3%A7ois_arago.jpeg/240px-Lyc%C3%A9e_fran%C3%A7ois_arago.jpeg 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Fran\u00e7ois Arago Lyceum\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:54.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Photo_panoramique_de_la_cath%C3%A9drale_de_perpignan.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Photo_panoramique_de_la_cath%C3%A9drale_de_perpignan.jpg/120px-Photo_panoramique_de_la_cath%C3%A9drale_de_perpignan.jpg\" width=\"120\" height=\"41\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Photo_panoramique_de_la_cath%C3%A9drale_de_perpignan.jpg/180px-Photo_panoramique_de_la_cath%C3%A9drale_de_perpignan.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Photo_panoramique_de_la_cath%C3%A9drale_de_perpignan.jpg/240px-Photo_panoramique_de_la_cath%C3%A9drale_de_perpignan.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"203\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Panoramic view of the Perpignan Cathedral\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:33.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Palaisdesrois.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Palaisdesrois.jpg/120px-Palaisdesrois.jpg\" width=\"120\" height=\"83\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Palaisdesrois.jpg/180px-Palaisdesrois.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Palaisdesrois.jpg/240px-Palaisdesrois.jpg 2x\" data-file-width=\"630\" data-file-height=\"436\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Palace of the King of Mallorca\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Perpignan_bridge.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Perpignan_bridge.JPG/120px-Perpignan_bridge.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Perpignan_bridge.JPG/180px-Perpignan_bridge.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Perpignan_bridge.JPG/240px-Perpignan_bridge.JPG 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"480\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The bridge\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Altar_of_the_church.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Altar_of_the_church.JPG/120px-Altar_of_the_church.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Altar_of_the_church.JPG/180px-Altar_of_the_church.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Altar_of_the_church.JPG/240px-Altar_of_the_church.JPG 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"480\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The altar of the church\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Communes_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales_department\" title=\"Communes of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales department\">Communes of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales department</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Fabricio Cardenas. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://vieuxpapierspo.blogspot.fr/2014/03/inondations-en-novembre-1892.html\">\"Vieux papiers des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales: Inondations en novembre 1892\"</a>. <i>Vieuxpapierspo.blogspot.fr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-12-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Vieuxpapierspo.blogspot.fr&amp;rft.atitle=Vieux+papiers+des+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales%3A+Inondations+en+novembre+1892&amp;rft.au=Fabricio+Cardenas&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvieuxpapierspo.blogspot.fr%2F2014%2F03%2Finondations-en-novembre-1892.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-M\u00e9t\u00e9o-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-M\u00e9t\u00e9o_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.meteofrance.com/climat/france/perpignan/66136001/normales\">\"Donn\u00e9es climatiques de la station de Perpignan\"</a> (in French). Meteo France<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 7,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Donn%C3%A9es+climatiques+de+la+station+de+Perpignan&amp;rft.pub=Meteo+France&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.meteofrance.com%2Fclimat%2Ffrance%2Fperpignan%2F66136001%2Fnormales&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MFclimat2-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MFclimat2_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.meteofrance.com/climat/france/languedoc-roussillon/regi91/normales\">\"Climat Languedoc-Roussillon\"</a> (in French). Meteo France<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 7,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Climat+Languedoc-Roussillon&amp;rft.pub=Meteo+France&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.meteofrance.com%2Fclimat%2Ffrance%2Flanguedoc-roussillon%2Fregi91%2Fnormales&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Infoclimat-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Infoclimat_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.infoclimat.fr/climatologie-07747-perpignan-rivesaltes.html\">\"Normes et records 1961-1990: Perpignan - Rivesaltes (66) - altitude 42m\"</a> (in French). Infoclimat<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 7,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Normes+et+records+1961-1990%3A+Perpignan+-+Rivesaltes+%2866%29+-+altitude+42m&amp;rft.pub=Infoclimat&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.infoclimat.fr%2Fclimatologie-07747-perpignan-rivesaltes.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Coppens, Philip. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.philipcoppens.com/dali.html\">\"Salvador Dal\u00ed: painting the fourth dimension\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-06-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Salvador+Dal%C3%AD%3A+painting+the+fourth+dimension&amp;rft.aulast=Coppens&amp;rft.aufirst=Philip&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.philipcoppens.com%2Fdali.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hanover-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Hanover_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110724012346/http://www.hannover.de/de/buerger/entwicklung/partnerschaften/staedte_regionspartnerschaften/index.html\">\"Hanover&#160;\u2013 Twin Towns\"</a>. <i>Hanover.de</i> (in German). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hannover.de/de/buerger/entwicklung/partnerschaften/staedte_regionspartnerschaften/index.html\">the original</a> on 24 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Hanover.de&amp;rft.atitle=Hanover+%E2%80%93+Twin+Towns&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hannover.de%2Fde%2Fbuerger%2Fentwicklung%2Fpartnerschaften%2Fstaedte_regionspartnerschaften%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Archant_twinning-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Archant_twinning_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.completefrance.com/language-culture/twin-towns\">\"British towns twinned with French towns\"</a>. <i>Archant Community Media Ltd</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 July</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Archant+Community+Media+Ltd&amp;rft.atitle=British+towns+twinned+with+French+towns&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.completefrance.com%2Flanguage-culture%2Ftwin-towns&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120329100219/http://www.sarasotasistercities.org/Perpignan.html\">\"Sarasota Sister Cities Association, Sarasota Florida\"</a>. Sarasotasistercities.org. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sarasotasistercities.org/Perpignan.html\">the original</a> on 29 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sarasota+Sister+Cities+Association%2C+Sarasota+Florida&amp;rft.pub=Sarasotasistercities.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sarasotasistercities.org%2FPerpignan.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://anglophone-direct.com/festival-visa-pour-limage/\">\"Visa Pour l'Image\"</a>. <i>www.anglophone-direct.com</i>. 22 August 2017.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.anglophone-direct.com&amp;rft.atitle=Visa+Pour+l%27Image&amp;rft.date=2017-08-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fanglophone-direct.com%2Ffestival-visa-pour-limage%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vilaweb.cat/www/diariescola/noticia?id=2688762\">\"VilaWeb - Diari escola: Perpiny\u0430, Capital de la Cultura Catalana 2008\"</a>. <i>Vilaweb.cat</i>. 2016-04-20<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-12-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Vilaweb.cat&amp;rft.atitle=VilaWeb+-+Diari+escola%3A+Perpiny%D0%B0%2C+Capital+de+la+Cultura+Catalana+2008&amp;rft.date=2016-04-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vilaweb.cat%2Fwww%2Fdiariescola%2Fnoticia%3Fid%3D2688762&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://histoireduroussillon.free.fr/Thematiques/Batiments/Histoire/CathedralePerpignan.php\">\"Cath\u00e9drale St Jean-Baptiste\"</a> &#91;Cathedral of St. John the Baptist&#93;. <i>Histoire du Roussillon</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 November</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Histoire+du+Roussillon&amp;rft.atitle=Cath%C3%A9drale+St+Jean-Baptiste&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhistoireduroussillon.free.fr%2FThematiques%2FBatiments%2FHistoire%2FCathedralePerpignan.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Fabricio Cardenas. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://vieuxpapierspo.blogspot.fr/2014/03/la-prison-du-castillet-1892.html\">\"Vieux papiers des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales: La prison du Castillet, 1892\"</a>. <i>Vieuxpapierspo.blogspot.fr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-12-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Vieuxpapierspo.blogspot.fr&amp;rft.atitle=Vieux+papiers+des+Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales%3A+La+prison+du+Castillet%2C+1892&amp;rft.au=Fabricio+Cardenas&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvieuxpapierspo.blogspot.fr%2F2014%2F03%2Fla-prison-du-castillet-1892.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://appvcv.free.fr/patrimoine/periodes/19esiecle/hotelpamsperpignan/hotelpamsperpignanpedagogique.pdf\"><i>Fiche P\u00e9dagogique - H\u00f4tel Pams de Perpignan</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in French), Association P\u00e9dagogique de la Plaine, du Vallespir et de la C\u00f4te Vermeille<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2015-12-31</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fiche+P%C3%A9dagogique+-+H%C3%B4tel+Pams+de+Perpignan&amp;rft.pub=Association+P%C3%A9dagogique+de+la+Plaine%2C+du+Vallespir+et+de+la+C%C3%B4te+Vermeille&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fappvcv.free.fr%2Fpatrimoine%2Fperiodes%2F19esiecle%2Fhotelpamsperpignan%2Fhotelpamsperpignanpedagogique.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.philipcoppens.com/dali.html\">\"Salvador Dali: painting the fourth dimension\"</a>. <i>Philipcoppens.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-12-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Philipcoppens.com&amp;rft.atitle=Salvador+Dali%3A+painting+the+fourth+dimension&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.philipcoppens.com%2Fdali.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Elliott King in <a href=\"/wiki/Dawn_Ad%C3%A8s\" title=\"Dawn Ad\u00e8s\">Dawn Ad\u00e8s</a> (ed.), <i>Dal\u00ed</i>, Bompiani Arte, Milan, 2004, p. 448</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://railfaneurope.net/pix/fr/electric/emu/TGV/Duplex/misc/pix.html\">\"Picture Gallery - Directory: /pix/fr/electric/emu/TGV/Duplex/misc\"</a>. <i>Railfaneurope.net</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-12-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Railfaneurope.net&amp;rft.atitle=Picture+Gallery+-+Directory%3A+%2Fpix%2Ffr%2Felectric%2Femu%2FTGV%2FDuplex%2Fmisc&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frailfaneurope.net%2Fpix%2Ffr%2Felectric%2Femu%2FTGV%2FDuplex%2Fmisc%2Fpix.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerpignan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Timeline_of_Perpignan#Bibliography\" title=\"Timeline of Perpignan\">Bibliography of the history of Perpignan</a></div>\n<ul><li>Al\u00edcia Marcet, <i>Histoire de Perpignan, la fidel\u00edssima</i> (1995), Perpiny\u00e0 [Perpignan]&#160;: Llibres del Trabucaire, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782905828613\" title=\"Special:BookSources/9782905828613\">9782905828613</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perpignan&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:Search/Perpignan\" class=\"extiw\" title=\"commons:Special:Search/Perpignan\">Perpignan</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/40px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/60px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/80px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikivoyage has a travel guide for <i><b><a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/Perpignan#Q6730\" class=\"extiw\" title=\"wikivoyage:Perpignan\">Perpignan</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ajuntament-perpinya.cat/\">City council website</a> <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://histoireduroussillon.free.fr/Villages/Histoire/Perpignan.php\">History of Perpignan</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.perpignantourisme.com/\">Perpignan Tourist Office</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.anglophone-direct.com/Perpignan-Museums\">Museum guide</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.perpignanairport.net/\">Unofficial guide to Perpignan Airport</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ctpmperpignan.com/\">Companie Transports&#160;\u2013 Public Bus System</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.insee.fr/fr/methodes/nomenclatures/cog/fichecommunale.asp?codedep=66&amp;codecom=136\">INSEE commune file</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Communes_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales_department_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales_communes\" title=\"Template:Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales communes\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales_communes\" title=\"Template talk:Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales communes\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales_communes&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Communes_of_the_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales_department_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Communes_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales_department\" title=\"Communes of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales department\">Communes</a> of the <a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a> department <span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/L%27Alb%C3%A8re\" title=\"L&#39;Alb\u00e8re\">L'Alb\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Al%C3%A9nya\" title=\"Al\u00e9nya\">Al\u00e9nya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Am%C3%A9lie-les-Bains-Palalda\" title=\"Am\u00e9lie-les-Bains-Palalda\">Am\u00e9lie-les-Bains-Palalda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Angles,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Les Angles, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Les Angles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angoustrine-Villeneuve-des-Escaldes\" title=\"Angoustrine-Villeneuve-des-Escaldes\">Angoustrine-Villeneuve-des-Escaldes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ansignan\" title=\"Ansignan\">Ansignan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arboussols\" title=\"Arboussols\">Arboussols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argel%C3%A8s-sur-Mer\" title=\"Argel\u00e8s-sur-Mer\">Argel\u00e8s-sur-Mer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arles-sur-Tech\" title=\"Arles-sur-Tech\">Arles-sur-Tech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ayguat%C3%A9bia-Talau\" title=\"Ayguat\u00e9bia-Talau\">Ayguat\u00e9bia-Talau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bages,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Bages, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Bages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baho\" title=\"Baho\">Baho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baillestavy\" title=\"Baillestavy\">Baillestavy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baixas\" title=\"Baixas\">Baixas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banyuls-dels-Aspres\" title=\"Banyuls-dels-Aspres\">Banyuls-dels-Aspres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banyuls-sur-Mer\" title=\"Banyuls-sur-Mer\">Banyuls-sur-Mer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Barcar%C3%A8s\" title=\"Le Barcar\u00e8s\">Le Barcar\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Bastide,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"La Bastide, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">La Bastide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9lesta,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"B\u00e9lesta, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">B\u00e9lesta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolqu%C3%A8re\" title=\"Bolqu\u00e8re\">Bolqu\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bompas,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Bompas, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Bompas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boule-d%27Amont\" title=\"Boule-d&#39;Amont\">Boule-d'Amont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bouletern%C3%A8re\" title=\"Bouletern\u00e8re\">Bouletern\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Boulou\" title=\"Le Boulou\">Le Boulou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bourg-Madame\" title=\"Bourg-Madame\">Bourg-Madame</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brouilla\" title=\"Brouilla\">Brouilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Cabanasse\" title=\"La Cabanasse\">La Cabanasse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabestany\" title=\"Cabestany\">Cabestany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caixas\" title=\"Caixas\">Caixas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Calce\" title=\"Calce\">Calce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Calmeilles\" title=\"Calmeilles\">Calmeilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cam%C3%A9las\" title=\"Cam\u00e9las\">Cam\u00e9las</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camp%C3%B4me\" title=\"Camp\u00f4me\">Camp\u00f4me</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campoussy\" title=\"Campoussy\">Campoussy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canaveilles\" title=\"Canaveilles\">Canaveilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canet-en-Roussillon\" title=\"Canet-en-Roussillon\">Canet-en-Roussillon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canoh%C3%A8s\" title=\"Canoh\u00e8s\">Canoh\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caramany\" title=\"Caramany\">Caramany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casefabre\" title=\"Casefabre\">Casefabre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cases-de-P%C3%A8ne\" title=\"Cases-de-P\u00e8ne\">Cases-de-P\u00e8ne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cassagnes,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Cassagnes, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Cassagnes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casteil\" title=\"Casteil\">Casteil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castelnou,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Castelnou, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Castelnou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catllar\" title=\"Catllar\">Catllar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caudi%C3%A8s-de-Conflent\" title=\"Caudi\u00e8s-de-Conflent\">Caudi\u00e8s-de-Conflent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caudi%C3%A8s-de-Fenouill%C3%A8des\" title=\"Caudi\u00e8s-de-Fenouill\u00e8des\">Caudi\u00e8s-de-Fenouill\u00e8des</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cerb%C3%A8re\" title=\"Cerb\u00e8re\">Cerb\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A9ret\" title=\"C\u00e9ret\">C\u00e9ret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claira\" title=\"Claira\">Claira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clara-Villerach\" title=\"Clara-Villerach\">Clara-Villerach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Cluses\" title=\"Les Cluses\">Les Cluses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Codalet\" title=\"Codalet\">Codalet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Collioure\" title=\"Collioure\">Collioure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conat\" title=\"Conat\">Conat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corb%C3%A8re\" title=\"Corb\u00e8re\">Corb\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corb%C3%A8re-les-Cabanes\" title=\"Corb\u00e8re-les-Cabanes\">Corb\u00e8re-les-Cabanes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corneilla-de-Conflent\" title=\"Corneilla-de-Conflent\">Corneilla-de-Conflent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corneilla-del-Vercol\" title=\"Corneilla-del-Vercol\">Corneilla-del-Vercol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corneilla-la-Rivi%C3%A8re\" title=\"Corneilla-la-Rivi\u00e8re\">Corneilla-la-Rivi\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corsavy\" title=\"Corsavy\">Corsavy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coustouges\" title=\"Coustouges\">Coustouges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorres\" title=\"Dorres\">Dorres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89gat\" title=\"\u00c9gat\">\u00c9gat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elne\" title=\"Elne\">Elne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enveitg\" title=\"Enveitg\">Enveitg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Err,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Err, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Err</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escaro\" title=\"Escaro\">Escaro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Espira-de-Conflent\" title=\"Espira-de-Conflent\">Espira-de-Conflent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Espira-de-l%27Agly\" title=\"Espira-de-l&#39;Agly\">Espira-de-l'Agly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estagel\" title=\"Estagel\">Estagel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estavar\" title=\"Estavar\">Estavar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estoher\" title=\"Estoher\">Estoher</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eus\" title=\"Eus\">Eus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eyne\" title=\"Eyne\">Eyne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Felluns\" title=\"Felluns\">Felluns</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fenouillet,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Fenouillet, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Fenouillet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fillols\" title=\"Fillols\">Fillols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finestret\" title=\"Finestret\">Finestret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fontp%C3%A9drouse\" title=\"Fontp\u00e9drouse\">Fontp\u00e9drouse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fontrabiouse\" title=\"Fontrabiouse\">Fontrabiouse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Font-Romeu-Odeillo-Via\" title=\"Font-Romeu-Odeillo-Via\">Font-Romeu-Odeillo-Via</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Formigu%C3%A8res\" title=\"Formigu\u00e8res\">Formigu\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fosse,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Fosse, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Fosse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fourques,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Fourques, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Fourques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fuilla\" title=\"Fuilla\">Fuilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glorianes\" title=\"Glorianes\">Glorianes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ille-sur-T%C3%AAt\" title=\"Ille-sur-T\u00eat\">Ille-sur-T\u00eat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joch,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Joch, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Joch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jujols\" title=\"Jujols\">Jujols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laman%C3%A8re\" title=\"Laman\u00e8re\">Laman\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lansac,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Lansac, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Lansac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laroque-des-Alb%C3%A8res\" title=\"Laroque-des-Alb\u00e8res\">Laroque-des-Alb\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latour-Bas-Elne\" title=\"Latour-Bas-Elne\">Latour-Bas-Elne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latour-de-Carol\" title=\"Latour-de-Carol\">Latour-de-Carol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latour-de-France\" title=\"Latour-de-France\">Latour-de-France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lesquerde\" title=\"Lesquerde\">Lesquerde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Llagonne\" title=\"La Llagonne\">La Llagonne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llauro\" title=\"Llauro\">Llauro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llo\" title=\"Llo\">Llo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llupia\" title=\"Llupia\">Llupia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mantet\" title=\"Mantet\">Mantet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquixanes\" title=\"Marquixanes\">Marquixanes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Masos\" title=\"Los Masos\">Los Masos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matemale\" title=\"Matemale\">Matemale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maureillas-las-Illas\" title=\"Maureillas-las-Illas\">Maureillas-las-Illas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maury,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Maury, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Maury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Millas\" title=\"Millas\">Millas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Molitg-les-Bains\" title=\"Molitg-les-Bains\">Molitg-les-Bains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montalba-le-Ch%C3%A2teau\" title=\"Montalba-le-Ch\u00e2teau\">Montalba-le-Ch\u00e2teau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montauriol,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Montauriol, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Montauriol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montbolo\" title=\"Montbolo\">Montbolo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montescot\" title=\"Montescot\">Montescot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montesquieu-des-Alb%C3%A8res\" title=\"Montesquieu-des-Alb\u00e8res\">Montesquieu-des-Alb\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montferrer\" title=\"Montferrer\">Montferrer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mont-Louis\" title=\"Mont-Louis\">Mont-Louis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montner\" title=\"Montner\">Montner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mosset\" title=\"Mosset\">Mosset</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nahuja\" title=\"Nahuja\">Nahuja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%A9fiach\" title=\"N\u00e9fiach\">N\u00e9fiach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noh%C3%A8des\" title=\"Noh\u00e8des\">Noh\u00e8des</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nyer\" title=\"Nyer\">Nyer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olette\" title=\"Olette\">Olette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oms,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Oms, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Oms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Opoul-P%C3%A9rillos\" title=\"Opoul-P\u00e9rillos\">Opoul-P\u00e9rillos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oreilla\" title=\"Oreilla\">Oreilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ortaffa\" title=\"Ortaffa\">Ortaffa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oss%C3%A9ja\" title=\"Oss\u00e9ja\">Oss\u00e9ja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palau-de-Cerdagne\" title=\"Palau-de-Cerdagne\">Palau-de-Cerdagne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palau-del-Vidre\" title=\"Palau-del-Vidre\">Palau-del-Vidre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Passa\" title=\"Passa\">Passa</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Perpignan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Perthus\" title=\"Le Perthus\">Le Perthus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peyrestortes\" title=\"Peyrestortes\">Peyrestortes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9zilla-de-Conflent\" title=\"P\u00e9zilla-de-Conflent\">P\u00e9zilla-de-Conflent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9zilla-la-Rivi%C3%A8re\" title=\"P\u00e9zilla-la-Rivi\u00e8re\">P\u00e9zilla-la-Rivi\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pia,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pia, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plan%C3%A8s\" title=\"Plan\u00e8s\">Plan\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plan%C3%A8zes\" title=\"Plan\u00e8zes\">Plan\u00e8zes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pollestres\" title=\"Pollestres\">Pollestres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ponteilla\" title=\"Ponteilla\">Ponteilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Porta,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Porta, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Porta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Port%C3%A9-Puymorens\" title=\"Port\u00e9-Puymorens\">Port\u00e9-Puymorens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Port-Vendres\" title=\"Port-Vendres\">Port-Vendres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prades,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Prades, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Prades</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prats-de-Mollo-la-Preste\" title=\"Prats-de-Mollo-la-Preste\">Prats-de-Mollo-la-Preste</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prats-de-Sournia\" title=\"Prats-de-Sournia\">Prats-de-Sournia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prugnanes\" title=\"Prugnanes\">Prugnanes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prunet-et-Belpuig\" title=\"Prunet-et-Belpuig\">Prunet-et-Belpuig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puyvalador\" title=\"Puyvalador\">Puyvalador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Py,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Py, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Py</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rabouillet\" title=\"Rabouillet\">Rabouillet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Railleu\" title=\"Railleu\">Railleu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rasigu%C3%A8res\" title=\"Rasigu\u00e8res\">Rasigu\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A9al\" title=\"R\u00e9al\">R\u00e9al</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reyn%C3%A8s\" title=\"Reyn\u00e8s\">Reyn\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ria-Sirach\" title=\"Ria-Sirach\">Ria-Sirach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rigarda\" title=\"Rigarda\">Rigarda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rivesaltes\" title=\"Rivesaltes\">Rivesaltes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rod%C3%A8s\" title=\"Rod\u00e8s\">Rod\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sahorre\" title=\"Sahorre\">Sahorre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saillagouse\" title=\"Saillagouse\">Saillagouse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Andr%C3%A9,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Saint-Andr\u00e9, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Saint-Andr\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Arnac\" title=\"Saint-Arnac\">Saint-Arnac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Cyprien,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Saint-Cyprien, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Saint-Cyprien</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sainte-Colombe-de-la-Commanderie\" title=\"Sainte-Colombe-de-la-Commanderie\">Sainte-Colombe-de-la-Commanderie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sainte-L%C3%A9ocadie\" title=\"Sainte-L\u00e9ocadie\">Sainte-L\u00e9ocadie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sainte-Marie-la-Mer\" title=\"Sainte-Marie-la-Mer\">Sainte-Marie-la-Mer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Est%C3%A8ve\" title=\"Saint-Est\u00e8ve\">Saint-Est\u00e8ve</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-F%C3%A9liu-d%27Amont\" title=\"Saint-F\u00e9liu-d&#39;Amont\">Saint-F\u00e9liu-d'Amont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-F%C3%A9liu-d%27Avall\" title=\"Saint-F\u00e9liu-d&#39;Avall\">Saint-F\u00e9liu-d'Avall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-G%C3%A9nis-des-Fontaines\" title=\"Saint-G\u00e9nis-des-Fontaines\">Saint-G\u00e9nis-des-Fontaines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Hippolyte,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Saint-Hippolyte, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Saint-Hippolyte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Jean-Lasseille\" title=\"Saint-Jean-Lasseille\">Saint-Jean-Lasseille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Jean-Pla-de-Corts\" title=\"Saint-Jean-Pla-de-Corts\">Saint-Jean-Pla-de-Corts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Laurent-de-Cerdans\" title=\"Saint-Laurent-de-Cerdans\">Saint-Laurent-de-Cerdans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Laurent-de-la-Salanque\" title=\"Saint-Laurent-de-la-Salanque\">Saint-Laurent-de-la-Salanque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Marsal\" title=\"Saint-Marsal\">Saint-Marsal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Martin-de-Fenouillet\" title=\"Saint-Martin-de-Fenouillet\">Saint-Martin-de-Fenouillet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Michel-de-Llotes\" title=\"Saint-Michel-de-Llotes\">Saint-Michel-de-Llotes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Nazaire,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Saint-Nazaire, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Saint-Nazaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Paul-de-Fenouillet\" title=\"Saint-Paul-de-Fenouillet\">Saint-Paul-de-Fenouillet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Pierre-dels-Forcats\" title=\"Saint-Pierre-dels-Forcats\">Saint-Pierre-dels-Forcats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saleilles\" title=\"Saleilles\">Saleilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salses-le-Ch%C3%A2teau\" title=\"Salses-le-Ch\u00e2teau\">Salses-le-Ch\u00e2teau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sansa,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Sansa, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Sansa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sauto\" title=\"Sauto\">Sauto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serdinya\" title=\"Serdinya\">Serdinya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serralongue\" title=\"Serralongue\">Serralongue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Soler\" title=\"Le Soler\">Le Soler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sor%C3%A8de\" title=\"Sor\u00e8de\">Sor\u00e8de</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Souanyas\" title=\"Souanyas\">Souanyas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sournia\" title=\"Sournia\">Sournia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taillet\" title=\"Taillet\">Taillet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarerach\" title=\"Tarerach\">Tarerach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Targassonne\" title=\"Targassonne\">Targassonne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taulis\" title=\"Taulis\">Taulis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taurinya\" title=\"Taurinya\">Taurinya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tautavel\" title=\"Tautavel\">Tautavel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Tech\" title=\"Le Tech\">Le Tech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terrats\" title=\"Terrats\">Terrats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9za\" title=\"Th\u00e9za\">Th\u00e9za</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thu%C3%A8s-Entre-Valls\" title=\"Thu\u00e8s-Entre-Valls\">Thu\u00e8s-Entre-Valls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thuir\" title=\"Thuir\">Thuir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tord%C3%A8res\" title=\"Tord\u00e8res\">Tord\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torreilles\" title=\"Torreilles\">Torreilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toulouges\" title=\"Toulouges\">Toulouges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tresserre\" title=\"Tresserre\">Tresserre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tr%C3%A9villach\" title=\"Tr\u00e9villach\">Tr\u00e9villach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trilla,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Trilla, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Trilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trouillas\" title=\"Trouillas\">Trouillas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ur,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Ur, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Ur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urbanya\" title=\"Urbanya\">Urbanya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valceboll%C3%A8re\" title=\"Valceboll\u00e8re\">Valceboll\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valmanya\" title=\"Valmanya\">Valmanya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vernet-les-Bains\" title=\"Vernet-les-Bains\">Vernet-les-Bains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villefranche-de-Conflent\" title=\"Villefranche-de-Conflent\">Villefranche-de-Conflent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villelongue-de-la-Salanque\" title=\"Villelongue-de-la-Salanque\">Villelongue-de-la-Salanque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villelongue-dels-Monts\" title=\"Villelongue-dels-Monts\">Villelongue-dels-Monts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villemolaque\" title=\"Villemolaque\">Villemolaque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villeneuve-de-la-Raho\" title=\"Villeneuve-de-la-Raho\">Villeneuve-de-la-Raho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villeneuve-la-Rivi%C3%A8re\" title=\"Villeneuve-la-Rivi\u00e8re\">Villeneuve-la-Rivi\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vin%C3%A7a\" title=\"Vin\u00e7a\">Vin\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vingrau\" title=\"Vingrau\">Vingrau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vira,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Vira, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Vira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viv%C3%A8s\" title=\"Viv\u00e8s\">Viv\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Vivier\" title=\"Le Vivier\">Le Vivier</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=France&amp;#124;link=France_Prefectures_of_the_departments_of_France\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Prefectures_of_departments_of_France\" title=\"Template:Prefectures of departments of France\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Prefectures_of_departments_of_France\" title=\"Template talk:Prefectures of departments of France\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Prefectures_of_departments_of_France&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=France&amp;#124;link=France_Prefectures_of_the_departments_of_France\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Prefectures_in_France\" title=\"Prefectures in France\">Prefectures</a> of the <a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">departments</a> of <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bourg-en-Bresse\" title=\"Bourg-en-Bresse\">Bourg-en-Bresse</a> (<a href=\"/wiki/Ain\" title=\"Ain\">Ain</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Laon\" title=\"Laon\">Laon</a> (<a href=\"/wiki/Aisne\" title=\"Aisne\">Aisne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Moulins,_Allier\" title=\"Moulins, Allier\">Moulins</a> (<a href=\"/wiki/Allier\" title=\"Allier\">Allier</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Digne-les-Bains\" title=\"Digne-les-Bains\">Digne-les-Bains</a> (<a href=\"/wiki/Alpes-de-Haute-Provence\" title=\"Alpes-de-Haute-Provence\">Alpes-de-Haute-Provence</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gap,_Hautes-Alpes\" title=\"Gap, Hautes-Alpes\">Gap</a> (<a href=\"/wiki/Hautes-Alpes\" title=\"Hautes-Alpes\">Hautes-Alpes</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nice\" title=\"Nice\">Nice</a> (<a href=\"/wiki/Alpes-Maritimes\" title=\"Alpes-Maritimes\">Alpes-Maritimes</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Privas\" title=\"Privas\">Privas</a> (<a href=\"/wiki/Ard%C3%A8che\" title=\"Ard\u00e8che\">Ard\u00e8che</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charleville-M%C3%A9zi%C3%A8res\" title=\"Charleville-M\u00e9zi\u00e8res\">Charleville-M\u00e9zi\u00e8res</a> (<a href=\"/wiki/Ardennes_(department)\" title=\"Ardennes (department)\">Ardennes</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Foix\" title=\"Foix\">Foix</a> (<a href=\"/wiki/Ari%C3%A8ge_(department)\" title=\"Ari\u00e8ge (department)\">Ari\u00e8ge</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Troyes\" title=\"Troyes\">Troyes</a> (<a href=\"/wiki/Aube\" title=\"Aube\">Aube</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carcassonne\" title=\"Carcassonne\">Carcassonne</a> (<a href=\"/wiki/Aude\" title=\"Aude\">Aude</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodez\" title=\"Rodez\">Rodez</a> (<a href=\"/wiki/Aveyron\" title=\"Aveyron\">Aveyron</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a> (<a href=\"/wiki/Bouches-du-Rh%C3%B4ne\" title=\"Bouches-du-Rh\u00f4ne\">Bouches-du-Rh\u00f4ne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Caen\" title=\"Caen\">Caen</a> (<a href=\"/wiki/Calvados_(department)\" title=\"Calvados (department)\">Calvados</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aurillac\" title=\"Aurillac\">Aurillac</a> (<a href=\"/wiki/Cantal\" title=\"Cantal\">Cantal</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Angoul%C3%AAme\" title=\"Angoul\u00eame\">Angoul\u00eame</a> (<a href=\"/wiki/Charente\" title=\"Charente\">Charente</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Rochelle\" title=\"La Rochelle\">La Rochelle</a> (<a href=\"/wiki/Charente-Maritime\" title=\"Charente-Maritime\">Charente-Maritime</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bourges\" title=\"Bourges\">Bourges</a> (<a href=\"/wiki/Cher_(department)\" title=\"Cher (department)\">Cher</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tulle\" title=\"Tulle\">Tulle</a> (<a href=\"/wiki/Corr%C3%A8ze\" title=\"Corr\u00e8ze\">Corr\u00e8ze</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ajaccio\" title=\"Ajaccio\">Ajaccio</a> (<a href=\"/wiki/Corse-du-Sud\" title=\"Corse-du-Sud\">Corse-du-Sud</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bastia\" title=\"Bastia\">Bastia</a> (<a href=\"/wiki/Haute-Corse\" title=\"Haute-Corse\">Haute-Corse</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dijon\" title=\"Dijon\">Dijon</a> (<a href=\"/wiki/C%C3%B4te-d%27Or\" title=\"C\u00f4te-d&#39;Or\">C\u00f4te-d'Or</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Brieuc\" title=\"Saint-Brieuc\">Saint-Brieuc</a> (<a href=\"/wiki/C%C3%B4tes-d%27Armor\" title=\"C\u00f4tes-d&#39;Armor\">C\u00f4tes-d'Armor</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gu%C3%A9ret\" title=\"Gu\u00e9ret\">Gu\u00e9ret</a> (<a href=\"/wiki/Creuse\" title=\"Creuse\">Creuse</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9rigueux\" title=\"P\u00e9rigueux\">P\u00e9rigueux</a> (<a href=\"/wiki/Dordogne\" title=\"Dordogne\">Dordogne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Besan%C3%A7on\" title=\"Besan\u00e7on\">Besan\u00e7on</a> (<a href=\"/wiki/Doubs\" title=\"Doubs\">Doubs</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Valence_(city)\" title=\"Valence (city)\">Valence</a> (<a href=\"/wiki/Dr%C3%B4me\" title=\"Dr\u00f4me\">Dr\u00f4me</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89vreux\" title=\"\u00c9vreux\">\u00c9vreux</a> (<a href=\"/wiki/Eure\" title=\"Eure\">Eure</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chartres\" title=\"Chartres\">Chartres</a> (<a href=\"/wiki/Eure-et-Loir\" title=\"Eure-et-Loir\">Eure-et-Loir</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Quimper\" title=\"Quimper\">Quimper</a> (<a href=\"/wiki/Finist%C3%A8re\" title=\"Finist\u00e8re\">Finist\u00e8re</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%AEmes\" title=\"N\u00eemes\">N\u00eemes</a> (<a href=\"/wiki/Gard\" title=\"Gard\">Gard</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a> (<a href=\"/wiki/Haute-Garonne\" title=\"Haute-Garonne\">Haute-Garonne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Auch\" title=\"Auch\">Auch</a> (<a href=\"/wiki/Gers\" title=\"Gers\">Gers</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a> (<a href=\"/wiki/Gironde\" title=\"Gironde\">Gironde</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Montpellier\" title=\"Montpellier\">Montpellier</a> (<a href=\"/wiki/H%C3%A9rault\" title=\"H\u00e9rault\">H\u00e9rault</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rennes\" title=\"Rennes\">Rennes</a> (<a href=\"/wiki/Ille-et-Vilaine\" title=\"Ille-et-Vilaine\">Ille-et-Vilaine</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teauroux\" title=\"Ch\u00e2teauroux\">Ch\u00e2teauroux</a> (<a href=\"/wiki/Indre\" title=\"Indre\">Indre</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tours\" title=\"Tours\">Tours</a> (<a href=\"/wiki/Indre-et-Loire\" title=\"Indre-et-Loire\">Indre-et-Loire</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Grenoble\" title=\"Grenoble\">Grenoble</a> (<a href=\"/wiki/Is%C3%A8re\" title=\"Is\u00e8re\">Is\u00e8re</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lons-le-Saunier\" title=\"Lons-le-Saunier\">Lons-le-Saunier</a> (<a href=\"/wiki/Jura_(department)\" title=\"Jura (department)\">Jura</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mont-de-Marsan\" title=\"Mont-de-Marsan\">Mont-de-Marsan</a> (<a href=\"/wiki/Landes_(department)\" title=\"Landes (department)\">Landes</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Blois\" title=\"Blois\">Blois</a> (<a href=\"/wiki/Loir-et-Cher\" title=\"Loir-et-Cher\">Loir-et-Cher</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-%C3%89tienne\" title=\"Saint-\u00c9tienne\">Saint-\u00c9tienne</a> (<a href=\"/wiki/Loire_(department)\" title=\"Loire (department)\">Loire</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Puy-en-Velay\" title=\"Le Puy-en-Velay\">Le Puy-en-Velay</a> (<a href=\"/wiki/Haute-Loire\" title=\"Haute-Loire\">Haute-Loire</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nantes\" title=\"Nantes\">Nantes</a> (<a href=\"/wiki/Loire-Atlantique\" title=\"Loire-Atlantique\">Loire-Atlantique</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Orl%C3%A9ans\" title=\"Orl\u00e9ans\">Orl\u00e9ans</a> (<a href=\"/wiki/Loiret\" title=\"Loiret\">Loiret</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cahors\" title=\"Cahors\">Cahors</a> (<a href=\"/wiki/Lot_(department)\" title=\"Lot (department)\">Lot</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Agen\" title=\"Agen\">Agen</a> (<a href=\"/wiki/Lot-et-Garonne\" title=\"Lot-et-Garonne\">Lot-et-Garonne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mende,_Loz%C3%A8re\" title=\"Mende, Loz\u00e8re\">Mende</a> (<a href=\"/wiki/Loz%C3%A8re\" title=\"Loz\u00e8re\">Loz\u00e8re</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Angers\" title=\"Angers\">Angers</a> (<a href=\"/wiki/Maine-et-Loire\" title=\"Maine-et-Loire\">Maine-et-Loire</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-L%C3%B4\" title=\"Saint-L\u00f4\">Saint-L\u00f4</a> (<a href=\"/wiki/Manche\" title=\"Manche\">Manche</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2lons-en-Champagne\" title=\"Ch\u00e2lons-en-Champagne\">Ch\u00e2lons-en-Champagne</a> (<a href=\"/wiki/Marne\" title=\"Marne\">Marne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chaumont,_Haute-Marne\" title=\"Chaumont, Haute-Marne\">Chaumont</a> (<a href=\"/wiki/Haute-Marne\" title=\"Haute-Marne\">Haute-Marne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Laval,_Mayenne\" title=\"Laval, Mayenne\">Laval</a> (<a href=\"/wiki/Mayenne\" title=\"Mayenne\">Mayenne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nancy,_France\" title=\"Nancy, France\">Nancy</a> (<a href=\"/wiki/Meurthe-et-Moselle\" title=\"Meurthe-et-Moselle\">Meurthe-et-Moselle</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bar-le-Duc\" title=\"Bar-le-Duc\">Bar-le-Duc</a> (<a href=\"/wiki/Meuse_(department)\" title=\"Meuse (department)\">Meuse</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vannes\" title=\"Vannes\">Vannes</a> (<a href=\"/wiki/Morbihan\" title=\"Morbihan\">Morbihan</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Metz\" title=\"Metz\">Metz</a> (<a href=\"/wiki/Moselle_(department)\" title=\"Moselle (department)\">Moselle</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nevers\" title=\"Nevers\">Nevers</a> (<a href=\"/wiki/Ni%C3%A8vre\" title=\"Ni\u00e8vre\">Ni\u00e8vre</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lille\" title=\"Lille\">Lille</a> (<a href=\"/wiki/Nord_(French_department)\" title=\"Nord (French department)\">Nord</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Beauvais\" title=\"Beauvais\">Beauvais</a> (<a href=\"/wiki/Oise\" title=\"Oise\">Oise</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alen%C3%A7on\" title=\"Alen\u00e7on\">Alen\u00e7on</a> (<a href=\"/wiki/Orne\" title=\"Orne\">Orne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arras\" title=\"Arras\">Arras</a> (<a href=\"/wiki/Pas-de-Calais\" title=\"Pas-de-Calais\">Pas-de-Calais</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Clermont-Ferrand\" title=\"Clermont-Ferrand\">Clermont-Ferrand</a> (<a href=\"/wiki/Puy-de-D%C3%B4me\" title=\"Puy-de-D\u00f4me\">Puy-de-D\u00f4me</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pau,_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Pau</a> (<a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Atlantiques\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarbes\" title=\"Tarbes\">Tarbes</a> (<a href=\"/wiki/Hautes-Pyr%C3%A9n%C3%A9es\" title=\"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es\">Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es</a>)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Perpignan</a> (<a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a> (<a href=\"/wiki/Bas-Rhin\" title=\"Bas-Rhin\">Bas-Rhin</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Colmar\" title=\"Colmar\">Colmar</a> (<a href=\"/wiki/Haut-Rhin\" title=\"Haut-Rhin\">Haut-Rhin</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a> (<a href=\"/wiki/Rh%C3%B4ne_(department)\" title=\"Rh\u00f4ne (department)\">Rh\u00f4ne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vesoul\" title=\"Vesoul\">Vesoul</a> (<a href=\"/wiki/Haute-Sa%C3%B4ne\" title=\"Haute-Sa\u00f4ne\">Haute-Sa\u00f4ne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A2con\" title=\"M\u00e2con\">M\u00e2con</a> (<a href=\"/wiki/Sa%C3%B4ne-et-Loire\" title=\"Sa\u00f4ne-et-Loire\">Sa\u00f4ne-et-Loire</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Mans\" title=\"Le Mans\">Le Mans</a> (<a href=\"/wiki/Sarthe\" title=\"Sarthe\">Sarthe</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chamb%C3%A9ry\" title=\"Chamb\u00e9ry\">Chamb\u00e9ry</a> (<a href=\"/wiki/Savoie\" title=\"Savoie\">Savoie</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Annecy\" title=\"Annecy\">Annecy</a> (<a href=\"/wiki/Haute-Savoie\" title=\"Haute-Savoie\">Haute-Savoie</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> (<a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rouen\" title=\"Rouen\">Rouen</a> (<a href=\"/wiki/Seine-Maritime\" title=\"Seine-Maritime\">Seine-Maritime</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Melun\" title=\"Melun\">Melun</a> (<a href=\"/wiki/Seine-et-Marne\" title=\"Seine-et-Marne\">Seine-et-Marne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Versailles,_Yvelines\" title=\"Versailles, Yvelines\">Versailles</a> (<a href=\"/wiki/Yvelines\" title=\"Yvelines\">Yvelines</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Niort\" title=\"Niort\">Niort</a> (<a href=\"/wiki/Deux-S%C3%A8vres\" title=\"Deux-S\u00e8vres\">Deux-S\u00e8vres</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Amiens\" title=\"Amiens\">Amiens</a> (<a href=\"/wiki/Somme_(department)\" title=\"Somme (department)\">Somme</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Albi\" title=\"Albi\">Albi</a> (<a href=\"/wiki/Tarn_(department)\" title=\"Tarn (department)\">Tarn</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Montauban\" title=\"Montauban\">Montauban</a> (<a href=\"/wiki/Tarn-et-Garonne\" title=\"Tarn-et-Garonne\">Tarn-et-Garonne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Toulon\" title=\"Toulon\">Toulon</a> (<a href=\"/wiki/Var_(department)\" title=\"Var (department)\">Var</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Avignon\" title=\"Avignon\">Avignon</a> (<a href=\"/wiki/Vaucluse\" title=\"Vaucluse\">Vaucluse</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Roche-sur-Yon\" title=\"La Roche-sur-Yon\">La Roche-sur-Yon</a> (<a href=\"/wiki/Vend%C3%A9e\" title=\"Vend\u00e9e\">Vend\u00e9e</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Poitiers\" title=\"Poitiers\">Poitiers</a> (<a href=\"/wiki/Vienne\" title=\"Vienne\">Vienne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Limoges\" title=\"Limoges\">Limoges</a> (<a href=\"/wiki/Haute-Vienne\" title=\"Haute-Vienne\">Haute-Vienne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89pinal\" title=\"\u00c9pinal\">\u00c9pinal</a> (<a href=\"/wiki/Vosges_(department)\" title=\"Vosges (department)\">Vosges</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Auxerre\" title=\"Auxerre\">Auxerre</a> (<a href=\"/wiki/Yonne\" title=\"Yonne\">Yonne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Belfort\" title=\"Belfort\">Belfort</a> (<a href=\"/wiki/Territoire_de_Belfort\" title=\"Territoire de Belfort\">Territoire de Belfort</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89vry,_Essonne\" title=\"\u00c9vry, Essonne\">\u00c9vry</a> (<a href=\"/wiki/Essonne\" title=\"Essonne\">Essonne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nanterre\" title=\"Nanterre\">Nanterre</a> (<a href=\"/wiki/Hauts-de-Seine\" title=\"Hauts-de-Seine\">Hauts-de-Seine</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bobigny\" title=\"Bobigny\">Bobigny</a> (<a href=\"/wiki/Seine-Saint-Denis\" title=\"Seine-Saint-Denis\">Seine-Saint-Denis</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cr%C3%A9teil\" title=\"Cr\u00e9teil\">Cr\u00e9teil</a> (<a href=\"/wiki/Val-de-Marne\" title=\"Val-de-Marne\">Val-de-Marne</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cergy\" title=\"Cergy\">Cergy</a>, <a href=\"/wiki/Pontoise\" title=\"Pontoise\">Pontoise</a> (<a href=\"/wiki/Val-d%27Oise\" title=\"Val-d&#39;Oise\">Val-d'Oise</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Overseas_departments\"><b><a href=\"/wiki/Overseas_department\" class=\"mw-redirect\" title=\"Overseas department\">Overseas departments</a></b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Basse-Terre\" title=\"Basse-Terre\">Basse-Terre</a> (<a href=\"/wiki/Guadeloupe\" title=\"Guadeloupe\">Guadeloupe</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fort-de-France\" title=\"Fort-de-France\">Fort-de-France</a> (<a href=\"/wiki/Martinique\" title=\"Martinique\">Martinique</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cayenne\" title=\"Cayenne\">Cayenne</a> (<a href=\"/wiki/French_Guiana\" title=\"French Guiana\">French Guiana</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Denis,_R%C3%A9union\" title=\"Saint-Denis, R\u00e9union\">Saint-Denis</a> (<a href=\"/wiki/R%C3%A9union\" title=\"R\u00e9union\">R\u00e9union</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mamoudzou\" title=\"Mamoudzou\">Mamoudzou</a> (<a href=\"/wiki/Mayotte\" title=\"Mayotte\">Mayotte</a>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q6730&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q6730&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q6730\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/137207669\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15271045v\">cb15271045v</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb15271045v\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4045226-8\">4045226-8</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80117451\">n80117451</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026553767\">026553767</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/137207669\">137207669</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2184\nCached time: 20180921182113\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.624 seconds\nReal time usage: 2.099 seconds\nPreprocessor visited node count: 9354/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 198918/2097152 bytes\nTemplate argument size: 36872/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 26/40\nExpensive parser function count: 13/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 45809/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.916/10.000 seconds\nLua memory usage: 20.04 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1762.335      1 -total\n 63.87% 1125.593      1 Template:Infobox_French_commune\n 62.65% 1104.083      1 Template:Infobox_settlement\n 57.17% 1007.610      1 Template:Infobox\n  9.38%  165.226      1 Template:Native_name\n  8.76%  154.393      1 Template:Lang\n  7.59%  133.790      1 Template:Reflist\n  5.47%   96.439     14 Template:Cite_web\n  4.90%   86.276      1 Template:Quote_box\n  4.51%   79.522      1 Template:Weather_box\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:38707-0!canonical and timestamp 20180921182111 and revision id 859361043\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Perpignan"},{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Perpignan"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%8A%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D9%86%D9%8A%D8%A7","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0628\u064a\u0631\u0628\u064a\u0646\u064a\u0627"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Perpiny%C3%A1n","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Perpiny\u00e1n"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Perpiny%C3%A0","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Perpiny\u00e0"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%B1%D9%BE%DB%8C%D9%86%DB%8C%D8%A7%D9%86","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u067e\u0631\u067e\u06cc\u0646\u06cc\u0627\u0646"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Perpignan"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%BF%D1%96%D0%BD%D1%8C%D1%8F%D0%BD","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041f\u0435\u0440\u043f\u0456\u043d\u044c\u044f\u043d"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%8D%D1%80%D0%BF%D1%96%D0%BD%D1%8C%D1%8F%D0%BD","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u041f\u044d\u0440\u043f\u0456\u043d\u044c\u044f\u043d"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D1%8F%D0%BD","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041f\u0435\u0440\u043f\u0438\u043d\u044f\u043d"},{"lang":"bar","url":"https://bar.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Bavarian","autonym":"Boarisch","*":"Perpignan"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Perpiny%C3%A0","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Perpiny\u00e0"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Perpiny%C3%A0","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Perpiny\u00e0"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Perpignan"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Perpignan"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Perpignan"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Perpignan"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Perpignan"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Perpignan"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CE%B5%CF%81%CF%80%CE%B9%CE%BD%CE%B9%CE%AC%CE%BD","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u03a0\u03b5\u03c1\u03c0\u03b9\u03bd\u03b9\u03ac\u03bd"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Perpi%C3%B1%C3%A1n","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Perpi\u00f1\u00e1n"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Perpinjano","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Perpinjano"},{"lang":"ext","url":"https://ext.wikipedia.org/wiki/Perpi%C3%B1%C3%A1n","langname":"Extremaduran","autonym":"estreme\u00f1u","*":"Perpi\u00f1\u00e1n"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Perpiny%C3%A0","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Perpiny\u00e0"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%B1%D9%BE%DB%8C%D9%86%DB%8C%D8%A7%D9%86","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u067e\u0631\u067e\u06cc\u0646\u06cc\u0627\u0646"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Perpignan"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Perpi%C3%B1%C3%A1n","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Perpi\u00f1\u00e1n"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%8E%98%EB%A5%B4%ED%94%BC%EB%83%A5","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud398\ub974\ud53c\ub0e5"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AA%E0%A5%87%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AA%E0%A4%BF%E0%A4%9E%E0%A4%BE%E0%A4%82","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u092a\u0947\u0930\u094d\u092a\u093f\u091e\u093e\u0902"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Perpignan"},{"lang":"ia","url":"https://ia.wikipedia.org/wiki/Perpinia","langname":"Interlingua","autonym":"interlingua","*":"Perpinia"},{"lang":"os","url":"https://os.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D1%8C%D1%8F%D0%BD","langname":"Ossetic","autonym":"\u0418\u0440\u043e\u043d","*":"\u041f\u0435\u0440\u043f\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Perpignano","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Perpignano"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%A8%D7%A4%D7%99%D7%A0%D7%99%D7%90%D7%9F","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e4\u05e8\u05e4\u05d9\u05e0\u05d9\u05d0\u05df"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D1%8C%D1%8F%D0%BD","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u041f\u0435\u0440\u043f\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Perpignan"},{"lang":"lad","url":"https://lad.wikipedia.org/wiki/Perpiny%C3%A1n","langname":"Ladino","autonym":"Ladino","*":"Perpiny\u00e1n"},{"lang":"lrc","url":"https://lrc.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%B1%D9%BE%DB%8C%D9%86%D8%A7%D9%86","langname":"Northern Luri","autonym":"\u0644\u06ca\u0631\u06cc \u0634\u0648\u0645\u0627\u0644\u06cc","*":"\u067e\u0631\u067e\u06cc\u0646\u0627\u0646"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Perpinianum","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Perpinianum"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Perpi%C5%86%C4%81na","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Perpi\u0146\u0101na"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Perpignan"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Perpinjanas","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Perpinjanas"},{"lang":"ln","url":"https://ln.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Lingala","autonym":"ling\u00e1la","*":"Perpignan"},{"lang":"lmo","url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Lombard","autonym":"lumbaart","*":"Perpignan"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Perpignan"},{"lang":"mzn","url":"https://mzn.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%B1%D9%BE%DB%8C%D9%86%D8%A7%D9%86","langname":"Mazanderani","autonym":"\u0645\u0627\u0632\u0650\u0631\u0648\u0646\u06cc","*":"\u067e\u0631\u067e\u06cc\u0646\u0627\u0646"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Perpignan"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Perpignan"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%9A%E3%83%AB%E3%83%94%E3%83%8B%E3%83%A3%E3%83%B3","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30da\u30eb\u30d4\u30cb\u30e3\u30f3"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Perpignan"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Perpignan"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Perpinhan","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Perpinhan"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%B1%D9%BE%DA%AF%D9%86%D8%A7%DA%BA","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u067e\u0631\u067e\u06af\u0646\u0627\u06ba"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Perpignan"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Perpignan"},{"lang":"pnt","url":"https://pnt.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CE%B5%CF%81%CF%80%CE%B9%CE%BD%CE%B9%CE%AC%CE%BD","langname":"Pontic","autonym":"\u03a0\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03b1\u03ba\u03ac","*":"\u03a0\u03b5\u03c1\u03c0\u03b9\u03bd\u03b9\u03ac\u03bd"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Perpinh%C3%A3","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Perpinh\u00e3"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Perpignan"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D1%8C%D1%8F%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0435\u0440\u043f\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Perpignan"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Perpignan"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Perpignan"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Perpignan_(mesto)","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Perpignan (mesto)"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Perpignan"},{"lang":"szl","url":"https://szl.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Silesian","autonym":"\u015bl\u016fnski","*":"Perpignan"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B8%D1%9A%D0%B0%D0%BD","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041f\u0435\u0440\u043f\u0438\u045a\u0430\u043d"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Perpignan"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Perpignan"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Perpignan"},{"lang":"tt","url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D1%8C%D1%8F%D0%BD","langname":"Tatar","autonym":"\u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0447\u0430/tatar\u00e7a","*":"\u041f\u0435\u0440\u043f\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Perpignan"},{"lang":"bug","url":"https://bug.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Buginese","autonym":"\u1a05\u1a14 \u1a15\u1a18\u1a01\u1a17","*":"Perpignan"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%BF%D1%96%D0%BD%D1%8C%D1%8F%D0%BD","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041f\u0435\u0440\u043f\u0456\u043d\u044c\u044f\u043d"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%B1%D9%BE%DB%8C%D9%86%DB%8C%D8%A7","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u067e\u0631\u067e\u06cc\u0646\u06cc\u0627"},{"lang":"vec","url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Venetian","autonym":"v\u00e8neto","*":"Perpignan"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Perpignan"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Perpignan"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Perpignan","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Perpignan"},{"lang":"wuu","url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E7%8F%AD%E5%90%88%E6%AF%94%E8%AE%A9","langname":"Wu Chinese","autonym":"\u5434\u8bed","*":"\u73ed\u5408\u6bd4\u8ba9"},{"lang":"yi","url":"https://yi.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%A2%D7%A8%D7%A4%D7%99%D7%A0%D7%99%D7%90%D7%9F","langname":"Yiddish","autonym":"\u05d9\u05d9\u05b4\u05d3\u05d9\u05e9","*":"\u05e4\u05e2\u05e8\u05e4\u05d9\u05e0\u05d9\u05d0\u05df"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E4%BD%A9%E7%9A%AE%E5%B0%BC%E6%98%82","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u4f69\u76ae\u5c3c\u6602"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BD%A9%E7%9A%AE%E5%B0%BC%E6%98%82","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u4f69\u76ae\u5c3c\u6602"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_May_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Catalan-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Catalan-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":" ","*":"Perpignan"},{"sortkey":"","*":"Communes_of_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"sortkey":"","*":"Cities_in_Occitanie"},{"sortkey":"","*":"Capitals_of_former_nations"},{"sortkey":"","*":"Northern_Catalonia"},{"sortkey":"","*":"Prefectures_in_France"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from May 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales communes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Prefectures of departments of France"},{"ns":0,"*":"Flag of Perpignan"},{"ns":0,"*":"Coat of arms of Perpignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrondissement of Perpignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lebanon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008\u201309 Top 14 season"},{"ns":0,"exists":"","*":"A9 autoroute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aaron and Bryce Dessner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aisne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ajaccio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alen\u00e7on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Artus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alpes-Maritimes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alpes-de-Haute-Provence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al\u00e9nya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amiens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e9d\u00e9e Artus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e9lie-les-Bains-Palalda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Marty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angoul\u00eame"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angoustrine-Villeneuve-des-Escaldes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Maria Antig\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annecy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ansignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arboussols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ardennes (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ard\u00e8che"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argel\u00e8s-sur-Mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristide Maillol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ari\u00e8ge (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arles-sur-Tech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrondissements of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurillac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auxerre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aveyron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ayguat\u00e9bia-Talau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bages, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baillestavy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baixas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banyuls-dels-Aspres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banyuls-sur-Mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bar-le-Duc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bas-Rhin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basse-Terre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bastia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beauvais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belfort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Besan\u00e7on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bobigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolqu\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bompas, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bouches-du-Rh\u00f4ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boule-d'Amont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bouletern\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourg-Madame"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourg-en-Bresse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brouilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9lesta, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabestany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caetano Veloso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cahors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caixas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calmeilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calvados (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campoussy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camp\u00f4me"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cam\u00e9las"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canaveilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canet-en-Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canoh\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Perpignan-1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Perpignan-2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Perpignan-3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Perpignan-4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Perpignan-5"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Perpignan-6"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantons of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caramany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carcassonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casefabre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cases-de-P\u00e8ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cassagnes, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casteil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castelnou, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalans Dragons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catllar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caudi\u00e8s-de-Conflent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caudi\u00e8s-de-Fenouill\u00e8des"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cayenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cerb\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cergy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamb\u00e9ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charente-Maritime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles VIII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles V of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charleville-M\u00e9zi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chartres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaumont, Haute-Marne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cher (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2lons-en-Champagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teauroux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clara-Villerach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clermont-Ferrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Codalet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collioure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colmar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communes of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communes of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corb\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corb\u00e8re-les-Cabanes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cork oak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corneilla-de-Conflent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corneilla-del-Vercol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corneilla-la-Rivi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corr\u00e8ze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corsavy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corse-du-Sud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cosmogony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa Brava"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coustouges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cr\u00e9teil"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9ret"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f4te-d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f4tes-d'Armor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dawn Ad\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Departments of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deux-S\u00e8vres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digne-les-Bains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dijon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dordogne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doubs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dr\u00f4me"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecstasy (emotion)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enveitg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Err, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espira-de-Conflent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espira-de-l'Agly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estagel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estavar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estoher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Collache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eure-et-Loir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eyne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felluns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fenouillet, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feudalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figueres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fillols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finestret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finist\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"First French Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Font-Romeu-Odeillo-Via"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontp\u00e9drouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontrabiouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Formigu\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort-de-France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fosse, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fourques, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Arago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois de Fossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"French First Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Guiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Navy"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Second Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Third Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French colonies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9rick Bousquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gap, Hautes-Alpes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gare de Perpignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girard II of Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gironde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glorianes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grenoble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadeloupe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guitares au Palais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00e9ret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanover"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haut-Rhin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haute-Corse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haute-Garonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haute-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haute-Marne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haute-Savoie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haute-Sa\u00f4ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haute-Vienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hautes-Alpes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hauts-de-Seine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heineken Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hyacinthe Rigaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9rault"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel Pams"},{"ns":0,"exists":"","*":"INSEE code"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ille-et-Vilaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ille-sur-T\u00eat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indre-et-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabelle Pasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Is\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"JOB rolling papers"},{"ns":0,"exists":"","*":"James I of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Alduy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joch, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jujols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Pams"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jura (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6ppen climate classification"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Alb\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Bastide, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Cabanasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Gare de Perpignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Llagonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Roche-sur-Yon"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rochelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Charles, Louisiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laman\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lancaster, England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landes (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lansac, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laroque-des-Alb\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latour-Bas-Elne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latour-de-Carol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latour-de-France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laval, Mayenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Barcar\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Boulou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Mans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Perthus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Puy-en-Velay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Soler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Tech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Vivier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Angles, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Cluses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesquerde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limoges"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Counts of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of places referred to as the Center of the Universe"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of twin towns and sister cities in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llauro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lleida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llupia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loir-et-Cher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loire-Atlantique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loire (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loiret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lons-le-Saunier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Masos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lot-et-Garonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lot (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis IX of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XIV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XI of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louise Lab\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loz\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ma'alot-Tarshiha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maimonidean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maine-et-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mamoudzou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mantet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquixanes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martinique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Elmes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matemale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maureillas-las-Illas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maury, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayotte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval commune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mediterranean climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menachem Meiri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mende, Loz\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meurthe-et-Moselle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meuse (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Millas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Molitg-les-Bains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont-Louis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont-de-Marsan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montalba-le-Ch\u00e2teau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montauban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montauriol, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montbolo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montescot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montesquieu-des-Alb\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montferrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montpellier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morbihan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moselle (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mosset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moulins, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e2con"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nahuja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nancy, France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nanterre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nevers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00e8vre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noh\u00e8des"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nord (French department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9fiach"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00eemes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitanie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olive oil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oms, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opoul-P\u00e9rillos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oreilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orl\u00e9ans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ortaffa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oss\u00e9ja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Overseas department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of the Kings of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau-de-Cerdagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau-del-Vidre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pas-de-Calais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Soler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perpignan (grape)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perpignan Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perpignan M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perpignan\u2013Rivesaltes Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Finger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter IV of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peyrestortes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip III of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Georget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photojournalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pia, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plan\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plan\u00e8zes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poitiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pollestres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponteilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontoise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population without double counting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Port-Vendres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porta, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Port\u00e9-Puymorens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prades, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prats-de-Mollo-la-Preste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prats-de-Sournia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precipitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prefectures in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Privas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prugnanes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prunet-et-Belpuig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puy-de-D\u00f4me"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puyvalador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Py, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9rigueux"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9zilla-de-Conflent"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9zilla-la-Rivi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quadripoint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quimper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabouillet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radical Party (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Railleu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rasigu\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relative humidity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Thom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reyn\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rh\u00f4ne (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ria-Sirach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rigarda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Righteous Among the Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rivesaltes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Brasillach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rod\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rouen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rugby league"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rugby union"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sahorre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saillagouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Andr\u00e9, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Arnac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Brieuc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Cyprien, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Denis, R\u00e9union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Est\u00e8ve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-F\u00e9liu-d'Amont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-F\u00e9liu-d'Avall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-G\u00e9nis-des-Fontaines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Hippolyte, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Jean-Lasseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Jean-Pla-de-Corts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Laurent-de-Cerdans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Laurent-de-la-Salanque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-L\u00f4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Marsal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Martin-de-Fenouillet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Michel-de-Llotes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Nazaire, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Paul-de-Fenouillet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Pierre-dels-Forcats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-\u00c9tienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Colombe-de-la-Commanderie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-L\u00e9ocadie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Marie-la-Mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saleilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salses-le-Ch\u00e2teau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samurai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanch Procession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandrine Erdely-Sayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sansa, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarasota, Florida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarthe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sauto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Savoie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sa\u00f4ne-et-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second French Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seine-Maritime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seine-Saint-Denis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seine-et-Marne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Septimania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serdinya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serralongue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Perpignan (1642)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somme (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sor\u00e8de"},{"ns":0,"exists":"","*":"Souanyas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sournia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade Gilbert Brutus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Street or road name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunshine duration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Super League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swimming at the 2000 Summer Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swimming at the 2004 Summer Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swimming at the 2008 Summer Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taillet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarerach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Targassonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarn-et-Garonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarn (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taulis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taurinya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tautavel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tavira Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Territoire de Belfort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thuir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thu\u00e8s-Entre-Valls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9za"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Perpignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Top 14"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tord\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torreilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tours"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Corbeil (1258)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of the Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tresserre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trilla, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trouillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Troyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00e9villach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tulle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twin towns and sister cities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tyre (Lebanon)"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00eat (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"USA Perpignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+1"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union for a Popular Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ur, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urbanya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val-d'Oise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val-de-Marne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valceboll\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valence (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valmanya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Var (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vauban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaucluse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vend\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vernet-les-Bains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Versailles, Yvelines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vesoul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Dalbiez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villefranche-de-Conflent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villelongue-de-la-Salanque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villelongue-dels-Monts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villemolaque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villeneuve-de-la-Raho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villeneuve-la-Rivi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vingrau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vin\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vira, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visa pour l'Image"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viv\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vosges (department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yvelines"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9gat"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9pinal"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9vreux"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9vry, Essonne"},{"ns":0,"*":"Jean-Marc Pujol"},{"ns":0,"*":"Paul Alduy"},{"ns":0,"*":"Rumberos Catalans"},{"ns":0,"*":"Bernardo Sandoval"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France Occitanie"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Prefectures of departments of France"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales communes"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox French commune"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Native name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Photomontage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox French commune/regmap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str find"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ca icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geographic location"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Adjacent communities"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Weather box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote box/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spanish Empire"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data French Republic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data GER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data UK"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United Kingdom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data USA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United States"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data LIB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Lebanon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data ESP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data ISR"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Israel"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data POR"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Portugal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikivoyage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales communes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Prefectures of departments of France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Photo montage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France Occitanie"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/FR"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBoxColors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Side box/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Map_commune_FR_insee_code_66136.png","Perpignan_Pyrenees-Orientales.png","Flag_of_Roussillon.svg","Si\u00f1al_d'Arag\u00f3n.svg","Bandera_del_Reino_de_Mallorca.svg","Pavillon_royal_de_la_France.svg","Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg","Pavillon_royal_de_France.svg","Pfeil_rechts.svg","Flag_of_France_(1790\u20131794).svg","Flag_of_France_(1794-1815).svg","Flag_of_France_(1794\u20131815,_1830\u20131958).svg","Royal_flag_of_France_during_the_Bourbon_Restoration.svg","Flag_of_France.svg","Perpignan_Castillet_1.jpg","Perpignanrivierebasse.jpg","Font_sirenes_Perpinya.jpg","086_Perpignan_Rue.JPG","Le_cin\u00e9ma_art_nouveau_\"le_Castillet\"_(Perpignan)_(8846519405).jpg","ChateauRoussillon_Tour.jpg","ChateauRoussillon_ChapelleStPierre_01.jpg","087_Perpignan_La_Loge_de_Mer_-1397,_agrandi_au_XVI\u00e8me-.JPG","088_Perpignan_Cath\u00e9drale_Saint-Jean.JPG","Perpignan-Cathedrale-02.JPG","Lyc\u00e9e_fran\u00e7ois_arago.jpeg","Photo_panoramique_de_la_cath\u00e9drale_de_perpignan.jpg","Palaisdesrois.jpg","Perpignan_bridge.JPG","Altar_of_the_church.JPG","Perpignan_banner.jpg","Perpignan_-_panoramio.jpg","Quai_S\u00e9bastien_Vauban_-_panoramio.jpg","Castillet_in_Perpignan.jpg","Logo-perpignan.jpg","Arms_of_Perpignan.svg","France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg","Red_pog.svg","Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es_region_location_map.svg","Pfeil_oben.svg","Pfeil_links.svg","Pfeil_unten.svg","Perpignan_-_Ecole_militaire_(vers_1780).jpg","Perpignan_-_Avenue_de_la_Gare_(vers_1905).jpg","Flag_of_Germany.svg","Flag_of_the_United_Kingdom.svg","Flag_of_the_United_States.svg","Flag_of_Lebanon.svg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_Israel.svg","Flag_of_Portugal.svg","Straatnaambord-in-Perpignan-trimmed.jpg","Population_-_Municipality_code_66136.svg","Sanch_perpignan_2007_(18).jpg","Gilbert.brutus..jpg","Place_de_la_R\u00e9publique_Perpignan_Panorama.jpg","Perpignan_panorama_le_quai_Sadi_Carnot_et_le_quai_Vauban_le_long_de_la_rivi\u00e8re_la_Basse.jpg","Gare-de-perpignan.jpg","Commons-logo.svg","Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://vieuxpapierspo.blogspot.fr/2014/03/inondations-en-novembre-1892.html","http://www.meteofrance.com/climat/france/perpignan/66136001/normales","http://www.meteofrance.com/climat/france/languedoc-roussillon/regi91/normales","http://www.infoclimat.fr/climatologie-07747-perpignan-rivesaltes.html","http://www.philipcoppens.com/dali.html","https://web.archive.org/web/20110724012346/http://www.hannover.de/de/buerger/entwicklung/partnerschaften/staedte_regionspartnerschaften/index.html","http://www.hannover.de/de/buerger/entwicklung/partnerschaften/staedte_regionspartnerschaften/index.html","http://www.completefrance.com/language-culture/twin-towns","https://web.archive.org/web/20120329100219/http://www.sarasotasistercities.org/Perpignan.html","http://www.sarasotasistercities.org/Perpignan.html","http://anglophone-direct.com/festival-visa-pour-limage/","http://www.vilaweb.cat/www/diariescola/noticia?id=2688762","http://histoireduroussillon.free.fr/Thematiques/Batiments/Histoire/CathedralePerpignan.php","http://vieuxpapierspo.blogspot.fr/2014/03/la-prison-du-castillet-1892.html","http://appvcv.free.fr/patrimoine/periodes/19esiecle/hotelpamsperpignan/hotelpamsperpignanpedagogique.pdf","http://railfaneurope.net/pix/fr/electric/emu/TGV/Duplex/misc/pix.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q6730","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Perpignan&params=42.6986_N_2.8956_E_type:city(118238)_region:FR-66","https://www.insee.fr/fr/statistiques/1405599?geo=COM-66136","http://www.mairie-perpignan.fr/","http://www.ajuntament-perpinya.cat/","http://histoireduroussillon.free.fr/Villages/Histoire/Perpignan.php","http://www.perpignantourisme.com/","http://www.anglophone-direct.com/Perpignan-Museums","http://www.perpignanairport.net/","http://www.ctpmperpignan.com/","http://www.insee.fr/fr/methodes/nomenclatures/cog/fichecommunale.asp?codedep=66&codecom=136","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/137207669","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15271045v","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb15271045v","https://d-nb.info/gnd/4045226-8","http://id.loc.gov/authorities/names/n80117451","https://www.idref.fr/026553767","https://viaf.org/viaf/137207669"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":2542,"anchor":"Geography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Location","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":2557,"anchor":"Location"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hydrography","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":3531,"anchor":"Hydrography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Climate","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":4076,"anchor":"Climate"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Transport","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":8139,"anchor":"Transport"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Toponymy","number":"2","index":"6","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":8813,"anchor":"Toponymy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"7","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":9139,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Government and politics","number":"4","index":"8","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":13285,"anchor":"Government_and_politics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Mayors","number":"4.1","index":"9","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":13314,"anchor":"Mayors"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"International relations","number":"4.2","index":"10","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":14560,"anchor":"International_relations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Population and society","number":"5","index":"11","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":16562,"anchor":"Population_and_society"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Demography","number":"5.1","index":"12","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":16694,"anchor":"Demography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Events","number":"5.2","index":"13","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":16796,"anchor":"Events"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sport","number":"5.3","index":"14","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":18361,"anchor":"Sport"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy","number":"6","index":"15","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":19215,"anchor":"Economy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sites of interest","number":"7","index":"16","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":19580,"anchor":"Sites_of_interest"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable people linked to Perpignan","number":"8","index":"17","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":21626,"anchor":"Notable_people_linked_to_Perpignan"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"9","index":"18","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":25461,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"10","index":"19","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":26410,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"11","index":"20","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":26476,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"12","index":"21","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":26509,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"13","index":"22","fromtitle":"Perpignan","byteoffset":26755,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Perpignan","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:Search/Perpignan","*":"commons:Special:Search/Perpignan"},{"prefix":"wikivoyage","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/Perpignan","*":"wikivoyage:Perpignan"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Prefecture and commune in Occitanie, France"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6730"}]}}