{"parse":{"title":"Perquenco","pageid":9062581,"revid":831212334,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Town and Commune in Araucan\u00eda, Chile</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Perquenco</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/List_of_towns_in_Chile\" title=\"List of towns in Chile\">Town</a> and <a href=\"/wiki/Communes_of_Chile\" title=\"Communes of Chile\">Commune</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td><table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Comuna_de_Perquenco.svg\" class=\"image\" title=\"Map of Perquenco commune in Araucania Region\"><img alt=\"Map of Perquenco commune in Araucania Region\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Comuna_de_Perquenco.svg/100px-Comuna_de_Perquenco.svg.png\" width=\"100\" height=\"95\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Comuna_de_Perquenco.svg/150px-Comuna_de_Perquenco.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Comuna_de_Perquenco.svg/200px-Comuna_de_Perquenco.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"474\" /></a><br />Map of Perquenco commune in Araucania Region</td></tr></tbody></table></td><td style=\"vertical-align:top;text-align:center;\"><div class=\"center\"><div style=\"width:150px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:150px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:150px\"><a href=\"/wiki/File:Chile_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Perquenco is located in Chile\"><img alt=\"Perquenco is located in Chile\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Chile_location_map.svg/150px-Chile_location_map.svg.png\" width=\"150\" height=\"337\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Chile_location_map.svg/225px-Chile_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Chile_location_map.svg/300px-Chile_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1183\" data-file-height=\"2658\" /></a><div style=\"position:absolute;top:53.752%;left:45.585%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Perquenco\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Perquenco\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:4px;left:-3em;text-align:center\"><div style=\"display:inline;padding:1px\">Perquenco</div></div></div></div><div><small>Location in Chile</small></div></div></div></div></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates&#32;(town): <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Perquenco&amp;params=38_25_S_72_23_W_region:CL-AR_type:city(6530)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">38\u00b025\u2032S</span> <span class=\"longitude\">72\u00b023\u2032W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">38.417\u00b0S 72.383\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-38.417; -72.383</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Perquenco&amp;params=38_25_S_72_23_W_region:CL-AR_type:city(6530)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">38\u00b025\u2032S</span> <span class=\"longitude\">72\u00b023\u2032W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">38.417\u00b0S 72.383\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-38.417; -72.383</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">Country</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Regions_of_Chile\" title=\"Regions of Chile\">Region</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Araucan\u00eda Region\">Araucan\u00eda</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Provinces_of_Chile\" title=\"Provinces of Chile\">Province</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Caut%C3%ADn_Province\" title=\"Caut\u00edn Province\">Caut\u00edn</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"><sup id=\"cite_ref-Munitel_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Munitel-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Official_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Official-2\">&#91;2&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Municipality\" title=\"Municipality\">Municipality</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Alcalde\" title=\"Alcalde\">Alcalde</a></th><td>\nLuis Alberto Mu\u00f1oz P\u00e9rez (<a href=\"/wiki/Christian_Democratic_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian Democratic Party\">PDC</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"><sup id=\"cite_ref-INE_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INE-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n330.7&#160;km<sup>2</sup> (127.7&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n278&#160;m (912&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2012 Census)<sup id=\"cite_ref-INE_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INE-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n6,530</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n20/km<sup>2</sup> (51/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Urban_area\" title=\"Urban area\">Urban</a><span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n2,929</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Rural_area\" title=\"Rural area\">Rural</a><span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n3,521</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Sex<span style=\"font-weight:normal\"><sup id=\"cite_ref-INE_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INE-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Men</th><td>\n3,281</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Women</th><td>\n3,169</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC-4\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC-4\">UTC-4</a> (<a href=\"/wiki/Time_in_Chile\" title=\"Time in Chile\">CLT</a> <sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC-3\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC-3\">UTC-3</a> (<a href=\"/wiki/Time_in_Chile\" title=\"Time in Chile\">CLST</a> <sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Telephone_numbering_plan\" title=\"Telephone numbering plan\">Area code(s)</a></th><td>\n(+56) 45</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.perquenco.cl/\">Municipality of Perquenco</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Perquenco</b> is a <a href=\"/wiki/List_of_towns_in_Chile\" title=\"List of towns in Chile\">town</a> and <a href=\"/wiki/Communes_of_Chile\" title=\"Communes of Chile\">commune</a> in southern <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>'s <a href=\"/wiki/Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Araucan\u00eda Region\">Araucan\u00eda Region</a>. The town was declared capital of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Araucan%C3%ADa_and_Patagonia\" title=\"Kingdom of Araucan\u00eda and Patagonia\">Kingdom of Araucan\u00eda and Patagonia</a> by <a href=\"/wiki/Or%C3%A9lie-Antoine_de_Tounens\" title=\"Or\u00e9lie-Antoine de Tounens\">Or\u00e9lie-Antoine de Tounens</a>, but soon after it was occupied by <a href=\"/wiki/Cornelio_Saavedra_Rodr%C3%ADguez\" title=\"Cornelio Saavedra Rodr\u00edguez\">Cornelio Saavedra Rodr\u00edguez</a> who was in charge of the Chilean <a href=\"/wiki/Occupation_of_the_Araucan%C3%ADa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occupation of the Araucan\u00eda\">occupation of the Araucan\u00eda</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Administration\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Administration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perquenco&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the 2002 <a href=\"/wiki/Census\" title=\"Census\">census</a> of the <a href=\"/wiki/National_Statistics_Institute_(Chile)\" title=\"National Statistics Institute (Chile)\">National Statistics Institute</a>, Perquenco spans an area of 330.7&#160;km<sup>2</sup> (128&#160;sq&#160;mi) and has 6,450 inhabitants (3,281 men and 3,169 women). Of these, 2,929 (45.4%) lived in <a href=\"/wiki/Urban_area\" title=\"Urban area\">urban areas</a> and 3,521 (54.6%) in <a href=\"/wiki/Rural_area\" title=\"Rural area\">rural areas</a>. The population grew by 9.6% (564 persons) between the 1992 and 2002 censuses.<sup id=\"cite_ref-INE_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INE-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Administration\">Administration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perquenco&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Administration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As a commune, Perquenco is a third-level <a href=\"/wiki/Administrative_division_of_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Administrative division of Chile\">administrative division of Chile</a> administered by a <a href=\"/wiki/Municipal_council\" title=\"Municipal council\">municipal council</a>, headed by an <a href=\"/wiki/Alcalde\" title=\"Alcalde\">alcalde</a> who is directly elected every four years. The 2008-2012 alcalde is Luis Alberto Mu\u00f1oz P\u00e9rez (<a href=\"/wiki/Christian_Democratic_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian Democratic Party\">PDC</a>).<sup id=\"cite_ref-Munitel_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Munitel-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Official_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Official-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Within the <a href=\"/wiki/Electoral_divisions_of_Chile\" title=\"Electoral divisions of Chile\">electoral divisions of Chile</a>, Perquenco is represented in the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Chile\" title=\"Chamber of Deputies of Chile\">Chamber of Deputies</a> by Enrique Estay (<a href=\"/wiki/Independent_Democratic_Union\" title=\"Independent Democratic Union\">UDI</a>) and Fuad Chah\u00edn (PDC) as part of the 49th electoral district, (together with <a href=\"/wiki/Victoria,_Chile\" title=\"Victoria, Chile\">Victoria</a>, <a href=\"/wiki/Curacaut%C3%ADn\" title=\"Curacaut\u00edn\">Curacaut\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Lonquimay\" title=\"Lonquimay\">Lonquimay</a>, <a href=\"/wiki/Melipeuco\" title=\"Melipeuco\">Melipeuco</a>, <a href=\"/wiki/Vilc%C3%BAn\" title=\"Vilc\u00fan\">Vilc\u00fan</a>, <a href=\"/wiki/Lautaro,_Chile\" title=\"Lautaro, Chile\">Lautaro</a> and <a href=\"/wiki/Galvarino,_Chile\" title=\"Galvarino, Chile\">Galvarino</a>). The commune is represented in the <a href=\"/wiki/Senate_of_Chile\" title=\"Senate of Chile\">Senate</a> by Alberto Espina Otero (<a href=\"/wiki/National_Renewal_(Chile)\" title=\"National Renewal (Chile)\">RN</a>) and Jaime Quintana Leal (<a href=\"/wiki/Party_for_Democracy_(Chile)\" title=\"Party for Democracy (Chile)\">PPD</a>) as part of the 14th senatorial constituency (Araucan\u00eda-North).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perquenco&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Munitel-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Munitel_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Munitel_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110419202659/http://www.munitel.cl/\">\"Asociaci\u00f3n Chilena de Municipalidades\"</a> (in Spanish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.munitel.cl/\">the original</a> on 19 April 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 February</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Asociaci%C3%B3n+Chilena+de+Municipalidades&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.munitel.cl%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerquenco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Official-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Official_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Official_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.perquenco.cl/\">\"Municipality of Perquenco\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 February</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Municipality+of+Perquenco&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.perquenco.cl%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerquenco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-INE-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-INE_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-INE_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-INE_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-INE_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ine.cl/canales/chile_estadistico/censos_poblacion_vivienda/censo_pobl_vivi.php\">\"National Statistics Institute\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=National+Statistics+Institute&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ine.cl%2Fcanales%2Fchile_estadistico%2Fcensos_poblacion_vivienda%2Fcenso_pobl_vivi.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerquenco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100713071639/http://www.world-time-zones.org/zones/chile-time.htm\">\"Chile Time\"</a>. WorldTimeZones.org. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.world-time-zones.org/zones/chile-time.htm\">the original</a> on 2010-07-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-07-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Chile+Time&amp;rft.pub=WorldTimeZones.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.world-time-zones.org%2Fzones%2Fchile-time.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerquenco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070911130451/http://www.world-time-zones.org/zones/chile-summer-time.htm\">\"Chile Summer Time\"</a>. WorldTimeZones.org. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.world-time-zones.org/zones/chile-summer-time.htm\">the original</a> on 2007-09-11<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-07-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Chile+Summer+Time&amp;rft.pub=WorldTimeZones.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.world-time-zones.org%2Fzones%2Fchile-summer-time.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APerquenco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Perquenco&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.perquenco.cl/\">Municipality of Perquenco</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Communes_in_La_Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Template:Communes in La Araucan\u00eda Region\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Communes_in_La_Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Template talk:Communes in La Araucan\u00eda Region\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Communes_in_La_Araucan%C3%ADa_Region&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/B%C3%ADo_B%C3%ADo_Region\" title=\"B\u00edo B\u00edo Region\">&lt;</a> Communes and municipalities in <a href=\"/wiki/Araucan%C3%ADa_Region\" title=\"Araucan\u00eda Region\">Araucan\u00eda Region</a> <a href=\"/wiki/Los_R%C3%ADos_Region\" title=\"Los R\u00edos Region\">&gt;</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Caut%C3%ADn_Province\" title=\"Caut\u00edn Province\">Caut\u00edn</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carahue\" title=\"Carahue\">Carahue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cholchol\" title=\"Cholchol\">Cholchol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cunco,_Chile\" title=\"Cunco, Chile\">Cunco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curarrehue\" title=\"Curarrehue\">Curarrehue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Freire,_Chile\" title=\"Freire, Chile\">Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galvarino,_Chile\" title=\"Galvarino, Chile\">Galvarino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gorbea,_Chile\" title=\"Gorbea, Chile\">Gorbea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lautaro,_Chile\" title=\"Lautaro, Chile\">Lautaro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loncoche\" title=\"Loncoche\">Loncoche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Melipeuco\" title=\"Melipeuco\">Melipeuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nueva_Imperial\" title=\"Nueva Imperial\">Nueva Imperial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Padre_Las_Casas,_Chile\" title=\"Padre Las Casas, Chile\">Padre Las Casas</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Perquenco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pitrufqu%C3%A9n\" title=\"Pitrufqu\u00e9n\">Pitrufqu\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puc%C3%B3n\" title=\"Puc\u00f3n\">Puc\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saavedra,_Chile\" title=\"Saavedra, Chile\">Saavedra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Temuco\" title=\"Temuco\">Temuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodoro_Schmidt,_Chile\" title=\"Teodoro Schmidt, Chile\">Teodoro Schmidt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tolt%C3%A9n\" title=\"Tolt\u00e9n\">Tolt\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilc%C3%BAn\" title=\"Vilc\u00fan\">Vilc\u00fan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villarrica,_Chile\" title=\"Villarrica, Chile\">Villarrica</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"2\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Mapa loc Araucan\u00eda.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg/60px-Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg.png\" width=\"60\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg/90px-Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg/120px-Mapa_loc_Araucan%C3%ADa.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"600\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Malleco_Province\" title=\"Malleco Province\">Malleco</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Angol\" title=\"Angol\">Angol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Collipulli\" title=\"Collipulli\">Collipulli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curacaut%C3%ADn\" title=\"Curacaut\u00edn\">Curacaut\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ercilla,_Chile\" title=\"Ercilla, Chile\">Ercilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lonquimay\" title=\"Lonquimay\">Lonquimay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Sauces\" title=\"Los Sauces\">Los Sauces</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lumaco\" title=\"Lumaco\">Lumaco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pur%C3%A9n\" title=\"Pur\u00e9n\">Pur\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renaico\" title=\"Renaico\">Renaico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Traigu%C3%A9n\" title=\"Traigu\u00e9n\">Traigu\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victoria,_Chile\" title=\"Victoria, Chile\">Victoria</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2166\nCached time: 20180920195040\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.352 seconds\nReal time usage: 0.439 seconds\nPreprocessor visited node count: 3676/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 50824/2097152 bytes\nTemplate argument size: 12533/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 25/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5760/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.145/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.13 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  386.955      1 -total\n 69.74%  269.846      1 Template:Infobox_settlement\n 44.62%  172.645      1 Template:Infobox\n 13.64%   52.788      5 Template:Cite_web\n 13.64%   52.777      1 Template:Short_description\n 12.42%   48.062      1 Template:Infobox_settlement/columns\n  9.24%   35.737      7 Template:Both\n  8.47%   32.758      1 Template:Coord\n  6.51%   25.181      3 Template:Infobox_settlement/metric\n  6.41%   24.785      1 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9062581-0!canonical and timestamp 20180920195039 and revision id 831212334\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Perquenco","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Perquenco"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Perquenco","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Perquenco"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Perquenco","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Perquenco"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Perquenco","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Perquenco"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%B1%DA%A9%D9%86%DA%A9%D9%88","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u067e\u0631\u06a9\u0646\u06a9\u0648"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Perquenco","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Perquenco"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%8E%98%EB%A5%B4%EC%BC%95%EC%BD%94","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud398\ub974\ucf15\ucf54"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Perquenco","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Perquenco"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Perquenco","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Perquenco"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Perquenco","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Perquenco"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Perquenco","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Perquenco"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0435\u0440\u043a\u0435\u043d\u043a\u043e"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Perquenco","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Perquenco"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BD%A9%E7%88%BE%E7%90%B4%E7%A7%91","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u4f69\u723e\u7434\u79d1"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"Communes_of_Chile"},{"sortkey":"","*":"Populated_places_established_in_1894"},{"sortkey":"","*":"Capitals_of_former_nations"},{"sortkey":"","*":"Populated_places_in_Caut\u00edn_Province"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Chile"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Communes in La Araucan\u00eda Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative division of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcalde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Araucan\u00eda Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00edo B\u00edo Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carahue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caut\u00edn Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Census"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cholchol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Democratic Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collipulli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communes of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornelio Saavedra Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cunco, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curacaut\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curarrehue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electoral divisions of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ercilla, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freire, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galvarino, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorbea, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent Democratic Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Araucan\u00eda and Patagonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lautaro, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of towns in Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loncoche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lonquimay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los R\u00edos Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Sauces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lumaco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malleco Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melipeuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipal council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Renewal (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Statistics Institute (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Imperial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occupation of the Araucan\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Or\u00e9lie-Antoine de Tounens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Padre Las Casas, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Party for Democracy (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pitrufqu\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pur\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rural area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saavedra, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senate of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telephone numbering plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodoro Schmidt, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time in Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tolt\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traigu\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC-3"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC-4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoria, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilc\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarrica, Chile"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Communes in La Araucan\u00eda Region"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Communes in Araucan\u00eda Region"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Communes in La Araucan\u00eda Region"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Chile"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Comuna_de_Perquenco.svg","Chile_location_map.svg","Red_pog.svg","Mapa_loc_Araucan\u00eda.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20110419202659/http://www.munitel.cl/","http://www.munitel.cl/","http://www.perquenco.cl/","http://www.ine.cl/canales/chile_estadistico/censos_poblacion_vivienda/censo_pobl_vivi.php","https://web.archive.org/web/20100713071639/http://www.world-time-zones.org/zones/chile-time.htm","http://www.world-time-zones.org/zones/chile-time.htm","https://web.archive.org/web/20070911130451/http://www.world-time-zones.org/zones/chile-summer-time.htm","http://www.world-time-zones.org/zones/chile-summer-time.htm","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Perquenco&params=38_25_S_72_23_W_region:CL-AR_type:city(6530)"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demographics","number":"1","index":"1","fromtitle":"Perquenco","byteoffset":4281,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Administration","number":"2","index":"2","fromtitle":"Perquenco","byteoffset":4710,"anchor":"Administration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Perquenco","byteoffset":5707,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Perquenco","byteoffset":5737,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Perquenco","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Town and Commune in Araucan\u00eda, Chile"},{"name":"wikibase_item","*":"Q15076"}]}}