{"parse":{"title":"Vichy","pageid":51169,"revid":858206293,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Vichy_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Vichy (disambiguation)\">Vichy (disambiguation)</a>.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(October 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Subprefecture and commune in Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, France</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Vichy</span><br /><span class=\"nickname\"><i>Vich\u00e8i</i></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/Subprefectures_in_France\" title=\"Subprefectures in France\">Subprefecture</a> and <a href=\"/wiki/Communes_of_France\" title=\"Communes of France\">commune</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Zone_urbaine_(VICHY,FR03).jpg\" class=\"image\" title=\"October 2008 aerial view of Vichy\"><img alt=\"October 2008 aerial view of Vichy\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Zone_urbaine_%28VICHY%2CFR03%29.jpg/270px-Zone_urbaine_%28VICHY%2CFR03%29.jpg\" width=\"270\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Zone_urbaine_%28VICHY%2CFR03%29.jpg/405px-Zone_urbaine_%28VICHY%2CFR03%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Zone_urbaine_%28VICHY%2CFR03%29.jpg/540px-Zone_urbaine_%28VICHY%2CFR03%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a><div>October 2008 aerial view of Vichy</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Blason_fr_Vichy.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Vichy\"><img alt=\"Coat of arms of Vichy\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Blason_fr_Vichy.svg/73px-Blason_fr_Vichy.svg.png\" width=\"73\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Blason_fr_Vichy.svg/109px-Blason_fr_Vichy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Blason_fr_Vichy.svg/146px-Blason_fr_Vichy.svg.png 2x\" data-file-width=\"602\" data-file-height=\"660\" /></a><br /><small>Coat of arms</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:270px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:270px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:270px\"><a href=\"/wiki/File:France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg\" class=\"image\" title=\"Vichy is located in France\"><img alt=\"Vichy is located in France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg/270px-France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg.png\" width=\"270\" height=\"259\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg/405px-France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg/540px-France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1922\" /></a><div style=\"position:absolute;top:51.164%;left:58.397%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Vichy\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Vichy\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;right:4px;text-align:right\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:right\">Vichy</div></div></div></div><div><small><div style=\"font-size:115%; border:1px solid grey; margin-top:2px;\">\n<div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:left;;padding-right:3em;height:auto;\">Location within Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes region</div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\"> <div class=\"center\"><div style=\"width:264px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:264px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:264px\"><a href=\"/wiki/File:Auvergne-Rh%C3%B4ne-Alpes_region_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Vichy is located in Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\"><img alt=\"Vichy is located in Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Auvergne-Rh%C3%B4ne-Alpes_region_location_map.svg/264px-Auvergne-Rh%C3%B4ne-Alpes_region_location_map.svg.png\" width=\"264\" height=\"207\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Auvergne-Rh%C3%B4ne-Alpes_region_location_map.svg/396px-Auvergne-Rh%C3%B4ne-Alpes_region_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Auvergne-Rh%C3%B4ne-Alpes_region_location_map.svg/528px-Auvergne-Rh%C3%B4ne-Alpes_region_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1052\" data-file-height=\"825\" /></a><div style=\"position:absolute;top:27.301%;left:28.062%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Vichy\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Vichy\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Vichy</div></div></div></div></div></div></div> </div></div>\n</div></small></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Vichy&amp;params=46.1278_N_3.4267_E_type:city(25325)_region:FR-03\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">46\u00b007\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">3\u00b025\u203236\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">46.1278\u00b0N 3.4267\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">46.1278; 3.4267</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Vichy&amp;params=46.1278_N_3.4267_E_type:city(25325)_region:FR-03\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">46\u00b007\u203240\u2033N</span> <span class=\"longitude\">3\u00b025\u203236\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">46.1278\u00b0N 3.4267\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">46.1278; 3.4267</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Regions_of_France\" title=\"Regions of France\">Region</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Auvergne-Rh%C3%B4ne-Alpes\" title=\"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\">Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">Department</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Allier\" title=\"Allier\">Allier</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Arrondissements_of_France\" title=\"Arrondissements of France\">Arrondissement</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Arrondissement_of_Vichy\" title=\"Arrondissement of Vichy\">Vichy</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Cantons_of_France\" title=\"Cantons of France\">Canton</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Canton_of_Vichy-1\" title=\"Canton of Vichy-1\">Vichy-1</a> &amp; <a href=\"/wiki/Canton_of_Vichy-2\" title=\"Canton of Vichy-2\">Vichy-2</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Communes_of_France#Intercommunality\" title=\"Communes of France\">Intercommunality</a></th><td>\nVichy Communaut\u00e9</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Mayor <span style=\"font-weight:normal;\">(2017\u20132020) </span></th><td>\nFr\u00e9d\u00e9ric Aguilera<sup id=\"cite_ref-mayor-2017-10-06_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mayor-2017-10-06-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Area<span style=\"font-weight:normal\"><sup><small><b>1</b></small></sup></span></th><td>\n5.85&#160;km<sup>2</sup> (2.26&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2013)<sup><small><b>2</b></small></sup></span></th><td>\n25,325</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n4,300/km<sup>2</sup> (11,000/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B1\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+1\">UTC+1</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Time\" title=\"Central European Time\">CET</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+2\">UTC+2</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Summer_Time\" title=\"Central European Summer Time\">CEST</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/INSEE_code\" title=\"INSEE code\">INSEE</a>/Postal code</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.insee.fr/fr/statistiques/1405599?geo=COM-03310\">03310</a> /03200</span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation</th><td>\n243\u2013317&#160;m (797\u20131,040&#160;ft) <br />(avg. 263&#160;m or 863&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ville-vichy.fr\">ville-vichy.fr</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left; font-size:smaller\">\n<p><sup><b>1</b></sup> French Land Register data, which excludes lakes, ponds, glaciers &gt; 1&#160;km<sup>2</sup> (0.386&#160;sq&#160;mi or 247 acres) and river estuaries.\n</p>\n<sup><b>2</b></sup> <i><a href=\"/wiki/Population_without_double_counting\" title=\"Population without double counting\">Population without double counting</a></i>: residents of multiple communes (e.g., students and military personnel) only counted once.</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Vichy</b> (<span class=\"nowrap\"><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"&#39;v&#39; in &#39;vie&#39;\">v</span><span title=\"/\u026a/: &#39;i&#39; in &#39;kit&#39;\">\u026a</span><span title=\"/\u0283/: &#39;sh&#39; in &#39;shy&#39;\">\u0283</span><span title=\"/i/: &#39;y&#39; in &#39;happy&#39;\">i</span></span>/</a></span></span>;<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <small>French pronunciation:&#160;&#8203;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[vi\u0283i]</a></span>) (<i>Vich\u00e8i</i> in <a href=\"/wiki/Occitan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occitan\">Occitan</a>) is a <a href=\"/wiki/City\" title=\"City\">city</a> in the <a href=\"/wiki/Allier\" title=\"Allier\">Allier</a> <a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">department</a> of <a href=\"/wiki/Auvergne-Rh%C3%B4ne-Alpes\" title=\"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\">Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes</a> in central <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, in the historic province of <a href=\"/wiki/Bourbonnais\" title=\"Bourbonnais\">Bourbonnais</a>.\n</p><p>It is a <a href=\"/wiki/Spa_town\" title=\"Spa town\">spa</a> and <a href=\"/wiki/Resort_town\" title=\"Resort town\">resort town</a> and in <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> was the <a href=\"/wiki/Seat_of_government\" title=\"Seat of government\">seat of government</a> of <a href=\"/wiki/Vichy_France\" title=\"Vichy France\">Vichy France</a> from 1940 to 1944. The term <i>Vichyste</i> indicated collaboration with the Vichy regime, often carrying a pejorative connotation.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Today, the town's inhabitants are called <i>Vichyssois</i>. Up until the 18th century, they were more properly known as <i>les Vichois</i>, which stems from the <a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan</a> name of the town, <i>Vich\u00e8i</i>. The writer <a href=\"/wiki/Valery_Larbaud\" title=\"Valery Larbaud\">Valery Larbaud</a> uses the term <i>Vicaldiens</i> after the <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Ancient Roman</a> <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> name for the community, <i>aquae calidae</i> (hot waters).<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Climate\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Climate</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Transportation_and_communication\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Transportation and communication</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Highway_access\"><span class=\"tocnumber\">2.1.1</span> <span class=\"toctext\">Highway access</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Rail_transportation\"><span class=\"tocnumber\">2.1.2</span> <span class=\"toctext\">Rail transportation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Public_transportation\"><span class=\"tocnumber\">2.1.3</span> <span class=\"toctext\">Public transportation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Air_transportation\"><span class=\"tocnumber\">2.1.4</span> <span class=\"toctext\">Air transportation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Roman_era\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Roman era</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Middle_Ages\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Middle Ages</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Vichy&#39;s_thermal_baths\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Vichy's thermal baths</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Vichy_in_style\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Vichy in style</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Vichy_France\u2014seat_of_the_French_State,_the_Nazi_collaborationist_government\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Vichy France\u2014seat of the <i>French State</i>, the Nazi collaborationist government</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Reine_des_villes_d&#39;eaux\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\"><i>Reine des villes d'eaux</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Decline_of_Vichy\"><span class=\"tocnumber\">3.7</span> <span class=\"toctext\">Decline of Vichy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Modern_revival\"><span class=\"tocnumber\">3.8</span> <span class=\"toctext\">Modern revival</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Administration\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Administration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Population\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Population</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Demography\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Demography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Economy\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Economy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Building_projects\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Building projects</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Personalities\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Personalities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#Religion\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Religion</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#International_relations\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">International relations</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#Twin_towns_\u2013_sister_cities\"><span class=\"tocnumber\">9.1</span> <span class=\"toctext\">Twin towns \u2013 sister cities</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Climate\">Climate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Climate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The city enjoys an inland <a href=\"/wiki/Oceanic_climate\" title=\"Oceanic climate\">oceanic climate</a> that incorporates some characteristics of a <a href=\"/wiki/Mountain_climate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mountain climate\">mountain climate</a> because of the nearby <a href=\"/wiki/Massif_Central\" title=\"Massif Central\">Massif Central</a> and <a href=\"/wiki/Alps\" title=\"Alps\">Alps</a>. Heavy snows in the Massif Central often make roads impassable, but Vichy is low enough \u2014 about 249 metres (817 feet) above sea level \u2014 that the climate is more continental than mountain. Rainfall is moderate around Vichy, averaging about 779.5 millimetres (30.7&#160;in) annually.\n</p>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"margin:auto;text-align:right;width:80%;font-size:95%;\">\n<tbody><tr>\n<th width=\"140px\">Town</th>\n<th>Sun</th>\n<th>Rain</th>\n<th>Snow</th>\n<th>Storms</th>\n<th>Fog\n</th></tr>\n<tr>\n<td align=\"left\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></td>\n<td>1,797 hr/yr</td>\n<td>642&#160;mm/yr</td>\n<td>15 dy/yr</td>\n<td>19 dy/yr</td>\n<td>13 dy/year</td></tr>\n\n<tr style=\"background: #F9F9F9\">\n<td align=\"left\"><a href=\"/wiki/Nice\" title=\"Nice\">Nice</a></td>\n<td>2,694 hr/yr</td>\n<td>767&#160;mm/yr</td>\n<td>1 dy/yr</td>\n<td>31 dy/yr</td>\n<td>1 dy/yr</td></tr>\n\n<tr><td align=\"left\"><a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a></td>\n<td>1,637 hr/yr</td>\n<td>610&#160;mm/yr</td>\n<td>30 dy/yr</td>\n<td>29 dy/yr</td>\n<td>65 dy/yr</td></tr>\n\n<tr style=\"background: #D1E8FF\">\n<td align=\"left\">Vichy</td>\n<td>1,880 hr/yr</td>\n<td>790&#160;mm/yr</td>\n<td>... dy/yr</td>\n<td>... dy/yr</td>\n<td>... dy/yr</td></tr>\n\n<tr><td align=\"left\">National Average</td>\n<td>1,973 hr/yr</td>\n<td>770&#160;mm/yr</td>\n<td>14 dy/yr</td>\n<td>22 dy/yr</td>\n<td>40 dy/yr</td></tr>\n</tbody></table>\n<table class=\"wikitable collapsible\" style=\"width:90%; text-align:center; font-size:90%; line-height: 1.2em; margin:auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"14\">Climate data for Vichy (1981\u20132010 averages)\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">Month\n</th>\n<th scope=\"col\">Jan\n</th>\n<th scope=\"col\">Feb\n</th>\n<th scope=\"col\">Mar\n</th>\n<th scope=\"col\">Apr\n</th>\n<th scope=\"col\">May\n</th>\n<th scope=\"col\">Jun\n</th>\n<th scope=\"col\">Jul\n</th>\n<th scope=\"col\">Aug\n</th>\n<th scope=\"col\">Sep\n</th>\n<th scope=\"col\">Oct\n</th>\n<th scope=\"col\">Nov\n</th>\n<th scope=\"col\">Dec\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"border-left-width:medium\">Year\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Record high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FF9934; color:#000000;\">19.2<br /> (66.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6C00; color:#000000;\">25.7<br /> (78.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6800; color:#000000;\">26.3<br /> (79.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4900; color:#000000;\">30.8<br /> (87.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF3A00; color:#000000;\">33.0<br /> (91.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF0F00; color:#FFFFFF;\">39.2<br /> (102.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FF0200; color:#FFFFFF;\">41.2<br /> (106.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF0600; color:#FFFFFF;\">40.6<br /> (105.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF2300; color:#000000;\">36.4<br /> (97.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF4B00; color:#000000;\">30.6<br /> (87.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6900; color:#000000;\">26.2<br /> (79.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF8811; color:#000000;\">21.7<br /> (71.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FF0200; color:#FFFFFF; border-left-width:medium\">41.2<br /> (106.2)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #FFEBD7; color:#000000;\">7.4<br /> (45.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFDFC0; color:#000000;\">9.0<br /> (48.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC489; color:#000000;\">13.0<br /> (55.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB163; color:#000000;\">15.8<br /> (60.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF9429; color:#000000;\">20.0<br /> (68)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7C00; color:#000000;\">23.5<br /> (74.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6800; color:#000000;\">26.4<br /> (79.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6A00; color:#000000;\">26.1<br /> (79)\n</td>\n<td style=\"background: #FF850B; color:#000000;\">22.2<br /> (72)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA44A; color:#000000;\">17.6<br /> (63.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD0A2; color:#000000;\">11.2<br /> (52.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE8D1; color:#000000;\">7.8<br /> (46)\n</td>\n<td style=\"background: #FFAA56; color:#000000; border-left-width:medium\">16.7<br /> (62.1)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #E4E4FF; color:#000000;\">\u22120.4<br /> (31.3)\n</td>\n<td style=\"background: #E5E5FF; color:#000000;\">\u22120.2<br /> (31.6)\n</td>\n<td style=\"background: #F0F0FF; color:#000000;\">1.9<br /> (35.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FBFBFF; color:#000000;\">3.9<br /> (39)\n</td>\n<td style=\"background: #FFE6CD; color:#000000;\">8.1<br /> (46.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD0A2; color:#000000;\">11.2<br /> (52.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC285; color:#000000;\">13.3<br /> (55.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC58B; color:#000000;\">12.9<br /> (55.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFDAB5; color:#000000;\">9.8<br /> (49.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFEBD8; color:#000000;\">7.3<br /> (45.1)\n</td>\n<td style=\"background: #F5F5FF; color:#000000;\">2.8<br /> (37)\n</td>\n<td style=\"background: #E8E8FF; color:#000000;\">0.4<br /> (32.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF4EA; color:#000000; border-left-width:medium\">6.0<br /> (42.8)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Record low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #5555FF; color:#FFFFFF;\">\u221226.9<br /> (\u221216.4)\n</td>\n<td style=\"background: #6565FF; color:#FFFFFF;\">\u221224.0<br /> (\u221211.2)\n</td>\n<td style=\"background: #9E9EFF; color:#000000;\">\u221213.3<br /> (8.1)\n</td>\n<td style=\"background: #BFBFFF; color:#000000;\">\u22127.3<br /> (18.9)\n</td>\n<td style=\"background: #D0D0FF; color:#000000;\">\u22124.2<br /> (24.4)\n</td>\n<td style=\"background: #E5E5FF; color:#000000;\">\u22120.2<br /> (31.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FAFAFF; color:#000000;\">3.7<br /> (38.7)\n</td>\n<td style=\"background: #EFEFFF; color:#000000;\">1.7<br /> (35.1)\n</td>\n<td style=\"background: #DBDBFF; color:#000000;\">\u22122.0<br /> (28.4)\n</td>\n<td style=\"background: #B6B6FF; color:#000000;\">\u22129.0<br /> (15.8)\n</td>\n<td style=\"background: #A9A9FF; color:#000000;\">\u221211.3<br /> (11.7)\n</td>\n<td style=\"background: #8282FF; color:#000000;\">\u221218.5<br /> (\u22121.3)\n</td>\n<td style=\"background: #5555FF; color:#FFFFFF; border-left-width:medium\">\u221226.9<br /> (\u221216.4)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Precipitation\" title=\"Precipitation\">precipitation</a> mm (inches)\n</th>\n<td style=\"background: #B9FFB9; color:#000000;\">46.8<br /> (1.843)\n</td>\n<td style=\"background: #BDFFBD; color:#000000;\">39.8<br /> (1.567)\n</td>\n<td style=\"background: #BDFFBD; color:#000000;\">44.2<br /> (1.74)\n</td>\n<td style=\"background: #94FF94; color:#000000;\">69.3<br /> (2.728)\n</td>\n<td style=\"background: #6CFF6C; color:#000000;\">98.2<br /> (3.866)\n</td>\n<td style=\"background: #86FF86; color:#000000;\">78.2<br /> (3.079)\n</td>\n<td style=\"background: #94FF94; color:#000000;\">71.6<br /> (2.819)\n</td>\n<td style=\"background: #90FF90; color:#000000;\">74.2<br /> (2.921)\n</td>\n<td style=\"background: #8AFF8A; color:#000000;\">75.4<br /> (2.969)\n</td>\n<td style=\"background: #99FF99; color:#000000;\">68.0<br /> (2.677)\n</td>\n<td style=\"background: #9DFF9D; color:#000000;\">63.3<br /> (2.492)\n</td>\n<td style=\"background: #B3FFB3; color:#000000;\">50.5<br /> (1.988)\n</td>\n<td style=\"background: #9CFF9C; color:#000000; border-left-width:medium\">779.5<br /> (30.689)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average precipitation days\n</th>\n<td style=\"background: #8383FF; color:#000000;\">10.0\n</td>\n<td style=\"background: #8686FF; color:#000000;\">8.9\n</td>\n<td style=\"background: #8F8FFF; color:#000000;\">9.0\n</td>\n<td style=\"background: #7575FF; color:#000000;\">10.8\n</td>\n<td style=\"background: #6868FF; color:#000000;\">12.2\n</td>\n<td style=\"background: #8585FF; color:#000000;\">9.5\n</td>\n<td style=\"background: #9B9BFF; color:#000000;\">8.1\n</td>\n<td style=\"background: #9292FF; color:#000000;\">8.8\n</td>\n<td style=\"background: #9090FF; color:#000000;\">8.7\n</td>\n<td style=\"background: #7E7EFF; color:#000000;\">10.4\n</td>\n<td style=\"background: #7B7BFF; color:#000000;\">10.3\n</td>\n<td style=\"background: #8383FF; color:#000000;\">10.0\n</td>\n<td style=\"background: #8484FF; color:#000000; border-left-width:medium\">116.7\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Relative_humidity\" title=\"Relative humidity\">relative humidity</a> (%)\n</th>\n<td style=\"background: #0000BC; color:#FFFFFF;\">84\n</td>\n<td style=\"background: #0000CB; color:#FFFFFF;\">80\n</td>\n<td style=\"background: #0000DF; color:#FFFFFF;\">75\n</td>\n<td style=\"background: #0000E2; color:#FFFFFF;\">74\n</td>\n<td style=\"background: #0000D7; color:#FFFFFF;\">77\n</td>\n<td style=\"background: #0000DB; color:#FFFFFF;\">76\n</td>\n<td style=\"background: #0000E6; color:#FFFFFF;\">73\n</td>\n<td style=\"background: #0000DF; color:#FFFFFF;\">75\n</td>\n<td style=\"background: #0000D3; color:#FFFFFF;\">78\n</td>\n<td style=\"background: #0000C0; color:#FFFFFF;\">83\n</td>\n<td style=\"background: #0000BC; color:#FFFFFF;\">84\n</td>\n<td style=\"background: #0000B8; color:#FFFFFF;\">85\n</td>\n<td style=\"background: #0000D0; color:#FFFFFF; border-left-width:medium\">78.7\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Mean monthly <a href=\"/wiki/Sunshine_duration\" title=\"Sunshine duration\">sunshine hours</a>\n</th>\n<td style=\"background: #8E8E8E; color:#FFFFFF;\">78.1\n</td>\n<td style=\"background: #AFAF8B; color:#000000;\">94.8\n</td>\n<td style=\"background: #C5C503; color:#000000;\">153.7\n</td>\n<td style=\"background: #D2D200; color:#000000;\">175.4\n</td>\n<td style=\"background: #D8D800; color:#000000;\">203.4\n</td>\n<td style=\"background: #DFDF00; color:#000000;\">225.0\n</td>\n<td style=\"background: #E2E200; color:#000000;\">248.9\n</td>\n<td style=\"background: #E0E000; color:#000000;\">238.3\n</td>\n<td style=\"background: #D5D500; color:#000000;\">183.5\n</td>\n<td style=\"background: #BABA49; color:#000000;\">128.1\n</td>\n<td style=\"background: #909090; color:#FFFFFF;\">76.7\n</td>\n<td style=\"background: #666666; color:#FFFFFF;\">55.9\n</td>\n<td style=\"background: #C7C700; color:#000000; border-left-width:medium\">1,861.7\n</td></tr>\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center;font-size:95%;\">Source &#35;1: M\u00e9t\u00e9o France<sup id=\"cite_ref-M\u00e9t\u00e9o_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M\u00e9t\u00e9o-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-MFclimat2_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MFclimat2-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center; font-size:95%;\">Source &#35;2: Infoclimat.fr (humidity, 1961\u20131990)<sup id=\"cite_ref-Infoclimat_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Infoclimat-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Vichy lies on the banks of the <a href=\"/wiki/Allier_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Allier River\">Allier River</a>. The source of the Allier is in the nearby <a href=\"/wiki/Massif_Central\" title=\"Massif Central\">Massif Central</a> plateau which lies only a few miles to the south, near the region's capital, <a href=\"/wiki/Clermont-Ferrand\" title=\"Clermont-Ferrand\">Clermont-Ferrand</a>.\n</p><p>The historical existence of volcanic activity in the Massif Central is somewhat visually evident. Volcanic eruptions have happened for at least 150,000 years, but all volcanoes there have been dormant for at least 112 years. Volcanic activity in the area is the direct cause of the many thermal springs that exist in and around Vichy.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Transportation_and_communication\">Transportation and communication</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Transportation and communication\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Highway_access\">Highway access</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Highway access\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>This city is accessible from departmental road (<i>RD</i>) 2209, former <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Route_nationale_209\" class=\"extiw\" title=\"fr:Route nationale 209\">route nationale 209</a> (from the towns of <a href=\"/wiki/Gannat\" title=\"Gannat\">Gannat</a> or <a href=\"/wiki/Varennes-sur-Allier\" title=\"Varennes-sur-Allier\">Varennes-sur-Allier</a>), the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Route_d%C3%A9partementale_906_(Auvergne)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Route d\u00e9partementale 906 (Auvergne)\"><i>RD</i> 906e, former <i>RD</i> 906</a> from <a href=\"/wiki/Thiers_(Puy-de-D%C3%B4me)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thiers (Puy-de-D\u00f4me)\">Thiers</a>, the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Route_nationale_493\" class=\"extiw\" title=\"fr:Route nationale 493\"><i>RD</i> 1093</a> from <a href=\"/wiki/Randan\" title=\"Randan\">Randan</a> or the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Route_d%C3%A9partementale_6_(Allier)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Route d\u00e9partementale 6 (Allier)\"><i>RD</i> 6</a> from <a href=\"/wiki/Charmeil\" title=\"Charmeil\">Charmeil</a>.\n</p><p>Vichy is situated 20&#160;km (12&#160;mi) from the <a href=\"/w/index.php?title=A719_autoroute&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"A719 autoroute (page does not exist)\">A719 autoroute</a> and 35&#160;km (22&#160;mi) from the <a href=\"/wiki/A89_autoroute\" title=\"A89 autoroute\">A89 autoroute</a>.\n</p><p>Currently, this city has no expressways. The expressway A719 (after lengthening) and the northwest and west loops will be the first to directly connect to Vichy. The inclusion of access to the A719 expressway, opened in 1997, in order to avoid the crossing of the town of <a href=\"/wiki/Gannat\" title=\"Gannat\">Gannat</a>, is opened in 2015.\n</p><p>In 2014, only regional two-lane highways (<i>routes d\u00e9partementales</i>) pass through the urban ring of Vichy. The RD 2209 is the principal axis of circulation for heavily loaded trucks, from the west (via <a href=\"/wiki/Gannat\" title=\"Gannat\">Gannat</a>) or the north (via <a href=\"/wiki/Varennes-sur-Allier\" title=\"Varennes-sur-Allier\">Varennes-sur-Allier</a> or <a href=\"/wiki/Saint-Germain-des-Foss%C3%A9s\" title=\"Saint-Germain-des-Foss\u00e9s\">Saint-Germain-des-Foss\u00e9s</a>)&#160;; other important routes are the following (listed in the clockwise order)&#160;:\n</p>\n<ul><li>the RD 906e, former RD 906, from the south (<a href=\"/wiki/Abrest\" title=\"Abrest\">Abrest</a>, <a href=\"/wiki/Saint-Yorre\" title=\"Saint-Yorre\">Saint-Yorre</a>, <a href=\"/wiki/Thiers_(Puy-de-D%C3%B4me)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thiers (Puy-de-D\u00f4me)\">Thiers</a>, <a href=\"/wiki/Ambert\" title=\"Ambert\">Ambert</a>, Livradois and <a href=\"/wiki/Le_Puy-en-Velay\" title=\"Le Puy-en-Velay\">Le Puy-en-Velay</a>)&#160;;</li>\n<li>the <i>route nationale</i> 493/RD 1093, from the southwest (Forest of <a href=\"/wiki/Randan\" title=\"Randan\">Randan</a>, Grande Limagne, <a href=\"/wiki/Maringues\" title=\"Maringues\">Maringues</a>, <a href=\"/wiki/Riom\" title=\"Riom\">Riom</a>, <a href=\"/wiki/Clermont-Ferrand\" title=\"Clermont-Ferrand\">Clermont-Ferrand</a>);</li>\n<li>the RN 684/RD 984, from the west-southwest (<a href=\"/wiki/Bellerive-sur-Allier\" title=\"Bellerive-sur-Allier\">Bellerive-sur-Allier</a>, <a href=\"/wiki/Effiat\" title=\"Effiat\">Effiat</a>, Aigueperse);</li>\n<li>the RD 6, from the northwest (<a href=\"/wiki/Charmeil\" title=\"Charmeil\">Charmeil</a>, <a href=\"/wiki/Saint-Pour%C3%A7ain-sur-Sioule\" title=\"Saint-Pour\u00e7ain-sur-Sioule\">Saint-Pour\u00e7ain-sur-Sioule</a>).</li></ul>\n<p>The RD 67 is a loop to the north of the city created to limit traffic jams (access to <a href=\"/wiki/Creuzier-le-Neuf\" title=\"Creuzier-le-Neuf\">Creuzier-le-Neuf</a>, afterwards by the RD 907, <a href=\"/wiki/Lapalisse\" title=\"Lapalisse\">Lapalisse</a> and the <a href=\"/wiki/Route_nationale_7\" title=\"Route nationale 7\">RN 7</a>).\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:D_906_(ou_D_906E)_vers_Thiers_(sortie_de_Vichy)_(b)_2016-05-05.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Departmental road 906 towards Thiers\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/D_906_%28ou_D_906E%29_vers_Thiers_%28sortie_de_Vichy%29_%28b%29_2016-05-05.JPG/120px-D_906_%28ou_D_906E%29_vers_Thiers_%28sortie_de_Vichy%29_%28b%29_2016-05-05.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/D_906_%28ou_D_906E%29_vers_Thiers_%28sortie_de_Vichy%29_%28b%29_2016-05-05.JPG/180px-D_906_%28ou_D_906E%29_vers_Thiers_%28sortie_de_Vichy%29_%28b%29_2016-05-05.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/D_906_%28ou_D_906E%29_vers_Thiers_%28sortie_de_Vichy%29_%28b%29_2016-05-05.JPG/240px-D_906_%28ou_D_906E%29_vers_Thiers_%28sortie_de_Vichy%29_%28b%29_2016-05-05.JPG 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Departmental road 906 towards Thiers.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fin_du_pont_de_l%27Europe_c%C3%B4t%C3%A9_Vichy_2014-07-16.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Entrance after Pont de l&#39;Europe\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Fin_du_pont_de_l%27Europe_c%C3%B4t%C3%A9_Vichy_2014-07-16.JPG/120px-Fin_du_pont_de_l%27Europe_c%C3%B4t%C3%A9_Vichy_2014-07-16.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Fin_du_pont_de_l%27Europe_c%C3%B4t%C3%A9_Vichy_2014-07-16.JPG/180px-Fin_du_pont_de_l%27Europe_c%C3%B4t%C3%A9_Vichy_2014-07-16.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Fin_du_pont_de_l%27Europe_c%C3%B4t%C3%A9_Vichy_2014-07-16.JPG/240px-Fin_du_pont_de_l%27Europe_c%C3%B4t%C3%A9_Vichy_2014-07-16.JPG 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Entrance by the <i>Pont de l'Europe</i>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Entr%C3%A9e_Vichy_depuis_pont_de_Bellerive_2015-08-18.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Entrance after Bellerive&#39;s bridge\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Entr%C3%A9e_Vichy_depuis_pont_de_Bellerive_2015-08-18.JPG/120px-Entr%C3%A9e_Vichy_depuis_pont_de_Bellerive_2015-08-18.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Entr%C3%A9e_Vichy_depuis_pont_de_Bellerive_2015-08-18.JPG/180px-Entr%C3%A9e_Vichy_depuis_pont_de_Bellerive_2015-08-18.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Entr%C3%A9e_Vichy_depuis_pont_de_Bellerive_2015-08-18.JPG/240px-Entr%C3%A9e_Vichy_depuis_pont_de_Bellerive_2015-08-18.JPG 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Entrance by Bellerive's bridge.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Rue_de_l%27h%C3%B4tel_des_postes.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Rue de l&#39;H\u00f4tel des Postes, a pedestrian way\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Rue_de_l%27h%C3%B4tel_des_postes.jpg/120px-Rue_de_l%27h%C3%B4tel_des_postes.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Rue_de_l%27h%C3%B4tel_des_postes.jpg/180px-Rue_de_l%27h%C3%B4tel_des_postes.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Rue_de_l%27h%C3%B4tel_des_postes.jpg/240px-Rue_de_l%27h%C3%B4tel_des_postes.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Rue de l'H\u00f4tel des Postes, a pedestrian way.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Rail_transportation\">Rail transportation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Rail transportation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vichy_-_Gare_SNCF_C%C3%B4t%C3%A9_boutique.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Railway station\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Vichy_-_Gare_SNCF_C%C3%B4t%C3%A9_boutique.JPG/220px-Vichy_-_Gare_SNCF_C%C3%B4t%C3%A9_boutique.JPG\" width=\"220\" height=\"124\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Vichy_-_Gare_SNCF_C%C3%B4t%C3%A9_boutique.JPG/330px-Vichy_-_Gare_SNCF_C%C3%B4t%C3%A9_boutique.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Vichy_-_Gare_SNCF_C%C3%B4t%C3%A9_boutique.JPG/440px-Vichy_-_Gare_SNCF_C%C3%B4t%C3%A9_boutique.JPG 2x\" data-file-width=\"4288\" data-file-height=\"2416\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vichy_-_Gare_SNCF_C%C3%B4t%C3%A9_boutique.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/w/index.php?title=Gare_de_Vichy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gare de Vichy (page does not exist)\">Railway station</a> in May 2011.</div></div></div>\n<p>Vichy is served by the following train lines: TER and <i>Intercit\u00e9s</i> (national trains, but booking mandatory) to destinations: <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> <a href=\"/wiki/Gare_de_Lyon\" title=\"Gare de Lyon\">Gare de Lyon</a>/<a href=\"/wiki/Clermont-Ferrand\" title=\"Clermont-Ferrand\">Clermont-Ferrand</a>, <a href=\"/wiki/Clermont-Ferrand\" title=\"Clermont-Ferrand\">Clermont-Ferrand</a>/<a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a> Part-Dieu and by TER, Vichy/<a href=\"/wiki/Peschadoires\" title=\"Peschadoires\">Pont-de-Dore</a>/<a href=\"/wiki/Arlanc\" title=\"Arlanc\">Arlanc</a>.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Public_transportation\">Public transportation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Public transportation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><a href=\"/wiki/MobiVie\" title=\"MobiVie\">MobiVie</a> is the network of urban transport for 6 communes of Vichy Val d'Allier intercommunality. This network is composed of nine lines as of  2014<sup class=\"plainlinks noexcerpt noprint asof-tag update\" style=\"display:none;\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit\">&#91;update&#93;</a></sup>.\n</p><p>\"Mobival\" is an on-call transportation service for Vichy and its neighborhood. This service offers the local communes a reliable transportation service for areas that are not served by the MobiVie network. Created in October 2004, it has 10 lines.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Air_transportation\">Air transportation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Air transportation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Vichy is 5 kilometres from <a href=\"/wiki/Vichy_%E2%80%94_Charmeil_Airport\" title=\"Vichy \u2014 Charmeil Airport\">Vichy \u2014 Charmeil Airport</a>, and 90 kilometres from the larger <a href=\"/wiki/Clermont-Ferrand_Auvergne_Airport\" title=\"Clermont-Ferrand Auvergne Airport\">Clermont-Ferrand Auvergne Airport</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Roman_era\">Roman era</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Roman era\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 52 BC, on returning from their defeat at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Gergovia\" title=\"Battle of Gergovia\">Battle of Gergovia</a> by the Gallic legions of <a href=\"/wiki/Vercingetorix\" title=\"Vercingetorix\">Vercingetorix</a>, the Romans established a township at their crossing on the <i>Flumen Elaver</i> (<a href=\"/wiki/Allier_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Allier River\">Allier</a>). These Roman settlers had acknowledged the therapeutic value of the <a href=\"/wiki/Spring_(hydrosphere)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spring (hydrosphere)\">springs</a> in the area and were eager to exploit them. During the first two centuries AD, Vichy was very prosperous because of these thermal springs.\n</p><p>At the end of the 3rd century, the Roman Emperor <a href=\"/wiki/Diocletian\" title=\"Diocletian\">Diocletian</a> undertook a vast administrative reorganization and land-survey. At that time the hypothetical and reconstructed place name <i>Vippiacus</i> first appeared (name of an agricultural field belonging to a certain <i>Vippius</i>)<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> which, by phonetic evolution, became <i>Vich\u00e8i</i> in Occitan (and then, <i>Vichy</i> in French).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Middle_Ages\">Middle Ages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Middle Ages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 2 September 1344, <a href=\"/wiki/John_II_of_France\" title=\"John II of France\">John II of France</a> ceded the noble fiefdom of Vichy to <a href=\"/wiki/Peter_I,_Duke_of_Bourbon\" title=\"Peter I, Duke of Bourbon\">Peter I, Duke of Bourbon</a>. On 6 December 1374, the last part of Vichy was acquired by <a href=\"/wiki/Louis_II,_Duke_of_Bourbon\" title=\"Louis II, Duke of Bourbon\">Louis II, Duke of Bourbon</a>. At that point Vichy was incorporated into the <a href=\"/wiki/House_of_Bourbon\" title=\"House of Bourbon\">House of Bourbon</a>. In 1410, a <a href=\"/wiki/Celestinian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Celestinian\">Celestinian</a> monastery was founded with twelve monks. A building located above the Celestinian Spring is still visible.\n</p><p>In 1527, the House of Bourbon was incorporated into the French Kingdom. By the end of the 16th century, the mineral baths had obtained a reputation for having quasi-miraculous curing powers and attracted patients from the noble and wealthy classes. Government officials, such as Fouet and Chomel, began to classify the curing properties of the mineral baths.\n</p>\n<h3><span id=\"Vichy.27s_thermal_baths\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Vichy's_thermal_baths\">Vichy's thermal baths</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Vichy&#039;s thermal baths\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Marie_de_Rabutin-Chantal,_marquise_de_S%C3%A9vign%C3%A9\" title=\"Marie de Rabutin-Chantal, marquise de S\u00e9vign\u00e9\">Marie de Rabutin-Chantal, marquise de S\u00e9vign\u00e9</a> was a patient in 1676 and 1677 and would popularize Vichy's Thermal Baths through the written descriptions in her letters. The Vichy waters were said to have cured the paralysis in her hands, thus enabling her to take up letter-writing. In 1761 and 1762, <a href=\"/wiki/Marie_Ad%C3%A9la%C3%AFde,_Madame_Quatri%C3%A8me\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marie Ad\u00e9la\u00efde, Madame Quatri\u00e8me\">Ad\u00e9la\u00efde</a> and <a href=\"/wiki/Victoire_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Victoire of France\">Victoire of France</a>, the daughters of <a href=\"/wiki/Louis_XV_of_France\" title=\"Louis XV of France\">Louis XV</a>, came to Vichy for the first time and returned in 1785. The bath facilities seemed extremely uncomfortable to them because of the muddy surroundings and insufficient access. When they returned to <a href=\"/wiki/Palace_of_Versailles\" title=\"Palace of Versailles\">Versailles</a>, they asked their nephew <a href=\"/wiki/Louis_XVI\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XVI\">Louis XVI</a> to build roomier and more luxurious thermal baths, which were subsequently completed in 1787.\n</p><p>In 1799, <a href=\"/wiki/Letizia_Ramolino\" title=\"Letizia Ramolino\">Laetitia Bonaparte</a>, mother of <a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napoleon</a>, came to be cured with her son <a href=\"/wiki/Louis_Bonaparte\" title=\"Louis Bonaparte\">Louis</a>. Under the Empire, <i>Le Parc des Sources</i> was arranged under the Emperor's orders. (Decree of Gumbinen of 1812).\n</p><p>Under Charles X, the great increase in patients wishing to be healed at the springs led to an expansion of the <a href=\"/wiki/Hydrotherapy\" title=\"Hydrotherapy\">hydrotheraputic</a> facilities. <a href=\"/wiki/Marie-Th%C3%A9r%C3%A8se-Charlotte_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marie-Th\u00e9r\u00e8se-Charlotte of France\">Princess Marie-Th\u00e9r\u00e8se-Charlotte</a> expanded the <i>Janson</i> buildings under the plan of <i>Rose \u2013 Beauvais</i> (work completed in 1830). From 1844 to 1853, theatrical and poetry recitals were performed for the wealthy in the comfort of their own homes by <a href=\"/w/index.php?title=Isaac_Strauss&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isaac Strauss (page does not exist)\">Isaac Strauss</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vichy_in_style\">Vichy in style</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Vichy in style\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>By the 19th century Vichy was a <i>station \u00e0 la mode</i>, attended by many celebrities. However, it was the stays of <a href=\"/wiki/Napoleon_III\" title=\"Napoleon III\">Napoleon III</a> between 1861 and 1866 that were to cause the most profound transformation of the city: <a href=\"/wiki/Levee\" title=\"Levee\">dikes</a> were built along the Allier, 13 hectares (32 acres) of landscaped gardens replaced the old marshes and, along the boulevards and the streets newly laid out, chalets and pavilions were built for the Emperor and his court. Recreational pursuits were not spared; in view of the park, a large casino was built by the architect Badger in 1865. The Emperor would be the catalyst of the development of a small rail station, which multiplied the number of inhabitants and visitors by ten in fifty years.\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Second_French_Empire\" title=\"Second French Empire\">Second French Empire</a>, the <a href=\"/wiki/Belle_%C3%89poque\" title=\"Belle \u00c9poque\">Belle \u00c9poque</a> marked the second large construction campaign in Vichy. In 1903, the Opera House (l'Op\u00e9ra), the Hall of Springs and a large bath designed in the eastern style were inaugurated. In 1900, the <i>Parc des Sources</i> was enclosed by a metal gallery which came from the <a href=\"/wiki/World%27s_Fair\" class=\"mw-redirect\" title=\"World&#39;s Fair\">World Fair</a> of 1889. 700 metres (2,300 feet) long, it is decorated by a <i>frise de chardons</i> and was completed by the ironworker Emile Robert. Many private mansions with varied architectural styles were erected during the first half of the 20th century.\n</p><p>Vichy welcomed 40,000 <i>curistes</i> in 1900, and that figure had risen to nearly 100,000 just before the onset of the <a href=\"/wiki/First_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"First World War\">First World War</a>. <i>La vie thermale</i> had its heyday in the 1930s. The success in treating ailments that was attributed to the Vichy Baths led <i>la Compagnie Fermi\u00e8re</i> to enlarge the Baths again by creating the Callou and Lardy Baths. The <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a>-style Op\u00e9ra, inaugurated in 1903, accommodated all the great names on the international scene. Vichy became the summertime music capital of France, but the war of 1914 would put a brutal end to that development.\n</p>\n<h3><span id=\"Vichy_France.E2.80.94seat_of_the_French_State.2C_the_Nazi_collaborationist_government\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Vichy_France\u2014seat_of_the_French_State,_the_Nazi_collaborationist_government\">Vichy France\u2014seat of the <i>French State</i>, the Nazi collaborationist government</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Vichy France\u2014seat of the French State, the Nazi collaborationist government\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Vichy_France\" title=\"Vichy France\">Vichy France</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Palais_des_Congr%C3%A8s-Op%C3%A9ra_de_Vichy_2016-07-09.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"The Opera in Vichy\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Palais_des_Congr%C3%A8s-Op%C3%A9ra_de_Vichy_2016-07-09.JPG/220px-Palais_des_Congr%C3%A8s-Op%C3%A9ra_de_Vichy_2016-07-09.JPG\" width=\"220\" height=\"120\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Palais_des_Congr%C3%A8s-Op%C3%A9ra_de_Vichy_2016-07-09.JPG/330px-Palais_des_Congr%C3%A8s-Op%C3%A9ra_de_Vichy_2016-07-09.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Palais_des_Congr%C3%A8s-Op%C3%A9ra_de_Vichy_2016-07-09.JPG/440px-Palais_des_Congr%C3%A8s-Op%C3%A9ra_de_Vichy_2016-07-09.JPG 2x\" data-file-width=\"3960\" data-file-height=\"2160\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Palais_des_Congr%C3%A8s-Op%C3%A9ra_de_Vichy_2016-07-09.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Opera in Vichy. In this building, the parliament of the <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> Third Republic decided to grant full powers to Marshal <a href=\"/wiki/Philippe_P%C3%A9tain\" title=\"Philippe P\u00e9tain\">Philippe P\u00e9tain</a>, thereby terminating the republican regime and inaugurating Vichy France (10 July 1940).</div></div></div>\n<p>Following the armistice signed on 22 June 1940, the zone which was not occupied by the Germans took the name of the <a href=\"/wiki/Vichy_France\" title=\"Vichy France\">French State <i>(\u00c9tat Fran\u00e7ais)</i></a> (as opposed to the traditional name, <i>R\u00e9publique fran\u00e7aise</i> or French Republic) and set up its capital in Vichy on 1 July, because of the town's relative proximity to <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> (4.5 hours by train) and because it was the city with the second largest hotel capacity at the time. Moreover, the existence of a modern telephone exchange made it possible to reach the whole world via phone.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>On 1 July, the government took possession of many hotels. Six hundred members of the French Parliament (Appointed Members and Senators) would come to Vichy for the meeting of the Chambers. On 9 and 10 July, in the main auditorium of the Opera House, the members of Parliament voted for the end of the <a href=\"/wiki/French_Third_Republic\" title=\"French Third Republic\">Third Republic</a>. The republican system was abolished, and the French State, with <a href=\"/wiki/Philippe_P%C3%A9tain\" title=\"Philippe P\u00e9tain\">Philippe P\u00e9tain</a> at its helm as Head of State, replaced it. Only 80 of the 600 members of Parliament voiced their opposition. \n</p><p>Starting from this date, Vichy would be, for more than four years, the de facto capital of the French State.  Paris was still the official capital.  This government is often called the Vichy Regime.  The term \"<i>Vichyste</i>,\" which designates partisans of this regime, should not be confused with \"<i>Vichyssois</i>\" which designates the inhabitants of the city. The latter term is sometimes used erroneously to designate P\u00e9tain's supporters.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Reine_des_villes_d.27eaux\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Reine_des_villes_d'eaux\"><i>Reine des villes d'eaux</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Reine des villes d&#039;eaux\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The 1950s and 1960s would become the most ostentatious period for Vichy, complete with parading personalities, visits from crowned heads (<a href=\"/wiki/T%27hami_El_Glaoui\" class=\"mw-redirect\" title=\"T&#39;hami El Glaoui\">The Glaoui</a>, the Pasha of Marrakech, Prince <a href=\"/wiki/Rainier_III,_Prince_of_Monaco\" title=\"Rainier III, Prince of Monaco\">Rainier III</a> of <a href=\"/wiki/Principality_of_Monaco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Principality of Monaco\">Monaco</a>) and profits from a massive influx of North African French clients who holidayed in Vichy, spending lavishly. There were thirteen cinemas (which sometimes showed special previews), eight dance halls and three theatres. It was at this period that the station would take the title of \"<i>Reine des villes d'eaux</i>\" (Queen of the Spa Towns).\n</p><p>From June to September, so many French-Algerian tourists were arriving that it almost seemed like there was an airlift set up between Vichy-Charmeil and the airports of Algeria. Mayor <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Coulon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Coulon (page does not exist)\">Pierre Coulon</a> (1950\u20131967) decided to create Lake Allier (10 June 1963) and Omnisports Park (1963\u201368), giving the city its current look.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Decline_of_Vichy\">Decline of Vichy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Decline of Vichy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Algerian_War_of_Independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Algerian War of Independence\">war in Algeria</a>, which led to decolonization, marked once again a halt in the prosperity of this city, which from then on had to deal with much less favorable conditions. The need to continue to pay the debts incurred by the considerable investments that had been made in more prosperous times obligated the new mayor, <a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Lacarin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Lacarin (page does not exist)\">Jacques Lacarin</a> (1967\u20131989), the successor of Pierre Coulon, to adopt a much more careful policy of management.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_revival\">Modern revival</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Modern revival\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Claude_Malhuret\" title=\"Claude Malhuret\">Claude Malhuret</a>, former Minister of Human Rights, born in Strasbourg in 1950, has been mayor from 1989 to 2017. He and <a href=\"/wiki/Bernard_Kouchner\" title=\"Bernard Kouchner\">Bernard Kouchner</a> are the co-founders of <a href=\"/wiki/M%C3%A9decins_Sans_Fronti%C3%A8res\" title=\"M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res\">Doctors Without Borders</a> (<i>M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res</i>). The City and its economic partners started and concluded an important program of restoration and modernization. These projects include:\n</p>\n<ul><li>creation of a vast pedestrian zone in the city centre,</li>\n<li>a program of modernization,</li>\n<li>upgrading of hotels to the sector standards,</li>\n<li>rebuilding and restoration of the thermal baths,</li>\n<li>organization of a balneotherapy center dedicated to well-being,</li>\n<li>development of the architectural heritage,</li>\n<li>construction of a congress center within the old Casino, and</li>\n<li>restoration of the Opera.</li>\n<li>rebuilding of the covered market, called \"Grand March\u00e9\" (2006)</li>\n<li>restoration of the train station and surroundings. (2009)</li>\n<li>restoration of the \"Rue de Paris\", a main street in the city center. (2010)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Administration\">Administration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Administration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:H%C3%B4tel_de_ville_Vichy_-_Allier.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Town hall\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/H%C3%B4tel_de_ville_Vichy_-_Allier.JPG/220px-H%C3%B4tel_de_ville_Vichy_-_Allier.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/H%C3%B4tel_de_ville_Vichy_-_Allier.JPG/330px-H%C3%B4tel_de_ville_Vichy_-_Allier.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/H%C3%B4tel_de_ville_Vichy_-_Allier.JPG/440px-H%C3%B4tel_de_ville_Vichy_-_Allier.JPG 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:H%C3%B4tel_de_ville_Vichy_-_Allier.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Town hall in 2014.</div></div></div>\n<table class=\"wikitable\" style=\"margin:auto\">\n<caption>List of Successive Mayors<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr style=\"background: #ddffdd\">\n<th>Period</th>\n<th>Identity</th>\n<th>Party</th>\n<th>Profession\n</th></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">October 2017</td>\n<td>Fr\u00e9d\u00e9ric Aguilera<sup id=\"cite_ref-mayor-2017-10-06_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mayor-2017-10-06-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td>\n<td align=\"center\"><a href=\"/wiki/The_Republicans_(France)\" title=\"The Republicans (France)\">LR</a></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">March 1989 to September 2017</td>\n<td><a href=\"/wiki/Claude_Malhuret\" title=\"Claude Malhuret\">Claude Malhuret</a></td>\n<td align=\"center\"><a href=\"/wiki/Union_for_a_Popular_Movement\" title=\"Union for a Popular Movement\">UMP</a></td>\n<td>Physician\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td align=\"right\">September 1967 to March 1989</td>\n<td>Jacques Lacarin</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Physician\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td align=\"right\">August 1950 to August 1967</td>\n<td>Pierre Coulon</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Industrialist\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td align=\"right\">April 1949 to July 1950</td>\n<td>Pierre-Victor L\u00e9ger</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Pharmacist\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td align=\"right\">May 1945 to April 1949</td>\n<td>Louis Moinard</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Trader\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td align=\"right\">August 1944 to May 1945</td>\n<td>Jean Barbier</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Director of College\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td align=\"right\">May 1929 to August 1944</td>\n<td>Pierre-Victor L\u00e9ger</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Pharmacist\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td align=\"right\">December 1919 to May 1929</td>\n<td>Louis Lasteyras</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Journalist\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td align=\"right\">May 1912 to November 1919</td>\n<td>Armand Bernard</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Shareholder\n</td></tr>\n\n<tr>\n<td align=\"right\">May 1900 to May 1912</td>\n<td>Louis Lasteyras</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Journalist\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">21 May 1893 to 20 May 1900</td>\n<td>Ferdinand Debrest</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Pharmacist\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">15 May 1892 to 21 May 1893</td>\n<td>Gabriel Nicolas</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Lawyer\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">June 1879 to May 1892</td>\n<td>Georges Durin</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Lawyer\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">January to September 1878</td>\n<td>Alfred Bulot</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Lawyer\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">1876 to 1878</td>\n<td>Antoine Jardet</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Physician\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">1874 to 1876</td>\n<td>Ernest Jaurand</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Physician\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">1870 to 1874</td>\n<td>Antoine Jardet</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Physician\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">15 September 1865 to 9 September 1870</td>\n<td>Joseph Bousquet</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Lawyer\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">7 May 1860 to 15 September 1865</td>\n<td>Norbert Leroy</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Notary\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">7 May 1857 to 7 May 1860</td>\n<td>Antoine Guillermen</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Hotel owner\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">20 August 1853 to 7 May 1860</td>\n<td>Victor Noyer</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Surgeon\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">August 1848 to 1853</td>\n<td>Victor Prunelle</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Physician and Waters inspector\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">1843 to 1848</td>\n<td>Claude Ramin-Pr\u00eatre</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Hotel owner\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">1833 to 1842</td>\n<td>Christophe Bulot</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Shareholder\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">1831 to 1832</td>\n<td>Louis Chaloin</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Hotel master\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">1822 to 1831</td>\n<td>Baron Lucas</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>Physician and Waters inspector\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">26 October 1815 to 1822</td>\n<td>Antoine Fouet</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">21 May 1815 to 26 October 1815</td>\n<td>Jean-Joseph Gravier</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">17 March 1814 to 21 May 1815</td>\n<td>Antoine Fouet</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">1809 to 10 March 1814</td>\n<td>Godefroy de Bardon</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">29 March 1805 to 1809</td>\n<td>Gilbert Chocheprat</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">November 1802 to 29 March 1805</td>\n<td>Godefroy de Bardon</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">13 July 1800 to November 1802</td>\n<td>Louis-Antoine Sauret</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">1798 to 1800</td>\n<td>Jean-Joseph Gravier Du Monceau</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">1791 to 1795</td>\n<td>Jean-Joseph Gravier Du Monceau</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"right\">2 February 1790 to 13 November 1791</td>\n<td>Fran\u00e7ois-Claude Chocheprat</td>\n<td align=\"center\"></td>\n<td>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Population\">Population</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Population\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Demography\">Demography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Demography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"toccolours\" style=\"width:15em;border-spacing: 0;float:left;clear:left;margin:0.5em 1em 0.5em 0;\"><tbody><tr><th class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"padding:0.25em;font-size:110%\">Historical population</th></tr><tr style=\"font-size:95%\"><th style=\"border-bottom:1px solid black;padding:1px;width:3em\">Year</th><th style=\"border-bottom:1px solid black;padding:1px 2px;text-align:right\"><abbr title=\"Population\">Pop.</abbr></th><th style=\"border-bottom:1px solid black;padding:1px;text-align:right\"><abbr title=\"Percent change\">\u00b1%</abbr></th></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1793</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">1,763</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u2014&#160;&#160;&#160;&#160;</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1800</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">839</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u221252.4%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1806</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">1,000</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+19.2%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1821</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">776</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u221222.4%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">1831</th><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">985</td><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">+26.9%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1836</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">1,148</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+16.5%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1841</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">1,361</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+18.6%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1846</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">1,601</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+17.6%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1851</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">1,696</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+5.9%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">1856</th><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">2,910</td><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">+71.6%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1861</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">3,740</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+28.5%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1866</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">5,666</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+51.5%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1872</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">6,028</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+6.4%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1876</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">6,428</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+6.6%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">1881</th><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">8,486</td><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">+32.0%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1886</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">10,344</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+21.9%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1891</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">10,870</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+5.1%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1896</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">12,330</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+13.4%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1901</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">14,254</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+15.6%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">1906</th><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">15,315</td><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">+7.4%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1911</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">16,502</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+7.8%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1921</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">17,501</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+6.1%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1926</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">19,507</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+11.5%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1931</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">22,207</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+13.8%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">1936</th><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">25,074</td><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">+12.9%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1946</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">29,370</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+17.1%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1954</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">30,403</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+3.5%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1962</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">30,614</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+0.7%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1968</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">33,506</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+9.4%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">1975</th><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">32,117</td><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">\u22124.1%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1982</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">30,527</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u22125.0%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1990</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">27,714</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u22129.2%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1999</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">26,528</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u22124.3%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">2008</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">25,221</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u22124.9%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">2011</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">24,992</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u22120.9%</td></tr></tbody></table>\n<div style=\"clear:left;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy\">Economy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Economy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The city was first noted for its thermal cures in Roman times. Its waters come from springs, including the Vichy Celestins and Vichy Saint-Yorre.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Pastilles_de_Vichy_-_Moinet.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Pastilles_de_Vichy_-_Moinet.jpg/200px-Pastilles_de_Vichy_-_Moinet.jpg\" width=\"200\" height=\"151\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Pastilles_de_Vichy_-_Moinet.jpg/300px-Pastilles_de_Vichy_-_Moinet.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Pastilles_de_Vichy_-_Moinet.jpg/400px-Pastilles_de_Vichy_-_Moinet.jpg 2x\" data-file-width=\"3822\" data-file-height=\"2878\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pastilles_de_Vichy_-_Moinet.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A tin of Vichy Pastilles</div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Vichy_Pastilles\" title=\"Vichy Pastilles\">Vichy Pastilles</a> (made in Vichy) are octagon-shaped candies made from soda contained in the spring waters.\n</p><p>The health and beauty business, with the laboratories of the <a href=\"/wiki/L%27Or%C3%A9al\" title=\"L&#39;Or\u00e9al\">L'Or\u00e9al</a> company, also make it possible to publicize the city's name to a worldwide audience under the Vichy brand. (This French website discusses <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prodimarques.com/sagas_marques/vichy/vichy.php\">the history of this brand</a>.)\n</p><p>Unlike the neighbouring communes on the <a href=\"/wiki/Allier_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Allier River\">Allier</a>, such as industrial <a href=\"/wiki/Montlu%C3%A7on\" title=\"Montlu\u00e7on\">Montlu\u00e7on</a> and administrative seat <a href=\"/wiki/Moulins,_Allier\" title=\"Moulins, Allier\">Moulins</a>, Vichy's economy is centred on the tertiary sector, with companies like the <a href=\"/wiki/Compagnie_de_Vichy\" title=\"Compagnie de Vichy\">Compagnie de Vichy</a> developing the health and well-being sector to mitigate the decline of medical <a href=\"/wiki/Hydrotherapy\" title=\"Hydrotherapy\">hydrotherapy</a>. The local market, open on Sundays, attracts shoppers from tens of kilometres around.\n</p><p>The closing of two important local employers, the Manurhin company and the Sediver company, has reduced employment in the Vichy basin. Job creation by developing companies such as the NSE <a href=\"/wiki/Electronics\" title=\"Electronics\">electronics</a> company or the Satel call center company does not probably compensate for the removal of jobs which will result from this, despite the Internet tour operator Karavel's establishment of a new call center in May 2005.\n</p><p>Nevertheless, the two most important employers of the city belong to the public sector: the hospital (1,120 employees), and the town hall (500<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>).\n</p><p>Since 1989 Vichy has been one of the 7 sites of the European Total Quality Institute (<i>Institut Europ\u00e9en de la Qualit\u00e9 Totale</i>).<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>P\u00f4le Universitaire et Technologique Lardy</i>, born from a project of thermal waste land rehabilitation and launched during the mid-nineties, is an economic priority. This 9,000&#160;m<sup>2</sup> (2.2 acres) campus accommodates 600 students in the downtown area, in ten areas of study including the fields of biotechnology, international trade, multi-media and languages. The CAVILAM (Centre of Live Approaches to Languages and the Media), created in Vichy in 1964, is now installed with P\u00f4le-Lardy.\n</p><p>The Palace of the Congresses is a venue primarily for the conferences of trade associations and learned societies. The structure is 1,800&#160;m<sup>2</sup> (19,000&#160;sq&#160;ft) in area, including two plenary rooms and fifteen multi-use rooms. With 25,000 visitors yearly, the conferences must now carry the economic role once held by the hydrotherapy, which today counts only 12,000 patients each year. The hydrotherapy business will now have to reorganise itself to take a less strict therapeutic-only role, and re-orient itself for patients' stays shorter than the traditional 3 weeks.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Building_projects\">Building projects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Building projects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Update\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Ambox current red.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Ambox_current_red.svg/42px-Ambox_current_red.svg.png\" width=\"42\" height=\"34\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Ambox_current_red.svg/63px-Ambox_current_red.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Ambox_current_red.svg/84px-Ambox_current_red.svg.png 2x\" data-file-width=\"360\" data-file-height=\"290\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section needs to be <b>updated</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please update this article to reflect recent events or newly available information.</span>  <small><i>(September 2016)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Under the authority of the local communities, much work is being done on building sites and projects, which will deeply modify Vichy in the years to come. The construction by the Hotel of the Community of Agglomeration in September 2005 on the old site of the \"Commercial City\" may precede the total restoration of the market hall \"<i>Le Grand March\u00e9</i>\" (which would cost \u20ac5.9 Million) which would be delivered in September 2006. Other projects include the creation of a 12,000&#160;m<sup>2</sup> (130,000&#160;sq&#160;ft) mother-child centre in the hospital complex, the restoration of the spa fa\u00e7ade (removal of the metal boarding to uncover the original style of 1862), the transformation of the spa into a multi-use center, creation of parks with fountains in place of parking lots, the demolition and the transformation of the buildings in a congested area to create an enterprise center intended to create 800 jobs (opened at early 2008), the construction of a new aquatic stadium including 5 basins (opened since 2008), and motorway connection (opened at early 2015).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Personalities\">Personalities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Personalities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Vichy was the birthplace of:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Val%C3%A9ry_Larbaud\" class=\"mw-redirect\" title=\"Val\u00e9ry Larbaud\">Val\u00e9ry Larbaud</a> (1881\u20131957), Writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Londres\" title=\"Albert Londres\">Albert Londres</a> (1884\u20131932), Journalist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilfried_Moimbe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wilfried Moimbe\">Wilfried Moimbe</a> (Born 18 October 1988), Footballer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Vorilhon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Claude Vorilhon\">Claude Vorilhon</a>, <a href=\"/wiki/Ra%C3%ABl\" title=\"Ra\u00ebl\">Ra\u00ebl</a> (Born 30 September 1946), Religious Leader and Founder of the <a href=\"/wiki/Ra%C3%ABlism\" title=\"Ra\u00eblism\">Ra\u00eblian Religious Movement</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Religion\">Religion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Religion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A wide variety of faiths are practiced. Various <a href=\"/wiki/Christianity\" title=\"Christianity\">Christian denominations</a> such as diverse <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Orthodox</a>, <a href=\"/wiki/Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholic\">Catholic</a> and <a href=\"/wiki/Protestant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protestant\">Protestant</a> churches are found throughout the area along with adherents of <a href=\"/wiki/Judaism\" title=\"Judaism\">Judaism</a>, <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Islam</a>, <a href=\"/wiki/Buddhism\" title=\"Buddhism\">Buddhism</a> and others.\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholicism\">Catholicism</a>: <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89glise_Saint-Louis_de_Vichy\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9glise Saint-Louis de Vichy\">Presbyt\u00e8re Saint-Louis Saint-Blaise de Vichy</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span> at 33 Rue Sainte-C\u00e9cile and Presbyt\u00e8re Sainte Jeanne d'Arc at 2 Rue Jeanne d'Arc</li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_Orthodox_Church\" title=\"Russian Orthodox Church\">Russian Orthodox Church</a>: the nearby <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Saint-Hubert_(Chavenon)\" title=\"Ch\u00e2teau de Saint-Hubert (Chavenon)\">Ch\u00e2teau de Saint-Hubert</a> in <a href=\"/wiki/Chavenon\" title=\"Chavenon\">Chavenon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Calvinism\" title=\"Calvinism\">Calvinism</a>: \u00c9glise reform\u00e9e<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> located at 9 Rue de l'Intendance</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lutheranism\" title=\"Lutheranism\">Lutheranism</a>: <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89glise_Saint-Blaise_de_Vichy\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9glise Saint-Blaise de Vichy\">\u00c9glise Saint-Blaise de Vichy</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span> located on the Rue de l'\u00c9glise</li>\n<li><a href=\"/wiki/Judaism\" title=\"Judaism\">Judaism</a>: the Synagogue of Vichy<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> located at 2 Bis Rue Mar\u00e9chal Foch</li>\n<li><a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Islam</a>: the Mosqu\u00e9e al-Rahma<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> located at 51 All\u00e9e des Ailes</li>\n<li><a href=\"/wiki/Buddhism\" title=\"Buddhism\">Buddhism</a>: the nearby <a href=\"/w/index.php?title=Pagode_Phap_Vuong&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pagode Phap Vuong (page does not exist)\">Pagode Phap Vuong</a> in <a href=\"/wiki/Noyant-d%27Allier\" title=\"Noyant-d&#39;Allier\">Noyant-d'Allier</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_relations\">International relations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: International relations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_France\" title=\"List of twin towns and sister cities in France\">List of twin towns and sister cities in France</a></div>\n<h3><span id=\"Twin_towns_.E2.80.93_sister_cities\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Twin_towns_\u2013_sister_cities\">Twin towns \u2013 sister cities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Twin towns \u2013 sister cities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Panneau_d%27indication_des_villes_jumel%C3%A9es_avec_Vichy_2014-07-16.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Panneau_d%27indication_des_villes_jumel%C3%A9es_avec_Vichy_2014-07-16.JPG/220px-Panneau_d%27indication_des_villes_jumel%C3%A9es_avec_Vichy_2014-07-16.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Panneau_d%27indication_des_villes_jumel%C3%A9es_avec_Vichy_2014-07-16.JPG/330px-Panneau_d%27indication_des_villes_jumel%C3%A9es_avec_Vichy_2014-07-16.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Panneau_d%27indication_des_villes_jumel%C3%A9es_avec_Vichy_2014-07-16.JPG/440px-Panneau_d%27indication_des_villes_jumel%C3%A9es_avec_Vichy_2014-07-16.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Panneau_d%27indication_des_villes_jumel%C3%A9es_avec_Vichy_2014-07-16.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Signs (at exit of Parc Omnisports in Bellerive-sur-Allier) indicating twin cities (only German cities).</div></div></div>\n<p>Vichy is <a href=\"/wiki/Twin_towns_and_sister_cities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Twin towns and sister cities\">twinned</a> with:<sup id=\"cite_ref-Vichy_twinnings_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vichy_twinnings-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>City\n</th>\n<th>Region\n</th>\n<th>Country\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Wilhelmshaven\" title=\"Wilhelmshaven\">Wilhelmshaven</a><sup id=\"cite_ref-Vichy_twinnings_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vichy_twinnings-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Flag_of_Lower_Saxony.svg/23px-Flag_of_Lower_Saxony.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Flag_of_Lower_Saxony.svg/35px-Flag_of_Lower_Saxony.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Flag_of_Lower_Saxony.svg/45px-Flag_of_Lower_Saxony.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Lower_Saxony\" title=\"Lower Saxony\">Lower Saxony</a>\n</td>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bad_T%C3%B6lz\" title=\"Bad T\u00f6lz\">Bad T\u00f6lz</a><sup id=\"cite_ref-Vichy_twinnings_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vichy_twinnings-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_Bavaria_%28lozengy%29.svg/23px-Flag_of_Bavaria_%28lozengy%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_Bavaria_%28lozengy%29.svg/35px-Flag_of_Bavaria_%28lozengy%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Flag_of_Bavaria_%28lozengy%29.svg/46px-Flag_of_Bavaria_%28lozengy%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Bavaria\" title=\"Bavaria\">Bavaria</a>\n</td>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Rhein-Neckar-Kreis\" title=\"Rhein-Neckar-Kreis\">Rhein-Neckar-Kreis</a><sup id=\"cite_ref-Vichy_twinnings_19-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vichy_twinnings-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Baden-W%C3%BCrttemberg.svg/23px-Flag_of_Baden-W%C3%BCrttemberg.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Baden-W%C3%BCrttemberg.svg/35px-Flag_of_Baden-W%C3%BCrttemberg.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Baden-W%C3%BCrttemberg.svg/46px-Flag_of_Baden-W%C3%BCrttemberg.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Baden-W%C3%BCrttemberg\" title=\"Baden-W\u00fcrttemberg\">Baden-W\u00fcrttemberg</a>\n</td>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Dunfermline\" title=\"Dunfermline\">Dunfermline</a><sup id=\"cite_ref-Vichy_twinnings_19-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vichy_twinnings-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fife\" title=\"Fife\">Fife</a>\n</td>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Flag_of_Scotland.svg/23px-Flag_of_Scotland.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Flag_of_Scotland.svg/35px-Flag_of_Scotland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Flag_of_Scotland.svg/46px-Flag_of_Scotland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Scotland\" title=\"Scotland\">Scotland</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Logro%C3%B1o\" title=\"Logro\u00f1o\">Logro\u00f1o</a><sup id=\"cite_ref-Vichy_twinnings_19-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vichy_twinnings-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_La_Rioja_(with_coat_of_arms).svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of La Rioja (with coat of arms).svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Flag_of_La_Rioja_%28with_coat_of_arms%29.svg/24px-Flag_of_La_Rioja_%28with_coat_of_arms%29.svg.png\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Flag_of_La_Rioja_%28with_coat_of_arms%29.svg/36px-Flag_of_La_Rioja_%28with_coat_of_arms%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Flag_of_La_Rioja_%28with_coat_of_arms%29.svg/48px-Flag_of_La_Rioja_%28with_coat_of_arms%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a> <a href=\"/wiki/La_Rioja_(Spain)\" title=\"La Rioja (Spain)\">La Rioja</a>\n</td>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">Cluj-Napoca</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Actual_Cluj_county_CoA.png\" class=\"image\"><img alt=\"Actual Cluj county CoA.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Actual_Cluj_county_CoA.png/20px-Actual_Cluj_county_CoA.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Actual_Cluj_county_CoA.png/30px-Actual_Cluj_county_CoA.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Actual_Cluj_county_CoA.png/40px-Actual_Cluj_county_CoA.png 2x\" data-file-width=\"401\" data-file-height=\"473\" /></a> <a href=\"/wiki/Cluj_County\" title=\"Cluj County\">Cluj County</a>\n</td>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/23px-Flag_of_Romania.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/35px-Flag_of_Romania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/45px-Flag_of_Romania.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Saratoga_Springs,_New_York\" title=\"Saratoga Springs, New York\">Saratoga Springs</a><sup id=\"cite_ref-Vichy_twinnings_19-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vichy_twinnings-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_New_York.svg/23px-Flag_of_New_York.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_New_York.svg/35px-Flag_of_New_York.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_New_York.svg/46px-Flag_of_New_York.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"450\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/New_York_(state)\" title=\"New York (state)\">New York</a>\n</td>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/23px-Flag_of_the_United_States.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/35px-Flag_of_the_United_States.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/46px-Flag_of_the_United_States.svg.png 2x\" data-file-width=\"1235\" data-file-height=\"650\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hydrotherapy\" title=\"Hydrotherapy\">Hydrotherapy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_spa_towns_in_France\" title=\"List of spa towns in France\">List of spa towns in France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vichy_France\" title=\"Vichy France\">Vichy France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vichy_cosmetics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vichy cosmetics\">Vichy cosmetics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Communes_of_the_Allier_department\" title=\"Communes of the Allier department\">Communes of the Allier department</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Incident_At_Vichy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Incident At Vichy\">Incident At Vichy</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.insee.fr/en/home/home_page.asp\">INSEE</a></li></ul>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-mayor-2017-10-06-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mayor-2017-10-06_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mayor-2017-10-06_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lamontagne.fr/vichy/politique/allier/2017/10/06/frederic-aguilera-lr-est-le-nouveau-maire-de-vichy_12579934.html\">\"Fr\u00e9d\u00e9ric Aguilera (LR) est le nouveau maire de Vichy\"</a> &#91;Fr\u00e9d\u00e9ric Aguilera (The Republicans) is the new mayor of Vichy&#93;. <i>La Montagne</i> (in French). 6 October 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=La+Montagne&amp;rft.atitle=Fr%C3%A9d%C3%A9ric+Aguilera+%28LR%29+est+le+nouveau+maire+de+Vichy&amp;rft.date=2017-10-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lamontagne.fr%2Fvichy%2Fpolitique%2Fallier%2F2017%2F10%2F06%2Ffrederic-aguilera-lr-est-le-nouveau-maire-de-vichy_12579934.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dictionary.reference.com/browse/vichy\">\"Vichy\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Random_House_Webster%27s_Unabridged_Dictionary\" title=\"Random House Webster&#39;s Unabridged Dictionary\">Random House Webster's Unabridged Dictionary</a></i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/fr:vichyste\" class=\"extiw\" title=\"wikt:fr:vichyste\">vichyste</a> on French <i><a href=\"/wiki/Wiktionary\" title=\"Wiktionary\">Wiktionary</a></i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00ab&#160;\u00c0 Vichy que don Vicente Blasco Ibanez a compar\u00e9 \u00e0 Babylone, et (le ciel nous \u00e9pargne, Vicaldiens, mes fr\u00e8res) \u00e0 Sodome et Gomorrhe, \u00e0 Vichy, tout passe et Vichy m\u00eame.&#160;\u00bb Allen. 1927, in <cite class=\"citation book\">Tillinac, Denis (1986). <i>Vichy</i>. \u00c9ditions Champ Vallon. p.&#160;113.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vichy&amp;rft.pages=113&amp;rft.pub=%C3%89ditions+Champ+Vallon&amp;rft.date=1986&amp;rft.aulast=Tillinac&amp;rft.aufirst=Denis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Walters, V. (1957). <i>The Cult of Mithras in the Roman Provinces of Gaul</i>. Leiden, Netherlands: E.J. Brill. p.&#160;287. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789004040144\" title=\"Special:BookSources/9789004040144\">9789004040144</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Cult+of+Mithras+in+the+Roman+Provinces+of+Gaul&amp;rft.place=Leiden%2C+Netherlands&amp;rft.pages=287&amp;rft.pub=E.J.+Brill&amp;rft.date=1957&amp;rft.isbn=9789004040144&amp;rft.aulast=Walters&amp;rft.aufirst=V.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-M\u00e9t\u00e9o-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-M\u00e9t\u00e9o_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.meteofrance.com/climat/france/vichy/03060001/normales\">\"Donn\u00e9es climatiques de la station de Vichy\"</a> (in French). Meteo France<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Donn%C3%A9es+climatiques+de+la+station+de+Vichy&amp;rft.pub=Meteo+France&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.meteofrance.com%2Fclimat%2Ffrance%2Fvichy%2F03060001%2Fnormales&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MFclimat2-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MFclimat2_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.meteofrance.com/climat/france/auvergne/regi83/normales\">\"Climat Auvergne\"</a> (in French). Meteo France<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Climat+Auvergne&amp;rft.pub=Meteo+France&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.meteofrance.com%2Fclimat%2Ffrance%2Fauvergne%2Fregi83%2Fnormales&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Infoclimat-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Infoclimat_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.infoclimat.fr/climatologie-07374-vichy-charmeil.html\">\"Normes et records 1961\u20131990: Vichy-Charmeil (03) \u2013 altitude 249m\"</a> (in French). Infoclimat<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Normes+et+records+1961%E2%80%931990%3A+Vichy-Charmeil+%2803%29+%E2%80%93+altitude+249m&amp;rft.pub=Infoclimat&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.infoclimat.fr%2Fclimatologie-07374-vichy-charmeil.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ville-vichy.fr/vichy-pratique/venir-se-deplacer/venir-vichy/venir-avion\">\"En avion\"</a> &#91;By avion&#93; (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 August</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=En+avion&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ville-vichy.fr%2Fvichy-pratique%2Fvenir-se-deplacer%2Fvenir-vichy%2Fvenir-avion&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Albert_Dauzat\" title=\"Albert Dauzat\">Dauzat, Albert</a>; <a href=\"/wiki/Charles_Rostaing\" title=\"Charles Rostaing\">Rostaing, Charles</a> (1963). <i>Dictionnaire \u00e9tymologique des noms de lieux en France</i> &#91;<i>Etymological dictionary of names of locations in France</i>&#93; (in French). Paris: Gu\u00e9n\u00e9gaud.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dictionnaire+%C3%A9tymologique+des+noms+de+lieux+en+France&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Gu%C3%A9n%C3%A9gaud&amp;rft.date=1963&amp;rft.aulast=Dauzat&amp;rft.aufirst=Albert&amp;rft.au=Rostaing%2C+Charles&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=kDlokLWw_T0C&amp;pg=PA202\"><i>Best of France: Sights, Hotels, Restaurants</i></a>. Petit Fut\u00e9. 2012. p.&#160;202. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7469-6008-7\" title=\"Special:BookSources/2-7469-6008-7\">2-7469-6008-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Best+of+France%3A+Sights%2C+Hotels%2C+Restaurants&amp;rft.pages=202&amp;rft.pub=Petit+Fut%C3%A9&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=2-7469-6008-7&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DkDlokLWw_T0C%26pg%3DPA202&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.francegenweb.org/mairesgenweb/resultcommune.php?id=13823\">\"List of mayors of Vichy\"</a>. <i>francegenweb.org</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=francegenweb.org&amp;rft.atitle=List+of+mayors+of+Vichy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.francegenweb.org%2Fmairesgenweb%2Fresultcommune.php%3Fid%3D13823&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Carteret, Alain. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://carteret.pagesperso-orange.fr/Noms.htm#Maires_Vichy\">\"Ils ont fait Vichy &#91;They made Vichy&#93;\"</a> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ils+ont+fait+Vichy+%5BThey+made+Vichy%5D&amp;rft.aulast=Carteret&amp;rft.aufirst=Alain&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcarteret.pagesperso-orange.fr%2FNoms.htm%23Maires_Vichy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vichy-economie.com/annuaire-economique-vichy/detail?en=3177\">\"MAIRIE DE VICHY\"</a>. <i>vichy-economie.com</i> (in French). Vichy Val d'Allier D\u00e9veloppement<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 September</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=vichy-economie.com&amp;rft.atitle=MAIRIE+DE+VICHY&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vichy-economie.com%2Fannuaire-economique-vichy%2Fdetail%3Fen%3D3177&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ieqt.org/index.php?id=193\">\"European Total Quality Institute\"</a> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=European+Total+Quality+Institute&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ieqt.org%2Findex.php%3Fid%3D193&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://erfvichy.free.fr/dotclear/index.php/\">\"Site de l'\u00e9glise protestante r\u00e9form\u00e9e de Vichy\"</a>. <i>erfvichy.free.fr</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=erfvichy.free.fr&amp;rft.atitle=Site+de+l%E2%80%99%C3%A9glise+protestante+r%C3%A9form%C3%A9e+de+Vichy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ferfvichy.free.fr%2Fdotclear%2Findex.php%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.consistoiredefrance.fr/synagogue/1511.vichy\">\"Consistoire -\"</a>. <i>www.consistoiredefrance.fr</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.consistoiredefrance.fr&amp;rft.atitle=Consistoire+-&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.consistoiredefrance.fr%2Fsynagogue%2F1511.vichy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.masjid-al-rahma.fr\">http://www.masjid-al-rahma.fr</a> (in French)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vichy_twinnings-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Vichy_twinnings_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vichy_twinnings_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vichy_twinnings_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vichy_twinnings_19-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vichy_twinnings_19-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vichy_twinnings_19-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vichy_twinnings_19-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20131004135322/http://www.cncd.fr/frontoffice/bdd-region.asp?action=getRegion&amp;id=3#tabs3\">\"National Commission for Decentralised cooperation\"</a>. <i>D\u00e9l\u00e9gation pour l\u2019Action Ext\u00e9rieure des Collectivit\u00e9s Territoriales (Minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res)</i> (in French). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cncd.fr/frontoffice/bdd-region.asp?action=getRegion&amp;id=3#tabs3\">the original</a> on 4 October 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=D%C3%A9l%C3%A9gation+pour+l%E2%80%99Action+Ext%C3%A9rieure+des+Collectivit%C3%A9s+Territoriales+%28Minist%C3%A8re+des+Affaires+%C3%A9trang%C3%A8res%29&amp;rft.atitle=National+Commission+for+Decentralised+cooperation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cncd.fr%2Ffrontoffice%2Fbdd-region.asp%3Faction%3DgetRegion%26id%3D3%23tabs3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vichy&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Vichy\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Vichy\">Vichy</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ville-vichy.fr/\">Official website</a> (in French)</li>\n<li><img alt=\"Wikisource\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;<cite class=\"citation encyclopaedia\">\"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Vichy\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Vichy\">Vichy</a>\". <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i> (11th ed.). 1911.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Vichy&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.edition=11th&amp;rft.date=1911&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><img alt=\"Wikisource\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;<cite class=\"citation encyclopaedia\">\"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/The_American_Cyclop%C3%A6dia_(1879)/Vichy\" class=\"extiw\" title=\"s:The American Cyclop\u00e6dia (1879)/Vichy\">Vichy</a>\". <i><a href=\"/wiki/The_American_Cyclop%C3%A6dia\" class=\"mw-redirect\" title=\"The American Cyclop\u00e6dia\">The American Cyclop\u00e6dia</a></i>. 1879.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Vichy&amp;rft.btitle=The+American+Cyclop%C3%A6dia&amp;rft.date=1879&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVichy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bibliotheque-virtuelle.clermont-universite.fr/collections/show/22\">Online books on balneology and the city of Vichy</a> (BU Clermont Auvergne)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://cremasacidohialuronico.com/mineral-89-vichy-acido-hialuronico/\">Vichy Min\u00e9ral 89 - An\u00e1lisis 2018</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Communes_of_the_Allier_department_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Allier_communes\" title=\"Template:Allier communes\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Allier_communes\" title=\"Template talk:Allier communes\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Allier_communes&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Communes_of_the_Allier_department_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Communes_of_the_Allier_department\" title=\"Communes of the Allier department\">Communes</a> of the <a href=\"/wiki/Allier\" title=\"Allier\">Allier</a> department <span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abrest\" title=\"Abrest\">Abrest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agonges\" title=\"Agonges\">Agonges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ainay-le-Ch%C3%A2teau\" title=\"Ainay-le-Ch\u00e2teau\">Ainay-le-Ch\u00e2teau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andelaroche\" title=\"Andelaroche\">Andelaroche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Archignat\" title=\"Archignat\">Archignat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arfeuilles\" title=\"Arfeuilles\">Arfeuilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arpheuilles-Saint-Priest\" title=\"Arpheuilles-Saint-Priest\">Arpheuilles-Saint-Priest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arronnes\" title=\"Arronnes\">Arronnes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aubigny,_Allier\" title=\"Aubigny, Allier\">Aubigny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Audes\" title=\"Audes\">Audes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aurou%C3%ABr\" title=\"Aurou\u00ebr\">Aurou\u00ebr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Autry-Issards\" title=\"Autry-Issards\">Autry-Issards</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avermes\" title=\"Avermes\">Avermes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avrilly,_Allier\" title=\"Avrilly, Allier\">Avrilly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bagneux,_Allier\" title=\"Bagneux, Allier\">Bagneux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barberier\" title=\"Barberier\">Barberier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barrais-Bussolles\" title=\"Barrais-Bussolles\">Barrais-Bussolles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bayet\" title=\"Bayet\">Bayet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beaulon\" title=\"Beaulon\">Beaulon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beaune-d%27Allier\" title=\"Beaune-d&#39;Allier\">Beaune-d'Allier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A8gues\" title=\"B\u00e8gues\">B\u00e8gues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bellenaves\" title=\"Bellenaves\">Bellenaves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bellerive-sur-Allier\" title=\"Bellerive-sur-Allier\">Bellerive-sur-Allier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bert,_Allier\" title=\"Bert, Allier\">Bert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bessay-sur-Allier\" title=\"Bessay-sur-Allier\">Bessay-sur-Allier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Besson,_Allier\" title=\"Besson, Allier\">Besson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9zenet\" title=\"B\u00e9zenet\">B\u00e9zenet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Billezois\" title=\"Billezois\">Billezois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Billy,_Allier\" title=\"Billy, Allier\">Billy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biozat\" title=\"Biozat\">Biozat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bizeneuille\" title=\"Bizeneuille\">Bizeneuille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blomard\" title=\"Blomard\">Blomard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bost,_Allier\" title=\"Bost, Allier\">Bost</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bouc%C3%A9,_Allier\" title=\"Bouc\u00e9, Allier\">Bouc\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Bouchaud\" title=\"Le Bouchaud\">Le Bouchaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bourbon-l%27Archambault\" title=\"Bourbon-l&#39;Archambault\">Bourbon-l'Archambault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Braize\" title=\"Braize\">Braize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bransat\" title=\"Bransat\">Bransat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bresnay\" title=\"Bresnay\">Bresnay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bressolles,_Allier\" title=\"Bressolles, Allier\">Bressolles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Brethon\" title=\"Le Brethon\">Le Brethon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Breuil,_Allier\" title=\"Le Breuil, Allier\">Le Breuil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bro%C3%BBt-Vernet\" title=\"Bro\u00fbt-Vernet\">Bro\u00fbt-Vernet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brugheas\" title=\"Brugheas\">Brugheas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Busset\" title=\"Busset\">Busset</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buxi%C3%A8res-les-Mines\" title=\"Buxi\u00e8res-les-Mines\">Buxi\u00e8res-les-Mines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Celle,_Allier\" title=\"La Celle, Allier\">La Celle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A9rilly,_Allier\" title=\"C\u00e9rilly, Allier\">C\u00e9rilly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cesset\" title=\"Cesset\">Cesset</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Chabanne\" title=\"La Chabanne\">La Chabanne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chamb%C3%A9rat\" title=\"Chamb\u00e9rat\">Chamb\u00e9rat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chamblet\" title=\"Chamblet\">Chamblet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chantelle,_Allier\" title=\"Chantelle, Allier\">Chantelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chapeau,_Allier\" title=\"Chapeau, Allier\">Chapeau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Chapelaude\" title=\"La Chapelaude\">La Chapelaude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Chapelle,_Allier\" title=\"La Chapelle, Allier\">La Chapelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Chapelle-aux-Chasses\" title=\"La Chapelle-aux-Chasses\">La Chapelle-aux-Chasses</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chappes,_Allier\" title=\"Chappes, Allier\">Chappes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chareil-Cintrat\" title=\"Chareil-Cintrat\">Chareil-Cintrat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charmeil\" title=\"Charmeil\">Charmeil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charmes,_Allier\" title=\"Charmes, Allier\">Charmes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charroux,_Allier\" title=\"Charroux, Allier\">Charroux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chassenard\" title=\"Chassenard\">Chassenard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau-sur-Allier\" title=\"Ch\u00e2teau-sur-Allier\">Ch\u00e2teau-sur-Allier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2tel-de-Neuvre\" title=\"Ch\u00e2tel-de-Neuvre\">Ch\u00e2tel-de-Neuvre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2tel-Montagne\" title=\"Ch\u00e2tel-Montagne\">Ch\u00e2tel-Montagne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2telperron\" title=\"Ch\u00e2telperron\">Ch\u00e2telperron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2telus,_Allier\" title=\"Ch\u00e2telus, Allier\">Ch\u00e2telus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2tillon,_Allier\" title=\"Ch\u00e2tillon, Allier\">Ch\u00e2tillon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chavenon\" title=\"Chavenon\">Chavenon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chavroches\" title=\"Chavroches\">Chavroches</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chazemais\" title=\"Chazemais\">Chazemais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chemilly,_Allier\" title=\"Chemilly, Allier\">Chemilly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chevagnes\" title=\"Chevagnes\">Chevagnes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chezelle\" title=\"Chezelle\">Chezelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A9zy,_Allier\" title=\"Ch\u00e9zy, Allier\">Ch\u00e9zy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chirat-l%27%C3%89glise\" title=\"Chirat-l&#39;\u00c9glise\">Chirat-l'\u00c9glise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chouvigny\" title=\"Chouvigny\">Chouvigny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cindr%C3%A9\" title=\"Cindr\u00e9\">Cindr\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cognat-Lyonne\" title=\"Cognat-Lyonne\">Cognat-Lyonne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colombier,_Allier\" title=\"Colombier, Allier\">Colombier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Commentry\" title=\"Commentry\">Commentry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Contigny\" title=\"Contigny\">Contigny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cosne-d%27Allier\" title=\"Cosne-d&#39;Allier\">Cosne-d'Allier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coulandon\" title=\"Coulandon\">Coulandon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coulanges,_Allier\" title=\"Coulanges, Allier\">Coulanges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Couleuvre\" title=\"Couleuvre\">Couleuvre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cour%C3%A7ais\" title=\"Cour\u00e7ais\">Cour\u00e7ais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coutansouze\" title=\"Coutansouze\">Coutansouze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Couzon\" title=\"Couzon\">Couzon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cr%C3%A9chy\" title=\"Cr\u00e9chy\">Cr\u00e9chy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cressanges\" title=\"Cressanges\">Cressanges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Creuzier-le-Neuf\" title=\"Creuzier-le-Neuf\">Creuzier-le-Neuf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Creuzier-le-Vieux\" title=\"Creuzier-le-Vieux\">Creuzier-le-Vieux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cusset\" title=\"Cusset\">Cusset</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deneuille-l%C3%A8s-Chantelle\" title=\"Deneuille-l\u00e8s-Chantelle\">Deneuille-l\u00e8s-Chantelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deneuille-les-Mines\" title=\"Deneuille-les-Mines\">Deneuille-les-Mines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A9sertines,_Allier\" title=\"D\u00e9sertines, Allier\">D\u00e9sertines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deux-Chaises\" title=\"Deux-Chaises\">Deux-Chaises</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diou,_Allier\" title=\"Diou, Allier\">Diou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dom%C3%A9rat\" title=\"Dom\u00e9rat\">Dom\u00e9rat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dompierre-sur-Besbre\" title=\"Dompierre-sur-Besbre\">Dompierre-sur-Besbre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Donjon\" title=\"Le Donjon\">Le Donjon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doyet\" title=\"Doyet\">Doyet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Droiturier\" title=\"Droiturier\">Droiturier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Durdat-Larequille\" title=\"Durdat-Larequille\">Durdat-Larequille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89breuil\" title=\"\u00c9breuil\">\u00c9breuil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89chassi%C3%A8res\" title=\"\u00c9chassi\u00e8res\">\u00c9chassi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escurolles\" title=\"Escurolles\">Escurolles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Espinasse-Vozelle\" title=\"Espinasse-Vozelle\">Espinasse-Vozelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estivareilles,_Allier\" title=\"Estivareilles, Allier\">Estivareilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89troussat\" title=\"\u00c9troussat\">\u00c9troussat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferri%C3%A8res-sur-Sichon\" title=\"Ferri\u00e8res-sur-Sichon\">Ferri\u00e8res-sur-Sichon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Fert%C3%A9-Hauterive\" title=\"La Fert\u00e9-Hauterive\">La Fert\u00e9-Hauterive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fleuriel\" title=\"Fleuriel\">Fleuriel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fourilles\" title=\"Fourilles\">Fourilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franchesse\" title=\"Franchesse\">Franchesse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gannat\" title=\"Gannat\">Gannat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gannay-sur-Loire\" title=\"Gannay-sur-Loire\">Gannay-sur-Loire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garnat-sur-Engi%C3%A8vre\" title=\"Garnat-sur-Engi\u00e8vre\">Garnat-sur-Engi\u00e8vre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gennetines\" title=\"Gennetines\">Gennetines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gipcy\" title=\"Gipcy\">Gipcy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gouise\" title=\"Gouise\">Gouise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Guillermie\" title=\"La Guillermie\">La Guillermie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haut-Bocage\" title=\"Haut-Bocage\">Haut-Bocage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hauterive,_Allier\" title=\"Hauterive, Allier\">Hauterive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%A9risson\" title=\"H\u00e9risson\">H\u00e9risson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huriel\" title=\"Huriel\">Huriel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hyds\" title=\"Hyds\">Hyds</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isle-et-Bardais\" title=\"Isle-et-Bardais\">Isle-et-Bardais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isserpent\" title=\"Isserpent\">Isserpent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaligny-sur-Besbre\" title=\"Jaligny-sur-Besbre\">Jaligny-sur-Besbre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jenzat\" title=\"Jenzat\">Jenzat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laf%C3%A9line\" title=\"Laf\u00e9line\">Laf\u00e9line</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lalizolle\" title=\"Lalizolle\">Lalizolle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lamaids\" title=\"Lamaids\">Lamaids</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Langy\" title=\"Langy\">Langy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lapalisse\" title=\"Lapalisse\">Lapalisse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laprugne\" title=\"Laprugne\">Laprugne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lavault-Sainte-Anne\" title=\"Lavault-Sainte-Anne\">Lavault-Sainte-Anne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lavoine\" title=\"Lavoine\">Lavoine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lenax\" title=\"Lenax\">Lenax</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9telon\" title=\"L\u00e9telon\">L\u00e9telon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liernolles\" title=\"Liernolles\">Liernolles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lignerolles,_Allier\" title=\"Lignerolles, Allier\">Lignerolles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Limoise\" title=\"Limoise\">Limoise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loddes\" title=\"Loddes\">Loddes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loriges\" title=\"Loriges\">Loriges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louchy-Montfand\" title=\"Louchy-Montfand\">Louchy-Montfand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louroux-Bourbonnais\" title=\"Louroux-Bourbonnais\">Louroux-Bourbonnais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louroux-de-Beaune\" title=\"Louroux-de-Beaune\">Louroux-de-Beaune</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louroux-de-Bouble\" title=\"Louroux-de-Bouble\">Louroux-de-Bouble</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luneau\" title=\"Luneau\">Luneau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lurcy-L%C3%A9vis\" title=\"Lurcy-L\u00e9vis\">Lurcy-L\u00e9vis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lusigny\" title=\"Lusigny\">Lusigny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magnet,_Allier\" title=\"Magnet, Allier\">Magnet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malicorne,_Allier\" title=\"Malicorne, Allier\">Malicorne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcenat,_Allier\" title=\"Marcenat, Allier\">Marcenat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcillat-en-Combraille\" title=\"Marcillat-en-Combraille\">Marcillat-en-Combraille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marigny,_Allier\" title=\"Marigny, Allier\">Marigny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariol\" title=\"Mariol\">Mariol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Mayet-d%27%C3%89cole\" title=\"Le Mayet-d&#39;\u00c9cole\">Le Mayet-d'\u00c9cole</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Mayet-de-Montagne\" title=\"Le Mayet-de-Montagne\">Le Mayet-de-Montagne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mazerier\" title=\"Mazerier\">Mazerier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mazirat\" title=\"Mazirat\">Mazirat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meaulne-Vitray\" title=\"Meaulne-Vitray\">Meaulne-Vitray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meillard\" title=\"Meillard\">Meillard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meillers\" title=\"Meillers\">Meillers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mercy,_Allier\" title=\"Mercy, Allier\">Mercy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mesples\" title=\"Mesples\">Mesples</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Molinet\" title=\"Molinet\">Molinet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Molles\" title=\"Molles\">Molles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monestier,_Allier\" title=\"Monestier, Allier\">Monestier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mon%C3%A9tay-sur-Allier\" title=\"Mon\u00e9tay-sur-Allier\">Mon\u00e9tay-sur-Allier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mon%C3%A9tay-sur-Loire\" title=\"Mon\u00e9tay-sur-Loire\">Mon\u00e9tay-sur-Loire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montaigu%C3%ABt-en-Forez\" title=\"Montaigu\u00ebt-en-Forez\">Montaigu\u00ebt-en-Forez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montaigu-le-Blin\" title=\"Montaigu-le-Blin\">Montaigu-le-Blin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montbeugny\" title=\"Montbeugny\">Montbeugny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montcombroux-les-Mines\" title=\"Montcombroux-les-Mines\">Montcombroux-les-Mines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monteignet-sur-l%27Andelot\" title=\"Monteignet-sur-l&#39;Andelot\">Monteignet-sur-l'Andelot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Montet\" title=\"Le Montet\">Le Montet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montilly\" title=\"Montilly\">Montilly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montlu%C3%A7on\" title=\"Montlu\u00e7on\">Montlu\u00e7on</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montmarault\" title=\"Montmarault\">Montmarault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montoldre\" title=\"Montoldre\">Montoldre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montord\" title=\"Montord\">Montord</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montvicq\" title=\"Montvicq\">Montvicq</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moulins,_Allier\" title=\"Moulins, Allier\">Moulins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murat,_Allier\" title=\"Murat, Allier\">Murat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nades\" title=\"Nades\">Nades</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nassigny\" title=\"Nassigny\">Nassigny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Naves,_Allier\" title=\"Naves, Allier\">Naves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%A9ris-les-Bains\" title=\"N\u00e9ris-les-Bains\">N\u00e9ris-les-Bains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neuilly-en-Donjon\" title=\"Neuilly-en-Donjon\">Neuilly-en-Donjon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neuilly-le-R%C3%A9al\" title=\"Neuilly-le-R\u00e9al\">Neuilly-le-R\u00e9al</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neure\" title=\"Neure\">Neure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neuvy,_Allier\" title=\"Neuvy, Allier\">Neuvy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nizerolles\" title=\"Nizerolles\">Nizerolles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noyant-d%27Allier\" title=\"Noyant-d&#39;Allier\">Noyant-d'Allier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paray-le-Fr%C3%A9sil\" title=\"Paray-le-Fr\u00e9sil\">Paray-le-Fr\u00e9sil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paray-sous-Briailles\" title=\"Paray-sous-Briailles\">Paray-sous-Briailles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9rigny,_Allier\" title=\"P\u00e9rigny, Allier\">P\u00e9rigny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Petite-Marche\" title=\"La Petite-Marche\">La Petite-Marche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierrefitte-sur-Loire\" title=\"Pierrefitte-sur-Loire\">Pierrefitte-sur-Loire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Pin,_Allier\" title=\"Le Pin, Allier\">Le Pin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Po%C3%ABzat\" title=\"Po\u00ebzat\">Po\u00ebzat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pouzy-M%C3%A9sangy\" title=\"Pouzy-M\u00e9sangy\">Pouzy-M\u00e9sangy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pr%C3%A9milhat\" title=\"Pr\u00e9milhat\">Pr\u00e9milhat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quinssaines\" title=\"Quinssaines\">Quinssaines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reugny,_Allier\" title=\"Reugny, Allier\">Reugny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rocles,_Allier\" title=\"Rocles, Allier\">Rocles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rong%C3%A8res\" title=\"Rong\u00e8res\">Rong\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ronnet\" title=\"Ronnet\">Ronnet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Angel,_Allier\" title=\"Saint-Angel, Allier\">Saint-Angel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Aubin-le-Monial\" title=\"Saint-Aubin-le-Monial\">Saint-Aubin-le-Monial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Bonnet-de-Four\" title=\"Saint-Bonnet-de-Four\">Saint-Bonnet-de-Four</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Bonnet-de-Rochefort\" title=\"Saint-Bonnet-de-Rochefort\">Saint-Bonnet-de-Rochefort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Bonnet-Tron%C3%A7ais\" title=\"Saint-Bonnet-Tron\u00e7ais\">Saint-Bonnet-Tron\u00e7ais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Caprais,_Allier\" title=\"Saint-Caprais, Allier\">Saint-Caprais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Christophe,_Allier\" title=\"Saint-Christophe, Allier\">Saint-Christophe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Cl%C3%A9ment,_Allier\" title=\"Saint-Cl\u00e9ment, Allier\">Saint-Cl\u00e9ment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-D%C3%A9sir%C3%A9\" title=\"Saint-D\u00e9sir\u00e9\">Saint-D\u00e9sir\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Didier-en-Donjon\" title=\"Saint-Didier-en-Donjon\">Saint-Didier-en-Donjon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Didier-la-For%C3%AAt\" title=\"Saint-Didier-la-For\u00eat\">Saint-Didier-la-For\u00eat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-%C3%89loy-d%27Allier\" title=\"Saint-\u00c9loy-d&#39;Allier\">Saint-\u00c9loy-d'Allier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Ennemond\" title=\"Saint-Ennemond\">Saint-Ennemond</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sainte-Th%C3%A9rence\" title=\"Sainte-Th\u00e9rence\">Sainte-Th\u00e9rence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-%C3%89tienne-de-Vicq\" title=\"Saint-\u00c9tienne-de-Vicq\">Saint-\u00c9tienne-de-Vicq</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Fargeol\" title=\"Saint-Fargeol\">Saint-Fargeol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-F%C3%A9lix,_Allier\" title=\"Saint-F\u00e9lix, Allier\">Saint-F\u00e9lix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Genest,_Allier\" title=\"Saint-Genest, Allier\">Saint-Genest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-G%C3%A9rand-de-Vaux\" title=\"Saint-G\u00e9rand-de-Vaux\">Saint-G\u00e9rand-de-Vaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-G%C3%A9rand-le-Puy\" title=\"Saint-G\u00e9rand-le-Puy\">Saint-G\u00e9rand-le-Puy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Germain-de-Salles\" title=\"Saint-Germain-de-Salles\">Saint-Germain-de-Salles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Germain-des-Foss%C3%A9s\" title=\"Saint-Germain-des-Foss\u00e9s\">Saint-Germain-des-Foss\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Hilaire,_Allier\" title=\"Saint-Hilaire, Allier\">Saint-Hilaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-L%C3%A9ger-sur-Vouzance\" title=\"Saint-L\u00e9ger-sur-Vouzance\">Saint-L\u00e9ger-sur-Vouzance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-L%C3%A9on,_Allier\" title=\"Saint-L\u00e9on, Allier\">Saint-L\u00e9on</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-L%C3%A9opardin-d%27Augy\" title=\"Saint-L\u00e9opardin-d&#39;Augy\">Saint-L\u00e9opardin-d'Augy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Loup,_Allier\" title=\"Saint-Loup, Allier\">Saint-Loup</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Marcel-en-Marcillat\" title=\"Saint-Marcel-en-Marcillat\">Saint-Marcel-en-Marcillat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Marcel-en-Murat\" title=\"Saint-Marcel-en-Murat\">Saint-Marcel-en-Murat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Martin-des-Lais\" title=\"Saint-Martin-des-Lais\">Saint-Martin-des-Lais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Martinien\" title=\"Saint-Martinien\">Saint-Martinien</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Menoux\" title=\"Saint-Menoux\">Saint-Menoux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Nicolas-des-Biefs\" title=\"Saint-Nicolas-des-Biefs\">Saint-Nicolas-des-Biefs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Palais,_Allier\" title=\"Saint-Palais, Allier\">Saint-Palais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Pierre-Laval\" title=\"Saint-Pierre-Laval\">Saint-Pierre-Laval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Plaisir\" title=\"Saint-Plaisir\">Saint-Plaisir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Pont\" title=\"Saint-Pont\">Saint-Pont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Pour%C3%A7ain-sur-Besbre\" title=\"Saint-Pour\u00e7ain-sur-Besbre\">Saint-Pour\u00e7ain-sur-Besbre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Pour%C3%A7ain-sur-Sioule\" title=\"Saint-Pour\u00e7ain-sur-Sioule\">Saint-Pour\u00e7ain-sur-Sioule</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Priest-d%27Andelot\" title=\"Saint-Priest-d&#39;Andelot\">Saint-Priest-d'Andelot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Priest-en-Murat\" title=\"Saint-Priest-en-Murat\">Saint-Priest-en-Murat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Prix,_Allier\" title=\"Saint-Prix, Allier\">Saint-Prix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-R%C3%A9my-en-Rollat\" title=\"Saint-R\u00e9my-en-Rollat\">Saint-R\u00e9my-en-Rollat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Sauvier\" title=\"Saint-Sauvier\">Saint-Sauvier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Sornin,_Allier\" title=\"Saint-Sornin, Allier\">Saint-Sornin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Victor,_Allier\" title=\"Saint-Victor, Allier\">Saint-Victor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Voir\" title=\"Saint-Voir\">Saint-Voir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Yorre\" title=\"Saint-Yorre\">Saint-Yorre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saligny-sur-Roudon\" title=\"Saligny-sur-Roudon\">Saligny-sur-Roudon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sanssat\" title=\"Sanssat\">Sanssat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saulcet\" title=\"Saulcet\">Saulcet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saulzet\" title=\"Saulzet\">Saulzet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sauvagny\" title=\"Sauvagny\">Sauvagny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sazeret\" title=\"Sazeret\">Sazeret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbannes\" title=\"Serbannes\">Serbannes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Servilly\" title=\"Servilly\">Servilly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seuillet\" title=\"Seuillet\">Seuillet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sorbier\" title=\"Sorbier\">Sorbier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Souvigny\" title=\"Souvigny\">Souvigny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sussat\" title=\"Sussat\">Sussat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Target,_Allier\" title=\"Target, Allier\">Target</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taxat-Senat\" title=\"Taxat-Senat\">Taxat-Senat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teillet-Argenty\" title=\"Teillet-Argenty\">Teillet-Argenty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terjat\" title=\"Terjat\">Terjat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Theil,_Allier\" title=\"Le Theil, Allier\">Le Theil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theneuille\" title=\"Theneuille\">Theneuille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thiel-sur-Acolin\" title=\"Thiel-sur-Acolin\">Thiel-sur-Acolin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thionne\" title=\"Thionne\">Thionne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tortezais\" title=\"Tortezais\">Tortezais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toulon-sur-Allier\" title=\"Toulon-sur-Allier\">Toulon-sur-Allier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treban\" title=\"Treban\">Treban</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treignat\" title=\"Treignat\">Treignat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treteau\" title=\"Treteau\">Treteau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tr%C3%A9vol\" title=\"Tr\u00e9vol\">Tr\u00e9vol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tr%C3%A9zelles\" title=\"Tr\u00e9zelles\">Tr\u00e9zelles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tronget\" title=\"Tronget\">Tronget</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ur%C3%A7ay\" title=\"Ur\u00e7ay\">Ur\u00e7ay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ussel-d%27Allier\" title=\"Ussel-d&#39;Allier\">Ussel-d'Allier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valignat\" title=\"Valignat\">Valignat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valigny\" title=\"Valigny\">Valigny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vallon-en-Sully\" title=\"Vallon-en-Sully\">Vallon-en-Sully</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varennes-sur-Allier\" title=\"Varennes-sur-Allier\">Varennes-sur-Allier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varennes-sur-T%C3%A8che\" title=\"Varennes-sur-T\u00e8che\">Varennes-sur-T\u00e8che</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vaumas\" title=\"Vaumas\">Vaumas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vaux,_Allier\" title=\"Vaux, Allier\">Vaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Veauce\" title=\"Veauce\">Veauce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Venas\" title=\"Venas\">Venas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vendat\" title=\"Vendat\">Vendat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verneix\" title=\"Verneix\">Verneix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Vernet,_Allier\" title=\"Le Vernet, Allier\">Le Vernet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verneuil-en-Bourbonnais\" title=\"Verneuil-en-Bourbonnais\">Verneuil-en-Bourbonnais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vernusse\" title=\"Vernusse\">Vernusse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Veurdre\" title=\"Le Veurdre\">Le Veurdre</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Vichy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicq,_Allier\" title=\"Vicq, Allier\">Vicq</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vieure\" title=\"Vieure\">Vieure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Vilhain\" title=\"Le Vilhain\">Le Vilhain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villebret\" title=\"Villebret\">Villebret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villefranche-d%27Allier\" title=\"Villefranche-d&#39;Allier\">Villefranche-d'Allier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villeneuve-sur-Allier\" title=\"Villeneuve-sur-Allier\">Villeneuve-sur-Allier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viplaix\" title=\"Viplaix\">Viplaix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Voussac\" title=\"Voussac\">Voussac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ygrande\" title=\"Ygrande\">Ygrande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yzeure\" title=\"Yzeure\">Yzeure</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q93351&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q93351&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q93351\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/155909424\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13890388w\">cb13890388w</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13890388w\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4119419-6\">4119419-6</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Archives_and_Records_Administration\" title=\"National Archives and Records Administration\">NARA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://catalog.archives.gov/id/10045126\">10045126</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/155909424\">155909424</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2226\nCached time: 20180920163500\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.236 seconds\nReal time usage: 1.486 seconds\nPreprocessor visited node count: 8885/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 177611/2097152 bytes\nTemplate argument size: 28163/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 26/40\nExpensive parser function count: 14/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 22255/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.678/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.42 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1228.376      1 -total\n 57.74%  709.325      1 Template:Infobox_French_commune\n 56.41%  692.871      1 Template:Infobox_settlement\n 50.26%  617.417      1 Template:Infobox\n  9.97%  122.510      1 Template:Reflist\n  6.61%   81.172     12 Template:Cite_web\n  4.88%   60.003      1 Template:Weather_box\n  4.63%   56.818      2 Template:Location_map\n  4.00%   49.120      8 Template:Both\n  3.82%   46.918     11 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51169-0!canonical and timestamp 20180920163458 and revision id 858206293\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D9%8A%D8%B4%D9%8A","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0641\u064a\u0634\u064a"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Vichy"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Vi%C5%9Fi","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Vi\u015fi"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D9%88%DB%8C%D8%B4%DB%8C","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0648\u06cc\u0634\u06cc"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Vichy"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%96%D1%88%D1%8B","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0412\u0456\u0448\u044b"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%96%D1%88%D1%8B","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0412\u0456\u0448\u044b"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D1%88%D0%B8","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0412\u0438\u0448\u0438"},{"lang":"bo","url":"https://bo.wikipedia.org/wiki/%E0%BD%9D%E0%BD%B2%E0%BC%8B%E0%BD%86%E0%BD%B2%E0%BC%8D","langname":"Tibetan","autonym":"\u0f56\u0f7c\u0f51\u0f0b\u0f61\u0f72\u0f42","*":"\u0f5d\u0f72\u0f0b\u0f46\u0f72\u0f0d"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Vichy"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Vich%C3%A8i","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Vich\u00e8i"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Vichy"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Vichy"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Vichy"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Vichy"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Vichy"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Vichy"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%92%CE%B9%CF%83%CF%8D","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0392\u03b9\u03c3\u03cd"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Vichy"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Vichy"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Vichy"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%88%DB%8C%D8%B4%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0648\u06cc\u0634\u06cc"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Vichy"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"Vichy"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Vichy"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B9%84%EC%8B%9C_(%ED%94%84%EB%9E%91%EC%8A%A4)","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ube44\uc2dc (\ud504\ub791\uc2a4)"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8E%D5%AB%D5%B7%D5%AB","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u054e\u056b\u0577\u056b"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Vichy"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Vichy"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Vichy"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%95%D7%99%D7%A9%D7%99","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d5\u05d9\u05e9\u05d9"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%95%E1%83%98%E1%83%A8%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10d5\u10d8\u10e8\u10d8"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D1%88%D0%B8","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u0412\u0438\u0448\u0438"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Vichy"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Viciacum","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Viciacum"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Vi%C5%A1%C4%AB","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Vi\u0161\u012b"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Vichy"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Vi%C5%A1i","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Vi\u0161i"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Vichy"},{"lang":"mr","url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B6%E0%A5%80","langname":"Marathi","autonym":"\u092e\u0930\u093e\u0920\u0940","*":"\u0935\u093f\u0936\u0940"},{"lang":"mzn","url":"https://mzn.wikipedia.org/wiki/%D9%88%DB%8C%D8%B4%DB%8C","langname":"Mazanderani","autonym":"\u0645\u0627\u0632\u0650\u0631\u0648\u0646\u06cc","*":"\u0648\u06cc\u0634\u06cc"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Vichy"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Vichy_(Allier)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Vichy (Allier)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%B4%E3%82%A3%E3%82%B7%E3%83%BC","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30f4\u30a3\u30b7\u30fc"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Vichy"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Vichy"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Vich%C3%A8i","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Vich\u00e8i"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Vichy_(Allier)","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"Vichy (Allier)"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D9%88%D8%B4%DB%8C","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u0648\u0634\u06cc"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Vichy"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Vichy"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Vichy"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Vichy"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D1%88%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u0438\u0448\u0438"},{"lang":"sc","url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Sardinian","autonym":"sardu","*":"Vichy"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Vichy"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Vichy"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Vichy"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Vichy"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Vichy"},{"lang":"szl","url":"https://szl.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Silesian","autonym":"\u015bl\u016fnski","*":"Vichy"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D1%88%D0%B8","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0412\u0438\u0448\u0438"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Vichy"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Vichy"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Vichy"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Vichy"},{"lang":"bug","url":"https://bug.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Buginese","autonym":"\u1a05\u1a14 \u1a15\u1a18\u1a01\u1a17","*":"Vichy"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%96%D1%88%D1%96","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0412\u0456\u0448\u0456"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Vichy"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Vichy"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Vichy"},{"lang":"yi","url":"https://yi.wikipedia.org/wiki/%D7%95%D7%95%D7%99%D7%A9%D7%99","langname":"Yiddish","autonym":"\u05d9\u05d9\u05b4\u05d3\u05d9\u05e9","*":"\u05d5\u05d5\u05d9\u05e9\u05d9"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E7%B6%AD%E5%B8%8C","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u7dad\u5e0c"},{"lang":"zea","url":"https://zea.wikipedia.org/wiki/Vichy","langname":"Zeelandic","autonym":"Ze\u00eauws","*":"Vichy"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B6%AD%E5%B8%8C","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u7dad\u5e0c"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_February_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_October_2009"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_potentially_dated_statements_from_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_containing_potentially_dated_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_in_need_of_updating_from_September_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_Wikipedia_articles_in_need_of_updating"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_The_American_Cyclopaedia"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_The_American_Cyclopaedia_with_a_Wikisource_reference"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NARA_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"Communes_of_Allier"},{"sortkey":"","*":"Spa_towns_in_France"},{"sortkey":"","*":"Subprefectures_in_France"},{"sortkey":"","*":"Capitals_of_former_nations"},{"sortkey":"*","*":"Vichy"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from February 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from October 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles containing potentially dated statements from 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles in need of updating from September 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NARA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"*":"Coat of arms of Vichy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrondissement of Vichy"},{"ns":0,"exists":"","*":"A89 autoroute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abrest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agonges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ainay-le-Ch\u00e2teau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Dauzat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Londres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algerian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allier River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andelaroche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archignat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arfeuilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arlanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arpheuilles-Saint-Priest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrondissements of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arronnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aubigny, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Audes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurou\u00ebr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autry-Issards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avermes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avrilly, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bad T\u00f6lz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baden-W\u00fcrttemberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bagneux, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barberier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barrais-Bussolles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Gergovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beaulon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beaune-d'Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belle \u00c9poque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellenaves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellerive-sur-Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Kouchner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bert, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessay-sur-Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Besson, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Billezois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Billy, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biozat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bizeneuille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blomard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bost, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bouc\u00e9, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourbon-l'Archambault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourbonnais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Braize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bransat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bresnay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bressolles, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bro\u00fbt-Vernet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brugheas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buddhism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Busset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buxi\u00e8res-les-Mines"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e8gues"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9zenet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calvinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Vichy-1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Vichy-2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantons of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celestinian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamblet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamb\u00e9rat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chantelle, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chapeau, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chappes, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chareil-Cintrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Rostaing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charmeil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charmes, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charroux, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chassenard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chavenon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chavroches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chazemais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chemilly, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chevagnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chezelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chirat-l'\u00c9glise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chouvigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau-sur-Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Saint-Hubert (Chavenon)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2tel-Montagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2tel-de-Neuvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2telperron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2telus, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2tillon, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e9zy, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cindr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Malhuret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Vorilhon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clermont-Ferrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clermont-Ferrand Auvergne Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cluj-Napoca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cluj County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cognat-Lyonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombier, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commentry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communes of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communes of the Allier department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compagnie de Vichy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cosne-d'Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coulandon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coulanges, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Couleuvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cour\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coutansouze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Couzon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cressanges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creuzier-le-Neuf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creuzier-le-Vieux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cr\u00e9chy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cusset"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9rilly, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deneuille-les-Mines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deneuille-l\u00e8s-Chantelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Departments of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deux-Chaises"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocletian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diou, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dompierre-sur-Besbre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dom\u00e9rat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doyet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Droiturier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dunfermline"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durdat-Larequille"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9sertines, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Effiat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electronics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escurolles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espinasse-Vozelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estivareilles, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferri\u00e8res-sur-Sichon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fife"},{"ns":0,"exists":"","*":"First World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fleuriel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fourilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franchesse"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Third Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gannat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gannay-sur-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gare de Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garnat-sur-Engi\u00e8vre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gennetines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gipcy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gouise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haut-Bocage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hauterive, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Bourbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huriel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hydrotherapy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hyds"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9risson"},{"ns":0,"exists":"","*":"INSEE code"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incident At Vichy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isle-et-Bardais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isserpent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaligny-sur-Besbre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jenzat"},{"ns":0,"exists":"","*":"John II of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Or\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Celle, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Chabanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Chapelaude"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Chapelle, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Chapelle-aux-Chasses"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Fert\u00e9-Hauterive"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Guillermie"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Petite-Marche"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rioja (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laf\u00e9line"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lalizolle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lamaids"},{"ns":0,"exists":"","*":"Langy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lapalisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laprugne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lavault-Sainte-Anne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lavoine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Bouchaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Brethon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Breuil, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Donjon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Mayet-d'\u00c9cole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Mayet-de-Montagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Montet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Pin, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Puy-en-Velay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Theil, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Vernet, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Veurdre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Vilhain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lenax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Letizia Ramolino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liernolles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lignerolles, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limoise"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of spa towns in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of twin towns and sister cities in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loddes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logro\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loriges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louchy-Montfand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis II, Duke of Bourbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XVI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louroux-Bourbonnais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louroux-de-Beaune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louroux-de-Bouble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lurcy-L\u00e9vis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lusigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheranism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9telon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnet, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malicorne, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcenat, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcillat-en-Combraille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se-Charlotte of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Ad\u00e9la\u00efde, Madame Quatri\u00e8me"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie de Rabutin-Chantal, marquise de S\u00e9vign\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marigny, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maringues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massif Central"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazerier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazirat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meaulne-Vitray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meillard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meillers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercy, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesples"},{"ns":0,"exists":"","*":"MobiVie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Molinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Molles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monestier, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montaigu-le-Blin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montaigu\u00ebt-en-Forez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montbeugny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montcombroux-les-Mines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monteignet-sur-l'Andelot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montilly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montlu\u00e7on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montmarault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montoldre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montvicq"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mon\u00e9tay-sur-Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mon\u00e9tay-sur-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moulins, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mountain climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murat, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nassigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Archives and Records Administration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naves, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neuilly-en-Donjon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neuilly-le-R\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neuvy, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nizerolles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noyant-d'Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9ris-les-Bains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oceanic climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paray-le-Fr\u00e9sil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paray-sous-Briailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peschadoires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter I, Duke of Bourbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe P\u00e9tain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierrefitte-sur-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population without double counting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pouzy-M\u00e9sangy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Po\u00ebzat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precipitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Monaco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protestant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pr\u00e9milhat"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9rigny, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quinssaines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rainier III, Prince of Monaco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Randan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Random House Webster's Unabridged Dictionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00ebl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00eblism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relative humidity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Resort town"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reugny, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhein-Neckar-Kreis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rocles, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rong\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ronnet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Route nationale 7"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Angel, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Aubin-le-Monial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Bonnet-Tron\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Bonnet-de-Four"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Bonnet-de-Rochefort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Caprais, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Christophe, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Cl\u00e9ment, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Didier-en-Donjon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Didier-la-For\u00eat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-D\u00e9sir\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Ennemond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Fargeol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-F\u00e9lix, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Genest, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Germain-de-Salles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Germain-des-Foss\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-G\u00e9rand-de-Vaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-G\u00e9rand-le-Puy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Hilaire, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Loup, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-L\u00e9ger-sur-Vouzance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-L\u00e9on, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-L\u00e9opardin-d'Augy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Marcel-en-Marcillat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Marcel-en-Murat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Martin-des-Lais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Martinien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Menoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Nicolas-des-Biefs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Palais, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Pierre-Laval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Plaisir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Pont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Pour\u00e7ain-sur-Besbre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Pour\u00e7ain-sur-Sioule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Priest-d'Andelot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Priest-en-Murat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Prix, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-R\u00e9my-en-Rollat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Sauvier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Sornin, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Victor, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Voir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Yorre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-\u00c9loy-d'Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-\u00c9tienne-de-Vicq"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Th\u00e9rence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saligny-sur-Roudon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanssat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saratoga Springs, New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saulcet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saulzet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sauvagny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sazeret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seat of government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second French Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Servilly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seuillet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Souvigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spa town"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spring (hydrosphere)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subprefectures in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunshine duration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sussat"},{"ns":0,"exists":"","*":"T'hami El Glaoui"},{"ns":0,"exists":"","*":"Target, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taxat-Senat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teillet-Argenty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terjat"},{"ns":0,"exists":"","*":"The American Cyclop\u00e6dia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Republicans (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theneuille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thiel-sur-Acolin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thiers (Puy-de-D\u00f4me)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thionne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tortezais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulon-sur-Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treignat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tronget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00e9vol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00e9zelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twin towns and sister cities"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+1"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union for a Popular Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ur\u00e7ay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ussel-d'Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valery Larbaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valignat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vallon-en-Sully"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val\u00e9ry Larbaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varennes-sur-Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varennes-sur-T\u00e8che"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaumas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaux, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veauce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vendat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vercingetorix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verneix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verneuil-en-Bourbonnais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vernusse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy Pastilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy cosmetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy \u2014 Charmeil Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicq, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoire of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vieure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villebret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villefranche-d'Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villeneuve-sur-Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viplaix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voussac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiktionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilfried Moimbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelmshaven"},{"ns":0,"exists":"","*":"World's Fair"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ygrande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yzeure"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9breuil"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9chassi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9troussat"},{"ns":0,"*":"A719 autoroute"},{"ns":0,"*":"Gare de Vichy"},{"ns":0,"*":"Isaac Strauss"},{"ns":0,"*":"Pierre Coulon"},{"ns":0,"*":"Jacques Lacarin"},{"ns":0,"*":"Pagode Phap Vuong"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allier communes"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Allier communes"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/English"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox French commune"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox French commune/regmap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str find"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAc-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Weather box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:As of"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Historical populations"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Update"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SUBJECTSPACE formatted"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Lower Saxony"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Bavaria"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Baden-W\u00fcrttemberg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Scotland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data New York"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data New York (state)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United States"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite AmCyc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allier communes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/FR"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/pronunciation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/phonemes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBoxColors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Historical populations"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["D_906_(ou_D_906E)_vers_Thiers_(sortie_de_Vichy)_(b)_2016-05-05.JPG","Fin_du_pont_de_l'Europe_c\u00f4t\u00e9_Vichy_2014-07-16.JPG","Entr\u00e9e_Vichy_depuis_pont_de_Bellerive_2015-08-18.JPG","Rue_de_l'h\u00f4tel_des_postes.jpg","Question_book-new.svg","Zone_urbaine_(VICHY,FR03).jpg","Blason_fr_Vichy.svg","France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg","Red_pog.svg","Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes_region_location_map.svg","Vichy_-_Gare_SNCF_C\u00f4t\u00e9_boutique.JPG","Palais_des_Congr\u00e8s-Op\u00e9ra_de_Vichy_2016-07-09.JPG","H\u00f4tel_de_ville_Vichy_-_Allier.JPG","Pastilles_de_Vichy_-_Moinet.jpg","Ambox_current_red.svg","Panneau_d'indication_des_villes_jumel\u00e9es_avec_Vichy_2014-07-16.JPG","Flag_of_Lower_Saxony.svg","Flag_of_Germany.svg","Flag_of_Bavaria_(lozengy).svg","Flag_of_Baden-W\u00fcrttemberg.svg","Flag_of_Scotland.svg","Flag_of_La_Rioja_(with_coat_of_arms).svg","Flag_of_Spain.svg","Actual_Cluj_county_CoA.png","Flag_of_Romania.svg","Flag_of_New_York.svg","Flag_of_the_United_States.svg","Commons-logo.svg","Wikisource-logo.svg","Flag_of_France.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.lamontagne.fr/vichy/politique/allier/2017/10/06/frederic-aguilera-lr-est-le-nouveau-maire-de-vichy_12579934.html","http://dictionary.reference.com/browse/vichy","http://www.meteofrance.com/climat/france/vichy/03060001/normales","http://www.meteofrance.com/climat/france/auvergne/regi83/normales","http://www.infoclimat.fr/climatologie-07374-vichy-charmeil.html","https://www.ville-vichy.fr/vichy-pratique/venir-se-deplacer/venir-vichy/venir-avion","https://books.google.com/books?id=kDlokLWw_T0C&pg=PA202","http://www.francegenweb.org/mairesgenweb/resultcommune.php?id=13823","http://carteret.pagesperso-orange.fr/Noms.htm#Maires_Vichy","http://www.vichy-economie.com/annuaire-economique-vichy/detail?en=3177","http://www.ieqt.org/index.php?id=193","http://erfvichy.free.fr/dotclear/index.php/","http://www.consistoiredefrance.fr/synagogue/1511.vichy","https://archive.is/20131004135322/http://www.cncd.fr/frontoffice/bdd-region.asp?action=getRegion&id=3#tabs3","http://www.cncd.fr/frontoffice/bdd-region.asp?action=getRegion&id=3#tabs3","http://www.masjid-al-rahma.fr","https://www.wikidata.org/wiki/Q93351","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Vichy&params=46.1278_N_3.4267_E_type:city(25325)_region:FR-03","https://www.insee.fr/fr/statistiques/1405599?geo=COM-03310","https://www.ville-vichy.fr","http://www.prodimarques.com/sagas_marques/vichy/vichy.php","http://www.insee.fr/en/home/home_page.asp","https://www.ville-vichy.fr/","http://bibliotheque-virtuelle.clermont-universite.fr/collections/show/22","https://cremasacidohialuronico.com/mineral-89-vichy-acido-hialuronico/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/155909424","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13890388w","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13890388w","https://d-nb.info/gnd/4119419-6","https://catalog.archives.gov/id/10045126","https://viaf.org/viaf/155909424"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Climate","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vichy","byteoffset":2598,"anchor":"Climate"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Vichy","byteoffset":7182,"anchor":"Geography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Transportation and communication","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Vichy","byteoffset":7744,"anchor":"Transportation_and_communication"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Highway access","number":"2.1.1","index":"4","fromtitle":"Vichy","byteoffset":7786,"anchor":"Highway_access"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Rail transportation","number":"2.1.2","index":"5","fromtitle":"Vichy","byteoffset":10251,"anchor":"Rail_transportation"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Public transportation","number":"2.1.3","index":"6","fromtitle":"Vichy","byteoffset":10680,"anchor":"Public_transportation"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Air transportation","number":"2.1.4","index":"7","fromtitle":"Vichy","byteoffset":11123,"anchor":"Air_transportation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"8","fromtitle":"Vichy","byteoffset":11473,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Roman era","number":"3.1","index":"9","fromtitle":"Vichy","byteoffset":11488,"anchor":"Roman_era"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Middle Ages","number":"3.2","index":"10","fromtitle":"Vichy","byteoffset":12666,"anchor":"Middle_Ages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vichy's thermal baths","number":"3.3","index":"11","fromtitle":"Vichy","byteoffset":13448,"anchor":"Vichy's_thermal_baths"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vichy in style","number":"3.4","index":"12","fromtitle":"Vichy","byteoffset":14980,"anchor":"Vichy_in_style"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vichy France\u2014seat of the <i>French State</i>, the Nazi collaborationist government","number":"3.5","index":"13","fromtitle":"Vichy","byteoffset":16930,"anchor":"Vichy_France\u2014seat_of_the_French_State,_the_Nazi_collaborationist_government"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Reine des villes d'eaux</i>","number":"3.6","index":"14","fromtitle":"Vichy","byteoffset":19144,"anchor":"Reine_des_villes_d'eaux"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Decline of Vichy","number":"3.7","index":"15","fromtitle":"Vichy","byteoffset":20129,"anchor":"Decline_of_Vichy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Modern revival","number":"3.8","index":"16","fromtitle":"Vichy","byteoffset":20626,"anchor":"Modern_revival"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Administration","number":"4","index":"17","fromtitle":"Vichy","byteoffset":21628,"anchor":"Administration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Population","number":"5","index":"18","fromtitle":"Vichy","byteoffset":26068,"anchor":"Population"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Demography","number":"5.1","index":"19","fromtitle":"Vichy","byteoffset":26086,"anchor":"Demography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy","number":"6","index":"20","fromtitle":"Vichy","byteoffset":26563,"anchor":"Economy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Building projects","number":"6.1","index":"21","fromtitle":"Vichy","byteoffset":29811,"anchor":"Building_projects"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Personalities","number":"7","index":"22","fromtitle":"Vichy","byteoffset":30940,"anchor":"Personalities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Religion","number":"8","index":"23","fromtitle":"Vichy","byteoffset":31266,"anchor":"Religion"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"International relations","number":"9","index":"24","fromtitle":"Vichy","byteoffset":32625,"anchor":"International_relations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Twin towns \u2013 sister cities","number":"9.1","index":"25","fromtitle":"Vichy","byteoffset":32716,"anchor":"Twin_towns_\u2013_sister_cities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"10","index":"26","fromtitle":"Vichy","byteoffset":34312,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"11","index":"27","fromtitle":"Vichy","byteoffset":34486,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"12","index":"28","fromtitle":"Vichy","byteoffset":34567,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Vichy","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/fr:vichyste","*":"wikt:fr:vichyste"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Route_nationale_209","*":"fr:Route nationale 209"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Route_d%C3%A9partementale_906_(Auvergne)","*":"fr:Route d\u00e9partementale 906 (Auvergne)"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Route_nationale_493","*":"fr:Route nationale 493"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Route_d%C3%A9partementale_6_(Allier)","*":"fr:Route d\u00e9partementale 6 (Allier)"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89glise_Saint-Louis_de_Vichy","*":"fr:\u00c9glise Saint-Louis de Vichy"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89glise_Saint-Blaise_de_Vichy","*":"fr:\u00c9glise Saint-Blaise de Vichy"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Vichy","*":"commons:Category:Vichy"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Vichy","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Vichy"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/The_American_Cyclop%C3%A6dia_(1879)/Vichy","*":"s:The American Cyclop\u00e6dia (1879)/Vichy"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Subprefecture and commune in Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, France"},{"name":"wikibase_item","*":"Q93351"}]}}