{"parse":{"title":"Enrique Leff","pageid":40074894,"revid":859842248,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Enrique Leff</b> (born <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>, 1946) is a Mexican economist, who defines himself today as an <a href=\"/wiki/Environmental_sociologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Environmental sociologist\">environmental sociologist</a> and <a href=\"/wiki/Environmentalist\" title=\"Environmentalist\">environmentalist</a>. He has written 25 books and 180 articles on <a href=\"/wiki/Political_ecology\" title=\"Political ecology\">political ecology</a>, <a href=\"/wiki/Environmental_sociology\" title=\"Environmental sociology\">environmental sociology</a>, <a href=\"/wiki/Environmental_economics\" title=\"Environmental economics\">environmental economics</a>, <a href=\"/wiki/Environmental_epistemology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Environmental epistemology\">environmental epistemology</a> and <a href=\"/wiki/Environmental_education\" title=\"Environmental education\">environmental education</a>. He is regarded as one of the key environmental thinkers in Latin America.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Scholarly_contributions\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Scholarly contributions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Recognition\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Recognition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Key_publications\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Key publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Leff&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After a degree in chemical engineering from UNAM (<a href=\"/wiki/Universidad_Nacional_Aut%C3%B3noma_de_M%C3%A9xico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico\">Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico</a>) in 1968. Leff graduated with a Doctorat de Troisi\u00e8me Cycle in development economics from the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Pratique_des_Hautes_%C3%89tudes\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes\">\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes</a>, Paris, in 1975.\n</p><p>Leff lectured at <a href=\"/wiki/UNAM\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNAM\">UNAM</a> (Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico) full-time from 1973-1986 before becoming coordinator of the Environmental Training Network for Latin America and the Caribbean (1986-2008) and coordinator of the Mexico City office of the Regional Office of Latin America and the Caribbean of the <a href=\"/wiki/United_Nations_Environment_Programme\" title=\"United Nations Environment Programme\">United Nations Environment Programme</a> (2007-2008).\n</p><p>In 2008 he returned full-time as professor of political ecology and environmental politics at UNAM. He is also senior researcher at the Institute of Social Research (Instituto de Investigaciones Sociales) at the same university.\n</p><p>Leff works in Spanish, Portuguese, English and French. In addition to academic work he is an accomplished opera, Lieder and bolero singer.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He has a Masters in Voice from the Manhattan School of Music (1983).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Scholarly_contributions\">Scholarly contributions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Leff&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Scholarly contributions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Leff works in the academic fields of epistemology, environmental economics, environmental sociology, <a href=\"/wiki/Political_ecology\" title=\"Political ecology\">political ecology</a>, and <a href=\"/wiki/Environmental_education\" title=\"Environmental education\">environmental education</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>He is best known for arguing that environmental problems result from a crisis of Western civilization's ways of knowing, understanding and transforming the world (Eschenhagen 2012). This masks other legitimate ways of thinking and acting in the world, namely forms of 'eco-development' and environmental rationality. His work is largely theoretical but his major books cite positive examples of the <a href=\"/wiki/Ethnobotanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ethnobotanic\">ethnobotanic</a> practices of <a href=\"/wiki/Pre-Columbian_era\" title=\"Pre-Columbian era\">Prehispanic cultures</a> in Latin America, sustainable agricultural practices in tropical ecosystems, etc.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recognition\">Recognition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Leff&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Recognition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mexican_Academy_of_Sciences\" title=\"Mexican Academy of Sciences\">Mexican Academy of Sciences</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Key_publications\">Key publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Leff&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Key publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Leff E. 2012. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://iseethics.files.wordpress.com/2011/03/saps-no-09.pdf\">Latin American environmental thinking: a heritage of knowledge for sustainability</a>. <i><a href=\"/wiki/Environmental_Ethics_(journal)\" title=\"Environmental Ethics (journal)\">Environmental Ethics</a></i> 34:4.</li>\n<li>Leff E. 2010. <i>Imaginarios Sociales y Sustentabilidad</i>, Cultura y Representaciones Sociales Editora, No. 9.</li>\n<li>Leff E. 2009. <i>Ecologia, Capital e Cultura: a Territorializa\u00e7\u00e3o da Racionalidade Ambiental</i>, Petr\u00f3polis, Brasil: Vozes Editora.</li>\n<li>Leff E. 2006. <i>Aventuras de la epistemolog\u00eda ambiental. De la articulaci\u00f3n de las ciencias al di\u00e1logo de saberes</i>. M\u00e9xico: Siglo XXI Editores.</li>\n<li>Leff E. 2004. <i>Racionalidad ambiental. La apropiaci\u00f3n social de la naturaleza</i>. M\u00e9xico: Siglo XXI Editores.</li>\n<li>Leff E. (coord.) 2002. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pnuma.org/educamb/documentos/PDF/PAL5.pdf\">\u00c9tica, vida, sustentabilidad</a></i>. Serie Pensamiento Ambiental Latinoamericano No. 5. M\u00e9xico: PNUMA.</li>\n<li>Leff, E. Escurra, E., Pisanty, I. and Romero Lankao, P. (Eds.) 2002. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://atencionprimaria.wordpress.com/2008/02/19/pnuma-biblioteca-virtual/\">La transici\u00f3n hacia el desarrollo sustentable. Perspectivas de Am\u00e9rica Latina y el Caribe</a>.  M\u00e9xico: SEMARNAT-INE-UAM-PNUMA (second edition).</li>\n<li>Leff, E. &amp; M. Bastida 2001. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pnuma.org/educamb/documentos/PDF/SFD2.pdf\">Comercio, medio ambiente y desarrollo sustentable: Perspectivas de Am\u00e9rica Latina y el Caribe</a></i>. Mexico: UNEP/ETU.</li>\n<li>Leff E. 2001. <i>Epistemologia ambiental</i>. S\u00e3o Paulo: Cortez Editora.</li>\n<li>Leff, E. (ed.). 2001. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pnuma.org/educamb/documentos/PDF/SFD1.pdf\"><i>Justicia ambiental: Construcci\u00f3n y defensa de los nuevos derechos ambientales culturales y colectivos en Am\u00e9rica Latina</i></a>. Mexico: UNEP.</li>\n<li>Leff, E. (ed.) 2000/2003. <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?hl=en&amp;lr=&amp;id=EL0c087NugYC&amp;oi=fnd&amp;pg=PA1&amp;dq=leff,+enrique&amp;ots=kyEAXN8m3G&amp;sig=pdIFA-6huZcHTeAwcnr0v-g4jGo#v=onepage&amp;q=leff%2C%20enrique&amp;f=false\">La complejidad ambiental</a></i>. M\u00e9xico: Siglo XXI.</li>\n<li>Leff, E. 2000. The scientific-technological revolution, the forces of nature, and Marx\u2019s theory of value. <i><a href=\"/wiki/Capitalism,_Nature,_Socialism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Capitalism, Nature, Socialism\">Capitalism, Nature, Socialism</a></i> 11(4): 109-129.</li>\n<li>Leff, E. 1999. On the social appropriation of nature. <i>Capitalism, Nature, Socialism</i> 10(3): 89-104.</li>\n<li>Leff, E. 1998. <a href=\"/wiki/Murray_Bookchin\" title=\"Murray Bookchin\">Murray Bookchin</a> and the end of dialectical naturalism. <i>Capitalism, Nature, Socialism</i> 9(4):67-93.</li>\n<li>Leff, E. 1998/2002. <i>Saber ambiental. Racionalidad, sustentabilidad, complejidad, poder</i>. M\u00e9xico: Siglo XXI Editores.</li>\n<li>Leff, E. 1995. <i>Green production. Towards an environmental rationality</i>. New York: Guilford Publications.</li>\n<li>Leff, E. 1994. <i>Ciencias sociales y formaci\u00f3n ambiental</i>. Barcelona: GEDISA.</li>\n<li>Leff, E. 1994. <i>Ecolog\u00eda y capital. Racionalidad ambiental, democracia participativa y desarrollo sustentable</i>. Mexico: Siglo XXI.</li>\n<li>Leff, E. 1993. Marxism and the environmental question: from critical theory of production to an environmental rationality for sustainable development. <i>Capitalism, Nature, Socialism</i> 4(1):44-66.</li>\n<li>Leff, E. &amp; J. Carabias (eds.) 1993. <i>Cultura y Manejo Sustentable de los Recursos Naturales</i>. 2 volumes. M\u00e9xico: CIICH-UNAM/Miguel \u00c1ngel Porr\u00faa.</li>\n<li>Leff, E. 1990. <i>Medio ambiente y desarrollo en M\u00e9xico.  Mexico: CIIH-UNAM/Miguel \u00c1ngel Porr\u00faa.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></i>. M\u00e9xico: CIIH-UNAM/Miguel \u00c1ngel Porr\u00faa.</li>\n<li>Leff, E. 1986. Ecotechnological productivity: a conceptual basis for the integrated management of natural resources. <i>Social science information</i> 25(3): 681-702.</li>\n<li>Leff, E. 1986. <i>Ecolog\u00eda y Capital: Hacia una Perspectiva Ambiental del Desarrollo</i>. M\u00e9xico: UNAM.</li>\n<li>Leff, E. (Ed.). 1986. <i>Los problemas del conocimiento y la perspectiva ambiental del desarrollo</i>. M\u00e9xico: Siglo XXI Editores.</li>\n<li>Leff, E. (Ed.). 1981. <i>Biosociologia y Articulacion de las Ciencias</i>. Mexico: UNAM.</li>\n<li>Leff, E. (Ed.). 1980. <i>Teor\u00eda del Valor</i>. M\u00e9xico: UNAM.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Leff&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Eschenhagen ML 2012. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://iseethics.files.wordpress.com/2011/03/no-4.pdf\">Approaches to Enrique Leff\u2019s environmental thought: a challenge and a venture that enriches the meaning of life</a>. <i>Environmental Ethics</i> 34(4).</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://translate.google.com.au/translate?hl=en&amp;sl=es&amp;u=http://www.cinu.org.mx/temas/Calentamiento/prensa/leff.htm&amp;prev=/search%3Fq%3Denrique%2Bleff%26client%3Dfirefox-a%26hs%3D652%26sa%3DX%26rls%3Dorg.mozilla:en-GB:official%26channel%3Dfflb%26biw%3D1018%26bih%3D572\">Interview</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iis.unam.mx/index.php/investigacion/investigadores/30-investigacion/investigadores/60-leff-zimmerman-enrique\">Mexico web</a></li></ul>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Titon, Jeff Todd (23 June 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sustainablemusic.blogspot.com.au/2012/06/sustainability-unbound-5-political.html\">\"Sustainable Music: Sustainability Unbound (5): Political Ecology\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sustainable+Music%3A+Sustainability+Unbound+%285%29%3A+Political+Ecology&amp;rft.date=2012-06-23&amp;rft.aulast=Titon&amp;rft.aufirst=Jeff+Todd&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsustainablemusic.blogspot.com.au%2F2012%2F06%2Fsustainability-unbound-5-political.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEnrique+Leff\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">LabCitrico, DAR -. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musica.unam.mx/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=522:recital-de-enrique-leff-y-tonatiuh-de-la-sierra-en-el-ciclo-de-ma-de-cra&amp;Itemid=180\">\"INICIO\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=INICIO&amp;rft.aulast=LabCitrico&amp;rft.aufirst=DAR+-&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.musica.unam.mx%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D522%3Arecital-de-enrique-leff-y-tonatiuh-de-la-sierra-en-el-ciclo-de-ma-de-cra%26Itemid%3D180&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEnrique+Leff\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.cep.unt.edu/papers/leff-eng.pdf\">http://www.cep.unt.edu/papers/leff-eng.pdf</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=bxCGZhGUEbk\">https://www.youtube.com/watch?v=bxCGZhGUEbk</a> TED talk, 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ceiich.unam.mx/0/51LibFic.php?tblLibros_id=231\">http://www.ceiich.unam.mx/0/51LibFic.php?tblLibros_id=231</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2239\nCached time: 20180916170429\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.076 seconds\nReal time usage: 0.092 seconds\nPreprocessor visited node count: 190/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3070/2097152 bytes\nTemplate argument size: 76/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3167/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.025/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.44 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   64.044      1 Template:Reflist\n100.00%   64.044      1 -total\n 80.96%   51.851      2 Template:Cite_web\n  3.74%    2.398      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:40074894-0!canonical and timestamp 20180916170429 and revision id 859842248\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Enrique_Leff","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Enrique Leff"}],"categories":[{"sortkey":"Leff, Enrique","*":"Environmental_sociologists"},{"sortkey":"Leff, Enrique","*":"National_Autonomous_University_of_Mexico_faculty"},{"sortkey":"Leff, Enrique","*":"Political_ecologists"},{"sortkey":"Leff, Enrique","*":"Environmental_economists"},{"sortkey":"Leff, Enrique","*":"Mexican_academics"},{"sortkey":"Leff, Enrique","*":"Environmental_education"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Capitalism, Nature, Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental Ethics (journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental epistemology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental sociologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmentalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnobotanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Academy of Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murray Bookchin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political ecology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Columbian era"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNAM"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations Environment Programme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://sustainablemusic.blogspot.com.au/2012/06/sustainability-unbound-5-political.html","http://www.musica.unam.mx/index.php?option=com_content&view=article&id=522:recital-de-enrique-leff-y-tonatiuh-de-la-sierra-en-el-ciclo-de-ma-de-cra&Itemid=180","http://www.cep.unt.edu/papers/leff-eng.pdf","https://www.youtube.com/watch?v=bxCGZhGUEbk","http://www.ceiich.unam.mx/0/51LibFic.php?tblLibros_id=231","http://iseethics.files.wordpress.com/2011/03/saps-no-09.pdf","http://www.pnuma.org/educamb/documentos/PDF/PAL5.pdf","http://atencionprimaria.wordpress.com/2008/02/19/pnuma-biblioteca-virtual/","http://www.pnuma.org/educamb/documentos/PDF/SFD2.pdf","http://www.pnuma.org/educamb/documentos/PDF/SFD1.pdf","https://books.google.com/books?hl=en&lr=&id=EL0c087NugYC&oi=fnd&pg=PA1&dq=leff,+enrique&ots=kyEAXN8m3G&sig=pdIFA-6huZcHTeAwcnr0v-g4jGo#v=onepage&q=leff,%20enrique&f=false","http://iseethics.files.wordpress.com/2011/03/no-4.pdf","http://translate.google.com.au/translate?hl=en&sl=es&u=http://www.cinu.org.mx/temas/Calentamiento/prensa/leff.htm&prev=/search?q%3Denrique%2Bleff%26client%3Dfirefox-a%26hs%3D652%26sa%3DX%26rls%3Dorg.mozilla:en-GB:official%26channel%3Dfflb%26biw%3D1018%26bih%3D572","http://www.iis.unam.mx/index.php/investigacion/investigadores/30-investigacion/investigadores/60-leff-zimmerman-enrique"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Enrique_Leff","byteoffset":419,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Scholarly contributions","number":"2","index":"2","fromtitle":"Enrique_Leff","byteoffset":1965,"anchor":"Scholarly_contributions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recognition","number":"3","index":"3","fromtitle":"Enrique_Leff","byteoffset":2828,"anchor":"Recognition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Key publications","number":"4","index":"4","fromtitle":"Enrique_Leff","byteoffset":2878,"anchor":"Key_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Enrique_Leff","byteoffset":6764,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Enrique Leff","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Leff, Enrique"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16242500"}]}}