{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Saint Paul (Vel\u00e1zquez)","pageid":49178557,"revid":851028818,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">Saint Paul</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Saint_Paul_-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Diego Vel\u00e1zquez - Saint Paul - Google Art Project.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Saint_Paul_-_Google_Art_Project.jpg/300px-Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Saint_Paul_-_Google_Art_Project.jpg\" width=\"300\" height=\"380\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Saint_Paul_-_Google_Art_Project.jpg/450px-Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Saint_Paul_-_Google_Art_Project.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Saint_Paul_-_Google_Art_Project.jpg/600px-Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Saint_Paul_-_Google_Art_Project.jpg 2x\" data-file-width=\"3863\" data-file-height=\"4897\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\ncirca 1619</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Oil_painting\" title=\"Oil painting\">Oil on canvas</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n99.5&#160;cm&#32;\u00d7&#160;80&#160;cm&#32;(39.2&#160;in&#32;\u00d7&#160;31&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Museu_Nacional_d%27Art_de_Catalunya\" title=\"Museu Nacional d&#39;Art de Catalunya\">Museu Nacional d'Art de Catalunya</a>, <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.museunacional.cat/en/colleccio/saint-paul/diego-velazquez/024242-000\">http://www.museunacional.cat/en/colleccio/saint-paul/diego-velazquez/024242-000</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Saint Paul</b></i> (Spanish: <i>San Pablo</i>) is a painting by  <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a> that is in the <a href=\"/wiki/Museu_Nacional_d%27Art_de_Catalunya\" title=\"Museu Nacional d&#39;Art de Catalunya\">Museu Nacional d'Art de Catalunya</a> in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona, Spain</a>. The piece was created around 1619 during the early stage of Vel\u00e1zquez's artistic career before he moved to Madrid.<sup id=\"cite_ref-:0_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> At this stage of Velazquez's career he was deeply influenced by <a href=\"/wiki/Caravaggio\" title=\"Caravaggio\">Caravaggio</a>. In the image, <a href=\"/wiki/Paul_the_Apostle\" title=\"Paul the Apostle\">Saint Paul</a> is seated holding a book, commonly referenced as a large Gospel book.<sup id=\"cite_ref-:1_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Image_description\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Image description</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Style\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Style</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Relation_to_other_artworks\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Relation to other artworks</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Image_description\">Image description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saint_Paul_(Vel%C3%A1zquez)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Image description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The painting was created using oil on canvas. The artist from <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a> reveals his mastery of portraiture in the image of a man captured directly from nature and wrapped in a wide robe in which the folds are almost sculptural. The dramatic lighting that brings the figure into relief against a dark background is a style inherited from <a href=\"/wiki/Tenebrism\" title=\"Tenebrism\">Tenebrism</a>, as are the earth-tone colors commonly used by Vel\u00e1zquez.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> They present to the viewer a natural and authentic representation of the figure. The saint is sitting on a stone plinth that blends with the background area. The fingers of the left hand grasp a thick book. Perhaps to hide his limitations, Vel\u00e1zquez has hidden the legs and most of the hands under its folds. \n</p><p>According to Jos\u00e9 L\u00f3pez-Rey, Saint Paul's head is \"sharply drawn\" and the image itself is \"somewhat rubbed and darkened\", a style typical of Vel\u00e1zquez's early works.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the New Testament, Paul was traveling to Damascus when he saw a bea of light and was visited by Jesus, who struck him blind.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Three days later, Paul regained his sight and began to preach <a href=\"/wiki/Christianity\" title=\"Christianity\">Christianity</a> to the people.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In this painting, Saint Paul is depicted wearing a large brown robe to symbolize his pilgrimage from the Holy Land to Damascus. The loose and thick cloak contains numerous creases, which suggest the heaviness of the fabric draping over a reddish/brown tunic.<sup id=\"cite_ref-:0_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Saint Paul is commonly drawn with a tapering beard, brown hair, and a balding forehead to signify great wisdom and learning.<sup id=\"cite_ref-:0_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> However, Vel\u00e1zquez's image depicts Saint Paul with black hair that has a hint of grey in it, a very uncommon attribute for this figure.<sup id=\"cite_ref-:3_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:3-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Vel\u00e1zquez's image of Saint Paul holds a blank stare, perhaps referencing his loss of eyesight from the legend.\n</p><p>The text in the upper-left hand corner identifies the figure as <i>S. PAVLVS</i> (which means \"Saint Paul\" in Latin).<sup id=\"cite_ref-:0_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-:3_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:3-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He is depicted without the sword, his only known attribute. (If not holding a book, Saint Paul is more grimly represented with a severed head and the sword that killed him, which depicts his martyrdom.)<sup id=\"cite_ref-:1_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-2\">&#91;2&#93;</a></sup> A glowing aura, or halo, around the head of the figure symbolizes that he has a sense of holiness and was canonized as a saint.<sup id=\"cite_ref-:0_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Although the aura of holiness is appropriate to the subject, the work also evokes the intellectual philosophers painted by <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Ribera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 de Ribera\">Jos\u00e9 de Ribera</a>. Vel\u00e1zquez deviated from the traditional representation of Saint Paul by drawing him with a book.<sup id=\"cite_ref-:3_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:3-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The Gospel book that Saint Paul is holding symbolizes that this figure is an apostle and had a great influence on the spreading of the Christian religion.<sup id=\"cite_ref-:0_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saint_Paul_(Vel%C3%A1zquez)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Saint Paul</i> was painted around 1619,<sup id=\"cite_ref-:0_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup> before Vel\u00e1zquez left Seville in 1623 to become the court painter to the Spanish King, <a href=\"/wiki/Philip_IV_of_Spain\" title=\"Philip IV of Spain\">Philip IV</a>. In 1921, August Mayer identified the painting as a work of Vel\u00e1zquez.<sup id=\"cite_ref-:3_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:3-7\">&#91;7&#93;</a></sup> This image and one of Saint Thomas (<a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Beaux-Arts_d%27Orl%C3%A9ans\" title=\"Mus\u00e9e des Beaux-Arts d&#39;Orl\u00e9ans\">Mus\u00e9e des Beaux-Arts d\u2019Orl\u00e9ans</a>), also by Vel\u00e1zquez, are believed to have originally been housed at the Carthusian monastery of Las Cuevas in Seville.<sup id=\"cite_ref-:3_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:3-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The art historian Xavier Bray says the two paintings, which are similar in their dimensions, may have been part of a series of portraits of the twelve apostles Vel\u00e1zquez painted while still residing in Seville, the rest of which are lost.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In Vel\u00e1zquez's early years as a painter, he was greatly influenced by Caravaggio,<sup id=\"cite_ref-:3_7-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:3-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> and the painting of Saint Paul is \"considered a key work for understanding the influence of Caravaggio's pictorial realism in Spain.\"<sup id=\"cite_ref-:0_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Style\">Style</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saint_Paul_(Vel%C3%A1zquez)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Style\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The young Vel\u00e1zquez used influences from the classical literature of his day, like El Lazarillo de Tormes, as well as the beauty of his native country.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> As his career grew, he continued to use colors and objects he found in nature.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> He wanted to make people see his chosen subjects as they appeared to him, so he presented his figures realistically and with a \"quality of immortal freshness.\"<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Vel\u00e1zquez had always been a <a href=\"/wiki/Realism_(arts)\" title=\"Realism (arts)\">realist</a> and was influenced by Caravaggio and Italian Renaissance painters in his youth.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> His use of both rough and smooth brushstrokes is \"more akin to Titian's than to Caravaggio\", according to Jos\u00e9 L\u00f3pez-Rey.<sup id=\"cite_ref-:7_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:7-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Vel\u00e1zquez was unusual among painters of his day in that he did not carefully plan his compositions or create sketches beforehand.<sup id=\"cite_ref-:6_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:6-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Instead, he analyzed his models and drew completely by eye.<sup id=\"cite_ref-:6_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:6-15\">&#91;15&#93;</a></sup> By the time Vel\u00e1zquez was thirty years of age, he was already well-versed in realism and did not alter the style of his artwork.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> \n</p><p>During his early career, Vel\u00e1zquez painted <a href=\"/wiki/Bodeg%C3%B3n\" title=\"Bodeg\u00f3n\">bodegones</a> and figure paintings.<sup id=\"cite_ref-:8_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:8-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Bodegones is a term that relates to \"food, drink, or tableware.\"<sup id=\"cite_ref-:8_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:8-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The second style is the figure paintings he did between the years 1618 and 1622, which accentuate human expression.<sup id=\"cite_ref-:7_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:7-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Saint Paul is an example of this style, which is a clear depiction of a somber human emotion.<sup id=\"cite_ref-:9_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:9-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Only twenty of Vel\u00e1zquez's works have been uncovered from these early years, but it is evident that he \"enjoyed painting portraits.\"<sup id=\"cite_ref-:9_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:9-19\">&#91;19&#93;</a></sup> A \"unifying religious undertone\" can be viewed in the majority of Vel\u00e1zquez's early paintings and depict his lifelong devotion to the Catholic faith.<sup id=\"cite_ref-:9_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:9-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Relation_to_other_artworks\">Relation to other artworks</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saint_Paul_(Vel%C3%A1zquez)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Relation to other artworks\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:228px;\"><a href=\"/wiki/File:Diego_Vel%C3%A1zquez_-_The_Waterseller_of_Seville_-_WGA24366.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Diego_Vel%C3%A1zquez_-_The_Waterseller_of_Seville_-_WGA24366.jpg/226px-Diego_Vel%C3%A1zquez_-_The_Waterseller_of_Seville_-_WGA24366.jpg\" width=\"226\" height=\"302\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Diego_Vel%C3%A1zquez_-_The_Waterseller_of_Seville_-_WGA24366.jpg/339px-Diego_Vel%C3%A1zquez_-_The_Waterseller_of_Seville_-_WGA24366.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Diego_Vel%C3%A1zquez_-_The_Waterseller_of_Seville_-_WGA24366.jpg/452px-Diego_Vel%C3%A1zquez_-_The_Waterseller_of_Seville_-_WGA24366.jpg 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"1203\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Diego_Vel%C3%A1zquez_-_The_Waterseller_of_Seville_-_WGA24366.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>The Waterseller of Seville</i></div></div></div>\n<p>In 1618, Vel\u00e1zquez had rented a place in Seville, where watersellers roamed the streets.<sup id=\"cite_ref-:10_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:10-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Between 1618 and 1620, Vel\u00e1zquez painted <i><a href=\"/wiki/The_Waterseller_of_Seville_(Vel%C3%A1zquez)\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Waterseller of Seville (Vel\u00e1zquez)\">The Waterseller of Seville</a></i>. The art historian Peter Cherry believes that Vel\u00e1zquez used a model for this image, since Vel\u00e1zquez was drawn to \"humble subject matter.\"<sup id=\"cite_ref-:10_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:10-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Cherry says that the figure \"bears a resemblance to Vel\u00e1zquez's early Saint Paul\" and believes that Vel\u00e1zquez used the same model for <i>The Waterseller of Seville</i> and the 1619 painting of Saint Paul.<sup id=\"cite_ref-:10_20-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:10-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saint_Paul_(Vel%C3%A1zquez)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-:0-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museunacional.cat/en/colleccio/saint-paul/diego-velazquez/024242-000\">\"Saint Paul | Museu Nacional d'Art de Catalunya\"</a>. <i>www.museunacional.cat</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-01-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.museunacional.cat&amp;rft.atitle=Saint+Paul+%7C+Museu+Nacional+d%27Art+de+Catalunya&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.museunacional.cat%2Fen%2Fcolleccio%2Fsaint-paul%2Fdiego-velazquez%2F024242-000&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:1-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:1_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nationalgallery.org.uk/paintings/learn-about-art/paintings-in-depth/painting-saints/recognising-saints-objects/book-and-sword\">\"Recognising saints: book and sword | Saints | National Gallery, London\"</a>. <i>www.nationalgallery.org.uk</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-01-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.nationalgallery.org.uk&amp;rft.atitle=Recognising+saints%3A+book+and+sword+%7C+Saints+%7C+National+Gallery%2C+London&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nationalgallery.org.uk%2Fpaintings%2Flearn-about-art%2Fpaintings-in-depth%2Fpainting-saints%2Frecognising-saints-objects%2Fbook-and-sword&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/arthistory_201403/0205744222_Art2_djvu.txt\">\"Full text of \"Art History, Combined Volume (4th Edition)<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i>archive.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-01-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=archive.org&amp;rft.atitle=Full+text+of+%22Art+History%2C+Combined+Volume+%284th+Edition%29%22&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Farthistory_201403%2F0205744222_Art2_djvu.txt&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">L\u00f3pez-Rey, Jos\u00e9 (1968). <i>Velazquez: Work and World</i>. London: Faber and Faber. p.&#160;125.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Velazquez%3A+Work+and+World&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=125&amp;rft.pub=Faber+and+Faber&amp;rft.date=1968&amp;rft.aulast=L%C3%B3pez-Rey&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kingjamesbibleonline.org/Acts-Chapter-9/#3\">\"ACTS CHAPTER 9 KJV\"</a>. <i>www.kingjamesbibleonline.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-01-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.kingjamesbibleonline.org&amp;rft.atitle=ACTS+CHAPTER+9+KJV&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kingjamesbibleonline.org%2FActs-Chapter-9%2F%233&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kingjamesbibleonline.org/Acts-Chapter-9/#9\">\"ACTS CHAPTER 9 KJV\"</a>. <i>www.kingjamesbibleonline.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-01-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.kingjamesbibleonline.org&amp;rft.atitle=ACTS+CHAPTER+9+KJV&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kingjamesbibleonline.org%2FActs-Chapter-9%2F%239&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:3-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:3_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:3_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:3_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:3_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:3_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:3_7-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>MNAC Guide</i>. Barcelona: Museu Nacional d'Art de Catalunya. 2005. p.&#160;166.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=MNAC+Guide&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pages=166&amp;rft.pub=Museu+Nacional+d%27Art+de+Catalunya&amp;rft.date=2005&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carr, D. W., Bray, X., Vel\u00e1zquez, D., &amp; National Gallery (Great Britain). (2006). <i>Vel\u00e1zquez</i>. London: National Gallery. p. 138. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781857093032\" title=\"Special:BookSources/9781857093032\">9781857093032</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">White, Jon Manchip (1969). <i>Diego Velazquez: painter and courtier</i>. London: Hamish Hamilton. p.&#160;22.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Diego+Velazquez%3A+painter+and+courtier&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=22&amp;rft.pub=Hamish+Hamilton&amp;rft.date=1969&amp;rft.aulast=White&amp;rft.aufirst=Jon+Manchip&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Riggs, Arthur Stanley (1947). <i>Velazquez: Painter of Truth and Prisoner of the King</i>. New York: The Bobbs-Merrill Company. pp.&#160;25\u201328.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Velazquez%3A+Painter+of+Truth+and+Prisoner+of+the+King&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=25-28&amp;rft.pub=The+Bobbs-Merrill+Company&amp;rft.date=1947&amp;rft.aulast=Riggs&amp;rft.aufirst=Arthur+Stanley&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">White, Jon Manchip (1969). <i>Diego Velazquez: painter and courtier</i>. London: Hamish Hamilton. p.&#160;15.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Diego+Velazquez%3A+painter+and+courtier&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=15&amp;rft.pub=Hamish+Hamilton&amp;rft.date=1969&amp;rft.aulast=White&amp;rft.aufirst=Jon+Manchip&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Riggs, Arthur Stanley (1947). <i>Velazquez: Painter of Truth and Prisoner of the King</i>. New York: The Bobbs-Merrill Company. p.&#160;30.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Velazquez%3A+Painter+of+Truth+and+Prisoner+of+the+King&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=30&amp;rft.pub=The+Bobbs-Merrill+Company&amp;rft.date=1947&amp;rft.aulast=Riggs&amp;rft.aufirst=Arthur+Stanley&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Stevenson, R.A.M. (1902). <i>Velasquez: Great Masters in Painting and Sculpture</i>. London: George Bell &amp; Sons. p.&#160;18.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Velasquez%3A+Great+Masters+in+Painting+and+Sculpture&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=18&amp;rft.pub=George+Bell+%26+Sons&amp;rft.date=1902&amp;rft.aulast=Stevenson&amp;rft.aufirst=R.A.M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:7-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:7_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:7_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">L\u00f3pez-Rey, Jos\u00e9 (1968). <i>Velazquez: Work and World</i>. London: Faber and Faber. p.&#160;25.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Velazquez%3A+Work+and+World&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=25&amp;rft.pub=Faber+and+Faber&amp;rft.date=1968&amp;rft.aulast=L%C3%B3pez-Rey&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:6-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:6_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:6_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Maroger, Jacques (1979). <i>The Secret Formulas and Techniques of the Masters</i>. New York: Hacker Art Books. p.&#160;125.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Secret+Formulas+and+Techniques+of+the+Masters&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=125&amp;rft.pub=Hacker+Art+Books&amp;rft.date=1979&amp;rft.aulast=Maroger&amp;rft.aufirst=Jacques&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Stevenson, R.A.M. (1902). <i>Velasquez: Great Masters in Painting and Sculpture</i>. London: George Bell &amp; Sons. pp.&#160;46\u201347.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Velasquez%3A+Great+Masters+in+Painting+and+Sculpture&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=46-47&amp;rft.pub=George+Bell+%26+Sons&amp;rft.date=1902&amp;rft.aulast=Stevenson&amp;rft.aufirst=R.A.M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Stevenson, R.A.M. (1902). <i>Velasquez: Great Masters in Painting and Sculpture</i>. London: George Bell &amp; Sons. p.&#160;19.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Velasquez%3A+Great+Masters+in+Painting+and+Sculpture&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=19&amp;rft.pub=George+Bell+%26+Sons&amp;rft.date=1902&amp;rft.aulast=Stevenson&amp;rft.aufirst=R.A.M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:8-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:8_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:8_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">L\u00f3pez-Rey, Jos\u00e9 (1968). <i>Velazquez: Work and Work</i>. London: Faber and Faber. p.&#160;29.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Velazquez%3A+Work+and+Work&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=29&amp;rft.pub=Faber+and+Faber&amp;rft.date=1968&amp;rft.aulast=L%C3%B3pez-Rey&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:9-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:9_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:9_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:9_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">L\u00f3pez-Rey, Jos\u00e9 (1968). <i>Velazquez: Work and World</i>. London: Faber and Faber. p.&#160;28.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Velazquez%3A+Work+and+World&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=28&amp;rft.pub=Faber+and+Faber&amp;rft.date=1968&amp;rft.aulast=L%C3%B3pez-Rey&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:10-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:10_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:10_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:10_20-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Tiffany, Tanya J. (2012). <i>Paintings and the Culture of Seventeenth-Century Seville</i>. Pennsylvania: The Pennsylvania State University Press. p.&#160;88.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Paintings+and+the+Culture+of+Seventeenth-Century+Seville&amp;rft.place=Pennsylvania&amp;rft.pages=88&amp;rft.pub=The+Pennsylvania+State+University+Press&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Tiffany&amp;rft.aufirst=Tanya+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASaint+Paul+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Saint_Paul_(Vel%C3%A1zquez)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>La pintura en el barroco</i>. Jos\u00e9 Luis Morales y Mar\u00edn. Espasa Calpe S.A. 1998</li>\n<li><i>Museo del Prado. Pintura espa\u00f1ola de los siglos XVI y XVII</i>. Enrique Lafuente Ferrari. Aguilar S.A. 1964</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Diego_Vel\u00e1zquez\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Template:Diego Vel\u00e1zquez\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Template talk:Diego Vel\u00e1zquez\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Diego_Vel%C3%A1zquez&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Diego_Vel\u00e1zquez\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background: #EAEAAE\"><div id=\"List_of_works\"><a href=\"/wiki/List_of_works_by_Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"List of works by Diego Vel\u00e1zquez\">List of works</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Genre</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Lunch_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"The Lunch (Vel\u00e1zquez)\">The Lunch</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1617</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Woman_Frying_Eggs\" title=\"Old Woman Frying Eggs\">Old Woman Frying Eggs</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1618</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Farmers%27_Lunch\" title=\"The Farmers&#39; Lunch\">The Farmers' Lunch</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Three_Musicians_(painting)\" title=\"The Three Musicians (painting)\">The Three Musicians</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Waterseller_of_Seville\" title=\"The Waterseller of Seville\">The Waterseller of Seville</a></i> (1618\u20131622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Kitchen_Maid\" title=\"The Kitchen Maid\">The Kitchen Maid</a></i> (1620\u20131622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Needlewoman\" title=\"The Needlewoman\">The Needlewoman</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1635\u20131643</span>)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Diego Vel\u00e1zquez Autorretrato 45 x 38 cm - Colecci\u00f3n Real Academia de Bellas Artes de San Carlos - Museo de Bellas Artes de Valencia.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/100px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg\" width=\"100\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/150px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/200px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"1119\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Triumph_of_Bacchus\" title=\"The Triumph of Bacchus\">The Triumph of Bacchus</a></i> (1628\u201329)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Apollo_in_the_Forge_of_Vulcan\" title=\"Apollo in the Forge of Vulcan\">Apollo in the Forge of Vulcan</a></i> (1629)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Surrender_of_Breda\" title=\"The Surrender of Breda\">The Surrender of Breda</a></i> (1634\u201335)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mars_Resting\" title=\"Mars Resting\">Mars Resting</a></i> (1640)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Rokeby_Venus\" title=\"Rokeby Venus\">Rokeby Venus</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1647\u20131651</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Female_Figure_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Female Figure (Vel\u00e1zquez)\">Female Figure</a></i> (1648)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Las_Hilanderas_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Las Hilanderas (Vel\u00e1zquez)\">Las Hilanderas</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1657</span>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Religious</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Christ_in_the_House_of_Martha_and_Mary_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)\">Christ in the House of Martha and Mary</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/St_Paul_(Vel%C3%A1zquez)\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Paul (Vel\u00e1zquez)\">St. Paul</a></i> (1618\u20131620)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Adoration_of_the_Magi_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Adoration of the Magi (Vel\u00e1zquez)\">Adoration of the Magi</a></i> (1619)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Joseph%27s_Tunic\" title=\"Joseph&#39;s Tunic\">Joseph's Tunic</a></i> (1630)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Temptation_of_St._Thomas_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Temptation of St. Thomas (Vel\u00e1zquez)\">Temptation of St. Thomas</a></i> (1632)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Christ_Crucified_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Christ Crucified (Vel\u00e1zquez)\">Christ Crucified</a></i> (1632)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Coronation_of_the_Virgin_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Coronation of the Virgin (Vel\u00e1zquez)\">Coronation of the Virgin</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1641\u20131644</span>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Portraits</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Nun_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente\" title=\"The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente\">The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente</a></i> (1620)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Don_Luis_de_G%C3%B3ngora\" title=\"Portrait of Don Luis de G\u00f3ngora\">Don Luis de G\u00f3ngora</a></i> (1622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Philip_IV_in_Armour\" title=\"Portrait of Philip IV in Armour\">Philip IV in Armour</a></i> (after 1623)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Portrait of the Count-Duke of Olivares (S\u00e3o Paulo)\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1624)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Infante_Don_Carlos\" title=\"Portrait of the Infante Don Carlos\">The Infante Don Carlos</a></i> (1626\u201327)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Maria_Anna\" title=\"Portrait of Maria Anna\">Maria Anna</a></i> (1630)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Philip_IV_in_Brown_and_Silver\" title=\"Philip IV in Brown and Silver\">Philip IV in Brown and Silver</a></i> (1630s)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_a_Man_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Portrait of a Man (Vel\u00e1zquez)\">Portrait of a Man</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1630</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prince_Balthasar_Charles_with_a_Dwarf\" title=\"Prince Balthasar Charles with a Dwarf\">Prince Balthasar Charles with a Dwarf</a></i> (1631)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Do%C3%B1a_Antonia_de_Ipe%C3%B1arrieta_y_Gald%C3%B3s_and_Her_Son_Don_Luis\" title=\"Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis\">Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares_(Hermitage)\" title=\"Portrait of the Count-Duke of Olivares (Hermitage)\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1635)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prince_Balthasar_Charles_as_a_Hunter\" title=\"Prince Balthasar Charles as a Hunter\">Prince Balthasar Charles as a Hunter</a></i> (1635)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Juan_Mart%C3%ADnez_Monta%C3%B1%C3%A9s\" title=\"Portrait of Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s\">Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s</a></i> (1635\u201336)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Pablo_de_Valladolid\" title=\"Portrait of Pablo de Valladolid\">Pablo de Valladolid</a></i> (1636\u201337)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Lady_with_a_Fan_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"The Lady with a Fan (Vel\u00e1zquez)\">Lady with a Fan</a></i> (1638\u201339)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Philip_IV_in_Fraga\" title=\"Portrait of Philip IV in Fraga\">Philip IV in Fraga</a></i> (1644)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Francisco_Lezcano\" title=\"Portrait of Francisco Lezcano\">Francisco Lezcano</a></i> (1645)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Innocent_X\" title=\"Portrait of Innocent X\">Pope Innocent X</a></i> (1650)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Juan_de_Pareja\" title=\"Portrait of Juan de Pareja\">Juan de Pareja</a></i> (1650)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Mariana_of_Austria\" title=\"Portrait of Mariana of Austria\">Mariana of Austria</a></i> (1652)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Las_Meninas\" title=\"Las Meninas\">Las Meninas</a></i> (1656)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Infanta_Margarita_Teresa_in_a_Blue_Dress\" title=\"Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress\">Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Infanta_Maria_Theresa_of_Spain\" title=\"Portrait of the Infanta Maria Theresa of Spain\">Infanta Maria Theresa of Spain</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Prince_Philip_Prospero\" title=\"Portrait of Prince Philip Prospero\">Prince Philip Prospero</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Infanta_Margarita_Teresa_in_a_Pink_Dress\" title=\"Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress\">Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress</a></i> (1660)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Equestrian<br />portraits</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Elisabeth_of_France\" title=\"Equestrian Portrait of Elisabeth of France\">Elisabeth of France</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1628\u20131636</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares\" title=\"Equestrian Portrait of the Count-Duke of Olivares\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Margarita_of_Austria\" title=\"Equestrian Portrait of Margarita of Austria\">Margarita of Austria</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Philip_III\" title=\"Equestrian Portrait of Philip III\">Philip III</a></i> (1634\u201335)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Philip_IV\" title=\"Equestrian Portrait of Philip IV\">Philip IV</a></i> (1635\u201336)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Prince_Balthasar_Charles\" title=\"Equestrian Portrait of Prince Balthasar Charles\">Prince Balthasar Charles</a></i> (1635)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Jesters</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Don_John_of_Austria\" title=\"The Jester Don John of Austria\">Don John of Austria</a></i> (1632\u201333)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Barbarroja\" title=\"The Jester Barbarroja\">Barbarroja</a></i> (1633)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Calabacillas\" title=\"The Jester Calabacillas\">Calabacillas</a></i> (1637\u20131639)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Sebasti%C3%A1n_de_Morra\" title=\"Portrait of Sebasti\u00e1n de Morra\">Sebasti\u00e1n de Morra</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1645</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Don_Diego_de_Acedo\" title=\"The Jester Don Diego de Acedo\">Don Diego de Acedo</a></i> (1645)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Landscapes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/View_of_the_Garden_of_the_Villa_Medici\" title=\"View of the Garden of the Villa Medici\">View of the Garden of the Villa Medici</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1630</span>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Museu_Nacional_d&amp;#039;Art_de_Catalunya\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks vcard collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:MNAC\" title=\"Template:MNAC\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:MNAC\" title=\"Template talk:MNAC\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:MNAC&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Museu_Nacional_d&amp;#039;Art_de_Catalunya\" class=\"fn\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Museu_Nacional_d%27Art_de_Catalunya\" title=\"Museu Nacional d&#39;Art de Catalunya\">Museu Nacional d'Art de Catalunya</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Romanesque works</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Altar_frontal_from_La_Seu_d%27Urgell_or_of_The_Apostles\" title=\"Altar frontal from La Seu d&#39;Urgell or of The Apostles\">Altar frontal from La Seu d'Urgell or of The Apostles</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Southern_apse_from_Pedret\" title=\"Southern apse from Pedret\">Southern apse from Pedret</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Apse_of_Santa_Maria_d%27%C3%80neu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Apse of Santa Maria d&#39;\u00c0neu\">Apse of Santa Maria d'\u00c0neu</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Apse_of_Sant_Climent_de_Ta%C3%BCll\" class=\"mw-redirect\" title=\"Apse of Sant Climent de Ta\u00fcll\">Apse of Sant Climent de Ta\u00fcll</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Erill_la_Vall_Descent_from_the_Cross\" title=\"Erill la Vall Descent from the Cross\">Erill la Vall Descent from the Cross</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Batll%C3%B3_Majesty\" title=\"Batll\u00f3 Majesty\">Batll\u00f3 Majesty</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Altar_frontal_from_Avi%C3%A0\" title=\"Altar frontal from Avi\u00e0\">Altar frontal from Avi\u00e0</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Paintings_from_Arlanza\" title=\"Paintings from Arlanza\">Paintings from Arlanza</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Christ_from_1147\" title=\"The Christ from 1147\">The Christ from 1147</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virgin_from_Ger\" title=\"Virgin from Ger\">Virgin from Ger</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"5\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:050529_Barcelona_135.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"050529 Barcelona 135.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/050529_Barcelona_135.jpg/160px-050529_Barcelona_135.jpg\" width=\"160\" height=\"103\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/050529_Barcelona_135.jpg/240px-050529_Barcelona_135.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/050529_Barcelona_135.jpg/320px-050529_Barcelona_135.jpg 2x\" data-file-width=\"1452\" data-file-height=\"932\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Gothic Art works</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Mural_paintings_of_the_Conquest_of_Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mural paintings of the Conquest of Majorca\">Mural paintings of the Conquest of Majorca</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Head_of_Christ_(Cascalls)\" title=\"Head of Christ (Cascalls)\">Head of Christ</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Virgin_of_the_Angels\" title=\"Virgin of the Angels\">Virgin of the Angels</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Altarpiece_of_Saint_Barbara\" title=\"Altarpiece of Saint Barbara\">Altarpiece of Saint Barbara</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gothic_altarpiece_of_Santes_Creus\" title=\"Gothic altarpiece of Santes Creus\">Nativity and Saint John the Evangelist</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Altarpiece_of_the_Saints_John\" title=\"Altarpiece of the Saints John\">Altarpiece of the Saints John</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Virgin_of_the_Consellers\" title=\"Virgin of the Consellers\">Virgin of the Consellers</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Saint_Augustine_Altarpiece_(Huguet)\" title=\"Saint Augustine Altarpiece (Huguet)\">Saint Augustine Altarpiece</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Resurrection_of_Christ_(Bermejo)\" title=\"Resurrection of Christ (Bermejo)\">Resurrection of Christ</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Renaissance and<br />Baroque works</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Saint_Candidus_(Ayne_Bru)\" title=\"Saint Candidus (Ayne Bru)\">Saint Candidus</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jean-Claude_Richard,_abb%C3%A9_of_Saint-Non\" title=\"Jean-Claude Richard, abb\u00e9 of Saint-Non\">Jean-Claude Richard, abb\u00e9 of Saint-Non</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mural_Paintings_from_the_Herrera_Chapel\" title=\"Mural Paintings from the Herrera Chapel\">Mural Paintings from the Herrera Chapel</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Saint_Peter_and_Saint_Paul_(El_Greco)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Peter and Saint Paul (El Greco)\">Saint Peter and Saint Paul</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Madonna_of_Humility_(Fra_Angelico)\" title=\"Madonna of Humility (Fra Angelico)\">Madonna of Humility</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Immaculate_Conception_(Zurbar%C3%A1n)\" title=\"Immaculate Conception (Zurbar\u00e1n)\">Immaculate Conception</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Martyrdom_of_Saint_Bartholomew\" title=\"Martyrdom of Saint Bartholomew\">Martyrdom of Saint Bartholomew</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/St_Paul_(Vel%C3%A1zquez)\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Paul (Vel\u00e1zquez)\">St Paul</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Modern Art works</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Odalisque_(Fortuny)\" title=\"The Odalisque (Fortuny)\">The Odalisque</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Spanish_Wedding\" title=\"The Spanish Wedding\">The Spanish Wedding</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Desolation_(Llimona)\" title=\"Desolation (Llimona)\">Desolation</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ramon_Casas_and_Pere_Romeu_on_a_Tandem\" title=\"Ramon Casas and Pere Romeu on a Tandem\">Ramon Casas and Pere Romeu on a Tandem</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Confidant_from_the_Batll%C3%B3_House\" title=\"Confidant from the Batll\u00f3 House\">Confidant from the Batll\u00f3 House</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Terraced_Village\" title=\"Terraced Village\">Terraced Village</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Paloma_(painting)\" title=\"La Paloma (painting)\">Paloma</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cala_Forn\" title=\"Cala Forn\">Cala Forn</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_My_Father_(Dal%C3%AD)\" title=\"Portrait of My Father (Dal\u00ed)\">Portrait of my father</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Woman_in_Hat_and_Fur_Collar\" title=\"Woman in Hat and Fur Collar\">Woman in Hat and Fur Collar</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Raised_left_hand\" title=\"Raised left hand\">Raised left hand</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Still_life_II_(Julio_Gonz%C3%A1lez)\" title=\"Still life II (Julio Gonz\u00e1lez)\">Still life II</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Corpus_Christi_Procession_Leaving_the_Church_of_Santa_Maria_del_Mar\" title=\"The Corpus Christi Procession Leaving the Church of Santa Maria del Mar\">The Corpus Christi Procession Leaving the Church of Santa Maria del Mar</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_artists_from_the_MNAC_collection\" title=\"List of artists from the MNAC collection\">List of artists from the MNAC collection</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_Nacional_d%27Art_de_Catalunya\" title=\"Museu Nacional d&#39;Art de Catalunya\">Museu Nacional d'Art de Catalunya</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Saint_Agnes_(Massimo_Stanzione)\" title=\"Saint Agnes (Massimo Stanzione)\">Saint Agnes</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2229\nCached time: 20180917224622\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.396 seconds\nReal time usage: 0.462 seconds\nPreprocessor visited node count: 2378/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 71426/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1279/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 20377/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.160/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.73 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  346.353      1 -total\n 45.45%  157.424      1 Template:Reflist\n 35.96%  124.549      1 Template:Infobox_artwork\n 28.01%   97.008      1 Template:Infobox\n 15.54%   53.813     14 Template:Cite_book\n 14.95%   51.794      5 Template:Cite_web\n 12.88%   44.600      2 Template:Convert\n 10.01%   34.686      2 Template:Navbox\n  8.84%   30.632      1 Template:Diego_Vel\u00e1zquez\n  7.55%   26.147      1 Template:ISBN\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49178557-0!canonical and timestamp 20180917224621 and revision id 851028818\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Sant_Pau_(Vel%C3%A1zquez)","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Sant Pau (Vel\u00e1zquez)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/San_Pablo_(Vel%C3%A1zquez)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"San Pablo (Vel\u00e1zquez)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint_Paul_(V%C3%A9lasquez)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Saint Paul (V\u00e9lasquez)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%9F%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB_(%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B5%D1%81%D0%B0)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b (\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0430\u0441\u043a\u0435\u0441\u0430)"}],"categories":[{"sortkey":"Saint Paul (Velazquez)","*":"Paintings_by_Diego_Vel\u00e1zquez"},{"sortkey":"Saint Paul (Velazquez)","*":"1620_paintings"},{"sortkey":"Saint Paul (Velazquez)","*":"Religious_paintings_by_Velazquez"},{"sortkey":"Saint Paul (Velazquez)","*":"Paintings_of_the_Museu_Nacional_d'Art_de_Catalunya"},{"sortkey":"Saint Paul (Velazquez)","*":"Paintings_depicting_St_Paul"},{"sortkey":"Saint Paul (Velazquez)","*":"Paintings_in_Barcelona"},{"sortkey":"Saint Paul (Velazquez)","*":"Books_in_art"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adoration of the Magi (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altar frontal from Avi\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altar frontal from La Seu d'Urgell or of The Apostles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altarpiece of Saint Barbara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altarpiece of the Saints John"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apollo in the Forge of Vulcan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apse of Sant Climent de Ta\u00fcll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apse of Santa Maria d'\u00c0neu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batll\u00f3 Majesty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bodeg\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cala Forn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caravaggio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ Crucified (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confidant from the Batll\u00f3 House"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coronation of the Virgin (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desolation (Llimona)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Elisabeth of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Margarita of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Philip III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Philip IV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Prince Balthasar Charles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of the Count-Duke of Olivares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erill la Vall Descent from the Cross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Female Figure (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic altarpiece of Santes Creus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Head of Christ (Cascalls)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immaculate Conception (Zurbar\u00e1n)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Claude Richard, abb\u00e9 of Saint-Non"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph's Tunic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Ribera"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Paloma (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Hilanderas (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Meninas"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of artists from the MNAC collection"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of works by Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madonna of Humility (Fra Angelico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mars Resting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martyrdom of Saint Bartholomew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mural Paintings from the Herrera Chapel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mural paintings of the Conquest of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Nacional d'Art de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des Beaux-Arts d'Orl\u00e9ans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Woman Frying Eggs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paintings from Arlanza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul the Apostle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV in Brown and Silver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Don Luis de G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Francisco Lezcano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Innocent X"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Juan de Pareja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Maria Anna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Mariana of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of My Father (Dal\u00ed)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Pablo de Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Philip IV in Armour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Philip IV in Fraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Prince Philip Prospero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Sebasti\u00e1n de Morra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of a Man (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Count-Duke of Olivares (Hermitage)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Count-Duke of Olivares (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Infanta Maria Theresa of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Infante Don Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Balthasar Charles as a Hunter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Balthasar Charles with a Dwarf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raised left hand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Casas and Pere Romeu on a Tandem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Resurrection of Christ (Bermejo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rokeby Venus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Agnes (Massimo Stanzione)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Augustine Altarpiece (Huguet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Candidus (Ayne Bru)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Peter and Saint Paul (El Greco)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern apse from Pedret"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Paul (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still life II (Julio Gonz\u00e1lez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temptation of St. Thomas (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenebrism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terraced Village"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Christ from 1147"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Corpus Christi Procession Leaving the Church of Santa Maria del Mar"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Farmers' Lunch"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Barbarroja"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Calabacillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Don Diego de Acedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Don John of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Kitchen Maid"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lady with a Fan (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lunch (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Needlewoman"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Odalisque (Fortuny)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Spanish Wedding"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrender of Breda"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Three Musicians (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Triumph of Bacchus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Waterseller of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Waterseller of Seville (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"View of the Garden of the Villa Medici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgin from Ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgin of the Angels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgin of the Consellers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woman in Hat and Fur Collar"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:MNAC"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MNAC"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"}],"images":["Diego_Vel\u00e1zquez_-_Saint_Paul_-_Google_Art_Project.jpg","Diego_Vel\u00e1zquez_-_The_Waterseller_of_Seville_-_WGA24366.jpg","Diego_Vel\u00e1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci\u00f3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg","050529_Barcelona_135.jpg"],"externallinks":["http://www.museunacional.cat/en/colleccio/saint-paul/diego-velazquez/024242-000","http://www.nationalgallery.org.uk/paintings/learn-about-art/paintings-in-depth/painting-saints/recognising-saints-objects/book-and-sword","https://archive.org/stream/arthistory_201403/0205744222_Art2_djvu.txt","http://www.kingjamesbibleonline.org/Acts-Chapter-9/#3","http://www.kingjamesbibleonline.org/Acts-Chapter-9/#9"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Image description","number":"1","index":"1","fromtitle":"Saint_Paul_(Vel\u00e1zquez)","byteoffset":1701,"anchor":"Image_description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Saint_Paul_(Vel\u00e1zquez)","byteoffset":5351,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Style","number":"3","index":"3","fromtitle":"Saint_Paul_(Vel\u00e1zquez)","byteoffset":6704,"anchor":"Style"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Relation to other artworks","number":"4","index":"4","fromtitle":"Saint_Paul_(Vel\u00e1zquez)","byteoffset":10337,"anchor":"Relation_to_other_artworks"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"5","fromtitle":"Saint_Paul_(Vel\u00e1zquez)","byteoffset":11307,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Saint_Paul_(Vel\u00e1zquez)","byteoffset":11332,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Saint Paul</i> (Vel\u00e1zquez)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Saint Paul</i> (Vel\u00e1zquez)"},{"name":"defaultsort","*":"Saint Paul (Velazquez)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3075292"}]}}