{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"List of public art in S\u00e3o Paulo","pageid":45411255,"revid":858481095,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=List_of_public_art_in_S%C3%A3o_Paulo&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=List+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=List+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=List_of_public_art_in_S%C3%A3o_Paulo\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(September 2015)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>This is a <b>list of public art</b> on permanent public display in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(State)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e3o Paulo (State)\">S\u00e3o Paulo (State)</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.\n</p><p>The list applies only to works of <a href=\"/wiki/Public_art\" title=\"Public art\">public art</a> accessible in an outdoor public space; it does not include artwork on display inside museums. Public art may include <a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">sculptures</a>, <a href=\"/wiki/Statue\" title=\"Statue\">statues</a>, <a href=\"/wiki/Monument\" title=\"Monument\">monuments</a>, <a href=\"/wiki/Memorial\" title=\"Memorial\">memorials</a>, <a href=\"/wiki/Mural\" title=\"Mural\">murals</a> and <a href=\"/wiki/Mosaic\" title=\"Mosaic\">mosaics</a>.\n</p><p>This list does not include military and war memorials.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#List_of_sculptures\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">List of sculptures</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#List_of_statues\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">List of statues</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#List_of_monuments_and_memorials\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">List of monuments and memorials</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_sculptures\">List of sculptures</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_public_art_in_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: List of sculptures\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr style=\"background:#def; text-align:center;\">\n<td style=\"width:25%;\"><b>Name</b>\n</td>\n<td style=\"width:100px;\"><b>Image</b>\n</td>\n<td><b>Location </b>\n</td>\n<td><b>Artist</b>\n</td>\n<td><b>Year</b>\n</td>\n<td><b>Ref</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Fauno</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Tenente Siqueira Campos Park\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Victor_Brecheret\" title=\"Victor Brecheret\">Victor Brecheret</a>\n</td>\n<td>1942\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>O Semeador</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Pra\u00e7a Apecatu\n</td>\n<td>Caetano Fraccaroli\n</td>\n<td>1945\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Santo de Lisboa</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Pra\u00e7a Padre Bento\n</td>\n<td>Ferdinando Frick\n</td>\n<td>1932\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>M\u00e3e Preta</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Largo do Pai\u00e7andu\n</td>\n<td>Julio Guerra\n</td>\n<td>1955\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_statues\">List of statues</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_public_art_in_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: List of statues\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr style=\"background:#def; text-align:center;\">\n<td style=\"width:25%;\"><b>Name</b>\n</td>\n<td style=\"width:100px;\"><b>Image</b>\n</td>\n<td><b>Location </b>\n</td>\n<td><b>Artist</b>\n</td>\n<td><b>Year</b>\n</td>\n<td><b>Ref</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Borba Gato</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Santo Amaro Avenue\n</td>\n<td>Julio Guerra\n</td>\n<td>1963\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_monuments_and_memorials\">List of monuments and memorials</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_public_art_in_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: List of monuments and memorials\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr style=\"background:#def; text-align:center;\">\n<td style=\"width:25%;\"><b>Name</b>\n</td>\n<td style=\"width:100px;\"><b>Image</b>\n</td>\n<td><b>Location </b>\n</td>\n<td><b>Artist</b>\n</td>\n<td><b>Year</b>\n</td>\n<td><b>Ref</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Monumento a Carlos Gomes</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Pra\u00e7a Ramos\n</td>\n<td>Luiz Brizzollara\n</td>\n<td>1922\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b> Gl\u00f3ria Imortal aos Fundadores de S\u00e3o Paulo </b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/P%C3%A1tio_do_Col%C3%A9gio\" title=\"P\u00e1tio do Col\u00e9gio\">P\u00e1tio do Col\u00e9gio</a>\n</td>\n<td>Amadeo Zani\n</td>\n<td>1922\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Oitenta Anos da Imigra\u00e7\u00e3o Japonesa</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Treze de Maio Avenue\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tomie_Ohtake\" title=\"Tomie Ohtake\">Tomie Ohtake</a>\n</td>\n<td>1988\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Monument_to_the_Bandeiras\" title=\"Monument to the Bandeiras\">Monument to the Bandeiras</a> (O Monumento \u00e0s Bandeiras)</b>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Monumento_%C3%A0s_Bandeiras_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Monumento \u00e0s Bandeiras 01.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Monumento_%C3%A0s_Bandeiras_01.jpg/100px-Monumento_%C3%A0s_Bandeiras_01.jpg\" width=\"100\" height=\"75\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Monumento_%C3%A0s_Bandeiras_01.jpg/150px-Monumento_%C3%A0s_Bandeiras_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Monumento_%C3%A0s_Bandeiras_01.jpg/200px-Monumento_%C3%A0s_Bandeiras_01.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ibirapuera_Park\" title=\"Ibirapuera Park\">Ibirapuera Park</a>\n</td>\n<td>Victor Brecheret\n</td>\n<td>1953\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Monumento a Federico Garcia Lorca</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Pra\u00e7a das Guianas, Jardins\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fl%C3%A1vio_de_Carvalho\" title=\"Fl\u00e1vio de Carvalho\">Fl\u00e1vio de Carvalho</a>\n</td>\n<td>1968\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Giuseppe Verdi</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Rua Libero Badar\u00f3\n</td>\n<td>Amadeo Zani\n</td>\n<td>1915\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Monumento \u00e0 Independ\u00eancia</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>Ipiranga\n</td>\n<td>Ettore Ximenes\n</td>\n<td>1922\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_public_art_in_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Sculptures_in_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Sculptures in S\u00e3o Paulo\">Sculptures in S\u00e3o Paulo</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Freire, Cristina (1 January 1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.br/books?id=LZBhadM2T3cC&amp;pg=PA253&amp;dq=Victor+Brecheret+Fauno&amp;hl=pt-BR&amp;sa=X&amp;ei=pwPhVOXtJqnksAS7-ICgAQ&amp;ved=0CB4Q6AEwAA#v=onepage&amp;q=Victor%20Brecheret%20Fauno&amp;f=false\"><i>Al\u00e9m dos mapas: os monumentos no imagin\u00e1rio urbano contempor\u00e2neo</i></a> (in Portuguese). Annablume. p.&#160;253 of 317.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Al%C3%A9m+dos+mapas%3A+os+monumentos+no+imagin%C3%A1rio+urbano+contempor%C3%A2neo&amp;rft.pages=253+of+317&amp;rft.pub=Annablume&amp;rft.date=1997-01-01&amp;rft.aulast=Freire&amp;rft.aufirst=Cristina&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.br%2Fbooks%3Fid%3DLZBhadM2T3cC%26pg%3DPA253%26dq%3DVictor%2BBrecheret%2BFauno%26hl%3Dpt-BR%26sa%3DX%26ei%3DpwPhVOXtJqnksAS7-ICgAQ%26ved%3D0CB4Q6AEwAA%23v%3Donepage%26q%3DVictor%2520Brecheret%2520Fauno%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lima, Solange Ferraz de; Carvalho, V\u00e2nia Carneiro de (1997). <i>Fotografia e cidade: da raz\u00e3o urbana \u00e0 l\u00f3gica de consumo&#160;: \u00e1lbuns de S\u00e3o Paulo, 1887-1954</i> (in Portuguese). Mercado de Letras. p.&#160;215.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fotografia+e+cidade%3A+da+raz%C3%A3o+urbana+%C3%A0+l%C3%B3gica+de+consumo+%3A+%C3%A1lbuns+de+S%C3%A3o+Paulo%2C+1887-1954&amp;rft.pages=215&amp;rft.pub=Mercado+de+Letras&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Lima&amp;rft.aufirst=Solange+Ferraz+de&amp;rft.au=Carvalho%2C+V%C3%A2nia+Carneiro+de&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prefeitura.sp.gov.br/cidade/secretarias/cultura/patrimonio_historico/adote_obra/index.php?p=4532\">\"Invent\u00e1rio de Obras de Arte em Logradouros P\u00fablicos da Cidade de S\u00e3o Paulo - O Semeador\"</a> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo City Hall.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Invent%C3%A1rio+de+Obras+de+Arte+em+Logradouros+P%C3%BAblicos+da+Cidade+de+S%C3%A3o+Paulo+-+O+Semeador&amp;rft.pub=S%C3%A3o+Paulo+City+Hall&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.prefeitura.sp.gov.br%2Fcidade%2Fsecretarias%2Fcultura%2Fpatrimonio_historico%2Fadote_obra%2Findex.php%3Fp%3D4532&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Louren\u00e7o, Prof.\u00aa Dr.\u00aa Maria Cec\u00edlia de Fran\u00e7a (org.) (1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.br/books?id=nOr8a77eOoUC&amp;printsec=frontcover&amp;hl=pt-BR&amp;source=gbs_ge_summary_r&amp;cad=0#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Obras escult\u00f3ricas em espa\u00e7os externos da USP</i></a> (in Portuguese). Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Obras+escult%C3%B3ricas+em+espa%C3%A7os+externos+da+USP&amp;rft.pub=Editora+da+Universidade+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Louren%C3%A7o&amp;rft.aufirst=Prof.%C2%AA+Dr.%C2%AA+Maria+Cec%C3%ADlia+de+Fran%C3%A7a+%28org.%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.br%2Fbooks%3Fid%3DnOr8a77eOoUC%26printsec%3Dfrontcover%26hl%3Dpt-BR%26source%3Dgbs_ge_summary_r%26cad%3D0%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ara\u00fajo, Ana L\u00facia (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.br/books?id=cmlDzDqgZUQC&amp;dq=m%C3%A3e+preta+julio+guerra&amp;hl=pt-BR&amp;source=gbs_navlinks_s\"><i>Politics of Memory: Making Slavery Visible in the Public Space</i></a>. Routledge.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Politics+of+Memory%3A+Making+Slavery+Visible+in+the+Public+Space&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=Ara%C3%BAjo&amp;rft.aufirst=Ana+L%C3%BAcia&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.br%2Fbooks%3Fid%3DcmlDzDqgZUQC%26dq%3Dm%25C3%25A3e%2Bpreta%2Bjulio%2Bguerra%26hl%3Dpt-BR%26source%3Dgbs_navlinks_s&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prefeitura.sp.gov.br/cidade/secretarias/cultura/patrimonio_historico/adote_obra/index.php?p=4520%20target=blank\">\"Obras de Arte em Logradouros P\u00fablicos da Cidade de S\u00e3o Paulo - Borba Gato\"</a> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo City Hall<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Obras+de+Arte+em+Logradouros+P%C3%BAblicos+da+Cidade+de+S%C3%A3o+Paulo+-+Borba+Gato&amp;rft.pub=S%C3%A3o+Paulo+City+Hall&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.prefeitura.sp.gov.br%2Fcidade%2Fsecretarias%2Fcultura%2Fpatrimonio_historico%2Fadote_obra%2Findex.php%3Fp%3D4520%2520target%3Dblank&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Pontes, Trajano (26 June 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.folha.uol.com.br/ilustrada/2013/06/1301639-criador-da-polemica-estatua-de-borba-gato-ganha-exposicao-em-sao-paulo-veja-fotos.shtml\">\"Criador da pol\u00eamica est\u00e1tua de Borba Gato ganha exposi\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo; veja fotos\"</a> (in Portuguese). Folha de S.Paulo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Criador+da+pol%C3%AAmica+est%C3%A1tua+de+Borba+Gato+ganha+exposi%C3%A7%C3%A3o+em+S%C3%A3o+Paulo%3B+veja+fotos&amp;rft.date=2013-06-26&amp;rft.aulast=Pontes&amp;rft.aufirst=Trajano&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Filustrada%2F2013%2F06%2F1301639-criador-da-polemica-estatua-de-borba-gato-ganha-exposicao-em-sao-paulo-veja-fotos.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Colarusso, Osvaldo (28 October 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gazetadopovo.com.br/blogs/falando-de-musica/carlos-gomes-um-compositor-esquecido-e-injusticado/\">\"Carlos Gomes, um compositor esquecido que se tornou apenas nome de pra\u00e7as\"</a>. Gazeta do Povo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Carlos+Gomes%2C+um+compositor+esquecido+que+se+tornou+apenas+nome+de+pra%C3%A7as&amp;rft.date=2013-10-28&amp;rft.aulast=Colarusso&amp;rft.aufirst=Osvaldo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gazetadopovo.com.br%2Fblogs%2Ffalando-de-musica%2Fcarlos-gomes-um-compositor-esquecido-e-injusticado%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prefeitura.sp.gov.br/cidade/secretarias/cultura/patrimonio_historico/adote_obra/index.php?p=4521%20target=blank\">\"Invent\u00e1rio de Obras de Arte em Logradouros P\u00fablicos da Cidade de S\u00e3o Paulo - Monumento a Carlos Gomes\"</a>. S\u00e3o Paulo City Hall<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Invent%C3%A1rio+de+Obras+de+Arte+em+Logradouros+P%C3%BAblicos+da+Cidade+de+S%C3%A3o+Paulo+-+Monumento+a+Carlos+Gomes&amp;rft.pub=S%C3%A3o+Paulo+City+Hall&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.prefeitura.sp.gov.br%2Fcidade%2Fsecretarias%2Fcultura%2Fpatrimonio_historico%2Fadote_obra%2Findex.php%3Fp%3D4521%2520target%3Dblank&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Tirapeli, Percival; Silva, Manoel Nunes da (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.br/books?id=GJMzjjX1VwEC&amp;pg=PA55&amp;dq=gloria+imortal+aos+fundadores+de+s%C3%A3o+paulo+amadeu+zani&amp;hl=pt-BR&amp;sa=X&amp;ei=SPzgVP7OI-_bsATC2YIQ&amp;ved=0CBwQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=gloria%20imortal%20aos%20fundadores%20de%20s%C3%A3o%20paulo%20amadeu%20zani&amp;f=false\"><i>S\u00e3o Paulo: Artes e Etnias</i></a> (in Portuguese). Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788571397255\" title=\"Special:BookSources/9788571397255\">9788571397255</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=S%C3%A3o+Paulo%3A+Artes+e+Etnias&amp;rft.pub=Funda%C3%A7%C3%A3o+Editora+da+UNESP&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=9788571397255&amp;rft.aulast=Tirapeli&amp;rft.aufirst=Percival&amp;rft.au=Silva%2C+Manoel+Nunes+da&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.br%2Fbooks%3Fid%3DGJMzjjX1VwEC%26pg%3DPA55%26dq%3Dgloria%2Bimortal%2Baos%2Bfundadores%2Bde%2Bs%25C3%25A3o%2Bpaulo%2Bamadeu%2Bzani%26hl%3Dpt-BR%26sa%3DX%26ei%3DSPzgVP7OI-_bsATC2YIQ%26ved%3D0CBwQ6AEwAA%23v%3Donepage%26q%3Dgloria%2520imortal%2520aos%2520fundadores%2520de%2520s%25C3%25A3o%2520paulo%2520amadeu%2520zani%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vasconcelos, Augusto Carlos de (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.br/books?id=Np--KOO5KtgC&amp;printsec=frontcover&amp;hl=pt-BR&amp;source=gbs_ge_summary_r&amp;cad=0#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>O Concreto no Brasil, vol. 3</i></a> (in Portuguese). Studio Nobel. p.&#160;129. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8575530089\" title=\"Special:BookSources/8575530089\">8575530089</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=O+Concreto+no+Brasil%2C+vol.+3&amp;rft.pages=129&amp;rft.pub=Studio+Nobel&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=8575530089&amp;rft.aulast=Vasconcelos&amp;rft.aufirst=Augusto+Carlos+de&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.br%2Fbooks%3Fid%3DNp--KOO5KtgC%26printsec%3Dfrontcover%26hl%3Dpt-BR%26source%3Dgbs_ge_summary_r%26cad%3D0%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bezerra de Meneses, Ulpiano T.; Passos, Maria L\u00facia Perrone de Faro; Queiroz, Suely Robles Reis de (1993). <i>A Cidade e a rua</i> (in Portuguese). Museu Paulista da Universidade de S\u00e3o Paulo. p.&#160;76-79.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Cidade+e+a+rua&amp;rft.pages=76-79&amp;rft.pub=Museu+Paulista+da+Universidade+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.date=1993&amp;rft.aulast=Bezerra+de+Meneses&amp;rft.aufirst=Ulpiano+T.&amp;rft.au=Passos%2C+Maria+L%C3%BAcia+Perrone+de+Faro&amp;rft.au=Queiroz%2C+Suely+Robles+Reis+de&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Tirapeli, Percival; Silva, Manoel Nunes da (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.br/books?id=GJMzjjX1VwEC&amp;dq=S%C3%A3o+Paulo+artes+e+etnias&amp;hl=pt-BR&amp;source=gbs_navlinks_s\"><i>S\u00e3o Paulo: Artes e Etnias</i></a>. Funda\u00e7\u00e3o Editora UNESP.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=S%C3%A3o+Paulo%3A+Artes+e+Etnias&amp;rft.pub=Funda%C3%A7%C3%A3o+Editora+UNESP&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Tirapeli&amp;rft.aufirst=Percival&amp;rft.au=Silva%2C+Manoel+Nunes+da&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.br%2Fbooks%3Fid%3DGJMzjjX1VwEC%26dq%3DS%25C3%25A3o%2BPaulo%2Bartes%2Be%2Betnias%26hl%3Dpt-BR%26source%3Dgbs_navlinks_s&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Beuttenm\u00fcller, Alberto Frederico (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.br/books?id=2bE9qxGDXfMC&amp;pg=PA56&amp;dq=Victor+Brecheret+monument+in+ibirapuera&amp;hl=pt-BR&amp;sa=X&amp;ei=9gHhVKiXF87jsASq3YHYCw&amp;ved=0CCwQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=Victor%20Brecheret%20monument%20in%20ibirapuera&amp;f=false\"><i>Viagem pela arte brasileira</i></a>. Editora Ground. p.&#160;56 of 135<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Viagem+pela+arte+brasileira&amp;rft.pages=56+of+135&amp;rft.pub=Editora+Ground&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=Beuttenm%C3%BCller&amp;rft.aufirst=Alberto+Frederico&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.br%2Fbooks%3Fid%3D2bE9qxGDXfMC%26pg%3DPA56%26dq%3DVictor%2BBrecheret%2Bmonument%2Bin%2Bibirapuera%26hl%3Dpt-BR%26sa%3DX%26ei%3D9gHhVKiXF87jsASq3YHYCw%26ved%3D0CCwQ6AEwAA%23v%3Donepage%26q%3DVictor%2520Brecheret%2520monument%2520in%2520ibirapuera%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sevcenko, Nicolau (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.br/books?id=vbh0zzuzTXIC&amp;pg=PA73&amp;dq=flavio+de+carvalho+garcia+lorca&amp;hl=pt-BR&amp;sa=X&amp;ei=-AThVOOIGveCsQT8jIKIAg&amp;ved=0CB4Q6AEwAA#v=onepage&amp;q=flavio%20de%20carvalho%20garcia%20lorca&amp;f=false\"><i>Pindorama revisitada: cultura e sociedade em tempos de virada</i></a>. Editora Peir\u00f3polis. p.&#160;73 of 116<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pindorama+revisitada%3A+cultura+e+sociedade+em+tempos+de+virada&amp;rft.pages=73+of+116&amp;rft.pub=Editora+Peir%C3%B3polis&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Sevcenko&amp;rft.aufirst=Nicolau&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.br%2Fbooks%3Fid%3Dvbh0zzuzTXIC%26pg%3DPA73%26dq%3Dflavio%2Bde%2Bcarvalho%2Bgarcia%2Blorca%26hl%3Dpt-BR%26sa%3DX%26ei%3D-AThVOOIGveCsQT8jIKIAg%26ved%3D0CB4Q6AEwAA%23v%3Donepage%26q%3Dflavio%2520de%2520carvalho%2520garcia%2520lorca%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gerodetti, Jo\u00e3o Em\u00edlio; Cornejo, Carlos (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.br/books?id=clPgyjOSXY8C&amp;dq=Giuseppe+Verdi+amadeu+zani&amp;hl=pt-BR&amp;source=gbs_navlinks_s\"><i>Lembran\u00e7as do Brasil: as capitais brasileiras nos cart\u00f5es-postais e \u00e1lbuns de lembran\u00e7a</i></a>. Solaris Editora<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Lembran%C3%A7as+do+Brasil%3A+as+capitais+brasileiras+nos+cart%C3%B5es-postais+e+%C3%A1lbuns+de+lembran%C3%A7a&amp;rft.pub=Solaris+Editora&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Gerodetti&amp;rft.aufirst=Jo%C3%A3o+Em%C3%ADlio&amp;rft.au=Cornejo%2C+Carlos&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.br%2Fbooks%3Fid%3DclPgyjOSXY8C%26dq%3DGiuseppe%2BVerdi%2Bamadeu%2Bzani%26hl%3Dpt-BR%26source%3Dgbs_navlinks_s&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Martins, Ana Luiza (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.br/books?id=ykMxfxlIH0sC&amp;dq=monumento+a+independencia+ettore+ximenes&amp;hl=pt-BR&amp;source=gbs_navlinks_s\"><i>Revistas em revista: imprensa e pr\u00e1ticas culturais em tempos de Rep\u00fablica, S\u00e3o Paulo (1890-1922)</i></a> (in Portuguese). Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Revistas+em+revista%3A+imprensa+e+pr%C3%A1ticas+culturais+em+tempos+de+Rep%C3%BAblica%2C+S%C3%A3o+Paulo+%281890-1922%29&amp;rft.pub=Editora+da+Universidade+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Martins&amp;rft.aufirst=Ana+Luiza&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.br%2Fbooks%3Fid%3DykMxfxlIH0sC%26dq%3Dmonumento%2Ba%2Bindependencia%2Bettore%2Bximenes%26hl%3Dpt-BR%26source%3Dgbs_navlinks_s&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+public+art+in+S%C3%A3o+Paulo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"15px_S\u00e3o_Paulo\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Template:S\u00e3o Paulo\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Template talk:S\u00e3o Paulo\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"15px_S\u00e3o_Paulo\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira da cidade de S\u00e3o Paulo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/15px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png\" width=\"15\" height=\"11\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/23px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/30px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1400\" /></a> <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Buildings_and_structures_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:Buildings and structures in S\u00e3o Paulo\">Buildings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Culture_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:Culture in S\u00e3o Paulo\">Culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economy_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Economy of S\u00e3o Paulo\">Economy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Education_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:Education in S\u00e3o Paulo\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Geography_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:Geography of S\u00e3o Paulo\">Geography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo#Government\" title=\"S\u00e3o Paulo\">Government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:History_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:History of S\u00e3o Paulo\">History</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Timeline of S\u00e3o Paulo\">Timeline</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo#Media\" title=\"S\u00e3o Paulo\">Media</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:People_from_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:People from S\u00e3o Paulo\">People</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Demographics_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Demographics of S\u00e3o Paulo\">Demographics</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Sport_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Category:Sport in S\u00e3o Paulo\">Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transport_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Transport in S\u00e3o Paulo\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><b><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:S%C3%A3o_Paulo_(city)\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:S\u00e3o Paulo (city)\">S\u00e3o Paulo</a></b> at Wikimedia Commons . <b><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/16px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"16\" height=\"11\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/24px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/32px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Brazil&#32;portal</a></b></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2199\nCached time: 20180920142457\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.272 seconds\nReal time usage: 0.328 seconds\nPreprocessor visited node count: 941/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 48158/2097152 bytes\nTemplate argument size: 474/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 22158/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.153/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.17 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  279.187      1 -total\n 62.13%  173.462      1 Template:Reflist\n 39.78%  111.055     12 Template:Cite_book\n 16.57%   46.264      1 Template:Orphan\n 11.32%   31.596      1 Template:Ambox\n  9.50%   26.536      1 Template:Commons_category\n  8.38%   23.407      1 Template:S\u00e3o_Paulo\n  7.73%   21.576      1 Template:Navbox\n  7.68%   21.447      3 Template:Cite_web\n  5.11%   14.265      2 Template:Cite_news\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:45411255-0!canonical and timestamp 20180920142457 and revision id 858481095\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"List of public art in Sao Paulo","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_September_2015"},{"sortkey":"List of public art in Sao Paulo","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"List of public art in Sao Paulo","*":"Lists_of_buildings_and_structures_in_Brazil"},{"sortkey":"Sao Paulo","*":"Lists_of_statues"},{"sortkey":"List of public art in Sao Paulo","*":"Public_art_in_Brazil"},{"sortkey":"List of public art in Sao Paulo","*":"Culture_in_S\u00e3o_Paulo"},{"sortkey":"List of public art in Sao Paulo","*":"Buildings_and_structures_in_S\u00e3o_Paulo"},{"sortkey":"List of public art in Sao Paulo","*":"S\u00e3o_Paulo-related_lists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from September 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Buildings and structures in S\u00e3o Paulo"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Culture in S\u00e3o Paulo"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Education in S\u00e3o Paulo"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Geography of S\u00e3o Paulo"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of S\u00e3o Paulo"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People from S\u00e3o Paulo"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Sport in S\u00e3o Paulo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fl\u00e1vio de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibirapuera Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monument"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monument to the Bandeiras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mosaic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public art"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1tio do Col\u00e9gio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statue"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo (State)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomie Ohtake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Brecheret"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:S\u00e3o Paulo"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Brazil"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S\u00e3o Paulo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","Monumento_\u00e0s_Bandeiras_01.jpg","Commons-logo.svg","Bandeira_da_cidade_de_S\u00e3o_Paulo.svg","Flag_of_Brazil.svg"],"externallinks":["https://books.google.com.br/books?id=LZBhadM2T3cC&pg=PA253&dq=Victor+Brecheret+Fauno&hl=pt-BR&sa=X&ei=pwPhVOXtJqnksAS7-ICgAQ&ved=0CB4Q6AEwAA#v=onepage&q=Victor%20Brecheret%20Fauno&f=false","http://www.prefeitura.sp.gov.br/cidade/secretarias/cultura/patrimonio_historico/adote_obra/index.php?p=4532","https://books.google.com.br/books?id=nOr8a77eOoUC&printsec=frontcover&hl=pt-BR&source=gbs_ge_summary_r&cad=0#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com.br/books?id=cmlDzDqgZUQC&dq=m%C3%A3e+preta+julio+guerra&hl=pt-BR&source=gbs_navlinks_s","http://www.prefeitura.sp.gov.br/cidade/secretarias/cultura/patrimonio_historico/adote_obra/index.php?p=4520%20target=blank","http://www1.folha.uol.com.br/ilustrada/2013/06/1301639-criador-da-polemica-estatua-de-borba-gato-ganha-exposicao-em-sao-paulo-veja-fotos.shtml","http://www.gazetadopovo.com.br/blogs/falando-de-musica/carlos-gomes-um-compositor-esquecido-e-injusticado/","http://www.prefeitura.sp.gov.br/cidade/secretarias/cultura/patrimonio_historico/adote_obra/index.php?p=4521%20target=blank","https://books.google.com.br/books?id=GJMzjjX1VwEC&pg=PA55&dq=gloria+imortal+aos+fundadores+de+s%C3%A3o+paulo+amadeu+zani&hl=pt-BR&sa=X&ei=SPzgVP7OI-_bsATC2YIQ&ved=0CBwQ6AEwAA#v=onepage&q=gloria%20imortal%20aos%20fundadores%20de%20s%C3%A3o%20paulo%20amadeu%20zani&f=false","https://books.google.com.br/books?id=Np--KOO5KtgC&printsec=frontcover&hl=pt-BR&source=gbs_ge_summary_r&cad=0#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com.br/books?id=GJMzjjX1VwEC&dq=S%C3%A3o+Paulo+artes+e+etnias&hl=pt-BR&source=gbs_navlinks_s","https://books.google.com.br/books?id=2bE9qxGDXfMC&pg=PA56&dq=Victor+Brecheret+monument+in+ibirapuera&hl=pt-BR&sa=X&ei=9gHhVKiXF87jsASq3YHYCw&ved=0CCwQ6AEwAA#v=onepage&q=Victor%20Brecheret%20monument%20in%20ibirapuera&f=false","https://books.google.com.br/books?id=vbh0zzuzTXIC&pg=PA73&dq=flavio+de+carvalho+garcia+lorca&hl=pt-BR&sa=X&ei=-AThVOOIGveCsQT8jIKIAg&ved=0CB4Q6AEwAA#v=onepage&q=flavio%20de%20carvalho%20garcia%20lorca&f=false","https://books.google.com.br/books?id=clPgyjOSXY8C&dq=Giuseppe+Verdi+amadeu+zani&hl=pt-BR&source=gbs_navlinks_s","https://books.google.com.br/books?id=ykMxfxlIH0sC&dq=monumento+a+independencia+ettore+ximenes&hl=pt-BR&source=gbs_navlinks_s","//edwardbetts.com/find_link?q=List_of_public_art_in_S%C3%A3o_Paulo"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of sculptures","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_public_art_in_S\u00e3o_Paulo","byteoffset":459,"anchor":"List_of_sculptures"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of statues","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_public_art_in_S\u00e3o_Paulo","byteoffset":2670,"anchor":"List_of_statues"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of monuments and memorials","number":"3","index":"3","fromtitle":"List_of_public_art_in_S\u00e3o_Paulo","byteoffset":3696,"anchor":"List_of_monuments_and_memorials"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"List_of_public_art_in_S\u00e3o_Paulo","byteoffset":8499,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of public art in S\u00e3o Paulo","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Sculptures_in_S%C3%A3o_Paulo","*":"commons:Category:Sculptures in S\u00e3o Paulo"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:S%C3%A3o_Paulo_(city)","*":"commons:Category:S\u00e3o Paulo (city)"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List of public art in Sao Paulo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q21067822"}]}}