{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Sofia Ni\u00f1o de Rivera","pageid":53537009,"revid":860135738,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Sofia Ni\u00f1o de Rivera</b> (born November 23, 1981) is a Mexican <a href=\"/wiki/Stand-up_comedy\" title=\"Stand-up comedy\">stand-up comedian</a> and actress. She was <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>'s 2016 woman of the year, as named by <a href=\"/wiki/Chilango_(magazine)\" title=\"Chilango (magazine)\"><i>Chilango</i></a>,<sup id=\"cite_ref-theculturetrip_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-theculturetrip-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and has been called a \"a leading exponent of stand-up comedy in Mexico and Latin America as a whole.\"<sup id=\"cite_ref-theculturetrip_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-theculturetrip-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Personal_life\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Personal life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Comedy_specials\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Comedy specials</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sofia_Ni%C3%B1o_de_Rivera&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>De Rivera is a cast member on <i><a href=\"/wiki/Club_de_Cuervos\" title=\"Club de Cuervos\">Club de Cuervos</a></i>, a Spanish-language <a href=\"/wiki/Comedy-drama\" title=\"Comedy-drama\">comedy-drama</a> series on <a href=\"/wiki/Netflix\" title=\"Netflix\">Netflix</a>.<sup id=\"cite_ref-theculturetrip_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-theculturetrip-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She starred in a comedy special on the same platform titled <i>Sof\u00eda Ni\u00f1o de Rivera: Expuesta  (\"Exposed\")</i>, released on June 24, 2016.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> She was the first woman to be given a Spanish-language Netflix comedy special.<sup id=\"cite_ref-theculturetrip_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-theculturetrip-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Her second Netflix stand-up special, Sof\u00eda Ni\u00f1o de Rivera: Selecci\u00f3n Natural released on March 30, 2018.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In March 2017, De Rivera appeared on a special episode of the US talk show <a href=\"/wiki/Conan_(talk_show)\" title=\"Conan (talk show)\"><i>Conan</i></a> titled <a href=\"/wiki/Conan_(talk_show)#International\" title=\"Conan (talk show)\"><i>Conan Without Borders: Made in Mexico</i></a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Personal_life\">Personal life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sofia_Ni%C3%B1o_de_Rivera&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Personal life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>De Rivera studied in Colegio Vista Hermosa, a high level school in Mexico City. De Rivera worked in advertising until she was 28, when she decided to start a new career in stand-up comedy.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> She was influenced by what she saw as heavy bureaucracy and her dislike of how the advertising industry does business.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sofia_Ni%C3%B1o_de_Rivera&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Comedy_specials\">Comedy specials</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sofia_Ni%C3%B1o_de_Rivera&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Comedy specials\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Year\n</th>\n<th>Title\n</th>\n<th>Distributor\n</th></tr>\n<tr>\n<td>2016\n</td>\n<td><i>Sof\u00eda Ni\u00f1o de Rivera: Expuesta</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Netflix\" title=\"Netflix\">Netflix</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2018\n</td>\n<td>Sof\u00eda Ni\u00f1o de Rivera: Selecci\u00f3n Natural\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Netflix\" title=\"Netflix\">Netflix</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sofia_Ni%C3%B1o_de_Rivera&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-theculturetrip-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-theculturetrip_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-theculturetrip_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-theculturetrip_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-theculturetrip_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170319221259/https://theculturetrip.com/north-america/mexico/articles/sofia-nino-de-rivera-is-mexico-citys-woman-of-the-year-heres-why/\">\"Sof\u00eda Ni\u00f1o De Rivera Is Mexico City's Woman Of The Year \u2013 Here's Why\"</a>. Theculturetrip.com. 2016-12-29. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://theculturetrip.com/north-america/mexico/articles/sofia-nino-de-rivera-is-mexico-citys-woman-of-the-year-heres-why/\">the original</a> on 2017-03-19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Sof%C3%ADa+Ni%C3%B1o+De+Rivera+Is+Mexico+City%27s+Woman+Of+The+Year+%E2%80%93+Here%E2%80%99s+Why&amp;rft.date=2016-12-29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Ftheculturetrip.com%2Fnorth-america%2Fmexico%2Farticles%2Fsofia-nino-de-rivera-is-mexico-citys-woman-of-the-year-heres-why%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASofia+Ni%C3%B1o+de+Rivera\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Redacci\u00f3n. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170319220344/http://www.chilango.com/agenda/evento/sofia-nino-de-rivera/\">\"Sof\u00eda Ni\u00f1o de Rivera\"</a> (in Spanish). Chilango. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chilango.com/agenda/evento/sofia-nino-de-rivera/\">the original</a> on 2017-03-19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Sof%C3%ADa+Ni%C3%B1o+de+Rivera&amp;rft.au=Redacci%C3%B3n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.chilango.com%2Fagenda%2Fevento%2Fsofia-nino-de-rivera%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASofia+Ni%C3%B1o+de+Rivera\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://media.netflix.com/en/only-on-netflix/73268\">\"Sof\u00eda Ni\u00f1o de Rivera: Expuesta\"</a>. <i>Netflix Media Center</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-06-21</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Netflix+Media+Center&amp;rft.atitle=Sof%C3%ADa+Ni%C3%B1o+de+Rivera%3A+Expuesta&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fmedia.netflix.com%2Fen%2Fonly-on-netflix%2F73268&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASofia+Ni%C3%B1o+de+Rivera\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFCamposSuter2018\" class=\"citation\">Campos, Ra\u00fal; Suter, Jan (2018-03-30), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt7607378/\"><i>Sof\u00eda Ni\u00f1o de Rivera: Selecci\u00f3n natural</i></a>, Sofia Ni\u00f1o de Rivera<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2018-06-21</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sof%C3%ADa+Ni%C3%B1o+de+Rivera%3A+Selecci%C3%B3n+natural&amp;rft.date=2018-03-30&amp;rft.aulast=Campos&amp;rft.aufirst=Ra%C3%BAl&amp;rft.au=Suter%2C+Jan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.imdb.com%2Ftitle%2Ftt7607378%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASofia+Ni%C3%B1o+de+Rivera\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">24 de Febrero, 2017. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radioformula.com.mx/notas.asp?Idn=664935&amp;idFC=2017\">\"Sof\u00eda Ni\u00f1o de Rivera, en show de Conan O' Brien. Con Maxine Woodside\"</a> (in Spanish). Radioformula.com.mx<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Sof%C3%ADa+Ni%C3%B1o+de+Rivera%2C+en+show+de+Conan+O%27+Brien.+Con+Maxine+Woodside&amp;rft.au=24+de+Febrero%2C+2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radioformula.com.mx%2Fnotas.asp%3FIdn%3D664935%26idFC%3D2017&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASofia+Ni%C3%B1o+de+Rivera\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">09 de Marzo, 2017. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radioformula.com.mx/notas.asp?Idn=668149&amp;idFC=2017\">\"Televisa no ha entendido c\u00f3mo evolucionar: Sof\u00eda Ni\u00f1o de Rivera. La Taquilla, con Ren\u00e9 Franco\"</a> (in Spanish). Radioformula.com.mx<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Televisa+no+ha+entendido+c%C3%B3mo+evolucionar%3A+Sof%C3%ADa+Ni%C3%B1o+de+Rivera.+La+Taquilla%2C+con+Ren%C3%A9+Franco&amp;rft.au=09+de+Marzo%2C+2017&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radioformula.com.mx%2Fnotas.asp%3FIdn%3D668149%26idFC%3D2017&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASofia+Ni%C3%B1o+de+Rivera\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Nidia Mart\u00ednez de Le\u00f3n (2017-02-27). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vanguardia.com.mx/articulo/conan-obrien-se-muda-televisa\">\"Conan O'Brien \u00bfSe muda a Televisa?\"</a> (in Spanish). Vanguardia<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Conan+O%E2%80%99Brien+%C2%BFSe+muda+a+Televisa%3F&amp;rft.date=2017-02-27&amp;rft.au=Nidia+Mart%C3%ADnez+de+Le%C3%B3n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vanguardia.com.mx%2Farticulo%2Fconan-obrien-se-muda-televisa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASofia+Ni%C3%B1o+de+Rivera\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.huffingtonpost.com.mx/2017/03/02/video-lo-que-sucedio-en-el-programa-de-conan-o-brien/\">\"VIDEO: Lo que sucedi\u00f3 en el programa de Conan O'Brien\"</a> (in Spanish). Huffingtonpost.com.mx<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=VIDEO%3A+Lo+que+sucedi%C3%B3+en+el+programa+de+Conan+O%27Brien&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.huffingtonpost.com.mx%2F2017%2F03%2F02%2Fvideo-lo-que-sucedio-en-el-programa-de-conan-o-brien%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASofia+Ni%C3%B1o+de+Rivera\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Andrea Garc\u00eda Cavazos (2016-02-29). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.entrepreneur.com/article/285151\">\"A Sof\u00eda Ni\u00f1o de Rivera le c*#?n los emprendedores\"</a> (in Spanish). Entrepreneur.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=A+Sof%C3%ADa+Ni%C3%B1o+de+Rivera+le+c%2A%23%3Fn+los+emprendedores&amp;rft.date=2016-02-29&amp;rft.au=Andrea+Garc%C3%ADa+Cavazos&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.entrepreneur.com%2Farticle%2F285151&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASofia+Ni%C3%B1o+de+Rivera\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Nidia Mart\u00ednez de Le\u00f3n (2016-10-06). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vanguardia.com.mx/articulo/sofia-nino-de-rivera-pondra-reir-los-saltillenses\">\"Sof\u00eda Ni\u00f1o de Rivera: Pondr\u00e1 a re\u00edr a los saltillenses\"</a> (in Spanish). Vanguardia<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Sof%C3%ADa+Ni%C3%B1o+de+Rivera%3A+Pondr%C3%A1+a+re%C3%ADr+a+los+saltillenses&amp;rft.date=2016-10-06&amp;rft.au=Nidia+Mart%C3%ADnez+de+Le%C3%B3n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vanguardia.com.mx%2Farticulo%2Fsofia-nino-de-rivera-pondra-reir-los-saltillenses&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASofia+Ni%C3%B1o+de+Rivera\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sofia_Ni%C3%B1o_de_Rivera&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/name/nm7550368/\">Sofia Ni\u00f1o de Rivera</a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.instagram.com/sofffiaaa1/\">Instagram page</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/channel/UCy60ncFBHdzxYkQyoiWMvRg\">YouTube channel</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.milenio.com/region/Sofia_Nino_Rivera-teatro_Degollado_0_695330554.html\">[1]</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Comedyicon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Comedyicon.svg/20px-Comedyicon.svg.png\" width=\"20\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Comedyicon.svg/30px-Comedyicon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Comedyicon.svg/40px-Comedyicon.svg.png 2x\" data-file-width=\"310\" data-file-height=\"360\" /></a></td><td><i>This comedy or humor related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Sofia_Ni%C3%B1o_de_Rivera&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Comedy-stub\" title=\"Template:Comedy-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Comedy-stub\" title=\"Template talk:Comedy-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Comedy-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2157\nCached time: 20180918153051\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.176 seconds\nReal time usage: 0.223 seconds\nPreprocessor visited node count: 602/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 20070/2097152 bytes\nTemplate argument size: 186/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 11565/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.090/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.05 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  189.710      1 -total\n 67.32%  127.712      1 Template:Reflist\n 47.81%   90.707      8 Template:Cite_news\n 16.90%   32.064      1 Template:Imdbname\n  9.01%   17.085      1 Template:Authority_control\n  6.62%   12.563      1 Template:Comedy-stub\n  5.54%   10.504      1 Template:Asbox\n  4.37%    8.291      1 Template:Citation\n  3.32%    6.299      1 Template:EditAtWikidata\n  2.83%    5.360      1 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53537009-0!canonical and timestamp 20180918153051 and revision id 860135738\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Rivera, Sofia Ni\u00f1o de","*":"1981_births"},{"sortkey":"Rivera, Sofia Ni\u00f1o de","*":"Living_people"},{"sortkey":"Rivera, Sofia Ni\u00f1o de","*":"Mexican_film_actresses"},{"sortkey":"Rivera, Sofia Ni\u00f1o de","*":"Mexican_television_actresses"},{"sortkey":"Rivera, Sofia Ni\u00f1o de","*":"Mexican_comedians"},{"sortkey":"Rivera, Sofia Ni\u00f1o de","*":"Actresses_from_Mexico_City"},{"sortkey":"Rivera, Sofia Ni\u00f1o de","*":"21st-century_Mexican_actresses"},{"sortkey":"Rivera, Sofia Ni\u00f1o de","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Rivera, Sofia Ni\u00f1o de","*":"Comedy_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comedy-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilango (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Club de Cuervos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comedy-drama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conan (talk show)"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netflix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stand-up comedy"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Comedy-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Imdbname"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comedy-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Comedyicon.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20170319221259/https://theculturetrip.com/north-america/mexico/articles/sofia-nino-de-rivera-is-mexico-citys-woman-of-the-year-heres-why/","https://theculturetrip.com/north-america/mexico/articles/sofia-nino-de-rivera-is-mexico-citys-woman-of-the-year-heres-why/","https://web.archive.org/web/20170319220344/http://www.chilango.com/agenda/evento/sofia-nino-de-rivera/","http://www.chilango.com/agenda/evento/sofia-nino-de-rivera/","https://media.netflix.com/en/only-on-netflix/73268","https://www.imdb.com/title/tt7607378/","http://www.radioformula.com.mx/notas.asp?Idn=664935&idFC=2017","http://www.radioformula.com.mx/notas.asp?Idn=668149&idFC=2017","http://www.vanguardia.com.mx/articulo/conan-obrien-se-muda-televisa","http://www.huffingtonpost.com.mx/2017/03/02/video-lo-que-sucedio-en-el-programa-de-conan-o-brien/","https://www.entrepreneur.com/article/285151","http://www.vanguardia.com.mx/articulo/sofia-nino-de-rivera-pondra-reir-los-saltillenses","https://www.imdb.com/name/nm7550368/","https://www.instagram.com/sofffiaaa1/","https://www.youtube.com/channel/UCy60ncFBHdzxYkQyoiWMvRg","http://www.milenio.com/region/Sofia_Nino_Rivera-teatro_Degollado_0_695330554.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sofia_Ni\u00f1o_de_Rivera","byteoffset":1200,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Personal life","number":"2","index":"2","fromtitle":"Sofia_Ni\u00f1o_de_Rivera","byteoffset":3384,"anchor":"Personal_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"3","index":"3","fromtitle":"Sofia_Ni\u00f1o_de_Rivera","byteoffset":4246,"anchor":"Works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Comedy specials","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Sofia_Ni\u00f1o_de_Rivera","byteoffset":4259,"anchor":"Comedy_specials"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"5","fromtitle":"Sofia_Ni\u00f1o_de_Rivera","byteoffset":4610,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"6","fromtitle":"Sofia_Ni\u00f1o_de_Rivera","byteoffset":4640,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sofia Ni\u00f1o de Rivera","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Rivera, Sofia Ni\u00f1o de"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28971912"}]}}