{"parse":{"title":"Ministry of Health (Spain)","pageid":33528060,"revid":859108848,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><caption>Ministry of Health, Consumption and Social Welfare</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Logotipo_del_Ministerio_de_Sanidad,_Consumo_y_Bienestar_Social.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Logotipo del Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Logotipo_del_Ministerio_de_Sanidad%2C_Consumo_y_Bienestar_Social.svg/250px-Logotipo_del_Ministerio_de_Sanidad%2C_Consumo_y_Bienestar_Social.svg.png\" width=\"250\" height=\"67\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Logotipo_del_Ministerio_de_Sanidad%2C_Consumo_y_Bienestar_Social.svg/375px-Logotipo_del_Ministerio_de_Sanidad%2C_Consumo_y_Bienestar_Social.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Logotipo_del_Ministerio_de_Sanidad%2C_Consumo_y_Bienestar_Social.svg/500px-Logotipo_del_Ministerio_de_Sanidad%2C_Consumo_y_Bienestar_Social.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"137\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #efefef\">Agency overview</th></tr><tr><th scope=\"row\">Formed</th><td>\nJuly 4th, 1977 as <i>Ministry of Health and Social Security</i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Preceding agency</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\">Ministry of Health, Social Services and Equality</li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td class=\"category\">\nMinistry</td></tr><tr><th scope=\"row\">Jurisdiction</th><td>\n<a href=\"/wiki/Spanish_government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish government\">Spanish government</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Headquarters</th><td>\n18, <a href=\"/wiki/Paseo_del_Prado\" title=\"Paseo del Prado\">Paseo del Prado</a><br /><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Minister responsible</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\">TBD</li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Agency executive</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li>Minister</li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.msps.es/\">Ministry of Health (in Spanish)</a></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ministerio_de_Sanidad_de_Espa%C3%B1a_(Madrid)_14.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Ministerio_de_Sanidad_de_Espa%C3%B1a_%28Madrid%29_14.jpg/220px-Ministerio_de_Sanidad_de_Espa%C3%B1a_%28Madrid%29_14.jpg\" width=\"220\" height=\"115\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Ministerio_de_Sanidad_de_Espa%C3%B1a_%28Madrid%29_14.jpg/330px-Ministerio_de_Sanidad_de_Espa%C3%B1a_%28Madrid%29_14.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Ministerio_de_Sanidad_de_Espa%C3%B1a_%28Madrid%29_14.jpg/440px-Ministerio_de_Sanidad_de_Espa%C3%B1a_%28Madrid%29_14.jpg 2x\" data-file-width=\"4210\" data-file-height=\"2205\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ministerio_de_Sanidad_de_Espa%C3%B1a_(Madrid)_14.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Headquarters</div></div></div>\n<p>The <b>Ministry of Health, Consumption and Social Welfare</b> of <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social</span></i>)\n<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nis the <a href=\"/wiki/Ministry_(government_department)\" title=\"Ministry (government department)\">ministerial department</a> which takes charge of the health, social and consumption policy. The ministry is headquartered in the <a href=\"/wiki/Paseo_del_Prado\" title=\"Paseo del Prado\">Paseo del Prado</a> in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, opposite the <a href=\"/wiki/Prado_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prado Museum\">Prado Museum</a> and was previously called the <b>Ministry of Health, Social Services and Equality</b>.\n</p><p>According to <a href=\"/wiki/Eurostat\" title=\"Eurostat\">Eurostat</a>, Spain spends 6.2% of GDP on health, approximately <a href=\"/wiki/United_States_dollar\" title=\"United States dollar\">$</a>83 billion (<a href=\"/wiki/Euro\" title=\"Euro\">\u20ac</a>70 billion).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Responsibilities\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Responsibilities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Structure\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Structure</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Early_period\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Early period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Constituent_legislature_1977_-\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Constituent legislature 1977 -</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#List_of_Ministers_of_Health\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">List of Ministers of Health</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Responsibilities\">Responsibilities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Health_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Responsibilities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Ministry of Health, Consumption and Social Welfare is a department of the General Administration responsible for:<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Suggesting and carrying out the Government policy in healthy, planning, medical attention and consumption affairs.</li>\n<li>Exercising the competencies of the General Administration of the State in order to guarantee the health protection right.</li>\n<li>Suggesting and carrying out the Government policy in social inclusion and cohesion, family, child protection and attention to disabled or dependent persons affairs.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Structure\">Structure</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Health_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Structure\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Ministry of Health, Consumption and Social Welfare is organised in the following superior bodies:\n</p>\n<ul><li><b>Secretary of State of Social Services</b>\n<ul><li>General Directorate of Services for the Family and Children</li>\n<li>General Directorate of Disability Support Policies</li>\n<li>Government Delegation for the National Drugs Plan</li>\n<li>Institute of Elders and Social Services</li>\n<li>Institute of Youth</li></ul></li>\n<li><b>Subsecretary of Health, Consumption and Social Welfare</b>\n<ul><li>Technical General Secretary</li></ul></li>\n<li><b>General Secreatary of Health and Consumption</b>\n<ul><li>General Directorate of Public Health, Quality and Innovation</li>\n<li>General Directorate of Basic Portfolio of Services of the National Health System and Pharmacy</li>\n<li>General Directorate of Professional Management</li>\n<li>General Directorate of Consumption</li>\n<li>Spanish Agency of Medicines and Health Products</li>\n<li>Spanish Agency of Food Security and Nutrition</li>\n<li>National Organization of Transplants</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Health_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Palacio_de_Xifr%C3%A9\" title=\"Palacio de Xifr\u00e9\">Palacio de Xifr\u00e9</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_period\">Early period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Health_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Early period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The current Ministry was created in the <a href=\"/wiki/Constituent_Legislature_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constituent Legislature of Spain\">Constituent Legislature</a> in 1977, integrating responsibilities for Health that were hitherto managed by the <a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Interior_(Spain)\" title=\"Ministry of the Interior (Spain)\">Ministry of the Interior</a>, and the powers of the Secretariat of <a href=\"/wiki/Social_Security_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social Security in Spain\">Social Security</a>.\n<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>References can be found to the action of Government in public health and welfare in the nineteenth century. A Royal Decree of 9 November 1832 created a <a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Works_and_Transport_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Public Works and Transport (Spain)\">Ministry of Public Works and Transport</a>, which included powers over \"the field of health with the infirmaries, water and mineral baths\" and \"charitable institutions\".\n<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\nA further Royal Decree of March 10, 1847, created a Department of Health, one of six that made up what is now the Ministry of the Interior.\n<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\nState powers in this area remained with this department until 1933, when the Secretariat of Health and Welfare was transferred to the <a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Labor_(Spain)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ministry of Labor (Spain) (page does not exist)\">Ministry of Labour</a>, which then became known as the Ministry of Labour and Health.\n<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\nOn November 4, 1936, the Ministry of Health and Welfare was created, with a woman holding a <a href=\"/wiki/Cabinet_(government)\" title=\"Cabinet (government)\">cabinet</a> portfolio for the first time in the history of Spain: <a href=\"/wiki/Federica_Montseny\" title=\"Federica Montseny\">Federica Montseny</a>.\n<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\nThis ministry was short-lived. When the Prime Minister of the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Republic</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Negr%C3%ADn\" title=\"Juan Negr\u00edn\">Juan Negr\u00edn</a>, replaced <a href=\"/wiki/Francisco_Largo_Caballero\" title=\"Francisco Largo Caballero\">Francisco Largo Caballero</a> the ministry was abolished and absorbed into the Ministry of Labour, once again under a decree of July 5, 1937. After the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>, the responsibility returned to the Ministry of the Interior until 1977.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Constituent_legislature_1977_-\">Constituent legislature 1977 -</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Health_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Constituent legislature 1977 -\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Royal Decree 1558 of July 4, 1977 established the ministry in its current form, including responsibility for Social Security. Staffing consisted of two secretariats (the Department and Health), a Technical Secretariat and six Directorates: Staff, Management and Finance, Benefits, Social Services Healthcare, Pharmaceutical Management and Public Health and Veterinary Public Health.\n</p><p>For a short period between February and November 1981, Health was once again merged with Labour. Royal Decree 2823 of 1981, restored it to full ministerial rank but this time without social security which remained with the Labour ministry. With the victory of the <a href=\"/wiki/People%27s_Party_(Spain)\" title=\"People&#39;s Party (Spain)\">People's Party</a> in the <a href=\"/wiki/Spanish_general_election,_1996\" title=\"Spanish general election, 1996\">elections of 1996</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jose_Manuel_Romay_Beccaria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jose Manuel Romay Beccaria (page does not exist)\">Jose Manuel Romay Beccaria</a> was appointed Minister of Health and Consumer Affairs, a position he held throughout the <a href=\"/wiki/6th_Legislature_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"6th Legislature of Spain\">Sixth Legislature</a>. Under his direction was created in 1997, the <a href=\"/w/index.php?title=Spanish_Agency_for_Medicines_and_Health_Products&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Spanish Agency for Medicines and Health Products (page does not exist)\">Spanish Agency for Medicines and Health Products</a> (Agencia Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos Sanitarios). In the <a href=\"/wiki/7th_Legislature_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"7th Legislature of Spain\">Seventh Legislature</a> <a href=\"/wiki/Celia_Villalobos\" title=\"Celia Villalobos\">Celia Villalobos</a> became minister (2000-2002) and achieved notoriety by her handling <a href=\"/wiki/Mad_cow_disease\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mad cow disease\">mad cow disease</a>. She was succeeded by <a href=\"/wiki/Ana_Pastor_Juli%C3%A1n\" title=\"Ana Pastor Juli\u00e1n\">Ana Pastor Juli\u00e1n</a> (2002-2004). The mad cow crisis precipitated the creation, under Law 11/2001, of the Spanish Food Safety Agency (Agencia Espa\u00f1ola de Seguridad Alimentaria y Nutrici\u00f3n, and from 2007: Seguridad Alimentaria y Nutrici\u00f3n).\n</p><p>At the beginning of the <a href=\"/wiki/8th_Legislature_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"8th Legislature of Spain\">eighth legislature</a> <a href=\"/wiki/Elena_Salgado\" title=\"Elena Salgado\">Elena Salgado</a> became minister (2004-7), but the National Plan on Drugs (Plan Nacional sobre Drogas) was shifted to the Ministry of the Interior (2004). On 6 July 2007, Bernat Soria (2007-9), a scientist by background, succeeded her. In the <a href=\"/wiki/9th_Legislature_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"9th Legislature of Spain\">current (ninth) legislature</a> Soria was re-appointed in 2008, and succeeded by <a href=\"/wiki/Trinidad_Jim%C3%A9nez\" title=\"Trinidad Jim\u00e9nez\">Trinidad Jim\u00e9nez</a> (2009\u201310) following a cabinet shuffle. Under Jim\u00e9nez Social Policy was returned to the health portfolio, including the Institute for the Elderly and Social Services (Instituto de Mayores y Servicios Sociales), previously under <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education (Spain)\">Education</a>. Under <a href=\"/wiki/Leire_Paj%C3%ADn\" title=\"Leire Paj\u00edn\">Leire Paj\u00edn</a> (October 2010-December 2011), responsibility for Equality issues were added to her duties, previously under a <a href=\"/wiki/Ministry_of_Equality_(Spain)\" title=\"Ministry of Equality (Spain)\">separate ministry</a> of its own, and the Institute for Women (Instituto de la Mujer), and the Institute for Youth (<i>Instituto de la Juventud</i>). At the beginning of the current <a href=\"/wiki/Government_of_the_10th_Legislature_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Government of the 10th Legislature of Spain\">tenth legislature</a> <a href=\"/wiki/Ana_Mato\" title=\"Ana Mato\">Ana Mato</a> became minister. On 24 November 2014, she resigned. On 3 December 2014, Alfonso Alonso succeeded her.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_Ministers_of_Health\">List of Ministers of Health</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Health_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: List of Ministers of Health\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table bgcolor=\"#f7f8ff\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"font-size: 95%; borofr: gray solid 1px; borofr-collapse: collapse;\" width=\"98%\">\n\n<tbody><tr bgcolor=\"#CCCCCC\">\n<th align=\"center\">Period\n</th>\n<th align=\"center\">Legislative\n</th>\n<th align=\"center\">Start\n</th>\n<th align=\"center\">End\n</th>\n<th align=\"center\">Name\n</th>\n<th align=\"center\">Political Party\n</th></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFFFFF\">\n<td rowspan=\"20\"><b>Reign of</b><br /><b><a href=\"/wiki/Juan_Carlos_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Carlos I\">Juan Carlos I</a></b><br /><b>(1975-2014)</b>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFFBBB\">\n<td rowspan=\"1\"><b><a href=\"/wiki/Constituent_Legislature_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constituent Legislature of Spain\">Constituent Legislature (1977 - 1979)</a></b>\n</td>\n<td>4 July 1977\n</td>\n<td>5 April 1979\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Enrique_S%C3%A1nchez_de_Le%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique S\u00e1nchez de Le\u00f3n (page does not exist)\">Enrique S\u00e1nchez de Le\u00f3n</a></b>  (1)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Union_of_the_Democratic_Centre_(Spain)\" title=\"Union of the Democratic Centre (Spain)\">UCD</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFFFBB\">\n<td rowspan=\"4\"><b><a href=\"/w/index.php?title=I_Legislature_of_Spain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"I Legislature of Spain (page does not exist)\">I Legislature (1979 - 1982)</a></b>\n</td>\n<td>5 April 1979\n</td>\n<td>8 September 1980\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Rovira_Tarazona&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Rovira Tarazona (page does not exist)\">Juan Rovira Tarazona</a></b>  (1)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Union_of_the_Democratic_Centre_(Spain)\" title=\"Union of the Democratic Centre (Spain)\">UCD</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFFFBB\">\n<td>8 September 1980\n</td>\n<td>26 February 1981\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Oliart_Saussol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Oliart Saussol (page does not exist)\">Alberto Oliart Saussol</a></b>  (1)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Union_of_the_Democratic_Centre_(Spain)\" title=\"Union of the Democratic Centre (Spain)\">UCD</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFFFBB\">\n<td>26 February 1981\n</td>\n<td>1 December 1981\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Sancho_Rof&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jes\u00fas Sancho Rof (page does not exist)\">Jes\u00fas Sancho Rof</a></b>  (2)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Union_of_the_Democratic_Centre_(Spain)\" title=\"Union of the Democratic Centre (Spain)\">UCD</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFFFBB\">\n<td>1 December 1981\n</td>\n<td>2 December 1982\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_N%C3%BA%C3%B1ez_P%C3%A9rez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel N\u00fa\u00f1ez P\u00e9rez (page does not exist)\">Manuel N\u00fa\u00f1ez P\u00e9rez</a></b>  (3)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Union_of_the_Democratic_Centre_(Spain)\" title=\"Union of the Democratic Centre (Spain)\">UCD</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFBBBB\">\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=II_Legislature_of_Spain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"II Legislature of Spain (page does not exist)\">II Legislature (1982 - 1986)</a></b>\n</td>\n<td>2 December 1982\n</td>\n<td>25 July 1986\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Ernest_Lluch_Mart%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ernest Lluch Mart\u00edn (page does not exist)\">Ernest Lluch Mart\u00edn</a></b>  (3)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">PSOE</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFBBBB\">\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=III_Legislature_of_Spain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"III Legislature of Spain (page does not exist)\">III Legislature (1986-1989)</a></b>\n</td>\n<td>25 July 1986\n</td>\n<td>7 December 1989\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Juli%C3%A1n_Garc%C3%ADa_Vargas\" title=\"Juli\u00e1n Garc\u00eda Vargas\">Juli\u00e1n Garc\u00eda Vargas</a></b>  (3)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">PSOE</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFBBBB\">\n<td rowspan=\"3\"><b><a href=\"/w/index.php?title=IV_Legislature_of_Spain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"IV Legislature of Spain (page does not exist)\">IV Legislature (1989-1993)</a></b>\n</td>\n<td>7 December 1989\n</td>\n<td>12 March 1991\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Juli%C3%A1n_Garc%C3%ADa_Vargas\" title=\"Juli\u00e1n Garc\u00eda Vargas\">Juli\u00e1n Garc\u00eda Vargas</a></b>  (3)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">PSOE</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFBBBB\">\n<td>13 March 1991\n</td>\n<td>14 January 1992\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=Juli%C3%A1n_Garc%C3%ADa_Valverde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juli\u00e1n Garc\u00eda Valverde (page does not exist)\">Juli\u00e1n Garc\u00eda Valverde</a></b>  (3)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">PSOE</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFBBBB\">\n<td>14 January 1992\n</td>\n<td>13 July 1993\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Gri%C3%B1%C3%A1n_Mart%C3%ADnez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n Mart\u00ednez\">Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n Mart\u00ednez</a></b>  (3)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">PSOE</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFBBBB\">\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=V_Legislature_of_Spain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V Legislature of Spain (page does not exist)\">V Legislature (1993-1996)</a></b>\n</td>\n<td>13 July 1993\n</td>\n<td>4 May 1996\n</td>\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81ngeles_Amador_Mill%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1ngeles Amador Mill\u00e1n (page does not exist)\">\u00c1ngeles Amador Mill\u00e1n</a></b>  (3)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">PSOE</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#BBBBFF\">\n<td><b><a href=\"/w/index.php?title=VI_Legislature_of_Spain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"VI Legislature of Spain (page does not exist)\">VI Legislature (1996-2000)</a></b>\n</td>\n<td>5 July 1996\n</td>\n<td>27 April 2000\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Manuel_Romay_Beccar%C3%ADa\" title=\"Jos\u00e9 Manuel Romay Beccar\u00eda\">Jos\u00e9 Manuel Romay Beccar\u00eda</a></b>  (3)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Party_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Popular Party (Spain)\">PP</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#BBBBFF\">\n<td rowspan=\"2\"><b><a href=\"/w/index.php?title=VII_Legislature_of_Spain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"VII Legislature of Spain (page does not exist)\">VII Legislature (2000-2004)</a></b>\n</td>\n<td>27 April 2000\n</td>\n<td>9 July 2002\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Celia_Villalobos\" title=\"Celia Villalobos\">Celia Villalobos Talero</a></b>  (3)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Party_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Popular Party (Spain)\">PP</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#BBBBFF\">\n<td>9 July 2002\n</td>\n<td>17 April 2004\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Ana_Mar%C3%ADa_Pastor_Juli%C3%A1n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ana Mar\u00eda Pastor Juli\u00e1n\">Ana Mar\u00eda Pastor Juli\u00e1n</a></b>  (3)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Party_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Popular Party (Spain)\">PP</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFBBBB\">\n<td rowspan=\"2\"><b><a href=\"/w/index.php?title=VIII_Legislature_of_Spain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"VIII Legislature of Spain (page does not exist)\">VIII Legislature (2004-2008)</a></b>\n</td>\n<td>18 April 2004\n</td>\n<td>6 July 2007\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Elena_Salgado_M%C3%A9ndez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elena Salgado M\u00e9ndez\">Elena Salgado M\u00e9ndez</a></b>  (3)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">PSOE</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFBBBB\">\n<td>6 July 2007\n</td>\n<td>7 April 2009\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Bernat_Soria\" title=\"Bernat Soria\">Bernat Soria Escoms</a></b>  (3)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">PSOE</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFBBBB\">\n<td rowspan=\"2\"><b><a href=\"/w/index.php?title=IX_Legislature_of_Spain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"IX Legislature of Spain (page does not exist)\">IX Legislature (2008-2011)</a></b>\n</td>\n<td>7 April 2009\n</td>\n<td>20 October 2010\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Trinidad_Jim%C3%A9nez_Garc%C3%ADa-Herrera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trinidad Jim\u00e9nez Garc\u00eda-Herrera\">Trinidad Jim\u00e9nez Garc\u00eda-Herrera</a></b>  (4)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">PSOE</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFBBBB\">\n<td>20 October 2010\n</td>\n<td>22 December 2011\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Leire_Paj%C3%ADn_Iraola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leire Paj\u00edn Iraola\">Leire Paj\u00edn Iraola</a></b>  (5)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">PSOE</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#BBBBFF\">\n<td rowspan=\"4\"><b><a href=\"/wiki/Government_of_the_10th_Legislature_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Government of the 10th Legislature of Spain\">X Legislature (2011-2015)</a><br /><a href=\"/wiki/11th_Legislature_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"11th Legislature of Spain\">XI Legislature (2016)</a></b>\n</td>\n<td>22 December 2011\n</td>\n<td>26 November 2014\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Ana_Mato_Adrover\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ana Mato Adrover\">Ana Mato Adrover</a></b>  (6)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Party_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Popular Party (Spain)\">PP</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFFFFF\">\n<td rowspan=\"6\"><b>Reign of</b><br /><b><a href=\"/wiki/Felipe_VI\" class=\"mw-redirect\" title=\"Felipe VI\">Felipe VI</a></b><br /><b>(inaugurated 2014)</b>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#BBBBFF\">\n<td>26 November 2014\n</td>\n<td>3 December 2014\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Soraya_S%C3%A1enz_de_Santamar%C3%ADa\" title=\"Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda\">Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n</a></b>  (6, <i>interim</i>)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Party_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Popular Party (Spain)\">PP</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#BBBBFF\">\n<td>3 December 2014\n</td>\n<td>4 November 2016\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Alfonso_Alonso\" title=\"Alfonso Alonso\">Alfonso Alonso Aranegui</a></b> (6)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Party_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Popular Party (Spain)\">PP</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFBBBB\">\n<td rowspan=\"4\"><b>XII Legislature (2016-)</b>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#BBBBFF\">\n<td>4 November 2016\n</td>\n<td>1 June 2018\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Dolors_Montserrat\" title=\"Dolors Montserrat\">Dolors Montserrat Montserrat</a></b>  (6)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Popular_Party_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Popular Party (Spain)\">PP</a>\n</td></tr>\n<tr bgcolor=\"#FFBBBB\">\n<td>7 June 2018\n</td>\n<td>11 September 2018\n</td>\n<td><b><a href=\"/wiki/Carmen_Mont%C3%B3n_Gim%C3%A9nez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carmen Mont\u00f3n Gim\u00e9nez\">Carmen Mont\u00f3n Gim\u00e9nez</a></b>  (7)\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">PSOE</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>(1) Ministry of Health and Social Security<br />(2) Ministry of Work, Health and Social Security<br />(3) Ministry of Health and Consumers<br />(4) Ministry of Health and Social Policies<br />(5) Ministry of Health, Social Policy and Equality<br />(6) Ministry of Health, Social Services and Equality<br /><b>(7) Ministry of Health, Consumption and Social Welfare</b>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Health_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/32px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/48px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/64px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Spain\" title=\"Portal:Spain\">Spain portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Spain\" title=\"History of Spain\">History of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Politics_of_Spain\" title=\"Politics of Spain\">Politics of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabinet_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cabinet of Spain\">Cabinet of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Spain-related_topics\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Spain-related topics\">List of Spain-related topics</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Health_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/boe/dias/2010/10/21/pdfs/BOE-A-2010-16023.pdf\">Bolet\u00edn Oficial del Estado. 21 de octubre de 2010</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Press, Europa (2017-08-25). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.infosalus.com/actualidad/noticia-gasto-salud-espana-debajo-media-europea-20170825115037.html\">\"El gasto en salud de Espa\u00f1a, por debajo de la media europea\"</a>. <i>infosalus.com</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-08-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=infosalus.com&amp;rft.atitle=El+gasto+en+salud+de+Espa%C3%B1a%2C+por+debajo+de+la+media+europea&amp;rft.date=2017-08-25&amp;rft.aulast=Press&amp;rft.aufirst=Europa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.infosalus.com%2Factualidad%2Fnoticia-gasto-salud-espana-debajo-media-europea-20170825115037.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinistry+of+Health+%28Spain%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://boe.es/boe/dias/2012/01/24/pdfs/BOE-A-2012-1034.pdf\">Royal Decree 200/2012, 23th January, for explaining the structure of the Ministry of Health, Social Services and Equality and changing the Royal Decree 1887/2011, 30th December, for establishing the structure of the ministerial departments</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1977/07/05/102.html\"></a><a href=\"/wiki/ABC_(newspaper)\" title=\"ABC (newspaper)\">ABC</a> Hemeroteca. Nuevo Gobierno sin grandes sorpresas. July 5, 1977</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://usuarios.multimania.es/art_arab/1832/18321109.html\">Real decreto de 9 de Noviembre de 1832.- Ministerio de Fomento, dando forma y se\u00f1alando atribuciones \u00e1 la Secretar\u00eda de Fomento. Colecci\u00f3n legislativa de C\u00e1rceles</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120118184526/http://usuarios.multimania.es/art_arab/1832/18321109.html\">Archived</a> 2012-01-18 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=lJYrrk98NKkC&amp;pg=PA105&amp;lpg=PA105&amp;dq=%22Direcci%C3%B3n+de+Gobernaci%C3%B3n+Pol%C3%ADtica%22+and+%221847%22&amp;source=bl&amp;ots=ExEEJuvPV0&amp;sig=3TWMmnmJS3QIfmXZb7Cz0okc_l8&amp;hl=es&amp;ei=30ZCTsn1BYOyhAeRwNiqCQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CBwQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=%2210%20de%20marzo%22&amp;f=false\">El ministerio de comercio, instrucci\u00f3n y obras p\u00fablicas, 1847-1851. Jos\u00e9 Antonio P\u00e9rez Juan (ed.)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/1933/12/23/019.html\">El Consejo de Ministros de ayer </a><a href=\"/wiki/ABC_(newspaper)\" title=\"ABC (newspaper)\">ABC</a> 23 de diciembre de 1933</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.caum.es/CARPETAS/cuadernos/cuadernospdf/libro16/Salud_y_%20republica.pdf\">La Sanidad y la Asistencia Social durante la Guerra Civil. Federica Montseny (ed.), 23 de diciembre de 1933</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110924111840/http://www.caum.es/CARPETAS/Cuadernos/cuadernospdf/libro16/Salud_y_%20republica.pdf\">Archived</a> 2011-09-24 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Health_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.msssi.gob.es\">Ministry of Health</a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain\" title=\"Template:Departments and agencies of the Government of Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain\" title=\"Template talk:Departments and agencies of the Government of Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Departments and agencies of the  <a href=\"/wiki/Government_of_Spain\" title=\"Government of Spain\">Government of Spain</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Cabinet_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cabinet of Spain\">Cabinet</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Spain\" title=\"Prime Minister of Spain\">President of the Government of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deputy_Prime_Minister_of_Spain\" title=\"Deputy Prime Minister of Spain\">Vice President of the Government of Spain</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Presidency_(Spain)\" title=\"Ministry of the Presidency (Spain)\">Ministry of the Presidency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_and_Cooperation_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Foreign Affairs and Cooperation (Spain)\">Ministry of Foreign Affairs, European Union and Cooperation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Spain)\" title=\"Ministry of Justice (Spain)\">Ministry of Justice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Defence_(Spain)\" title=\"Ministry of Defence (Spain)\">Ministry of Defence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Treasury_(Spain)\" title=\"Ministry of the Treasury (Spain)\">Ministry of the Treasury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Economy_and_Enterprise\" title=\"Ministry of Economy and Enterprise\">Ministry of Economy and Enterprise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Interior_(Spain)\" title=\"Ministry of the Interior (Spain)\">Ministry of the Interior</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Works_and_Transport_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Public Works and Transport (Spain)\">Ministry of Development</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_of_Spain\" title=\"Ministry of Education of Spain\">Ministry of Education and Vocational Training</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_Sport_(Spain)\" title=\"Ministry of Culture and Sport (Spain)\">Ministry of Culture and Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture,_Fisheries_and_Food_(Spain)\" title=\"Ministry of Agriculture, Fisheries and Food (Spain)\">Ministry of Agriculture, Fisheries and Food</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Ministry of Health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Labour,_Migrations_and_Social_Security_(Spain)\" title=\"Ministry of Labour, Migrations and Social Security (Spain)\">Ministry of Labour, Migrations and Social Security</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Industry_(Spain)\" title=\"Ministry of Industry (Spain)\">Ministry of Industry, Trade and Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Environment_(Spain)\" title=\"Ministry of Environment (Spain)\">Ministry for the Ecological Transition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Science,_Innovation_and_Universities\" title=\"Ministry of Science, Innovation and Universities\">Ministry of Science, Innovation and Universities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_for_Territorial_Administrations\" title=\"Ministry for Territorial Administrations\">Ministry of Territorial Policy and Public Function</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spokesperson_of_the_Government_of_Spain\" title=\"Spokesperson of the Government of Spain\">Spokesperson of the Government of Spain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Agencies</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bank_of_Spain\" title=\"Bank of Spain\">Bank of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Nacional_de_Inteligencia\" title=\"Centro Nacional de Inteligencia\">Centro Nacional de Inteligencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_National_Research_Council\" title=\"Spanish National Research Council\">Spanish National Research Council</a> (CSIC)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_de_Estad%C3%ADstica_(Spain)\" title=\"Instituto Nacional de Estad\u00edstica (Spain)\">Instituto Nacional de Estad\u00edstica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comisi%C3%B3n_Nacional_del_Mercado_de_Valores\" title=\"Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores\">National Securities Market Commission</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Transplant_Organization\" title=\"National Transplant Organization\">National Transplant Organization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Meteorolog%C3%ADa\" title=\"Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda\">Meteorological Office</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Espa%C3%B1ola_de_Protecci%C3%B3n_de_Datos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos\">Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Espa%C3%B1ola_de_Cooperaci%C3%B3n_Internacional_para_el_Desarrollo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo\">Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Tributaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Tributaria\">Agencia Tributaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Nacional_de_la_Evaluaci%C3%B3n_de_la_Calidad_y_Acreditaci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Nacional de la Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n\">Agencia Nacional de la Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolet%C3%ADn_Oficial_del_Estado\" title=\"Bolet\u00edn Oficial del Estado\">Bolet\u00edn Oficial del Estado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Seguridad_Ferroviaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Estatal de Seguridad Ferroviaria\">Agencia Estatal de Seguridad Ferroviaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Aviation_Safety_and_Security_Agency\" title=\"Spanish Aviation Safety and Security Agency\">Spanish Aviation Safety and Security Agency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Evaluaci%C3%B3n_de_las_Pol%C3%ADticas_P%C3%BAblicas_y_la_Calidad_de_los_Servicios\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Estatal de Evaluaci\u00f3n de las Pol\u00edticas P\u00fablicas y la Calidad de los Servicios\">Agencia Estatal de Evaluaci\u00f3n de las Pol\u00edticas P\u00fablicas y la Calidad de los Servicios</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Investigaci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Estatal de Investigaci\u00f3n\">Agencia Estatal de Investigaci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Anti-Doping_Agency\" title=\"Spanish Anti-Doping Agency\">Spanish Anti-Doping Agency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Intelligence_Center_for_Counter-Terrorism_and_Organized_Crime\" title=\"Intelligence Center for Counter-Terrorism and Organized Crime\">Intelligence Center for Counter-Terrorism and Organized Crime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Department_of_Homeland_Security\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Department of Homeland Security\">Department of Homeland Security</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maritime_Safety_and_Rescue_Society\" title=\"Maritime Safety and Rescue Society\">Salvamento Mar\u00edtimo</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2171\nCached time: 20180921185035\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.400 seconds\nReal time usage: 0.495 seconds\nPreprocessor visited node count: 1320/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 24117/2097152 bytes\nTemplate argument size: 878/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5256/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.208/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.27 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  390.000      1 -total\n 36.05%  140.576      1 Template:Lang-es\n 28.53%  111.261      1 Template:Reflist\n 23.37%   91.138      1 Template:Infobox_Government_agency\n 18.25%   71.183      1 Template:Infobox\n  9.43%   36.779      1 Template:Cite_news\n  9.37%   36.558      2 Template:Link_language\n  8.58%   33.457      1 Template:Es_icon\n  7.04%   27.447      2 Template:Category_handler\n  5.70%   22.226      2 Template:Webarchive\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33528060-0!canonical and timestamp 20180921185034 and revision id 859108848\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Menisterio_de_Sanidat,_Servicios_Socials_e_Igualdat_d%27Espanya","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Menisterio de Sanidat, Servicios Socials e Igualdat d'Espanya"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Ministeri_de_Sanitat,_Serveis_Socials_i_Igualtat_d%27Espanya","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Ministeri de Sanitat, Serveis Socials i Igualtat d'Espanya"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Sanidad,_Consumo_y_Bienestar_Social","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Minist%C3%A8re_de_la_Sant%C3%A9_(Espagne)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 (Espagne)"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Sanidade,_Consumo_e_Benestar_Social","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Ministerio de Sanidade, Consumo e Benestar Social"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Ministry Of Health (Spain)","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Ministry Of Health (Spain)","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Health","*":"Government_ministers_of_Spain"},{"sortkey":"Ministry Of Health (Spain)","*":"Health_in_Spain"},{"sortkey":"Spain","*":"Health_ministries"},{"sortkey":"Health","*":"Lists_of_government_ministers_of_Spain"},{"sortkey":"Ministry Of Health (Spain)","*":"Ministries_established_in_1977"},{"sortkey":"Ministry Of Health (Spain)","*":"1977_establishments_in_Spain"},{"sortkey":"Health","*":"Government_ministries_of_Spain"},{"sortkey":"Ministry Of Health (Spain)","*":"Health_care_in_Spain"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Departments and agencies of the Government of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"11th Legislature of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"6th Legislature of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"7th Legislature of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"8th Legislature of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"9th Legislature of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"ABC (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Evaluaci\u00f3n de las Pol\u00edticas P\u00fablicas y la Calidad de los Servicios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Investigaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Seguridad Ferroviaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Nacional de la Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Tributaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Alonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Mar\u00eda Pastor Juli\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Mato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Mato Adrover"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Pastor Juli\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bank of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernat Soria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolet\u00edn Oficial del Estado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet (government)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Mont\u00f3n Gim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celia Villalobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Nacional de Inteligencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constituent Legislature of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deputy Prime Minister of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dolors Montserrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elena Salgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elena Salgado M\u00e9ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurostat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federica Montseny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felipe VI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Largo Caballero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of the 10th Legislature of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intelligence Center for Counter-Terrorism and Organized Crime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n Mart\u00ednez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Manuel Romay Beccar\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Negr\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juli\u00e1n Garc\u00eda Vargas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leire Paj\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leire Paj\u00edn Iraola"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Spain-related topics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mad cow disease"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maritime Safety and Rescue Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry (government department)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry for Territorial Administrations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture, Fisheries and Food (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture and Sport (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Defence (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Economy and Enterprise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Environment (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Equality (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs and Cooperation (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Industry (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Justice (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Labour, Migrations and Social Security (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Public Works and Transport (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Science, Innovation and Universities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Interior (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Presidency (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Treasury (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Transplant Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio de Xifr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paseo del Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Party (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular Party (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prado Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Security in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Anti-Doping Agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Aviation Safety and Security Agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Department of Homeland Security"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish National Research Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Socialist Workers' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish general election, 1996"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spokesperson of the Government of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trinidad Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trinidad Jim\u00e9nez Garc\u00eda-Herrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of the Democratic Centre (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States dollar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"*":"Ministry of Labor (Spain)"},{"ns":0,"*":"Jose Manuel Romay Beccaria"},{"ns":0,"*":"Spanish Agency for Medicines and Health Products"},{"ns":0,"*":"Enrique S\u00e1nchez de Le\u00f3n"},{"ns":0,"*":"I Legislature of Spain"},{"ns":0,"*":"Juan Rovira Tarazona"},{"ns":0,"*":"Alberto Oliart Saussol"},{"ns":0,"*":"Jes\u00fas Sancho Rof"},{"ns":0,"*":"Manuel N\u00fa\u00f1ez P\u00e9rez"},{"ns":0,"*":"II Legislature of Spain"},{"ns":0,"*":"Ernest Lluch Mart\u00edn"},{"ns":0,"*":"III Legislature of Spain"},{"ns":0,"*":"IV Legislature of Spain"},{"ns":0,"*":"Juli\u00e1n Garc\u00eda Valverde"},{"ns":0,"*":"V Legislature of Spain"},{"ns":0,"*":"\u00c1ngeles Amador Mill\u00e1n"},{"ns":0,"*":"VI Legislature of Spain"},{"ns":0,"*":"VII Legislature of Spain"},{"ns":0,"*":"VIII Legislature of Spain"},{"ns":0,"*":"IX Legislature of Spain"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Departments and agencies of the Government of Spain"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Spain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Government agency"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox government agency"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Departments and agencies of the Government of Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Logotipo_del_Ministerio_de_Sanidad,_Consumo_y_Bienestar_Social.svg","Ministerio_de_Sanidad_de_Espa\u00f1a_(Madrid)_14.jpg","Flag_of_Spain.svg"],"externallinks":["http://www.boe.es/boe/dias/2010/10/21/pdfs/BOE-A-2010-16023.pdf","http://www.infosalus.com/actualidad/noticia-gasto-salud-espana-debajo-media-europea-20170825115037.html","http://boe.es/boe/dias/2012/01/24/pdfs/BOE-A-2012-1034.pdf","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/madrid/abc/1977/07/05/102.html","http://usuarios.multimania.es/art_arab/1832/18321109.html","https://web.archive.org/web/20120118184526/http://usuarios.multimania.es/art_arab/1832/18321109.html","https://books.google.com/books?id=lJYrrk98NKkC&pg=PA105&lpg=PA105&dq=%22Direcci%C3%B3n+de+Gobernaci%C3%B3n+Pol%C3%ADtica%22+and+%221847%22&source=bl&ots=ExEEJuvPV0&sig=3TWMmnmJS3QIfmXZb7Cz0okc_l8&hl=es&ei=30ZCTsn1BYOyhAeRwNiqCQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CBwQ6AEwAA#v=onepage&q=%2210%20de%20marzo%22&f=false","http://hemeroteca.abc.es/nav/Navigate.exe/hemeroteca/sevilla/abc.sevilla/1933/12/23/019.html","http://www.caum.es/CARPETAS/cuadernos/cuadernospdf/libro16/Salud_y_%20republica.pdf","https://web.archive.org/web/20110924111840/http://www.caum.es/CARPETAS/Cuadernos/cuadernospdf/libro16/Salud_y_%20republica.pdf","http://www.msps.es/","http://www.msssi.gob.es"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Responsibilities","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ministry_of_Health_(Spain)","byteoffset":2152,"anchor":"Responsibilities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Structure","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ministry_of_Health_(Spain)","byteoffset":3025,"anchor":"Structure"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ministry_of_Health_(Spain)","byteoffset":3962,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early period","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Ministry_of_Health_(Spain)","byteoffset":4002,"anchor":"Early_period"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Constituent legislature 1977 -","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Ministry_of_Health_(Spain)","byteoffset":7232,"anchor":"Constituent_legislature_1977_-"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of Ministers of Health","number":"4","index":"6","fromtitle":"Ministry_of_Health_(Spain)","byteoffset":10012,"anchor":"List_of_Ministers_of_Health"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"7","fromtitle":"Ministry_of_Health_(Spain)","byteoffset":15034,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"8","fromtitle":"Ministry_of_Health_(Spain)","byteoffset":15172,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"9","fromtitle":"Ministry_of_Health_(Spain)","byteoffset":15202,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ministry of Health (Spain)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ministry Of Health (Spain)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3113883"}]}}