{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":1288758,"ns":0,"title":"Cubans"},{"pageid":183069,"ns":0,"title":"List of Cubans"},{"pageid":11653389,"ns":0,"title":"J. P. Arencibia"},{"pageid":35875916,"ns":0,"title":"Alfonso Bernal del Riesgo"},{"pageid":35826676,"ns":0,"title":"Isabella Castillo"},{"pageid":22323348,"ns":0,"title":"Mary McCarthy Gomez Cueto"},{"pageid":320169,"ns":0,"title":"Lili Estefan"},{"pageid":39370014,"ns":0,"title":"Julio Garceran de Vall"},{"pageid":37043562,"ns":0,"title":"Pilar Garcia"},{"pageid":35896006,"ns":0,"title":"Chandler Gonz\u00e1lez"},{"pageid":45154,"ns":0,"title":"Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez"},{"pageid":8514363,"ns":0,"title":"Juan Miguel Gonz\u00e1lez"},{"pageid":48888325,"ns":0,"title":"Antonio Iturrioz"},{"pageid":34013278,"ns":0,"title":"Jos\u00e9 Jacinto Milan\u00e9s"},{"pageid":39390911,"ns":0,"title":"Odaray Prats Molina"},{"pageid":311900,"ns":0,"title":"Ra\u00fal De Molina"},{"pageid":14127248,"ns":0,"title":"Cuban nobility"},{"pageid":33977337,"ns":0,"title":"Silvia Odio"},{"pageid":54013693,"ns":0,"title":"Paulina Pedroso"},{"pageid":23844757,"ns":0,"title":"Alberto Martinez Piedra"},{"pageid":48088610,"ns":0,"title":"Roberto Jes\u00fas Qui\u00f1ones"},{"pageid":21494848,"ns":0,"title":"Racism in Cuba"},{"pageid":33678021,"ns":0,"title":"Eliseo Reyes Rodr\u00edguez"},{"pageid":53750742,"ns":0,"title":"Emilio Jorge Rodr\u00edguez"},{"pageid":33613155,"ns":0,"title":"Alex Sandunga"},{"pageid":10555934,"ns":0,"title":"Manuel Fern\u00e1ndez Silvestre"},{"pageid":25970046,"ns":0,"title":"Spanish immigration to Cuba"},{"pageid":39152456,"ns":0,"title":"Emilia Casanova de Villaverde"},{"pageid":44554300,"ns":0,"title":"Vicente Wolf"}]}}