{"parse":{"title":"Liberal-Conservative Junta","pageid":7459400,"revid":856994893,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Liberal-Conservative Junta</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Triunvirato de Gobierno</span></i> or Government Triumvirate) officially ruled <a href=\"/wiki/Nicaragua\" title=\"Nicaragua\">Nicaragua</a> between 1972 and 1974, though effective power was in the hands of strongman <a href=\"/wiki/Anastasio_Somoza_Debayle\" title=\"Anastasio Somoza Debayle\">Anastasio Somoza</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Liberal-Conservative_Junta&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Anastasio_Somoza_Debayle\" title=\"Anastasio Somoza Debayle\">Anastasio Somoza Debayle</a>'s term in office was due to end in May 1972 due to a law which disallowed immediate re-election. In 1971 <a href=\"/wiki/Anastasio_Somoza_Debayle\" title=\"Anastasio Somoza Debayle\">Somoza</a> signed the \"Kupia-Kumi Pact\" with <a href=\"/wiki/Fernando_Ag%C3%BCero\" title=\"Fernando Ag\u00fcero\">Fernando Ag\u00fcero</a>'s <a href=\"/wiki/Social_Conservative_Party\" title=\"Social Conservative Party\">Social Conservative Party</a> that allowed him to stand for reelection in 1974. Through this agreement, the conservative minority had their congressional quota increased to 40 percent. A constituent assembly was also established, and a triumvirate comprising one conservative (<a href=\"/wiki/Fernando_Ag%C3%BCero\" title=\"Fernando Ag\u00fcero\">Ag\u00fcero</a>) and two liberals from <a href=\"/wiki/Anastasio_Somoza_Debayle\" title=\"Anastasio Somoza Debayle\">Somoza</a>'s <a href=\"/wiki/Nationalist_Liberal_Party\" title=\"Nationalist Liberal Party\">Nationalist Liberal Party</a> designated to rule until the end of 1974, when new elections were to be held. <a href=\"/wiki/Anastasio_Somoza_Debayle\" title=\"Anastasio Somoza Debayle\">Somoza</a> would retain his post as the <a href=\"/wiki/National_Guard_(Nicaragua)\" title=\"National Guard (Nicaragua)\">National Guard</a> commander to ensure no loss of real power.\n</p><p>The members of the Liberal-Conservative Junta were general Roberto Mart\u00ednez Lacayo and <a href=\"/wiki/Alfonso_Lovo_Cordero\" title=\"Alfonso Lovo Cordero\">Alfonso Lovo Cordero</a> (liberals) and <a href=\"/wiki/Fernando_Ag%C3%BCero\" title=\"Fernando Ag\u00fcero\">Fernando Ag\u00fcero</a> (conservative). In 1973, <a href=\"/wiki/Fernando_Ag%C3%BCero\" title=\"Fernando Ag\u00fcero\">Ag\u00fcero</a> resigned and was replaced by another conservative; Edmundo Paguaga Ir\u00edas.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Liberal-Conservative_Junta&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anastasio_Somoza_Debayle\" title=\"Anastasio Somoza Debayle\">Anastasio Somoza Debayle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Ag%C3%BCero\" title=\"Fernando Ag\u00fcero\">Fernando Ag\u00fcero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_Conservative_Party\" title=\"Social Conservative Party\">Social Conservative Party</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Liberal-Conservative_Junta&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sshl.ucsd.edu/collections/las/nicaragua/1971.html\">UCSD collections</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110929170932/http://www.elnuevodiario.com.ni/archivo/1999/junio/14-junio-1999/nacional/nacional1.html\">Interview with Ag\u00fcero</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070310212545/http://archivo.elnuevodiario.com.ni/1999/diciembre/24-diciembre-1999/opinion/opinion6.html\">Presidents of Nicaragua</a></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ccccff;\">Political offices\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Anastasio_Somoza_Debayle\" title=\"Anastasio Somoza Debayle\">Anastasio Somoza Debayle</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/President_of_Nicaragua\" title=\"President of Nicaragua\">Presidency of Nicaragua</a></b><br />May 1, 1972&#160;&#8211;&#32;December 1, 1974\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Anastasio_Somoza_Debayle\" title=\"Anastasio Somoza Debayle\">Anastasio Somoza Debayle</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Nicaragua&amp;#124;link=Nicaragua_Presidents_and_heads_of_state_of_Nicaragua\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Presidents_and_heads_of_state_of_Nicaragua\" title=\"Template:Presidents and heads of state of Nicaragua\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Presidents_and_heads_of_state_of_Nicaragua\" title=\"Template talk:Presidents and heads of state of Nicaragua\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Presidents_and_heads_of_state_of_Nicaragua&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Nicaragua&amp;#124;link=Nicaragua_Presidents_and_heads_of_state_of_Nicaragua\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Nicaragua\" title=\"Nicaragua\"><img alt=\"Nicaragua\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Flag_of_Nicaragua.svg/23px-Flag_of_Nicaragua.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Flag_of_Nicaragua.svg/35px-Flag_of_Nicaragua.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Flag_of_Nicaragua.svg/46px-Flag_of_Nicaragua.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/President_of_Nicaragua\" title=\"President of Nicaragua\">Presidents and heads of state of</a> <a href=\"/wiki/Nicaragua\" title=\"Nicaragua\">Nicaragua</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fruto_Chamorro\" title=\"Fruto Chamorro\">Fruto Chamorro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Castell%C3%B3n\" title=\"Francisco Castell\u00f3n\">Francisco Castell\u00f3n</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazario_Escoto\" title=\"Nazario Escoto\">Nazario Escoto</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Estrada\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Estrada\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Estrada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patricio_Rivas\" title=\"Patricio Rivas\">Patricio Rivas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Walker_(filibuster)\" title=\"William Walker (filibuster)\">William Walker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patricio_Rivas\" title=\"Patricio Rivas\">Patricio Rivas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Mart%C3%ADnez\" title=\"Tom\u00e1s Mart\u00ednez\">Tom\u00e1s Mart\u00ednez</a> and <a href=\"/wiki/M%C3%A1ximo_Jerez\" title=\"M\u00e1ximo Jerez\">M\u00e1ximo Jerez</a> Junta</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Guzm%C3%A1n_Sol%C3%B3rzano\" title=\"Fernando Guzm\u00e1n Sol\u00f3rzano\">Fernando Guzm\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Vicente_Cuadra\" title=\"Jos\u00e9 Vicente Cuadra\">Jos\u00e9 Vicente Cuadra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Joaqu%C3%ADn_Chamorro_Alfaro\" title=\"Pedro Joaqu\u00edn Chamorro Alfaro\">Pedro Joaqu\u00edn Chamorro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Zavala\" title=\"Joaqu\u00edn Zavala\">Joaqu\u00edn Zavala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ad%C3%A1n_C%C3%A1rdenas\" title=\"Ad\u00e1n C\u00e1rdenas\">Ad\u00e1n C\u00e1rdenas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Evaristo_Carazo\" title=\"Evaristo Carazo\">Evaristo Carazo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_Osorno\" title=\"Nicol\u00e1s Osorno\">Nicol\u00e1s Osorno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Sacasa\" title=\"Roberto Sacasa\">Roberto Sacasa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_Ch%C3%A1vez_(President_of_Nicaragua)\" title=\"Ignacio Ch\u00e1vez (President of Nicaragua)\">Ignacio Ch\u00e1vez L\u00f3pez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Sacasa\" title=\"Roberto Sacasa\">Roberto Sacasa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_junta\" title=\"Military junta\">Junta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Machado\" title=\"Salvador Machado\">Salvador Machado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Zavala\" title=\"Joaqu\u00edn Zavala\">Joaqu\u00edn Zavala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Santos_Zelaya\" title=\"Jos\u00e9 Santos Zelaya\">Jos\u00e9 Santos Zelaya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Madriz\" title=\"Jos\u00e9 Madriz\">Jos\u00e9 Madriz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Dolores_Estrada_(President_of_Nicaragua)\" title=\"Jos\u00e9 Dolores Estrada (President of Nicaragua)\">Jos\u00e9 Dolores Estrada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Mena\" title=\"Luis Mena\">Luis Mena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Estrada\" title=\"Juan Jos\u00e9 Estrada\">Juan Jos\u00e9 Estrada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolfo_D%C3%ADaz\" title=\"Adolfo D\u00edaz\">Adolfo D\u00edaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emiliano_Chamorro_Vargas\" title=\"Emiliano Chamorro Vargas\">Emiliano Chamorro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Manuel_Chamorro\" title=\"Diego Manuel Chamorro\">Diego Manuel Chamorro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosendo_Chamorro\" title=\"Rosendo Chamorro\">Rosendo Chamorro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Mart%C3%ADnez\" title=\"Bartolom\u00e9 Mart\u00ednez\">Bartolom\u00e9 Mart\u00ednez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Jos%C3%A9_Sol%C3%B3rzano\" title=\"Carlos Jos\u00e9 Sol\u00f3rzano\">Carlos Jos\u00e9 Sol\u00f3rzano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emiliano_Chamorro_Vargas\" title=\"Emiliano Chamorro Vargas\">Emiliano Chamorro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_Uriza\" title=\"Sebasti\u00e1n Uriza\">Sebasti\u00e1n Uriza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolfo_D%C3%ADaz\" title=\"Adolfo D\u00edaz\">Adolfo D\u00edaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Moncada_Tapia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Moncada Tapia\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Moncada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Bautista_Sacasa\" title=\"Juan Bautista Sacasa\">Juan Bautista Sacasa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Alberto_Brenes\" title=\"Carlos Alberto Brenes\">Carlos Alberto Brenes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasio_Somoza_Garc%C3%ADa\" title=\"Anastasio Somoza Garc\u00eda\">Anastasio Somoza Garc\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonardo_Arg%C3%BCello_Barreto\" title=\"Leonardo Arg\u00fcello Barreto\">Leonardo Arg\u00fcello</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjam%C3%ADn_Lacayo_Sacasa\" title=\"Benjam\u00edn Lacayo Sacasa\">Benjam\u00edn Lacayo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%ADctor_Manuel_Rom%C3%A1n_y_Reyes\" title=\"V\u00edctor Manuel Rom\u00e1n y Reyes\">V\u00edctor Manuel Rom\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Fernando_Zurita\" title=\"Manuel Fernando Zurita\">Manuel Fernando Zurita</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasio_Somoza_Garc%C3%ADa\" title=\"Anastasio Somoza Garc\u00eda\">Anastasio Somoza Garc\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Somoza_Debayle\" title=\"Luis Somoza Debayle\">Luis Somoza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Schick\" title=\"Ren\u00e9 Schick\">Ren\u00e9 Schick</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orlando_Montenegro_Medrano\" title=\"Orlando Montenegro Medrano\">Orlando Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lorenzo_Guerrero\" title=\"Lorenzo Guerrero\">Lorenzo Guerrero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasio_Somoza_Debayle\" title=\"Anastasio Somoza Debayle\">Anastasio Somoza Debayle</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Liberal-Conservative Junta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasio_Somoza_Debayle\" title=\"Anastasio Somoza Debayle\">Anastasio Somoza Debayle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Urcuyo\" title=\"Francisco Urcuyo\">Francisco Urcuyo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Junta_of_National_Reconstruction\" title=\"Junta of National Reconstruction\">Junta of National Reconstruction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Ortega\" title=\"Daniel Ortega\">Daniel Ortega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Violeta_Chamorro\" title=\"Violeta Chamorro\">Violeta Chamorro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnoldo_Alem%C3%A1n\" title=\"Arnoldo Alem\u00e1n\">Arnoldo Alem\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_Bola%C3%B1os\" title=\"Enrique Bola\u00f1os\">Enrique Bola\u00f1os</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Ortega\" title=\"Daniel Ortega\">Daniel Ortega</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><span style=\"position: relative; top: 0.2em;\"><sup><small>1</small></sup></span> in <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Nicaragua\" title=\"Le\u00f3n, Nicaragua\">Le\u00f3n</a>.</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_United_Nations.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg/30px-Flag_of_the_United_Nations.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg/45px-Flag_of_the_United_Nations.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg/60px-Flag_of_the_United_Nations.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"341\" /></a></td><td><i>This government-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Liberal-Conservative_Junta&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Gov-stub\" title=\"Template:Gov-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Gov-stub\" title=\"Template talk:Gov-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Gov-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Hourglass.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/20px-Hourglass.svg.png\" width=\"20\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/30px-Hourglass.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/40px-Hourglass.svg.png 2x\" data-file-width=\"189\" data-file-height=\"315\" /></a></td><td><i>This history article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Liberal-Conservative_Junta&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hist-stub\" title=\"Template:Hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hist-stub\" title=\"Template talk:Hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Nicaragua.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Flag_of_Nicaragua.svg/30px-Flag_of_Nicaragua.svg.png\" width=\"30\" height=\"18\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Flag_of_Nicaragua.svg/45px-Flag_of_Nicaragua.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Flag_of_Nicaragua.svg/60px-Flag_of_Nicaragua.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Nicaragua\" title=\"Nicaragua\">Nicaragua</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Liberal-Conservative_Junta&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Nicaragua-stub\" title=\"Template:Nicaragua-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Nicaragua-stub\" title=\"Template talk:Nicaragua-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Nicaragua-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180921224149\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.240 seconds\nReal time usage: 0.303 seconds\nPreprocessor visited node count: 585/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 21870/2097152 bytes\nTemplate argument size: 558/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.138/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.86 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  255.249      1 -total\n 54.79%  139.852      1 Template:Lang-es\n 11.66%   29.766      1 Template:Succession_box\n 11.20%   28.596      2 Template:Es_icon\n 10.65%   27.184      1 Template:Link_language\n  9.05%   23.090      1 Template:Presidents_and_heads_of_state_of_Nicaragua\n  8.31%   21.204      1 Template:Navbox\n  7.37%   18.824      3 Template:Asbox\n  6.77%   17.292      1 Template:Category_handler\n  5.95%   15.187      1 Template:Gov-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7459400-0!canonical and timestamp 20180921224149 and revision id 856994893\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Junta_Nacional_de_Gobierno","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Junta Nacional de Gobierno"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Triumvirato_di_governo_(Nicaragua)","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Triumvirato di governo (Nicaragua)"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%91%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%9A-%E1%83%99%E1%83%9D%E1%83%9C%E1%83%A1%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%95%E1%83%90%E1%83%A2%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%94%E1%83%91%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%AE%E1%83%A3%E1%83%9C%E1%83%A2%E1%83%90","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10da\u10d8\u10d1\u10d4\u10e0\u10d0\u10da-\u10d9\u10dd\u10dc\u10e1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10e2\u10dd\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10ee\u10e3\u10dc\u10e2\u10d0"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"History_of_Nicaragua"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Government_stubs"},{"sortkey":"","*":"History_stubs"},{"sortkey":"","*":"Nicaragua_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Presidents and heads of state of Nicaragua"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gov-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nicaragua-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolfo D\u00edaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ad\u00e1n C\u00e1rdenas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Lovo Cordero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasio Somoza Debayle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasio Somoza Garc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnoldo Alem\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 Mart\u00ednez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjam\u00edn Lacayo Sacasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Alberto Brenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Jos\u00e9 Sol\u00f3rzano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Ortega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Manuel Chamorro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emiliano Chamorro Vargas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Bola\u00f1os"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evaristo Carazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Ag\u00fcero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Guzm\u00e1n Sol\u00f3rzano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Castell\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Urcuyo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fruto Chamorro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacio Ch\u00e1vez (President of Nicaragua)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Zavala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Dolores Estrada (President of Nicaragua)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Madriz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Estrada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Moncada Tapia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Santos Zelaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Vicente Cuadra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Bautista Sacasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Estrada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junta of National Reconstruction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonardo Arg\u00fcello Barreto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n, Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorenzo Guerrero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Mena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Somoza Debayle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Fernando Zurita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military junta"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1ximo Jerez"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Guard (Nicaragua)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist Liberal Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazario Escoto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicol\u00e1s Osorno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orlando Montenegro Medrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patricio Rivas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Joaqu\u00edn Chamorro Alfaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Schick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Sacasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosendo Chamorro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e1n Uriza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Conservative Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Mart\u00ednez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Violeta Chamorro"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edctor Manuel Rom\u00e1n y Reyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Walker (filibuster)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Gov-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Nicaragua-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Presidents and heads of state of Nicaragua"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-off"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced ndash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced en dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Presidents and heads of state of Nicaragua"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Nicaragua"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallsup"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lower"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gov-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nicaragua-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Flag_of_Nicaragua.svg","Flag_of_the_United_Nations.svg","Hourglass.svg"],"externallinks":["http://sshl.ucsd.edu/collections/las/nicaragua/1971.html","https://web.archive.org/web/20110929170932/http://www.elnuevodiario.com.ni/archivo/1999/junio/14-junio-1999/nacional/nacional1.html","https://web.archive.org/web/20070310212545/http://archivo.elnuevodiario.com.ni/1999/diciembre/24-diciembre-1999/opinion/opinion6.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Liberal-Conservative_Junta","byteoffset":256,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Liberal-Conservative_Junta","byteoffset":1396,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"3","index":"3","fromtitle":"Liberal-Conservative_Junta","byteoffset":1492,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Liberal-Conservative Junta","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1091314"}]}}