{"parse":{"title":"Nesuh Bey","pageid":30233587,"revid":802444159,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Himmeti Zade Nesuh-beg</b>, or simply <b>Nesuh Bey</b> (<a href=\"/wiki/Bosnian_language\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a>: <i><span lang=\"bs\">Nesuh-beg</span></i>) is the name given by <a href=\"/w/index.php?title=Muvekit&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Muvekit (page does not exist)\">Muvekit</a> for the founder of one of the first <a href=\"/wiki/Mosque\" title=\"Mosque\">mosques</a> in the territory of <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>, built in <a href=\"/wiki/Vrhbosna\" title=\"Vrhbosna\">Vrhbosna</a> (part of modern <a href=\"/wiki/Sarajevo\" title=\"Sarajevo\">Sarajevo</a>) in 1452<sup id=\"cite_ref-Ibrahimagi\u01071996_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ibrahimagi\u01071996-1\">&#91;1&#93;</a></sup> near the Latin bridge.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Nesuh-beg has been incorrectly attributed as the second sanjak-bey of Bosnia, in fact no individual named Nesuh-beg was a governor in Bosnia; the first sanjak-bey of Bosnia was Mehmed-beg Minetovi\u0107 (1463 \u2014 1464), who was the real founder of the mosque.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The mosque does not exist today. \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nesuh_Bey&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Ibrahimagi\u01071996-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ibrahimagi\u01071996_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Omer Ibrahimagi\u0107 (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=dktpAAAAMAAJ\"><i>Bosanska srednjovjekovna dr\u017eava i suvremenost: zbornik radova</i></a>. Fakultet Politi\u010dkih Nauka. p.&#160;139<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 January</span> 2013</span>. <q>Prema tvrdnji Muvekita u Vrhbosni je jo\u0161 1452 godine, Nesuh beg sagradio svoju d\u017eamiju.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bosanska+srednjovjekovna+dr%C5%BEava+i+suvremenost%3A+zbornik+radova&amp;rft.pages=139&amp;rft.pub=Fakultet+Politi%C4%8Dkih+Nauka&amp;rft.date=1996&amp;rft.au=Omer+Ibrahimagi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DdktpAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANesuh+Bey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>Anali Gazi Husrev-begove biblioteke, Volumes 25-26</i>. p.&#160;198. <q>Himmeti Zade Nesuh-beg (843/1439-40.) U Sarajevu je podigao \u010desmu, d\u017eamiju sa kamenom munarom, mekteb i \u010desme u blizini Latinske \u0107uprije. O gradnji d\u017eamije govori se u sa\u010duvanoj vakufnami10 Kenan Ali-age koji je uz spomenutu ...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Anali+Gazi+Husrev-begove+biblioteke%2C+Volumes+25-26&amp;rft.pages=198&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANesuh+Bey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Esma Smailbegovi\u0107. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=znEiAAAAMAAJ\"><i>Narodna predaja o Sarajevu</i></a>. p.&#160;121. <q>razli\u010ditim istorijskim li\u010dnostima.48 U Bosni tako\u0111e nikada nije namjesnikovao neki Nesuh-beg, ve\u0107 je d\u017eamiju koju mu predaja pripisuje podigao prvi bosanski upravitelj sa titulom san- d\u017eak-bega, Mehmed-beg Minetovi\u0107 (1463 \u2014 1464)49.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Narodna+predaja+o+Sarajevu&amp;rft.pages=121&amp;rft.au=Esma+Smailbegovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DznEiAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANesuh+Bey\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Hourglass.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/20px-Hourglass.svg.png\" width=\"20\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/30px-Hourglass.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/40px-Hourglass.svg.png 2x\" data-file-width=\"189\" data-file-height=\"315\" /></a></td><td><i>This history article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Nesuh_Bey&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hist-stub\" title=\"Template:Hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hist-stub\" title=\"Template talk:Hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2287\nCached time: 20180922104322\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.200 seconds\nReal time usage: 0.233 seconds\nPreprocessor visited node count: 202/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7495/2097152 bytes\nTemplate argument size: 73/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3236/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.151/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.52 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  221.128      1 -total\n 71.56%  158.239      1 Template:Lang-bs\n 21.59%   47.751      1 Template:Reflist\n 16.22%   35.861      3 Template:Cite_book\n  5.76%   12.745      1 Template:History-stub\n  4.41%    9.760      1 Template:Asbox\n  1.22%    2.697      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:30233587-0!canonical and timestamp 20180922104322 and revision id 802444159\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Himmeti-Zade_Nesuh-beg","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Himmeti-Zade Nesuh-beg"}],"categories":[{"sortkey":"Nesuh Bey","hidden":"","*":"Articles_containing_Bosnian-language_text"},{"sortkey":"Nesuh Bey","hidden":"","*":"Year_of_birth_missing"},{"sortkey":"Nesuh Bey","hidden":"","*":"Year_of_death_missing"},{"sortkey":"Nesuh Bey","*":"Military_personnel_of_the_Ottoman_Empire"},{"sortkey":"Nesuh Bey","*":"15th-century_people_of_the_Ottoman_Empire"},{"sortkey":"Nesuh Bey","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Nesuh Bey","*":"History_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hist-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mosque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarajevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrhbosna"},{"ns":0,"*":"Muvekit"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hist-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-bs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Hourglass.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=dktpAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=znEiAAAAMAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Nesuh_Bey","byteoffset":1654,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Nesuh Bey","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Nesuh Bey"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5765436"}]}}