{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jo\u00e3o de S\u00e1","pageid":35171243,"revid":813231021,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Jo\u00e3o de S\u00e1</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Kingdom of Portugal</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nExplorer, Scrivener</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jo\u00e3o de S\u00e1</b>, <a href=\"/wiki/Knight\" title=\"Knight\">knight</a> (<a href=\"/wiki/Floruit\" title=\"Floruit\">fl.</a> 1497 \u2013 1514) was a <a href=\"/wiki/Portugal_in_the_Age_of_Discovery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portugal in the Age of Discovery\">Portuguese explorer</a>, who accompanied <a href=\"/wiki/Vasco_da_Gama\" title=\"Vasco da Gama\">Vasco da Gama</a> on the voyage of the first ships to sail directly from Europe to <a href=\"/wiki/India\" title=\"India\">India</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_de_S%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Vascodagama.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Vascodagama.JPG/170px-Vascodagama.JPG\" width=\"170\" height=\"330\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Vascodagama.JPG/255px-Vascodagama.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Vascodagama.JPG/340px-Vascodagama.JPG 2x\" data-file-width=\"670\" data-file-height=\"1302\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vascodagama.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Vasco da Gama lands at <a href=\"/wiki/Kozhikode\" title=\"Kozhikode\">Calicut</a>, 20 May 1498.</div></div></div>\n<p>S\u00e1 was a <a href=\"/wiki/Scrivener\" title=\"Scrivener\">scrivener</a> on the first Portuguese voyage to India, traveling on the <a href=\"/wiki/Carrack\" title=\"Carrack\">carrack</a> <i>S\u00e3o Rafael</i> which was captained by Vasco da Gama's younger brother, <a href=\"/wiki/Paulo_da_Gama\" title=\"Paulo da Gama\">Paulo da Gama</a>. S\u00e1 was also a member of the group who accompanied Gama on his first trip into <a href=\"/wiki/Kozhikode\" title=\"Kozhikode\">Calicut</a> on 20 May 1498.\n</p><p>On the return voyage the <i>S\u00e3o Rafael</i> was scuttled off the East African coast, and the crew re-distributed to the remaining two ships, the <i><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Gabriel_(ship)\" title=\"S\u00e3o Gabriel (ship)\">S\u00e3o Gabriel</a></i> and the <i>Berrio</i>, as by this point there were not enough crewmen left standing to manage all three ships. This was due to the loss of almost half the crew during the voyage across the Indian Ocean, and to <a href=\"/wiki/Scurvy\" title=\"Scurvy\">scurvy</a> being rife amongst the survivors. Jo\u00e3o de S\u00e1 transferred to the <i>S\u00e3o Gabriel</i>. Later on, after having sailed around Africa, S\u00e1 was given command of the ship because Vasco da Gama decided to remain at <a href=\"/wiki/Santiago,_Cape_Verde\" title=\"Santiago, Cape Verde\">Santiago</a> island with his brother Paulo, who had fallen seriously ill.<sup id=\"cite_ref-Radulet_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Radulet-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The <i>S. Gabriel</i> under S\u00e1 arrived in Lisbon sometime in late July or early August. Although Paulo was later able to travel on with his brother towards Portugal, he died whilst en route and was buried at the monastery of S\u00e3o Francisco in <a href=\"/wiki/Angra_do_Heroismo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Angra do Heroismo\">Angra do Heroismo</a>.\n</p><p>Jo\u00e3o de S\u00e1 is one of the purported authors of the anonymous <i>Journal of Vasco Da Gama's trip of 1497</i> (the other being <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Velho\" title=\"\u00c1lvaro Velho\">\u00c1lvaro Velho</a>).<sup id=\"cite_ref-Radulet_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Radulet-1\">&#91;1&#93;</a></sup> This work survives in a single manuscript copy preserved at the Biblioteca P\u00fablica Municipal of Porto and first published in <a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a> in 1838. In 1945, historian <a href=\"/w/index.php?title=Franz_H%C3%BCmmerich&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franz H\u00fcmmerich (page does not exist)\">Franz H\u00fcmmerich</a> identified the author of this manuscript with an \u00c1lvaro Velho who had spent eight years in <a href=\"/wiki/Portuguese_Guinea\" title=\"Portuguese Guinea\">Guinea</a> and provided information about the <a href=\"/wiki/Gambia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gambia\">Gambia</a> region to <a href=\"/wiki/Valentim_Fernandes\" title=\"Valentim Fernandes\">Valentim Fernandes</a>. However, more recent studies by Carmen Radulet have exposed weaknesses in this theory and attributed the <i>Journal</i> with more certainty to scrivener Jo\u00e3o de S\u00e1.<sup id=\"cite_ref-Radulet_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Radulet-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Like Vasco da Gama, Jo\u00e3o de S\u00e1 appears to have been closely associated with the Almeida family. It is believed that he spent some time at <a href=\"/wiki/Safi,_Morocco\" title=\"Safi, Morocco\">Safi</a> (North Africa) after his return from <a href=\"/wiki/India\" title=\"India\">India</a>, possibly at the same time as being <i>criado</i> to the <a href=\"/wiki/Bishop_of_Coimbra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Coimbra\">Bishop of Coimbra</a>, D. <a href=\"/wiki/Jorge_de_Almeida\" title=\"Jorge de Almeida\">Jorge de Almeida</a>.\n</p><p>Between February 1511 and April 1514, de S\u00e1, who was a trained <a href=\"/wiki/Scrivener\" title=\"Scrivener\">scrivener</a>, was the <i>treasurer of spices</i> in the <a href=\"/wiki/Casa_da_%C3%8Dndia\" title=\"Casa da \u00cdndia\">Casa da \u00cdndia</a>. He had also become a cavalier by <a href=\"/wiki/John_II_of_Portugal\" title=\"John II of Portugal\">royal letter</a> in January 1512.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_de_S%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Portuguese_India_Armadas\" title=\"Portuguese India Armadas\">Portuguese India Armadas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_India\" title=\"Portuguese India\">Portuguese India</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spice_trade\" title=\"Spice trade\">Spice trade</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_de_S%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Radulet-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Radulet_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Radulet_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Radulet_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation conference\">Radulet, Carmen (1994-04-20). \"Acerda da autoria do \"Di\u00e1rio da navega\u00e7ao de Vasco da Gama\" (1497-1499)\". <i>Os descobrimentos portugueses no s\u00e9culo XV</i>. II Simp\u00f3sio de Hist\u00f3ria Mar\u00edtima. Lisboa: Academia de Marinha. pp.&#160;89\u2013100. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/972-781-015-2\" title=\"Special:BookSources/972-781-015-2\">972-781-015-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=conference&amp;rft.atitle=Acerda+da+autoria+do+%22Di%C3%A1rio+da+navega%C3%A7ao+de+Vasco+da+Gama%22+%281497-1499%29&amp;rft.btitle=Os+descobrimentos+portugueses+no+s%C3%A9culo+XV&amp;rft.place=Lisboa&amp;rft.pages=89-100&amp;rft.pub=Academia+de+Marinha&amp;rft.date=1994-04-20&amp;rft.isbn=972-781-015-2&amp;rft.aulast=Radulet&amp;rft.aufirst=Carmen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJo%C3%A3o+de+S%C3%A1\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div> \n<p>Editions of the <i>Journal</i>:\n</p>\n<ul><li>Diogo Kopke and Antonio da Costa Paiva (eds.), <i>\"Roteiro da viagem que em descobrimento da India pelo Cabo da Boa Esperan\u00e7a fez dom Vasco da Gama em 1497\": Segundo um manuscripto da Bibliotheca publica portuense</i>, Porto: Typographia Commercial Portuense, 1838 (first edition of the manuscript, in Portuguese). Scan available at <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://digital.bbm.usp.br/handle/bbm/4479\">Biblioteca Brasiliana Mindlin</a></li>\n<li>Ernest George Ravenstein (ed.), <i>A journal of the first voyage of Vasco da Gama, 1497\u20131499</i>, London:Hakluyt Society, 1898 (first English translation). Scan available at <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/ajournalfirstvo00ravegoog\">Archive.org</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1322\nCached time: 20180910032405\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.152 seconds\nReal time usage: 0.203 seconds\nPreprocessor visited node count: 1013/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4300/2097152 bytes\nTemplate argument size: 387/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1665/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.059/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.51 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  182.163      1 -total\n 47.08%   85.755      1 Template:Infobox_person\n 29.56%   53.854      1 Template:Infobox\n 23.20%   42.269      1 Template:Reflist\n 19.27%   35.104      1 Template:Cite_conference\n 18.82%   34.277      1 Template:Use_dmy_dates\n  9.37%   17.061      1 Template:Authority_control\n  8.81%   16.043      5 Template:Br_separated_entries\n  8.13%   14.809      1 Template:DMCA\n  7.16%   13.036      1 Template:Dated_maintenance_category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:35171243-0!canonical and timestamp 20180910032404 and revision id 813231021\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Sa, Joao De","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_April_2012"},{"sortkey":"Sa, Joao De","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"1514_deaths"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"Maritime_history_of_Portugal"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"Portuguese_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"Explorers_of_Asia"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"Explorers_of_Africa"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"Age_of_Discovery"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"15th-century_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"15th-century_Portuguese_people"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"Portuguese_explorers"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"16th-century_Portuguese_people"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"15th-century_explorers"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"16th-century_explorers"},{"sortkey":"Sa, Joao De","hidden":"","*":"Year_of_birth_unknown"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"Scribes"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"Portuguese_Renaissance_writers"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"Portuguese_male_writers"},{"sortkey":"Sa, Joao De","*":"Portuguese_travel_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from April 2012"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angra do Heroismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop of Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carrack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa da \u00cdndia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Floruit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gambia"},{"ns":0,"exists":"","*":"India"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"John II of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge de Almeida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knight"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kozhikode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo da Gama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal in the Age of Discovery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Guinea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese India Armadas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Safi, Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago, Cape Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scrivener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scurvy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spice trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Gabriel (ship)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentim Fernandes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasco da Gama"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Velho"},{"ns":0,"*":"Franz H\u00fcmmerich"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite conference"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Vascodagama.JPG"],"externallinks":["https://digital.bbm.usp.br/handle/bbm/4479","https://archive.org/details/ajournalfirstvo00ravegoog"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jo\u00e3o_de_S\u00e1","byteoffset":551,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jo\u00e3o_de_S\u00e1","byteoffset":3550,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jo\u00e3o_de_S\u00e1","byteoffset":3635,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jo\u00e3o de S\u00e1","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sa, Joao De"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6298471"}]}}