{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c1lvaro Velho","pageid":25168000,"revid":813230932,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>\u00c1lvaro Velho</b> (15th-16th century, born in <a href=\"/wiki/Barreiro_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Barreiro Municipality\">Barreiro</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>) was a <a href=\"/wiki/Portuguese_people\" title=\"Portuguese people\">Portuguese</a> sailor or soldier who took part in the first Portuguese expedition by sea to India, led by <a href=\"/wiki/Vasco_da_Gama\" title=\"Vasco da Gama\">Vasco da Gama</a> in 1497. \n</p><p>Velho is one of the purported authors of the anonymous <i>Journal of Vasco Da Gama's trip of 1497</i> (the other being <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_de_S%C3%A1\" title=\"Jo\u00e3o de S\u00e1\">Jo\u00e3o de S\u00e1</a>).<sup id=\"cite_ref-Radulet_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Radulet-1\">&#91;1&#93;</a></sup>. This work survives in a single manuscript copy preserved at the Biblioteca P\u00fablica Municipal of Porto and first published in <a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a> in 1838.\n</p><p>In 1945, historian <a href=\"/w/index.php?title=Franz_H%C3%BCmmerich&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franz H\u00fcmmerich (page does not exist)\">Franz H\u00fcmmerich</a> identified the author of this manuscript with an \u00c1lvaro Velho who had spent eight years in <a href=\"/wiki/Portuguese_Guinea\" title=\"Portuguese Guinea\">Guinea</a> and provided information about the <a href=\"/wiki/Gambia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gambia\">Gambia</a> region to <a href=\"/wiki/Valentim_Fernandes\" title=\"Valentim Fernandes\">Valentim Fernandes</a>. However, more recent studies by Carmen Radulet have exposed weaknesses in this theory and attributed the <i>Journal</i> with more certainty to scrivener Jo\u00e3o de S\u00e1.<sup id=\"cite_ref-Radulet_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Radulet-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Velho&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Radulet-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Radulet_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Radulet_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation conference\">Radulet, Carmen (1994-04-20). \"Acerda da autoria do \"Di\u00e1rio da navega\u00e7ao de Vasco da Gama\" (1497-1499)\". <i>Os descobrimentos portugueses no s\u00e9culo XV</i>. II Simp\u00f3sio de Hist\u00f3ria Mar\u00edtima. Lisboa: Academia de Marinha. pp.&#160;89\u2013100. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/972-781-015-2\" title=\"Special:BookSources/972-781-015-2\">972-781-015-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=conference&amp;rft.atitle=Acerda+da+autoria+do+%22Di%C3%A1rio+da+navega%C3%A7ao+de+Vasco+da+Gama%22+%281497-1499%29&amp;rft.btitle=Os+descobrimentos+portugueses+no+s%C3%A9culo+XV&amp;rft.place=Lisboa&amp;rft.pages=89-100&amp;rft.pub=Academia+de+Marinha&amp;rft.date=1994-04-20&amp;rft.isbn=972-781-015-2&amp;rft.aulast=Radulet&amp;rft.aufirst=Carmen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81lvaro+Velho\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div> \n<p>Editions of the <i>Journal</i>:\n</p>\n<ul><li>Diogo Kopke and Antonio da Costa Paiva (eds.), <i>\"Roteiro da viagem que em descobrimento da India pelo Cabo da Boa Esperan\u00e7a fez dom Vasco da Gama em 1497\": Segundo um manuscripto da Bibliotheca publica portuense</i>, Porto: Typographia Commercial Portuense, 1838 (first edition of the manuscript, in Portuguese). Scan available at <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://digital.bbm.usp.br/handle/bbm/4479\">Biblioteca Brasiliana Mindlin</a></li>\n<li>Ernest George Ravenstein (ed.), <i>A journal of the first voyage of Vasco da Gama, 1497\u20131499</i>, London:Hakluyt Society, 1898 (first English translation). Scan available at <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/ajournalfirstvo00ravegoog\">Archive.org</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q8076775&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q8076775&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q8076775\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/295453626\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX886978\">XX886978</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb10294827k\">cb10294827k</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb10294827k\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/104278404\">104278404</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000374500668\">0000 0003 7450 0668</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n92118543\">n92118543</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/07156943X\">07156943X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/295453626\">295453626</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1329\nCached time: 20180909184844\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.100 seconds\nReal time usage: 0.139 seconds\nPreprocessor visited node count: 172/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7575/2097152 bytes\nTemplate argument size: 77/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1498/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.059/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.96 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  118.751      1 -total\n 53.51%   63.542      1 Template:Reflist\n 46.43%   55.142      1 Template:Authority_control\n 40.99%   48.674      1 Template:Cite_conference\n  3.36%    3.988      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:25168000-0!canonical and timestamp 20180909184844 and revision id 813230932\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/%C3%81lvaro_Velho","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"\u00c1lvaro Velho"}],"categories":[{"sortkey":"Velho, Alvaro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","*":"Age_of_Discovery"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","*":"Portuguese_travel_writers"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","*":"Maritime_history_of_Portugal"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","*":"People_from_Barreiro,_Portugal"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","*":"15th-century_Portuguese_people"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","*":"16th-century_Portuguese_people"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","*":"Portuguese_explorers"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","*":"15th-century_explorers"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","*":"Explorers_of_Asia"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","*":"Portuguese_male_writers"},{"sortkey":"Velho, Alvaro","*":"Portuguese_Renaissance_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barreiro Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gambia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o de S\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Guinea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentim Fernandes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasco da Gama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Franz H\u00fcmmerich"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite conference"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q8076775","https://digital.bbm.usp.br/handle/bbm/4479","https://archive.org/details/ajournalfirstvo00ravegoog","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/295453626","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX886978","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb10294827k","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb10294827k","https://d-nb.info/gnd/104278404","http://isni.org/isni/0000000374500668","http://id.loc.gov/authorities/names/n92118543","https://www.idref.fr/07156943X","https://viaf.org/viaf/295453626"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c1lvaro_Velho","byteoffset":1324,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c1lvaro Velho","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Velho, Alvaro"},{"name":"wikibase_item","*":"Q8076775"}]}}