{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Bildungsb\u00fcrgertum","pageid":33580758,"revid":858998459,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:B%C3%BCrgerkinder_zur_Biedermeierzeit_(um_1820).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/B%C3%BCrgerkinder_zur_Biedermeierzeit_%28um_1820%29.jpg/220px-B%C3%BCrgerkinder_zur_Biedermeierzeit_%28um_1820%29.jpg\" width=\"220\" height=\"289\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/B%C3%BCrgerkinder_zur_Biedermeierzeit_%28um_1820%29.jpg/330px-B%C3%BCrgerkinder_zur_Biedermeierzeit_%28um_1820%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/B%C3%BCrgerkinder_zur_Biedermeierzeit_%28um_1820%29.jpg/440px-B%C3%BCrgerkinder_zur_Biedermeierzeit_%28um_1820%29.jpg 2x\" data-file-width=\"520\" data-file-height=\"682\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:B%C3%BCrgerkinder_zur_Biedermeierzeit_(um_1820).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <i>Bildungsb\u00fcrger</i> class defined itself more on the basis of education than material possessions and thus great emphasis was laid upon the education of the children.</div></div></div>\n<p><i><b>Bildungsb\u00fcrgertum</b></i> (<small>German:&#32;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Standard_German\" title=\"Help:IPA/Standard German\">[\u02c8b\u026ald\u028a\u014bs\u02ccb\u028f\u0281\u0261\u0250tu\u02d0m]</a></span>) is a <a href=\"/wiki/Social_class\" title=\"Social class\">social class</a> that initially emerged in mid-18th century <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a> as an educated class of the <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">bourgeoisie</a> with an educational ideal based on idealistic values and <a href=\"/wiki/Classical_antiquity\" title=\"Classical antiquity\">classical antiquity</a>, inspired by the <a href=\"/wiki/Scholar-official\" title=\"Scholar-official\">scholar-official</a> class of China.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  The <i>Bildungsb\u00fcrgertum</i> could be described as the intellectual and economic upper bourgeoisie in contrast to the <i>Kleinb\u00fcrgertum</i> (<a href=\"/wiki/Petite_bourgeoisie\" title=\"Petite bourgeoisie\">petite bourgeoisie</a>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Term\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Term</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Formation\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Formation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Term\">Term</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bildungsb%C3%BCrgertum&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Term\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The term itself was coined in the 1920s by the right wing and had an anti-bourgeois sentiment, which was perceived by the incompatible idea of being a 'genuine' intellectual and a bourgeois (B\u00fcrger).\n</p><p>The term <i>Bildungsb\u00fcrgertum</i> is a concept difficult to translate into the English language. The notion of the word \"<i><a href=\"/wiki/Bildung\" title=\"Bildung\">Bildung</a></i>\" has broader meaning than that of \"culture\", or \"education\", and is deeply rooted in the idea of the <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Enlightenment</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The term also corresponds to the ideal of education in the work of <a href=\"/wiki/Wilhelm_von_Humboldt\" title=\"Wilhelm von Humboldt\">Wilhelm von Humboldt</a>.  Thus, in this context, the concept of education becomes a lifelong process of human development; rather than mere training in gaining certain external knowledge or skills, education is seen as a process wherein an individual's spiritual and cultural sensibilities as well as life, personal and social skills are in a process of continual expansion and growth. (See <i><a href=\"/wiki/Bildung\" title=\"Bildung\">Bildung</a></i>, <a href=\"/wiki/General_knowledge\" title=\"General knowledge\">General knowledge</a>)\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Formation\">Formation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bildungsb%C3%BCrgertum&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Formation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Bildungsb\u00fcrgertum</i> was the term for a new social class that initially emerged in Germany in the mid-18th century. This group distinguished themselves through education in the humanities, literature, and science, and involvement in the state affairs.  As a class of wealthy non-noble people, emerging first in the <a href=\"/wiki/Free_imperial_city\" title=\"Free imperial city\">free imperial cities</a>, they gained material wealth, social position and a better education, which was based on Humboldt's educational ideal. The idea of <i><a href=\"/wiki/Bildung\" title=\"Bildung\">Bildung</a></i> (i.e. culture, education) was shaped by a belief in human perfectibility, specifically that an individual's potential could be realized through a classical education. \n</p><p>In the late <a href=\"/wiki/Absolute_monarchy\" title=\"Absolute monarchy\">absolutist</a> management state there existed a need for a large number of educated officials to implement reforms.  To avoid a violent revolution, as in France, a national class was formed that had access to cultural education and thus to political positions. As a result, many educational institutions were established, significantly more in Germany. The universities established in Germany, including the <a href=\"/wiki/Humboldt_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humboldt University\">Humboldt University</a>, became a model for modern universities in other countries. This new class was not primarily defined politically or economically, but mainly culturally. It is often argued that Germany owes its reputation in technical expertise, scholarship and administration to the <i>Bildungsb\u00fcrgertum</i>.\n</p><p><a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">Nationalism</a> at its origin was a liberal ideal, and as the <i>Bildungsb\u00fcrgertum</i> were often represented in the liberal factions of society, they were often in the forefront of the quest for the founding of a sovereign <a href=\"/wiki/Nation_state\" title=\"Nation state\">nation state</a>. By the 1870s, the bulk of the <i>Bildungsb\u00fcrgertum</i> had lost its forward-driving liberal orientation. \n</p><p>According to professor <a href=\"/wiki/Klaus_Vondung\" title=\"Klaus Vondung\">Klaus Vondung</a>, the following characteristics could be applied to the <i>Bildungsb\u00fcrgertum</i> at the end of the 19th century: \n</p>\n<ul><li>academic education</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ingroups_and_outgroups\" title=\"Ingroups and outgroups\">in-group</a> behaviour, self-isolation from other social classes and establishment of neo-aristocratic thinking, especially concerning stature and pedigree.</li>\n<li>high self-recruitment</li>\n<li>social prestige being perceived as more important than material wealth</li>\n<li>predominantly Protestant</li>\n<li>considered the \"cultural elite\"</li>\n<li>dominated certain professions</li></ul>\n<p>In the 18th century, academic occupations such as professors, <a href=\"/wiki/Gymnasium_(school)\" title=\"Gymnasium (school)\">gymnasium</a> (grammar school) teachers, physicians, pharmacists, attorneys, judges, Protestant ministers, engineers and leading officials were strongly represented among the <i>Bildungsb\u00fcrger</i>. \n</p><p>In Germany the <i>Bildungsb\u00fcrgertum</i> exercised first influence before the bourgeoisie as the commercial class gained more influence during industrialization from 1850 onwards. In France and Britain, it developed mainly as a commercial class and could, by virtue of its economic strength, claim political power. In Germany the formation of the bourgeoisie occurred only in the first half of the 1800s, to be politically active. It played a crucial role in the <a href=\"/wiki/Revolutions_of_1848_in_the_German_states\" class=\"mw-redirect\" title=\"Revolutions of 1848 in the German states\">revolution of 1848</a>, which nevertheless failed.\n</p><p>Well-known examples of individuals associated with the term <i>Bildungsb\u00fcrgertum</i> are the 20th-century writer <a href=\"/wiki/Thomas_Mann\" title=\"Thomas Mann\">Thomas Mann</a> or the <a href=\"/wiki/Weizs%C3%A4cker_family\" title=\"Weizs\u00e4cker family\">Weizs\u00e4cker family</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bildungsb%C3%BCrgertum&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bildung\" title=\"Bildung\">Bildung</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_capital\" title=\"Cultural capital\">Cultural capital</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Burgher\" title=\"Grand Burgher\">Grand Burgher</a> (German <i>Gro\u00dfb\u00fcrger</i>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Habitus_(sociology)\" title=\"Habitus (sociology)\">Habitus (sociology)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hanseaten_(class)\" title=\"Hanseaten (class)\">Hanseaten (class)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_culture\" title=\"High culture\">High culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Intelligentsia\" title=\"Intelligentsia\">Intelligentsia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mentifact\" title=\"Mentifact\">Mentifact</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patrician_(post-Roman_Europe)\" title=\"Patrician (post-Roman Europe)\">Patrician (post-Roman Europe)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_environment\" title=\"Social environment\">Social environment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_status\" title=\"Social status\">Social status</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scholar-official\" title=\"Scholar-official\">Scholar official</a> (The first meritocratic class of history)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolic_capital\" title=\"Symbolic capital\">Symbolic capital</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Upper_middle_class\" title=\"Upper middle class\">Upper middle class</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bildungsb%C3%BCrgertum&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.goethe.de/ins/gb/lp/prj/mtg/typ/bil/en4278538.htm\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.duden.de/rechtschreibung/Bildungsbuergertum\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=ZIcAAJfYEocC&amp;pg=PA59&amp;lpg=PA59&amp;dq=Bildungsb\u00fcrgertum+translate&amp;source=bl&amp;ots=beTsrI3Xe8&amp;sig=A4siNZRkSVh9KVg6ftn3VSvGz_Q&amp;hl=fi&amp;ei=52usTuvfHOTm4QTEn5zaDg&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=10&amp;ved=0CHIQ6AEwCQ#v=onepage&amp;q=Bildungsb\u00fcrgertum%20translate&amp;f=false\">[3]</a> \u2013 The future of market transition, Kevin T. Leicht</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bildungsb%C3%BCrgertum&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Werner Conze, J\u00fcrgen Kocka (red.): <i>Bildungsb\u00fcrgertum im 19. Jahrhundert</i>. Klett-Cotta, Stuttgart 1985 ff.\n<ul><li>1. <i>Bildungssystem und Professionalisierung in internationalen Vergleichen</i>. 1985, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-608-91254-1\" title=\"Special:BookSources/3-608-91254-1\">3-608-91254-1</a>.</li>\n<li>3. <i>Lebensf\u00fchrung und st\u00e4ndische Vergesellschaftung</i>. 1992, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-608-91558-3\" title=\"Special:BookSources/3-608-91558-3\">3-608-91558-3</a>.</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lothar_Gall\" title=\"Lothar Gall\">Lothar Gall</a>: <i>B\u00fcrgertum, liberale Bewegung und Nation. Ausgew\u00e4hlte Aufs\u00e4tze</i>. Orbis-Verlag, M\u00fcnchen 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-572-01175-2\" title=\"Special:BookSources/3-572-01175-2\">3-572-01175-2</a>.</li>\n<li>Michael Hartmann: <i>Der Mythos von den Leistungseliten. Spitzenkarrieren und soziale Herkunft in Wirtschaft, Politik, Justiz und Wissenschaft</i>. Campus Verlag, Frankfurt/M. 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-593-37151-0\" title=\"Special:BookSources/3-593-37151-0\">3-593-37151-0</a>.</li>\n<li>Malte Herwig: <i>Eliten in einer egalit\u00e4ren Welt</i>. wjs-Verlag, Berlin 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-937989-11-0\" title=\"Special:BookSources/3-937989-11-0\">3-937989-11-0</a>. (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malteherwig.com/buch.html\">Website zum Buch</a>)</li>\n<li>Oskar K\u00f6hler: <i>B\u00fcrger, B\u00fcrgertum</i>. I: <i>Staatslexikon</i>. Herder, Freiburg/B.\n<ul><li>1. 1985, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-451-19301-9\" title=\"Special:BookSources/3-451-19301-9\">3-451-19301-9</a>  Sp. 1040 ff. (mit weiterf\u00fchrender Literatur)</li></ul></li>\n<li>Mario R. Lepsius (red.): <i>Das Bildungsb\u00fcrgertum als st\u00e4ndische Vergesellschaftung</i>. In: Ders.: <i>Lebensf\u00fchrung und st\u00e4ndische Vergesellschaftung</i>. Klett-Cotta, Stuttgart 1992, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-608-91558-3\" title=\"Special:BookSources/3-608-91558-3\">3-608-91558-3</a>.</li>\n<li>Pia Schmid: <i>Deutsches Bildungsb\u00fcrgertum. B\u00fcrgerliche Bildung zwischen 1750 und 1830</i>. Dissertation, Universit\u00e4t Frankfurt/M. 1984.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Klaus_Vondung\" title=\"Klaus Vondung\">Klaus Vondung</a> (red.): <i>Das wilhelminische Bildungsb\u00fcrgertum. Zur Sozialgeschichte seiner Ideen</i>. Vandenhoeck &amp; Ruprecht, G\u00f6ttingen 1976, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-525-33393-5\" title=\"Special:BookSources/3-525-33393-5\">3-525-33393-5</a>.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1274\nCached time: 20180911012804\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.096 seconds\nReal time usage: 0.124 seconds\nPreprocessor visited node count: 1913/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8687/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3307/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1429/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.018/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.35 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   98.907      1 -total\n 65.39%   64.678      8 Template:ISBN\n 24.66%   24.386      1 Template:Italic_title\n 24.52%   24.254      8 Template:Catalog_lookup_link\n 13.32%   13.176      8 Template:Error-small\n 10.03%    9.917     24 Template:Yesno-no\n  6.93%    6.854     48 Template:Trim\n  6.76%    6.681     24 Template:Yesno\n  5.39%    5.335      8 Template:Main_other\n  4.23%    4.185      1 Template:IPA-de\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33580758-0!canonical and timestamp 20180911012804 and revision id 858998459\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Bildungsb%C3%BCrgertum","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Bildungsb\u00fcrgertum"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Bildungsb%C3%BCrgertum","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Bildungsb\u00fcrgertum"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Dannelsesborgerskap","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Dannelsesborgerskap"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Bildungsb%C3%BCrgertum","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Bildungsb\u00fcrgertum"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/Bildungsb%C3%BCrgertum","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"Bildungsb\u00fcrgertum"}],"categories":[{"sortkey":"Bildungsburgertum","*":"Social_class_in_Germany"},{"sortkey":"Bildungsburgertum","*":"Social_history"},{"sortkey":"Bildungsburgertum","*":"Sociology_of_education"},{"sortkey":"Bildungsburgertum","*":"Stereotypes_of_the_middle_class"},{"sortkey":"Bildungsburgertum","*":"German_words_and_phrases"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Absolute monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bildung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical antiquity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural capital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free imperial city"},{"ns":0,"exists":"","*":"General knowledge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Burgher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gymnasium (school)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habitus (sociology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanseaten (class)"},{"ns":0,"exists":"","*":"High culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humboldt University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingroups and outgroups"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intelligentsia"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Vondung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lothar Gall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mentifact"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrician (post-Roman Europe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petite bourgeoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutions of 1848 in the German states"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scholar-official"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social class"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social environment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social status"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolic capital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Mann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper middle class"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weizs\u00e4cker family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm von Humboldt"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Standard German"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["B\u00fcrgerkinder_zur_Biedermeierzeit_(um_1820).jpg"],"externallinks":["http://www.goethe.de/ins/gb/lp/prj/mtg/typ/bil/en4278538.htm","https://www.duden.de/rechtschreibung/Bildungsbuergertum","https://books.google.com/books?id=ZIcAAJfYEocC&pg=PA59&lpg=PA59&dq=Bildungsb%C3%BCrgertum+translate&source=bl&ots=beTsrI3Xe8&sig=A4siNZRkSVh9KVg6ftn3VSvGz_Q&hl=fi&ei=52usTuvfHOTm4QTEn5zaDg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=10&ved=0CHIQ6AEwCQ#v=onepage&q=Bildungsb%C3%BCrgertum%20translate&f=false","http://www.malteherwig.com/buch.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Term","number":"1","index":"1","fromtitle":"Bildungsb\u00fcrgertum","byteoffset":873,"anchor":"Term"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Formation","number":"2","index":"2","fromtitle":"Bildungsb\u00fcrgertum","byteoffset":2213,"anchor":"Formation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Bildungsb\u00fcrgertum","byteoffset":5528,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"Bildungsb\u00fcrgertum","byteoffset":5942,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literature","number":"5","index":"5","fromtitle":"Bildungsb\u00fcrgertum","byteoffset":5969,"anchor":"Literature"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Bildungsb\u00fcrgertum</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Bildungsb\u00fcrgertum</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Bildungsburgertum"},{"name":"wikibase_item","*":"Q382365"}]}}