{"parse":{"title":"Music from Eighteenth-Century Prague","pageid":31632705,"revid":849773621,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.supraphon.com/catalogue/series/7\">Music from Eighteenth-Century Prague</a></b> is a CD series published by Czech record label <a href=\"/wiki/Supraphon\" title=\"Supraphon\">Supraphon</a> since 2009.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Titles\">Titles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Music_from_Eighteenth-Century_Prague&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Titles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jan_Josef_Ign%C3%A1c_Brentner\" title=\"Jan Josef Ign\u00e1c Brentner\">Jan Josef Ign\u00e1c Brentner</a>: Concertos &amp; Arias, <a href=\"/wiki/%C5%A0imon_Brixi\" title=\"\u0160imon Brixi\">\u0160imon Brixi</a>: Graduale Pro Dominica Quinquagesimae proprium in Aminor \"Tu es Deus\". Collegium Marianum, Jana Semer\u00e1dov\u00e1, Prague 2009, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110927190603/http://www.supraphon.com/en/catalogue/on-line-database/detail/?idtitulu=2017840\">SU 3970-2</a>.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Gunther_Jacob&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e1clav Gunther Jacob (page does not exist)\">V\u00e1clav Gunther Jacob</a> <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Gunther_Jakob\" class=\"extiw\" title=\"cs:Gunther Jakob\">-&gt; cs.wikipedia.org</a>: Missa Dei Filii. Capella Regia Musicalis, Robert Hugo, Prague 2009, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110927190639/http://www.supraphon.com/en/catalogue/on-line-database/detail/?idtitulu=2017841\">SU 3971-2</a>.</li>\n<li>Rorate coeli. Advent and Christmas in Baroque Prague, Collegium Marianum, Jana Semer\u00e1dov\u00e1, Prague 2009, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110927190659/http://www.supraphon.com/en/catalogue/on-line-database/detail/?idtitulu=2018093\">SU 4002-2</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Jir%C3%A1nek\" title=\"Franti\u0161ek Jir\u00e1nek\">Franti\u0161ek Jir\u00e1nek</a>: Concertos &amp; sinfonias. Sergio Azzolini, Marina Katarzhnova, Collegium Marianum, Jana Semer\u00e1dov\u00e1, Prague 2010, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110927190720/http://www.supraphon.com/en/catalogue/on-line-database/detail/?idtitulu=2018795\">SU 4039-2</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Jir%C3%A1nek\" title=\"Franti\u0161ek Jir\u00e1nek\">Franti\u0161ek Jir\u00e1nek</a>: Concertos. Sergio Azzolini, Xenia L\u00f6ffler, Lenka Torgersen, Collegium Marianum, Jana Semer\u00e1dov\u00e1, Prague 2016, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.supraphon.com/album/277626-jiranek-concertos-music-from-eighteenth-century-prague\">SU 4208-2</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton%C3%ADn_Reichenauer\" title=\"Anton\u00edn Reichenauer\">Anton\u00edn Reichenauer</a>: Concertos. Collegium 1704, V\u00e1clav Luks, Prague 2010, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110927190800/http://www.supraphon.com/en/catalogue/on-line-database/detail/?idtitulu=2018791\">SU 4035-2</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anton%C3%ADn_Reichenauer\" title=\"Anton\u00edn Reichenauer\">Anton\u00edn Reichenauer</a>: Concertos II. Musica Florea, Marek \u0160tryncl, Prague 2011, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110927190826/http://www.supraphon.com/en/catalogue/releases/?item=1039\">SU 4056-2</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Dismas_Zelenka\" title=\"Jan Dismas Zelenka\">Jan Dismas Zelenka</a>: Sepolcri ZWV 58-60. Collegium Marianum, Jana Semer\u00e1dov\u00e1, Prague 2011, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120405223828/http://www.supraphon.com/en/catalogue/releases/?item=1088\">SU 4068-2</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Dismas_Zelenka\" title=\"Jan Dismas Zelenka\">Jan Dismas Zelenka</a>: Melodrama di Sancto Wenceslao (<a href=\"/wiki/Sub_olea_pacis_et_palma_virtutis\" title=\"Sub olea pacis et palma virtutis\">Sub olea pacis et palma virtutis</a> conspicua orbi regia Bohemiae corona) ZWV 175. Musica Florea, Musica Aeterna, Ensemble Philidor, Boni Pueri, Marek \u0160tryncl, Prague 2012, 2 CD,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.supraphonline.cz/album/3420-zelenka-melodrama-de-sancto-wenceslao-zwv-175\">SU 4113-2</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Dismas_Zelenka\" title=\"Jan Dismas Zelenka\">Jan Dismas Zelenka</a>: Missa Nativitatis Domini ZWV 8, Magnificat in C major ZWV 107, O magnum mysterium (Motetto pro Nativitate) ZWV 171, Motet Chvalte Boha siln\u00e9ho ZWV 165. Musica Florea, Marek \u0160tryncl, Prague 2012, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130308195207/http://www.supraphon.com/en/catalogue/releases/?item=1188\">SU 4111-2</a>.</li>\n<li>Musici da camera (Caldara, Jir\u00e1nek, Orschler, Postel, Reichenauer, T\u016fma, Vivaldi). Sergio Azzolini, Lenka Torgersen, Helena Zemanov\u00e1, Collegium Marianum, Jana Semer\u00e1dov\u00e1, Prague 2012, 2 CD, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130308195339/http://www.supraphon.com/en/catalogue/releases/?item=1200\">SU 4112-2</a>.</li>\n<li>Il Violino Boemo. Sonatas for violin and basso continuo (Benda, Jir\u00e1nek, J. A. Gureck\u00fd). Lenka Torgersen, Libor Ma\u0161ek, V\u00e1clav Luks, Prague 2014, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150924120708/http://www.supraphon.com/en/catalogue/releases/?item=1317\">SU 4151-2</a>.</li>\n<li>Zelenka \u2013 T\u016fma. Bohemian Disciples of Johann Joseph Fux (F. I. A. T\u016fma: Stabat Mater, J. D. Zelenka: Sub tuum praesidium, Sanctus, Agnus Dei, J. G. Orschler: Trio). Collegium Vocale 1704, Collegium 1704, V\u00e1clav Luks, Prague 2014, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160305011204/http://www.supraphon.com/en/catalogue/releases/?item=1335\">SU 4160-2</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Anton%C3%ADn_Sehling\" title=\"Josef Anton\u00edn Sehling\">Josef Anton\u00edn Sehling</a>: Christmas in Prague Cathedral. Hana Bla\u017e\u00edkov\u00e1, Mark\u00e9ta Cukrov\u00e1, Tom\u00e1\u0161 Kr\u00e1l, Collegium Marianum, Jana Semer\u00e1dov\u00e1, Prague 2014, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.supraphon.com/album/87777-sehling-christmas-in-prague-cathedral-music-from-eighteenth\">SU 4174-2</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Anton%C3%ADn_Benda\" title=\"Ji\u0159\u00ed Anton\u00edn Benda\">Ji\u0159\u00ed Anton\u00edn Benda</a>: Sonatas, Sonatinas, Songs. Edita Keglerov\u00e1, Ivana Bilej Broukov\u00e1, Helena Zemanov\u00e1, Hana Flekov\u00e1, Marek \u0160tryncl, Prague 2015 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.supraphon.com/album/102141-benda-sonatas-sonatinas-songs-music-from-eighteenth-century\">SU 4184-2</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Zach\" title=\"Jan Zach\">Jan Zach</a>: Requiem solemne, Vesperae de Beata Virgine. Michaela \u0160r\u016fmov\u00e1, Sylva \u010cmugrov\u00e1, \u010cen\u011bk Svoboda, Jarom\u00edr Nosek, Musica Florea, Collegium Floreum, Marek \u0160tryncl, Prague 2016, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.supraphon.com/album/277627-zach-requiem-solemne-vesperae-de-beata-virgine-music-from-ei\">SU 4209-2</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Jan_K%C5%99titel_Tom%C3%A1%C5%A1ek\" class=\"mw-redirect\" title=\"V\u00e1clav Jan K\u0159titel Tom\u00e1\u0161ek\">V\u00e1clav Jan K\u0159titel Tom\u00e1\u0161ek</a>: Fortepiano Sonatas. Petra Mat\u011bjov\u00e1, Prague 2017, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.supraphon.com/album/299249-tomasek-fortepiano-sonatas\">SU 4223-2</a>.</li>\n<li>Prague-Vienna. Journey in Songs. <a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Jan_Tom%C3%A1%C5%A1ek\" class=\"mw-redirect\" title=\"V\u00e1clav Jan Tom\u00e1\u0161ek\">V\u00e1clav Jan Tom\u00e1\u0161ek</a> - An den Mond, Op. 56. <a href=\"/wiki/Leopold_Ko%C5%BEeluch\" title=\"Leopold Ko\u017eeluch\">Leopold Ko\u017eeluch</a> - Spira pur, Sento amor. <a href=\"/wiki/Wolfgang_Amadeus_Mozart\" title=\"Wolfgang Amadeus Mozart\">Wolfgang Amadeus Mozart</a> - Das Veilchen, Abendempfindung, Als Luise. <a href=\"/w/index.php?title=Jan_Josef_R%C3%B6sler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Josef R\u00f6sler (page does not exist)\">Jan Josef R\u00f6sler</a> - Arietta Il niente, Herbstlied, An die Entfernte, La Verita. <a href=\"/wiki/Joseph_Haydn\" title=\"Joseph Haydn\">Joseph Haydn</a> - O tuneful voice, The spirit's song. <a href=\"/wiki/Jan_V%C3%A1clav_Vo%C5%99%C3%AD%C5%A1ek\" title=\"Jan V\u00e1clav Vo\u0159\u00ed\u0161ek\">Jan V\u00e1clav Vo\u0159\u00ed\u0161ek</a> - An Sie, Liebe, Die Abschiedstr\u00e4ne. <a href=\"/wiki/Jan_Kalivoda\" title=\"Jan Kalivoda\">Jan Kalivoda</a> - Fr\u00fchlings Wanderschaft. Martina Jankov\u00e1, Barbara Maria Willi, Prague 2017, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.supraphon.com/album/310859-prague-vienna-journey-in-songs-music-from-eighteenth-century\">SU 4231-2</a>.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2229\nCached time: 20180917192100\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.012 seconds\nReal time usage: 0.016 seconds\nPreprocessor visited node count: 4/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 0/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 2/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%    0.000      1 -total\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31632705-0!canonical and timestamp 20180917192100 and revision id 849773621\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Hudba_Prahy_18._stolet%C3%AD","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Hudba Prahy 18. stolet\u00ed"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"2009_albums"},{"sortkey":"","*":"Album_series"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Anton\u00edn Reichenauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Jir\u00e1nek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Dismas Zelenka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Josef Ign\u00e1c Brentner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kalivoda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan V\u00e1clav Vo\u0159\u00ed\u0161ek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Zach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Anton\u00edn Benda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Anton\u00edn Sehling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Haydn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold Ko\u017eeluch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sub olea pacis et palma virtutis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supraphon"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1clav Jan K\u0159titel Tom\u00e1\u0161ek"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1clav Jan Tom\u00e1\u0161ek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Amadeus Mozart"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160imon Brixi"},{"ns":0,"*":"V\u00e1clav Gunther Jacob"},{"ns":0,"*":"Jan Josef R\u00f6sler"}],"templates":[],"images":[],"externallinks":["https://www.supraphon.com/catalogue/series/7","https://web.archive.org/web/20110927190603/http://www.supraphon.com/en/catalogue/on-line-database/detail/?idtitulu=2017840","https://web.archive.org/web/20110927190639/http://www.supraphon.com/en/catalogue/on-line-database/detail/?idtitulu=2017841","https://web.archive.org/web/20110927190659/http://www.supraphon.com/en/catalogue/on-line-database/detail/?idtitulu=2018093","https://web.archive.org/web/20110927190720/http://www.supraphon.com/en/catalogue/on-line-database/detail/?idtitulu=2018795","https://www.supraphon.com/album/277626-jiranek-concertos-music-from-eighteenth-century-prague","https://web.archive.org/web/20110927190800/http://www.supraphon.com/en/catalogue/on-line-database/detail/?idtitulu=2018791","https://web.archive.org/web/20110927190826/http://www.supraphon.com/en/catalogue/releases/?item=1039","https://web.archive.org/web/20120405223828/http://www.supraphon.com/en/catalogue/releases/?item=1088","http://www.supraphonline.cz/album/3420-zelenka-melodrama-de-sancto-wenceslao-zwv-175","https://web.archive.org/web/20130308195207/http://www.supraphon.com/en/catalogue/releases/?item=1188","https://web.archive.org/web/20130308195339/http://www.supraphon.com/en/catalogue/releases/?item=1200","https://web.archive.org/web/20150924120708/http://www.supraphon.com/en/catalogue/releases/?item=1317","https://web.archive.org/web/20160305011204/http://www.supraphon.com/en/catalogue/releases/?item=1335","https://www.supraphon.com/album/87777-sehling-christmas-in-prague-cathedral-music-from-eighteenth","https://www.supraphon.com/album/102141-benda-sonatas-sonatinas-songs-music-from-eighteenth-century","https://www.supraphon.com/album/277627-zach-requiem-solemne-vesperae-de-beata-virgine-music-from-ei","https://www.supraphon.com/album/299249-tomasek-fortepiano-sonatas","https://www.supraphon.com/album/310859-prague-vienna-journey-in-songs-music-from-eighteenth-century"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Titles","number":"1","index":"1","fromtitle":"Music_from_Eighteenth-Century_Prague","byteoffset":164,"anchor":"Titles"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Music from Eighteenth-Century Prague","iwlinks":[{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Gunther_Jakob","*":"cs:Gunther Jakob"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q12020873"}]}}