{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Coll\u00e8ge international de philosophie","pageid":4968922,"revid":814372343,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Coll\u00e8ge international de philosophie</b> (<b>Ciph</b>), located in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>' <a href=\"/wiki/5th_arrondissement_of_Paris\" title=\"5th arrondissement of Paris\">5th arrondissement</a>, is a tertiary education institute placed under the trusteeship of the French government department of research and chartered under the French 1901 Law on associations. It was co-founded in 1983 by <a href=\"/wiki/Jacques_Derrida\" title=\"Jacques Derrida\">Jacques Derrida</a>, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Ch%C3%A2telet\" title=\"Fran\u00e7ois Ch\u00e2telet\">Fran\u00e7ois Ch\u00e2telet</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Faye\" title=\"Jean-Pierre Faye\">Jean-Pierre Faye</a> and <a href=\"/wiki/Dominique_Lecourt\" title=\"Dominique Lecourt\">Dominique Lecourt</a> in an attempt to re-think the teaching of philosophy in France, and to liberate it from any institutional authority (most of all from the <a href=\"/wiki/University\" title=\"University\">University</a>). Its financing is mainly through public funds.<sup id=\"cite_ref-Public_Funds_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Public_Funds-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Its chairs or \"directors of program\" are competitively elected for 6 years (non renewable), following an international open call for proposals (every third year). Proposals are free and directors are elected after a collegial, peer-assessment of their value for philosophy. The College recognizes that philosophy is better served by being located at \"intersections\" such as Philosophy/Science, or Philosophy/Law. Proposals must respond to this exigency of \"intersection\" as wished by Jacques Derrida. The College has few registered students, who may receive the <i>Dipl\u00f4me du Coll\u00e8ge international de philosophie</i>, which is not a university degree but may be, in some cases, validated by French or foreign universities.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  Otherwise, attendance to seminars is open and free.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Raison_d&#39;\u00eatre\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Raison d'\u00eatre</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Presidents_of_the_Assembly_of_Directors\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Presidents of the Assembly of Directors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Directors\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Directors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Raison_d.27.C3.AAtre\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Raison_d'\u00eatre\">Raison d'\u00eatre</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coll%C3%A8ge_international_de_philosophie&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Raison d&#039;\u00eatre\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to Derrida, he was inspired by the Cerisy study center to found this new institution, in the midst of governmental threats on the teaching of philosophy in the last class of high school. Thus was created this College, \"from a non-governmental origin, with an international span, an institution which is not destined to oppose itself, but to balance, question, open, occupy margins&#160;; where we would privilege infrequent approaches or approaches yet unlegitimized by the university, new objects, new themes, new fields; where we would treat more of intersections than of academic disciplines\".<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Presidents_of_the_Assembly_of_Directors\">Presidents of the Assembly of Directors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coll%C3%A8ge_international_de_philosophie&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Presidents of the Assembly of Directors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jacques_Derrida\" title=\"Jacques Derrida\">Jacques Derrida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Lacoue-Labarthe\" title=\"Philippe Lacoue-Labarthe\">Philippe Lacoue-Labarthe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Jullien\" title=\"Fran\u00e7ois Jullien\">Fran\u00e7ois Jullien</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Claude_Milner\" title=\"Jean-Claude Milner\">Jean-Claude Milner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Noudelmann\" title=\"Fran\u00e7ois Noudelmann\">Fran\u00e7ois Noudelmann</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Directors\">Directors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coll%C3%A8ge_international_de_philosophie&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Directors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Giorgio_Agamben\" title=\"Giorgio Agamben\">Giorgio Agamben</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alain_Badiou\" title=\"Alain Badiou\">Alain Badiou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sidi_Mohamed_Barkat\" title=\"Sidi Mohamed Barkat\">Sidi Mohamed Barkat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geoffrey_Bennington\" title=\"Geoffrey Bennington\">Geoffrey Bennington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbara_Cassin\" title=\"Barbara Cassin\">Barbara Cassin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Ch%C3%A2telet\" title=\"Fran\u00e7ois Ch\u00e2telet\">Fran\u00e7ois Ch\u00e2telet</a></li>\n<li>Joseph Cohen</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Gil\" title=\"Jos\u00e9 Gil\">Jos\u00e9 Gil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olivier_LeCour_Grandmaison\" class=\"mw-redirect\" title=\"Olivier LeCour Grandmaison\">Olivier LeCour Grandmaison</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Harvey_(literary_theorist)\" title=\"Robert Harvey (literary theorist)\">Robert Harvey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Natacha_Michel\" title=\"Natacha Michel\">Natacha Michel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Negri\" title=\"Antonio Negri\">Antonio Negri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_Perret\" title=\"Catherine Perret\">Catherine Perret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe-Joseph_Salazar\" title=\"Philippe-Joseph Salazar\">Philippe-Joseph Salazar</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coll%C3%A8ge_international_de_philosophie&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/18px-Socrates.png\" width=\"18\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/27px-Socrates.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Socrates.png/36px-Socrates.png 2x\" data-file-width=\"326\" data-file-height=\"500\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Philosophy\" title=\"Portal:Philosophy\">Philosophy portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_philosophique\" title=\"Coll\u00e8ge philosophique\">Coll\u00e8ge philosophique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_populaire_de_Caen\" title=\"Universit\u00e9 populaire de Caen\">Universit\u00e9 populaire de Caen</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coll%C3%A8ge_international_de_philosophie&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Public_Funds-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Public_Funds_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u201cThe CIPh is living mainly on grants by the Ministry of Research and the Ministry of Education\u201d  <cite class=\"citation web\">CIPh. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ciph.org/college.php?rub=partenaires\">\"CIPh financial partners (on the CIPh site)\"</a> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">May 19,</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=CIPh+financial+partners+%28on+the+CIPh+site%29&amp;rft.au=CIPh&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ciph.org%2Fcollege.php%3Frub%3Dpartenaires&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AColl%C3%A8ge+international+de+philosophie\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ci-philo.asso.fr/C-activi.asp\">Les activit\u00e9s - haut et bas</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20010212145650/http://www.ci-philo.asso.fr/C-activi.asp\">Archived</a> 2001-02-12 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Derrida: \"<i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">d\u2019origine non gouvernementale, \u00e0 port\u00e9e internationale, une institution qui n\u2019est pas destin\u00e9e \u00e0 s\u2019opposer, mais \u00e0 \u00e9quilibrer, \u00e0 questionner, \u00e0 ouvrir, \u00e0 occuper les marges&#160;; o\u00f9 l\u2019on privil\u00e9gie des approches peu fr\u00e9quentes ou point encore l\u00e9gitim\u00e9es dans l\u2019universit\u00e9, de nouveaux objets, de nouveaux th\u00e8mes, de nouveaux champs&#160;; o\u00f9 l\u2019on traite des intersections plus que des disciplines acad\u00e9miques</span></i>\" <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fondationlaposte.org/article.php3?id_article=749\">Interview with Derrida</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060617090256/http://fondationlaposte.org/article.php3?id_article=749\">Archived</a> 2006-06-17 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ciph.org/college.php?rub=historique\">http://www.ciph.org/college.php?rub=historique</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coll%C3%A8ge_international_de_philosophie&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <i>Le rapport bleu - Les sources historiques et th\u00e9oriques du Coll\u00e8ge international de philosophie</i> (Jacques Derrida, Jean-Pierre Faye, Fran\u00e7ois Ch\u00e2telet), <a href=\"/wiki/PUF\" class=\"mw-redirect\" title=\"PUF\">PUF</a>, Paris, 1998, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-13-049337-8\" title=\"Special:BookSources/2-13-049337-8\">2-13-049337-8</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Derrida,_Jacques\" class=\"mw-redirect\" title=\"Derrida, Jacques\">Derrida, Jacques</a>. <i>Du droit \u00e0 la philosophie</i> (Who's Afraid of Philosophy?)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coll%C3%A8ge_international_de_philosophie&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ciph.org/\">Official website</a>, retrieved 21 April 2007.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070311042413/http://www.puf.com/Collection.aspx?collection_id=000028&amp;page=2\">\"Collection Coll\u00e8ge International de Philosophie\" books</a> published by <a href=\"/wiki/PUF\" class=\"mw-redirect\" title=\"PUF\">PUF</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2253\nCached time: 20180921221100\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.336 seconds\nPreprocessor visited node count: 502/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6874/2097152 bytes\nTemplate argument size: 519/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3118/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.154/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.44 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  296.268      1 -total\n 82.69%  244.985      1 Template:Reflist\n 43.79%  129.748      1 Template:Lang\n 15.79%   46.776      1 Template:Cite_web\n 10.47%   31.029      2 Template:Fr_icon\n 10.08%   29.850      1 Template:ISBN\n 10.00%   29.631      2 Template:Link_language\n  8.61%   25.514      2 Template:Webarchive\n  7.15%   21.185      2 Template:Category_handler\n  6.01%   17.798      1 Template:Portal\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4968922-0!canonical and timestamp 20180921221100 and revision id 814372343\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A8ge_international_de_philosophie","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Coll\u00e8ge international de philosophie"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Colegio_Internacional_de_Filosof%C3%ADa","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Colegio Internacional de Filosof\u00eda"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A8ge_international_de_philosophie","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Coll\u00e8ge international de philosophie"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A8ge_international_de_philosophie","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Coll\u00e8ge international de philosophie"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E9%9A%9B%E5%93%B2%E5%AD%A6%E3%82%B3%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%83%A5","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u56fd\u969b\u54f2\u5b66\u30b3\u30ec\u30fc\u30b8\u30e5"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A8ge_international_de_philosophie","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Coll\u00e8ge international de philosophie"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"College international de philosophie","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"College international de philosophie","*":"Alternative_education"},{"sortkey":"College international de philosophie","*":"Education_in_Paris"},{"sortkey":"College international de philosophie","*":"Buildings_and_structures_in_the_5th_arrondissement_of_Paris"},{"sortkey":"College international de philosophie","*":"Philosophical_schools_and_traditions"},{"sortkey":"College international de philosophie","*":"Educational_institutions_established_in_1983"},{"sortkey":"College international de philosophie","*":"Philosophy_schools"},{"sortkey":"College international de philosophie","*":"1983_establishments_in_France"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"5th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Badiou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Negri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbara Cassin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine Perret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge philosophique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Derrida, Jacques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique Lecourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Ch\u00e2telet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Jullien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Noudelmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geoffrey Bennington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giorgio Agamben"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Derrida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Claude Milner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Faye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Gil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natacha Michel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier LeCour Grandmaison"},{"ns":0,"exists":"","*":"PUF"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe-Joseph Salazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Lacoue-Labarthe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Harvey (literary theorist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sidi Mohamed Barkat"},{"ns":0,"exists":"","*":"University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 populaire de Caen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Philosophy"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["Socrates.png"],"externallinks":["http://www.ciph.org/college.php?rub=partenaires","http://www.ci-philo.asso.fr/C-activi.asp","https://web.archive.org/web/20010212145650/http://www.ci-philo.asso.fr/C-activi.asp","http://www.fondationlaposte.org/article.php3?id_article=749","https://web.archive.org/web/20060617090256/http://fondationlaposte.org/article.php3?id_article=749","http://www.ciph.org/college.php?rub=historique","http://www.ciph.org/","https://web.archive.org/web/20070311042413/http://www.puf.com/Collection.aspx?collection_id=000028&page=2"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Raison d'\u00eatre","number":"1","index":"1","fromtitle":"Coll\u00e8ge_international_de_philosophie","byteoffset":1925,"anchor":"Raison_d'\u00eatre"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Presidents of the Assembly of Directors","number":"2","index":"2","fromtitle":"Coll\u00e8ge_international_de_philosophie","byteoffset":3215,"anchor":"Presidents_of_the_Assembly_of_Directors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Directors","number":"3","index":"3","fromtitle":"Coll\u00e8ge_international_de_philosophie","byteoffset":3440,"anchor":"Directors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Coll\u00e8ge_international_de_philosophie","byteoffset":3806,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Coll\u00e8ge_international_de_philosophie","byteoffset":3903,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"6","fromtitle":"Coll\u00e8ge_international_de_philosophie","byteoffset":3931,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Coll\u00e8ge_international_de_philosophie","byteoffset":4250,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Coll\u00e8ge international de philosophie","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"College international de philosophie"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1110067"}]}}