{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00d3lafur Egilsson","pageid":11705083,"revid":858347714,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>\u00d3lafur Egilsson</b> (1564 &#8211; 1 March 1639) was an <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Icelandic</a> <a href=\"/wiki/Lutheran\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lutheran\">Lutheran</a> minister. In 1627, he was <a href=\"/wiki/Kidnapping\" title=\"Kidnapping\">abducted</a>, along with his wife and two sons, by <a href=\"/wiki/Barbary_Pirates\" class=\"mw-redirect\" title=\"Barbary Pirates\">Barbary Pirates</a> under the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> during their raid on <a href=\"/wiki/Vestmannaeyjar\" title=\"Vestmannaeyjar\">Vestmannaeyjar</a>. The raid is known in Icelandic history as <i><a href=\"/wiki/Tyrkjar%C3%A1ni%C3%B0\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tyrkjar\u00e1ni\u00f0\">Tyrkjar\u00e1ni\u00f0</a></i> (<a href=\"/wiki/The_Turkish_abductions\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Turkish abductions\">The Turkish abductions</a>). He returned to Vestmannaeyjar in 1628 but his wife \u00c1sta \u00deorsteinsd\u00f3ttir did not return until 1637 and his sons never returned. He later wrote a <a href=\"/wiki/Memoir\" title=\"Memoir\">memoir</a> of his abduction and return, which was published both in <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a> and in <a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\">Denmark</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%93lafur_Egilsson&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140106021203/http://reisubok.net/Foreword/default.aspx\">The Travels of Reverend \u00d3lafur Egilsson</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.heimaslod.is/?title=%C3%93lafur_Egilsson\">A short Biography</a> (In Icelandic)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%93lafur_Egilsson&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Piastra, Stefano, \"L\u2019Italia nel racconto di viaggio di \u00d3lafur Egilsson, reverendo islandese del XVII secolo.\" In: <i>Bollettino della Societ\u00e0 Geografica Italiana</i>, s. XIII, V, 4 (2012), 861-878 (in Italian language; paper focused on Egilsson's descriptions of Italy).</li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1415932&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1415932&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1415932\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/17190055\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000116001479\">0000 0001 1600 1479</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/104959\">104959</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/171655257\">171655257</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/17190055\">17190055</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Iceland.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/35px-Flag_of_Iceland.svg.png\" width=\"35\" height=\"25\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/53px-Flag_of_Iceland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/70px-Flag_of_Iceland.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"576\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%93lafur_Egilsson&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Iceland-stub\" title=\"Template:Iceland-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Iceland-stub\" title=\"Template talk:Iceland-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Iceland-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1328\nCached time: 20180909190108\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.084 seconds\nReal time usage: 0.116 seconds\nPreprocessor visited node count: 89/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6530/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 4/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.044/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.17 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   92.834      1 -total\n 82.56%   76.642      1 Template:Authority_control\n 17.28%   16.045      1 Template:Iceland-stub\n 15.35%   14.246      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:11705083-0!canonical and timestamp 20180909190108 and revision id 858347714\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%93lafur_Egilsson","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00d3lafur Egilsson"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/%C3%93lafur_Egilsson","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"\u00d3lafur Egilsson"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/%C3%93lafur_Egilsson","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"\u00d3lafur Egilsson"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/%C3%93lafur_Egilsson","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"\u00d3lafur Egilsson"}],"categories":[{"sortkey":"Olafur Egilsson","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","*":"Icelandic_priests"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","*":"Icelandic_memoirists"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","*":"Turkish_Abductions"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","*":"16th-century_Icelandic_people"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","*":"17th-century_Icelandic_people"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","*":"Arabian_slaves_and_freedmen"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","*":"1639_deaths"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","*":"1564_births"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","*":"People_from_Vestmannaeyjar"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","*":"People_who_wrote_slave_narratives"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Olafur Egilsson","*":"Iceland_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iceland-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbary Pirates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kidnapping"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Turkish abductions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tyrkjar\u00e1ni\u00f0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vestmannaeyjar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Iceland-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iceland-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Blue_pencil.svg","Flag_of_Iceland.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q1415932","https://web.archive.org/web/20140106021203/http://reisubok.net/Foreword/default.aspx","http://www.heimaslod.is/?title=%C3%93lafur_Egilsson","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/17190055","http://isni.org/isni/0000000116001479","https://libris.kb.se/auth/104959","https://www.idref.fr/171655257","https://viaf.org/viaf/17190055"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00d3lafur_Egilsson","byteoffset":599,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00d3lafur_Egilsson","byteoffset":837,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00d3lafur Egilsson","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Olafur Egilsson"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1415932"}]}}