{"parse":{"title":"The Farmers' Lunch","pageid":21427227,"revid":852325587,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">The Farmers' Lunch</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i>Almuerzo de campesinos</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Diego_Vel%C3%A1zquez_005.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Diego Vel\u00e1zquez 005.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Diego_Vel%C3%A1zquez_005.jpg/300px-Diego_Vel%C3%A1zquez_005.jpg\" width=\"300\" height=\"256\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Diego_Vel%C3%A1zquez_005.jpg/450px-Diego_Vel%C3%A1zquez_005.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Diego_Vel%C3%A1zquez_005.jpg/600px-Diego_Vel%C3%A1zquez_005.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1023\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1618</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\nOil on canvas</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n96&#160;cm&#32;\u00d7&#160;112&#160;cm&#32;(38&#160;in&#32;\u00d7&#160;44&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Fine Arts (Budapest)\">Museum of Fine Arts</a>, <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>The Farmers' Lunch</b></i> (<i>Almuerzo de campesinos</i>) is one of the earliest paintings by the <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> artist <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a>. Painted in oil on canvas in 1618, it combines a <a href=\"/wiki/Still_life\" title=\"Still life\">still life</a> of food and drink with a depiction of three comic farmers, whose <a href=\"/wiki/Physiognomy\" title=\"Physiognomy\">physiognomy</a> the artist studies closely. The composition shows a younger man gesturing with his right hand to reinforce the story coming from his half-open lips, and an older man listening attentively while holding his cup up to a woman so she can refill it with wine. The still life includes fish, bread, a carrot, a lemon, and a copper vessel.\n</p><p><i>The Farmers' Lunch</i> is nearly identical to  another painting by Vel\u00e1zquez, <i><a href=\"/wiki/The_Lunch_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"The Lunch (Vel\u00e1zquez)\">The Lunch</a></i> (ca. 1617).\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Diego_Vel\u00e1zquez\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Template:Diego Vel\u00e1zquez\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Template talk:Diego Vel\u00e1zquez\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Diego_Vel%C3%A1zquez&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Diego_Vel\u00e1zquez\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background: #EAEAAE\"><div id=\"List_of_works\"><a href=\"/wiki/List_of_works_by_Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"List of works by Diego Vel\u00e1zquez\">List of works</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Genre</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Lunch_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"The Lunch (Vel\u00e1zquez)\">The Lunch</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1617</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Woman_Frying_Eggs\" title=\"Old Woman Frying Eggs\">Old Woman Frying Eggs</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1618</span>)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">The Farmers' Lunch</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Three_Musicians_(painting)\" title=\"The Three Musicians (painting)\">The Three Musicians</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Waterseller_of_Seville\" title=\"The Waterseller of Seville\">The Waterseller of Seville</a></i> (1618\u20131622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Kitchen_Maid\" title=\"The Kitchen Maid\">The Kitchen Maid</a></i> (1620\u20131622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Needlewoman\" title=\"The Needlewoman\">The Needlewoman</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1635\u20131643</span>)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Diego Vel\u00e1zquez Autorretrato 45 x 38 cm - Colecci\u00f3n Real Academia de Bellas Artes de San Carlos - Museo de Bellas Artes de Valencia.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/100px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg\" width=\"100\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/150px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/200px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"1119\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Triumph_of_Bacchus\" title=\"The Triumph of Bacchus\">The Triumph of Bacchus</a></i> (1628\u201329)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Apollo_in_the_Forge_of_Vulcan\" title=\"Apollo in the Forge of Vulcan\">Apollo in the Forge of Vulcan</a></i> (1629)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Surrender_of_Breda\" title=\"The Surrender of Breda\">The Surrender of Breda</a></i> (1634\u201335)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mars_Resting\" title=\"Mars Resting\">Mars Resting</a></i> (1640)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Rokeby_Venus\" title=\"Rokeby Venus\">Rokeby Venus</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1647\u20131651</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Female_Figure_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Female Figure (Vel\u00e1zquez)\">Female Figure</a></i> (1648)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Las_Hilanderas_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Las Hilanderas (Vel\u00e1zquez)\">Las Hilanderas</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1657</span>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Religious</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Christ_in_the_House_of_Martha_and_Mary_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)\">Christ in the House of Martha and Mary</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/St_Paul_(Vel%C3%A1zquez)\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Paul (Vel\u00e1zquez)\">St. Paul</a></i> (1618\u20131620)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Adoration_of_the_Magi_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Adoration of the Magi (Vel\u00e1zquez)\">Adoration of the Magi</a></i> (1619)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Joseph%27s_Tunic\" title=\"Joseph&#39;s Tunic\">Joseph's Tunic</a></i> (1630)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Temptation_of_St._Thomas_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Temptation of St. Thomas (Vel\u00e1zquez)\">Temptation of St. Thomas</a></i> (1632)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Christ_Crucified_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Christ Crucified (Vel\u00e1zquez)\">Christ Crucified</a></i> (1632)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Coronation_of_the_Virgin_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Coronation of the Virgin (Vel\u00e1zquez)\">Coronation of the Virgin</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1641\u20131644</span>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Portraits</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Nun_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente\" title=\"The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente\">The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente</a></i> (1620)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Don_Luis_de_G%C3%B3ngora\" title=\"Portrait of Don Luis de G\u00f3ngora\">Don Luis de G\u00f3ngora</a></i> (1622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Philip_IV_in_Armour\" title=\"Portrait of Philip IV in Armour\">Philip IV in Armour</a></i> (after 1623)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Portrait of the Count-Duke of Olivares (S\u00e3o Paulo)\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1624)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Infante_Don_Carlos\" title=\"Portrait of the Infante Don Carlos\">The Infante Don Carlos</a></i> (1626\u201327)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Maria_Anna\" title=\"Portrait of Maria Anna\">Maria Anna</a></i> (1630)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Philip_IV_in_Brown_and_Silver\" title=\"Philip IV in Brown and Silver\">Philip IV in Brown and Silver</a></i> (1630s)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_a_Man_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Portrait of a Man (Vel\u00e1zquez)\">Portrait of a Man</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1630</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prince_Balthasar_Charles_with_a_Dwarf\" title=\"Prince Balthasar Charles with a Dwarf\">Prince Balthasar Charles with a Dwarf</a></i> (1631)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Do%C3%B1a_Antonia_de_Ipe%C3%B1arrieta_y_Gald%C3%B3s_and_Her_Son_Don_Luis\" title=\"Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis\">Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares_(Hermitage)\" title=\"Portrait of the Count-Duke of Olivares (Hermitage)\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1635)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prince_Balthasar_Charles_as_a_Hunter\" title=\"Prince Balthasar Charles as a Hunter\">Prince Balthasar Charles as a Hunter</a></i> (1635)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Juan_Mart%C3%ADnez_Monta%C3%B1%C3%A9s\" title=\"Portrait of Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s\">Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s</a></i> (1635\u201336)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Pablo_de_Valladolid\" title=\"Portrait of Pablo de Valladolid\">Pablo de Valladolid</a></i> (1636\u201337)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Lady_with_a_Fan_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"The Lady with a Fan (Vel\u00e1zquez)\">Lady with a Fan</a></i> (1638\u201339)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Philip_IV_in_Fraga\" title=\"Portrait of Philip IV in Fraga\">Philip IV in Fraga</a></i> (1644)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Francisco_Lezcano\" title=\"Portrait of Francisco Lezcano\">Francisco Lezcano</a></i> (1645)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Innocent_X\" title=\"Portrait of Innocent X\">Pope Innocent X</a></i> (1650)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Juan_de_Pareja\" title=\"Portrait of Juan de Pareja\">Juan de Pareja</a></i> (1650)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Mariana_of_Austria\" title=\"Portrait of Mariana of Austria\">Mariana of Austria</a></i> (1652)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Las_Meninas\" title=\"Las Meninas\">Las Meninas</a></i> (1656)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Infanta_Margarita_Teresa_in_a_Blue_Dress\" title=\"Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress\">Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Infanta_Maria_Theresa_of_Spain\" title=\"Portrait of the Infanta Maria Theresa of Spain\">Infanta Maria Theresa of Spain</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Prince_Philip_Prospero\" title=\"Portrait of Prince Philip Prospero\">Prince Philip Prospero</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Infanta_Margarita_Teresa_in_a_Pink_Dress\" title=\"Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress\">Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress</a></i> (1660)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Equestrian<br />portraits</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Elisabeth_of_France\" title=\"Equestrian Portrait of Elisabeth of France\">Elisabeth of France</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1628\u20131636</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares\" title=\"Equestrian Portrait of the Count-Duke of Olivares\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Margarita_of_Austria\" title=\"Equestrian Portrait of Margarita of Austria\">Margarita of Austria</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Philip_III\" title=\"Equestrian Portrait of Philip III\">Philip III</a></i> (1634\u201335)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Philip_IV\" title=\"Equestrian Portrait of Philip IV\">Philip IV</a></i> (1635\u201336)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Prince_Balthasar_Charles\" title=\"Equestrian Portrait of Prince Balthasar Charles\">Prince Balthasar Charles</a></i> (1635)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Jesters</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Don_John_of_Austria\" title=\"The Jester Don John of Austria\">Don John of Austria</a></i> (1632\u201333)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Barbarroja\" title=\"The Jester Barbarroja\">Barbarroja</a></i> (1633)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Calabacillas\" title=\"The Jester Calabacillas\">Calabacillas</a></i> (1637\u20131639)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Sebasti%C3%A1n_de_Morra\" title=\"Portrait of Sebasti\u00e1n de Morra\">Sebasti\u00e1n de Morra</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1645</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Don_Diego_de_Acedo\" title=\"The Jester Don Diego de Acedo\">Don Diego de Acedo</a></i> (1645)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Landscapes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/View_of_the_Garden_of_the_Villa_Medici\" title=\"View of the Garden of the Villa Medici\">View of the Garden of the Villa Medici</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1630</span>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2195\nCached time: 20180918102823\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.148 seconds\nReal time usage: 0.487 seconds\nPreprocessor visited node count: 1311/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 34084/2097152 bytes\nTemplate argument size: 875/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 50/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.054/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.32 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  289.241      1 -total\n 56.50%  163.416      1 Template:Diego_Vel\u00e1zquez\n 55.56%  160.709      1 Template:Navbox\n 34.32%   99.269      1 Template:Infobox_Artwork\n 23.95%   69.274      1 Template:Infobox\n  9.44%   27.304      2 Template:Convert\n  9.13%   26.398      1 Template:Use_dmy_dates\n  6.97%   20.169     10 Template:Circa\n  5.27%   15.254     10 Template:Abbr\n  4.50%   13.029      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21427227-0!canonical and timestamp 20180918102822 and revision id 852325587\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%BA%D8%AF%D8%A7%D8%A1_%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B2%D8%A7%D8%B1%D8%B9%D9%8A%D9%86","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u063a\u062f\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0632\u0627\u0631\u0639\u064a\u0646"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B8_%D0%BD%D0%B0_%D0%BC%D0%B0%D1%81%D0%B0","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u0435\u043b\u044f\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0441\u0430"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Esmorzar_de_pagesos","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Esmorzar de pagesos"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Almuerzo_de_campesinos","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Almuerzo de campesinos"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9jeuner_de_paysans_(Vel%C3%A1zquez)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"D\u00e9jeuner de paysans (Vel\u00e1zquez)"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Il_pranzo_degli_agricoltori","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Il pranzo degli agricoltori"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Ch%C5%82opi_przy_posi%C5%82ku","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Ch\u0142opi przy posi\u0142ku"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BA_(%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B5%D1%81%D0%B0,_%D0%91%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D1%88%D1%82)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0417\u0430\u0432\u0442\u0440\u0430\u043a (\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0430\u0441\u043a\u0435\u0441\u0430, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442)"}],"categories":[{"sortkey":"Farmers' Lunch, The","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_April_2012"},{"sortkey":"Farmers' Lunch, The","*":"1618_paintings"},{"sortkey":"Farmers' Lunch, The","*":"Seville-period_Velazquez_paintings"},{"sortkey":"Farmers' Lunch, The","*":"Paintings_by_Diego_Vel\u00e1zquez"},{"sortkey":"Farmers' Lunch, The","*":"Paintings_in_Hungary"},{"sortkey":"Farmers' Lunch, The","*":"Paintings_of_the_Museum_of_Fine_Arts_(Budapest)"},{"sortkey":"Farmers' Lunch, The","*":"Food_and_drink_paintings"},{"sortkey":"Farmers' Lunch, The","*":"Genre_paintings"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from April 2012"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adoration of the Magi (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apollo in the Forge of Vulcan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ Crucified (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coronation of the Virgin (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Elisabeth of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Margarita of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Philip III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Philip IV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Prince Balthasar Charles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of the Count-Duke of Olivares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Female Figure (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph's Tunic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Hilanderas (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Meninas"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of works by Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mars Resting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Woman Frying Eggs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV in Brown and Silver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physiognomy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Don Luis de G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Francisco Lezcano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Innocent X"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Juan de Pareja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Maria Anna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Mariana of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Pablo de Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Philip IV in Armour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Philip IV in Fraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Prince Philip Prospero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Sebasti\u00e1n de Morra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of a Man (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Count-Duke of Olivares (Hermitage)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Count-Duke of Olivares (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Infanta Maria Theresa of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Infante Don Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Balthasar Charles as a Hunter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Balthasar Charles with a Dwarf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rokeby Venus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Paul (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still life"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temptation of St. Thomas (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Barbarroja"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Calabacillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Don Diego de Acedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Don John of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Kitchen Maid"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lady with a Fan (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lunch (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Needlewoman"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrender of Breda"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Three Musicians (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Triumph of Bacchus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Waterseller of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"View of the Garden of the Villa Medici"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Diego Vel\u00e1zquez"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"}],"images":["Diego_Vel\u00e1zquez_005.jpg","Diego_Vel\u00e1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci\u00f3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg"],"externallinks":[],"sections":[],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>The Farmers' Lunch</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>The Farmers' Lunch</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Farmers' Lunch, The"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3500414"}]}}