{"parse":{"title":"Dumitru Karnabatt","pageid":37137180,"revid":849786505,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Dumitru Karnabatt</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Dumitru_Karnabatt.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Dumitru Karnabatt.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Dumitru_Karnabatt.jpg/200px-Dumitru_Karnabatt.jpg\" width=\"200\" height=\"161\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Dumitru_Karnabatt.jpg/300px-Dumitru_Karnabatt.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Dumitru_Karnabatt.jpg/400px-Dumitru_Karnabatt.jpg 2x\" data-file-width=\"646\" data-file-height=\"521\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1877-10-26</span>)</span>October 26, 1877<br /><a href=\"/wiki/Giurgiu\" title=\"Giurgiu\">Giurgiu</a>, Romania</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nApril 1949 (aged 71)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Pen name</th><td class=\"nickname\" style=\"line-height:1.4em;\">\nCensor, D. Karr, Don Ramiro</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\npoet, art critic, columnist</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nRomanian</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nca. 1898\u20131944</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Biography\" title=\"Biography\">biography</a>, <a href=\"/wiki/Collaborative_fiction\" title=\"Collaborative fiction\">collaborative fiction</a>, <a href=\"/wiki/Essay\" title=\"Essay\">essay</a>, <a href=\"/wiki/Feuilleton\" title=\"Feuilleton\">feuilleton</a>, <a href=\"/wiki/Hagiography\" title=\"Hagiography\">hagiography</a>, <a href=\"/wiki/Memoir\" title=\"Memoir\">memoir</a>, <a href=\"/wiki/Travel_literature\" title=\"Travel literature\">travel literature</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a>, <a href=\"/wiki/Impressionist_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Impressionist literature\">Impressionism</a>, <a href=\"/wiki/Decadent_movement\" title=\"Decadent movement\">Decadence</a>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Dumitru</b> or <b>Dimitrie Karnabatt</b> (last name also <b>Karnabat</b>, <b>Carnabatt</b> or <b>Carnabat</b>, commonly known as <b>D. Karr</b>; October 26, 1877 \u2013 April 1949)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was a Romanian poet, art critic and political journalist, one of the minor representatives of <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a>. He was a disciple of both <a href=\"/wiki/Alexandru_Macedonski\" title=\"Alexandru Macedonski\">Alexandru Macedonski</a> and <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Petic%C4%83\" title=\"\u0218tefan Petic\u0103\">\u0218tefan Petic\u0103</a>, representing the conservative and mystical school of <a href=\"/wiki/Symbolist_movement_in_Romania\" title=\"Symbolist movement in Romania\">Romanian Symbolism</a>, and a regular contributor to the newspaper <i><a href=\"/wiki/Seara_(newspaper)\" title=\"Seara (newspaper)\">Seara</a></i>. He is also remembered as the husband and, for a while, literary partner of novelist <a href=\"/w/index.php?title=Lucrezzia_Karnabatt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucrezzia Karnabatt (page does not exist)\">Lucrezzia Karnabatt</a>.\n</p><p>Karnabatt had a controversial career, particularly so during <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>. Strongly <a href=\"/wiki/Russophobia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russophobia\">Russophobic</a>, and skeptical of the <a href=\"/wiki/Allies_of_World_War_I\" title=\"Allies of World War I\">Entente Powers</a>, he gave full endorsement to <a href=\"/wiki/German_Empire\" title=\"German Empire\">Germany</a> and the <a href=\"/wiki/Central_Powers\" title=\"Central Powers\">Central Powers</a>. His <a href=\"/wiki/Collaborationism\" title=\"Collaborationism\">collaborationism</a>, exemplified by the propaganda articles he wrote for <i><a href=\"/wiki/Gazeta_Bucure%C8%99tilor\" title=\"Gazeta Bucure\u0219tilor\">Gazeta Bucure\u0219tilor</a></i>, earned him a jail sentence in March 1919. He was ultimately released in January 1920, but the scandal still had repercussion throughout the 1920s, hindering his career in the <a href=\"/wiki/Interwar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Interwar\">interwar</a> press.\n</p><p>Mystical symbolism was a constant of Karnabatt's literary work. In the 1930s and '40s, the poet publicized his admiration for <a href=\"/wiki/Roman_Catholicism_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism in Romania\">Roman Catholicism</a> in general, and for <a href=\"/wiki/Franciscan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franciscan\">Franciscan</a> dogma in particular. These beliefs were echoed in his final essays and poems, which received mixed reviews.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_life_and_debut_years\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early life and debut years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Hermes,_Minerva,_Seara\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\"><i>Hermes</i>, <i>Minerva</i>, <i>Seara</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Symbolist_campaign\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Symbolist campaign</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#1913\u20131916\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">1913\u20131916</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Collaboration_and_arrest\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Collaboration and arrest</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Release_and_return\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Release and return</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Franciscan_conversion\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">Franciscan conversion</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Karnabatt&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_debut_years\">Early life and debut years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Karnabatt&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early life and debut years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>As noted by historian <a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, the journalist-poet was a <a href=\"/wiki/Bulgarians_in_Romania\" title=\"Bulgarians in Romania\">Bulgaro-Romanian</a> with an \"evidently non-Romanian\" surname, but patriotic and <a href=\"/wiki/Anti-Slavic_sentiment\" title=\"Anti-Slavic sentiment\">anti-Slavic</a> by conviction.<sup id=\"cite_ref-lb240_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb240-2\">&#91;2&#93;</a></sup> A Karnabatt (or Carnabat) family took refuge to <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> after the <a href=\"/wiki/Russo-Turkish_War_(1828%E2%80%931829)\" title=\"Russo-Turkish War (1828\u20131829)\">Russo-Turkish War of 1828</a>. It took its name from the town of <a href=\"/wiki/Karnobat\" title=\"Karnobat\">Karnobat</a>, <a href=\"/wiki/Bulgaria\" title=\"Bulgaria\">Bulgaria</a>, but became fully <a href=\"/wiki/Romanianization\" title=\"Romanianization\">Romanianized</a> upon arrival.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Dumitru Karnabatt was born in <a href=\"/wiki/Giurgiu\" title=\"Giurgiu\">Giurgiu</a>, the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> city-port.<sup id=\"cite_ref-lidb149_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lidb149-4\">&#91;4&#93;</a></sup> His first recorded public activity was as an 1890s <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialist</a>, who took part in cultural debates at Sotir Hall, Bucharest.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Years later, the poet would recall his meeting with the socialist Symbolist <a href=\"/wiki/Traian_Demetrescu\" title=\"Traian Demetrescu\">Traian Demetrescu</a>, in \"the chilled and smoky tavern\" of Sotir.<sup id=\"cite_ref-dka&amp;op3_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dka&amp;op3-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Although his journalistic debut is dated to 1902, when his talents were enlisted by <i>Observatorul</i> newspaper,<sup id=\"cite_ref-lidb150_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lidb150-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Karnabatt himself indicated that, in the 1890s, he worked alongside Demetrescu, both of them as reporters from <a href=\"/wiki/Parliament_of_Romania\" title=\"Parliament of Romania\">Parliament</a>.<sup id=\"cite_ref-dka&amp;op3_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dka&amp;op3-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In the second half of 1897, Karnabatt was sending his chronicles and his poems to critic <a href=\"/wiki/Garabet_Ibr%C4%83ileanu\" title=\"Garabet Ibr\u0103ileanu\">Garabet Ibr\u0103ileanu</a>, who hosted them in the literary newspaper <i>Noutatea</i>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In early 1898, the young author, using his pen name \"D. Karr\", became a staff writer for the family magazine <i>Foaia Popular\u0103</i>,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> where he later contributed an obituary of Demetrescu.<sup id=\"cite_ref-dka&amp;op3_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dka&amp;op3-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Karnabatt's editorial debut came in 1901, when he published, in Bucharest, the poetry volume <i>Crini albi</i> (\"White Lilies\").<sup id=\"cite_ref-lidb149_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lidb149-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Two years later, as \"D. Karr\", he put out a selection of his <i>Opale \u0219i rubine</i> (\"Opals and Rubies\"), followed in 1906 by <i>Poemele Visului</i> (\"Poems of the Dream\"), and in 1907 by <i>Harpegi\u012d</i> (\"Arpeggios\").<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>In the literary world, \"D. Karr\" was becoming known as a talented poet but also considered \"unruly\", for his heavy recourse to <a href=\"/wiki/Neologism\" title=\"Neologism\">neologisms</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Karnabatt's experiments already attested his spiritual attachment to Symbolism. They showed the influence exercised on him by Macedonski's poetry of colors and light,<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> and, in <i>Poemele Visului</i>, his discovery of a Belgian master, <a href=\"/wiki/Georges_Rodenbach\" title=\"Georges Rodenbach\">Georges Rodenbach</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Researcher <a href=\"/w/index.php?title=%C8%98tefan_Cazimir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0218tefan Cazimir (page does not exist)\">\u0218tefan Cazimir</a> has reviewed such poetry as a Romanian literary equivalent of <a href=\"/wiki/Vienna_Secession\" title=\"Vienna Secession\">Secession art</a>, noting Karnabatt's take on the sexual metaphors of Secession graphics: luscious hair, <a href=\"/wiki/Siren_(mythology)\" title=\"Siren (mythology)\">sirens</a>, pallor etc.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Karnabatt moved away from the socialists, whom he criticized, decades after the fact, for their \"uncouth, massive and compact <a href=\"/wiki/Materialism\" title=\"Materialism\">materialism</a>, which denied categorically and offensively any prospect of spirituality and metaphysics\".<sup id=\"cite_ref-dkhasdeu208_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dkhasdeu208-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Together with <a href=\"/wiki/D._Nanu\" title=\"D. Nanu\">D. Nanu</a>, he followed the dissident Symbolism of \u0218tefan Petic\u0103, who advocated a militant, para-Symbolist, form of the <a href=\"/wiki/Decadent_movement\" title=\"Decadent movement\">Decadent movement</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> His poems and his articles incorporated numerous references to <a href=\"/wiki/Rococo\" title=\"Rococo\">Rococo</a> aesthetics, contrasting the \"fine, delicate touches\" of 18th-century life with the roughness of modernity.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Hermes.2C_Minerva.2C_Seara\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Hermes,_Minerva,_Seara\"><i>Hermes</i>, <i>Minerva</i>, <i>Seara</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Karnabatt&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Hermes, Minerva, Seara\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Symbolist school took note of Karnabatt's stances. In 1903, addressing the world's <a href=\"/wiki/Francophone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francophone\">Francophones</a>, essayist <a href=\"/w/index.php?title=Theodor_Cornel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Theodor Cornel (page does not exist)\">Theodor Cornel</a> rated Karr the third-best Romanian poet in history.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> A year later, <i>Revista Literar\u0103</i> (a direct successor of Macedonski's <i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i>) hosted some of his work.<sup id=\"cite_ref-lidb150_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lidb150-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Karnabatt was then given a positive reception by <a href=\"/w/index.php?title=Mihail_G._Holban&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihail G. Holban (page does not exist)\">Mihail G. Holban</a>'s <i>Revista Idealist\u0103</i> and the Symbolist journal <i><a href=\"/w/index.php?title=Viea%C8%9Ba_Nou%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Viea\u021ba Nou\u0103 (page does not exist)\">Viea\u021ba Nou\u0103</a></i>, to the irritation of more traditionalist reviewers, who dismissed \"D. Karr\" as a frivolous and talentless individual.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>By 1903, Karnabatt had met fellow Symbolist <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Petroff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Petroff (page does not exist)\">Alexandru Petroff</a> and, like Petic\u0103, was writing for Petroff's magazine, <i>Hermes</i>.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> He was also editorial secretary at <a href=\"/wiki/Henric_Streitman\" title=\"Henric Streitman\">Henric Streitman</a>'s <i>Observatorul</i>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> In 1905, he was also contributing to <i>Rom\u00e2nul Literar</i>, a Macedonskian literary gazette directed by <a href=\"/wiki/Constantin_Al._Ionescu-Caion\" title=\"Constantin Al. Ionescu-Caion\">C. A. Ionescu-Caion</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> In September 1909, honoring a <i>Minerva</i> invitation, D. Karnabatt and novelist <a href=\"/wiki/Mihail_Sadoveanu\" title=\"Mihail Sadoveanu\">Mihail Sadoveanu</a> went on a hiking tour of the <a href=\"/wiki/Bucegi_Mountains\" title=\"Bucegi Mountains\">Bucegi Mountains</a>, from <a href=\"/wiki/Caraiman_Peak\" title=\"Caraiman Peak\">Caraiman</a> to <a href=\"/wiki/Valea_Cerbului_River_(Prahova)\" title=\"Valea Cerbului River (Prahova)\">Cerbului Valley</a>. Their travelogue was published in <i>Minerva</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s 1910 <a href=\"/wiki/Almanac\" title=\"Almanac\">almanac</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1910,<sup id=\"cite_ref-amvoy95_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amvoy95-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Karnabatt became a star contributor to the daily <i><a href=\"/wiki/Seara_(newspaper)\" title=\"Seara (newspaper)\">Seara</a></i>. Like <i>Minerva</i>, this was property of <a href=\"/wiki/Grigore_Gheorghe_Cantacuzino\" title=\"Grigore Gheorghe Cantacuzino\">Grigore Gheorghe Cantacuzino</a>, the <a href=\"/wiki/Conservative_Party_(Romania,_1880%E2%80%931918)\" title=\"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)\">Conservative Party</a> magnate, but was managed for him by the influential art patron, <a href=\"/wiki/Alexandru_Bogdan-Pite%C8%99ti\" title=\"Alexandru Bogdan-Pite\u0219ti\">Alexandru Bogdan-Pite\u0219ti</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Karnabatt, who often signed his articles there with the self-mocking pen name <i>Censor</i>,<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> or as <i>Don Ramiro</i>,<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> was a regular attendant of Bogdan-Pite\u0219ti's literary club.\n</p><p>It was around that time that Dumitru encountered and married Lucrezzia, a socialite, writer, and famed beauty. According to writer-caricaturist Neagu R\u0103dulescu, she inflamed the passion of high school students and young officers alike; with time, however, she became morbidly obese.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Writing for <i>Seara</i>, the Karnabatts introduced their original combination of <a href=\"/wiki/Collaborative_fiction\" title=\"Collaborative fiction\">collaborative fiction</a> and <a href=\"/wiki/Travel_literature\" title=\"Travel literature\">travel literature</a>, tracing their journey though the <a href=\"/wiki/Low_Countries\" title=\"Low Countries\">Low Countries</a>, <a href=\"/wiki/Bavaria\" title=\"Bavaria\">Bavaria</a>, Switzerland and <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> These accounts were rediscovered in 2007 by the literary critic <a href=\"/w/index.php?title=Angelo_Mitchievici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angelo Mitchievici (page does not exist)\">Angelo Mitchievici</a>, who calls them a mix of <a href=\"/wiki/Impressionist_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Impressionist literature\">impressionist literature</a> and Decadent prose, with nods in the direction of Rodenbach's <i><a href=\"/wiki/Bruges-la-Morte\" title=\"Bruges-la-Morte\">Bruges-la-Morte</a></i>, and utterly opposed to the standards of literary diaries.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>However, Karnabatt remained a conservative among the Symbolists, opposed to the fashion of artistic <a href=\"/wiki/Primitivism\" title=\"Primitivism\">primitivism</a>, and locked in disputes with the primitivist half of <i><a href=\"/w/index.php?title=Tinerimea_Artistic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tinerimea Artistic\u0103 (page does not exist)\">Tinerimea Artistic\u0103</a></i> salon. Already in 1910, in what later critics have read as a sign of his obtuseness, Karnabatt ridiculed <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a> over his modern primitive sculptures, <i><a href=\"/w/index.php?title=La_Sagesse_de_la_Terre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La Sagesse de la Terre (page does not exist)\">Sagesse</a></i> and <i><a href=\"/wiki/The_Kiss_(Br%C3%A2ncu%C8%99i)\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Kiss (Br\u00e2ncu\u0219i)\">The Kiss</a></i>.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> With his repeated rebukes at <i>Tinerimea</i> painters, Karr cited as his mentor the culture critic and mystic <a href=\"/wiki/S%C3%A2r_P%C3%A9ladan\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e2r P\u00e9ladan\">S\u00e2r P\u00e9ladan</a>, who had repeatedly censured the \"horrors\" of modern art.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> One of his <i>Seara</i> columns (June 7, 1911) commends <a href=\"/w/index.php?title=Alexis_Macedonski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexis Macedonski (page does not exist)\">Alexis Macedonski</a>, Alexandru's son and illustrator, as an absolute artist.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>Lucrezzia Karnabatt's own contribution to <i>Seara</i> ends abruptly, in 1911. She probably had a quarrel with Bogdan-Pite\u0219ti, against whom she preserved a lifelong grudge.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Even though the Karnabatts did not formally separate, their marriage was a public failure; Lucrezzia preferred to focus on her separate literary career, her <a href=\"/wiki/Feminism\" title=\"Feminism\">feminist</a> activities, and her eccentric hobbies (including the study of <a href=\"/wiki/Spiritism\" title=\"Spiritism\">Spiritism</a>).<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> In the literary community, rumor spread that she was also <a href=\"/wiki/Hypersexuality\" title=\"Hypersexuality\">hypersexual</a>.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Symbolist_campaign\">Symbolist campaign</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Karnabatt&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Symbolist campaign\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the early 1910s, Karnabatt joined several of Romania's Symbolist circles and literary magazines. His overview of the Symbolist literary scene was published by <i>Revista Idealist\u0103</i> in its first issue for 1911.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> In November, writing for <i>Minerva</i>, he greeted the fellow Symbolist <a href=\"/wiki/Victor_Eftimiu\" title=\"Victor Eftimiu\">Victor Eftimiu</a>, whose play <i><a href=\"/w/index.php?title=%C3%8En%C8%99ir%27te_m%C4%83rg%C4%83rite&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00cen\u0219ir&#39;te m\u0103rg\u0103rite (page does not exist)\">\u00cen\u0219ir'te m\u0103rg\u0103rite</a></i> had just been staged with \"very original\" cinematic effects.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> By March 1912, Karnabatt was a contributor to the <a href=\"/wiki/B%C3%A2rlad\" title=\"B\u00e2rlad\">B\u00e2rlad</a> journal <i>Fream\u0103tul</i>, where he published notes in memory of his deceased mentor, \u0218tefan Petic\u0103.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> With other such biographical notes, Karnabatt was also published by <i><a href=\"/wiki/Flac%C4%83ra\" title=\"Flac\u0103ra\">Flac\u0103ra</a></i> of Bucharest.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Working with the popular review <i>Ilustra\u021biunea Na\u021bional\u0103</i> in 1912, D. Karr put out its <a href=\"/wiki/Feuilleton\" title=\"Feuilleton\">feuilleton</a>, <i>Idila din Venezzia</i> (\"<a href=\"/wiki/Venice\" title=\"Venice\">Venice</a> Idyll\"), which depicted the love affair between <a href=\"/wiki/Alfred_de_Musset\" title=\"Alfred de Musset\">Alfred de Musset</a> and <a href=\"/wiki/George_Sand\" title=\"George Sand\">George Sand</a>.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>The radical Symbolist <a href=\"/wiki/Ion_Minulescu\" title=\"Ion Minulescu\">Ion Minulescu</a> co-opted Karabatt on his <i>Insula</i> magazine, which published only three issues, in spring 1912. Although short-lived, Minulescu's publication coagulated the message of Romanian Symbolism, and created a tight cell of relatively young writers: Minulescu, Karnabatt, <a href=\"/wiki/Mihail_Cruceanu\" title=\"Mihail Cruceanu\">Mihail Cruceanu</a>, <a href=\"/wiki/Emil_Isac\" title=\"Emil Isac\">Emil Isac</a>, <a href=\"/wiki/Claudia_Millian\" title=\"Claudia Millian\">Claudia Millian</a>, <a href=\"/wiki/Nae_Ionescu\" title=\"Nae Ionescu\">Nae Ionescu</a>, <a href=\"/wiki/Eugeniu_Sperantia\" title=\"Eugeniu Sperantia\">Eugeniu Sperantia</a> etc.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> Karnabatt still worked at <i>Minerva</i> newspaper, earning the sympathy of other literary reviewers. According to one of them, <a href=\"/wiki/Ilarie_Chendi\" title=\"Ilarie Chendi\">Ilarie Chendi</a>, Karnabatt was a remarkable \"impressionist\", and, with <a href=\"/wiki/Avram_Steuerman-Rodion\" title=\"Avram Steuerman-Rodion\">Steuerman-Rodion</a>, one of Romania's best cultural journalists.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>Interviewed by Cruceanu for <i><a href=\"/w/index.php?title=Rampa_(Romanian_magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rampa (Romanian magazine) (page does not exist)\">Rampa</a></i>, Karr assessed: \"Today, people no longer laugh when they are recalled about Symbolism, Macedonski [or] Petic\u0103\".<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> To the dissatisfaction of traditionalist readers, he also opined that the young Symbolists had \"elevated themselves far above the generic things\"\u2014but admitted that they were yet to produce their own \"grand poet\", Macedonski being \"rather the forerunner of Symbolism\".<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>However, the reputation of Symbolism as artistic revolution was already being threatened from abroad. In late 1910, a concerned Karnabatt read news about the invention of <a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a>, an <a href=\"/wiki/Italian_art\" title=\"Italian art\">Italian current</a> that promoted modern subjectivity and rejected the traditional norms. In his <i>Seara</i> column, Karnabatt rejoiced at news that Futurist <a href=\"/wiki/Filippo_Tommaso_Marinetti\" title=\"Filippo Tommaso Marinetti\">Filippo Tommaso Marinetti</a> had been arrested for obscenity, declaring himself shocked at the Futurists' transgression of sexual and racial conventions.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> In his interpretation, the Futurists were a throwback to the <a href=\"/wiki/Migration_Period\" title=\"Migration Period\">Migration Period</a>, in the heart of \"art and idealism\".<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> In reference to Marinetti, he remarked: \"will nobody tie down that demented man?\"<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Karnabatt's pronouncements were rejected by one of <i>Rampa</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s young journalists, <a href=\"/w/index.php?title=Poldi_Chapier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Poldi Chapier (page does not exist)\">Poldi Chapier</a>, who held the conviction that Futurism was going to save the world of arts.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>The coronation of Karnabatt's work as a poet and publicist came in December 1912, when he was elected one of two Secretaries of the <a href=\"/wiki/Romanian_Writers%27_Society\" title=\"Romanian Writers&#39; Society\">Romanian Writers' Society</a> (SSR).<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Karnabatt was also present at the establishment of a journalists' trade union, the General Association of the Press, and stood on its steering committee, with Streitman, I. Hussar, <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Bacalba%C8%99a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Bacalba\u0219a (page does not exist)\">Constantin Bacalba\u0219a</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Barbu_Br%C4%83ni%C8%99teanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barbu Br\u0103ni\u0219teanu (page does not exist)\">Barbu Br\u0103ni\u0219teanu</a>, <a href=\"/wiki/Constantin_Costa-Foru\" title=\"Constantin Costa-Foru\">Constantin Costa-Foru</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Scarlat_Lahovary&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Scarlat Lahovary (page does not exist)\">Scarlat Lahovary</a>, and <a href=\"/wiki/Constantin_Mille\" title=\"Constantin Mille\">Constantin Mille</a> (January 1913).<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> Still, according to Boia, Karnabatt was exceptionally active, but \"truly insignificant\" as a writer.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Mitchievici describes Karnabatt as the author of \"unjustly forgotten\" Decadent poetry. A \"competent\", if casual, art critic,<sup id=\"cite_ref-amvoy95_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amvoy95-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Karnabatt supposedly had a more lasting impact on the \"mundane and modern\" sphere of urban folklore.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"1913.E2.80.931916\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1913\u20131916\">1913\u20131916</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Karnabatt&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1913\u20131916\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The politically troubled year 1913 caught D. Karnabatt as a contributor for the magazine <i>S\u0103rb\u0103toarea Eroilor</i>, whose editors were Symbolist poets <a href=\"/wiki/Alexandru_Colorian\" title=\"Alexandru Colorian\">Alexandru Colorian</a> and Sperantia.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Fellow journalist <a href=\"/wiki/I._Peltz\" title=\"I. Peltz\">I. Peltz</a>, who met Karnabatt around that time, recalls: \"He was a massive man, solid and thick, with an Oriental face (one could have thought him a Turk), and with sparkling eyes. His articles for the gazette [...] were in actuality <a href=\"/wiki/Prose_poem\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prose poem\">prose poems</a>\". Karnabatt, Peltz argues, was \"a <a href=\"/wiki/Nawab\" title=\"Nawab\">nawab</a> when it came to metaphors\", squandering his talent on small game, refusing himself \"the literary status that he so deserved.\"<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p><p>Karr was also becoming friends with the more prestigious Symbolists <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a>, <a href=\"/wiki/Gala_Galaction\" title=\"Gala Galaction\">Gala Galaction</a> and <a href=\"/wiki/N._D._Cocea\" title=\"N. D. Cocea\">N. D. Cocea</a>, frequenting their circle at Arghezi's Bucharest home.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> In March 1913, Arghezi joined Bogdan-Pite\u0219ti's staff at <i>Seara</i>.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> During the <a href=\"/wiki/Second_Balkan_War\" title=\"Second Balkan War\">Second Balkan War</a>, which he witnessed from the side, Karnabatt was highly active in political journalism,<sup id=\"cite_ref-amvoy95_24-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amvoy95-24\">&#91;24&#93;</a></sup> publishing at length about the more shady aspects of Romania's campaign in <a href=\"/wiki/Dobruja\" title=\"Dobruja\">Dobruja</a>. Karnabatt was one of four journalists risking trial for the slander of <a href=\"/wiki/Romanian_Land_Forces\" title=\"Romanian Land Forces\">Romanian Land Forces</a> commanders, but was defended by his colleagues in the press, who staged formal protests in his name.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</p><p>The situation in Bucharest became especially tense with the start of <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>. As Romania preserved her <a href=\"/wiki/Allies_of_World_War_I\" title=\"Allies of World War I\">Entente</a>-friendly neutrality, Karnabatt and <i>Seara</i> became supporters of the <a href=\"/wiki/Central_Powers\" title=\"Central Powers\">Central Powers</a>, or \"<a href=\"/wiki/Germanophilia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanophilia\">Germanophiles</a>\". The first clues were shown in July 1914, when Karnabatt published articles blaming the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Kingdom of Serbia</a> for the <a href=\"/wiki/Assassination_of_Archduke_Franz_Ferdinand_of_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assassination of Archduke Franz Ferdinand of Austria\">Sarajevo Assassination</a>, while also criticizing the <a href=\"/wiki/Interventionism_(politics)\" title=\"Interventionism (politics)\">interventionists</a>.<sup id=\"cite_ref-lb240_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb240-2\">&#91;2&#93;</a></sup> When it became clear that the Central Powers were engaged in a complex war with the <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian Empire</a>, Karnabatt's <a href=\"/wiki/Russophobia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russophobia\">Russophobia</a> came into effect, and he called on Romania to join Germany for the recovery of <a href=\"/wiki/Bessarabia\" title=\"Bessarabia\">Bessarabia</a>. He adhered to this position until October 1915, when the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Bulgaria\" title=\"Kingdom of Bulgaria\">Kingdom of Bulgaria</a>, a Slavic country, joined the Central Powers. In Karnabatt's view, this signaled that a territorial race had begun: with a \"<a href=\"/wiki/Greater_Bulgaria\" title=\"Greater Bulgaria\">Greater Bulgaria</a>\" in the making, Romania needed to extend its eastern borders even beyond Bessarabia, to the <a href=\"/wiki/Dnieper_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dnieper River\">Dnieper River</a>.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p><p>His political essay, <i>Rusia \u00een fa\u021ba cuget\u0103rei rom\u00e2ne\u0219ti</i> (\"Russia vs. the Romanian Idea\"), came out at <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, in 1915.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> In this booklet, Karnabatt explains his fear of <a href=\"/wiki/Pan-Slavism\" title=\"Pan-Slavism\">Pan-Slavism</a>, calling it \"the great peril facing <a href=\"/wiki/Italic_peoples\" title=\"Italic peoples\">Latindom</a>\", and rejoices at Russia's <a href=\"/wiki/Great_Retreat_(Russian)\" title=\"Great Retreat (Russian)\">Great Retreat</a>.<sup id=\"cite_ref-lb240_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb240-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In early summer 1916, Karnabatt traveled to Germany, and sent back notes about the state of affairs in that country. According to these, the Germans, far from the \"barbarians\" depicted in Entente propaganda, were impeccably organized, while the Entente's immediate future was \"bankruptcy\".<sup id=\"cite_ref-lb241_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb241-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Collaboration_and_arrest\">Collaboration and arrest</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Karnabatt&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Collaboration and arrest\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A year after <i>Rusia \u00een fa\u021ba cuget\u0103rei rom\u00e2ne\u0219ti</i>, Romania signed its <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1916)\" title=\"Treaty of Bucharest (1916)\">pact with the Entente</a>, declaring war on Germany and <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>. Following initial successes in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Transylvania\" title=\"Battle of Transylvania\">Battle of Transylvania</a>, the Romanian Land Forces were pushed back, and southern Romania <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">fell to the Central Powers</a>. Karnabatt stayed behind in occupied Bucharest. Together with Arghezi, <a href=\"/wiki/Ioan_Slavici\" title=\"Ioan Slavici\">Ioan Slavici</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Saniel_Grossman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Saniel Grossman (page does not exist)\">Saniel Grossman</a> and <a href=\"/wiki/Dem._Theodorescu\" title=\"Dem. Theodorescu\">Dem. Theodorescu</a>, he began writing for the <a href=\"/wiki/Collaborationism\" title=\"Collaborationism\">collaborationist</a> daily, <i><a href=\"/wiki/Gazeta_Bucure%C8%99tilor\" title=\"Gazeta Bucure\u0219tilor\">Gazeta Bucure\u0219tilor</a></i>, in December 1916.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> His first articles there proclaimed that the Romanian armies still putting up a fight in <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a> did so not out of conviction, but because they had become \"slaves to the Ruskies\".<sup id=\"cite_ref-lb241_61-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb241-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p><p>According to diarist Pia Alim\u0103ni\u0219teanu, who lived through the period in occupied Bucharest, Karnabatt and Slavici were also barometers of Germanophile disinformation: \"The more violent they are against the interventionists [...], that's how much more difficult things ought to be for the krauts fighting on the front.\"<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> Karnabatt took on the old regime, still represented in Moldavia by the refugee government of <a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a>. In his view, Br\u0103tianu deserved the <a href=\"/wiki/Capital_punishment_in_Romania\" title=\"Capital punishment in Romania\">death penalty</a> for having signed Romania to the Entente. However, he contended, the moral crisis would bring about \"a new Romania\", free from \"politicking\" and \"oriental statesmanship\".<sup id=\"cite_ref-lb241_61-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb241-61\">&#91;61&#93;</a></sup> Karnabatt's notes in <i>Gazeta Bucure\u0219tilor</i> became famous for their attacks on <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Romania\" title=\"Ferdinand I of Romania\">Ferdinand I</a>, the pro-Entente <a href=\"/wiki/King_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Romania\">King of Romania</a>, borrowing their tone from prewar republicans.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> Lastly, Karnabatt and Slavici's pieces stood out for their <a href=\"/wiki/Anglophobia\" title=\"Anglophobia\">Anglophobia</a>: having already theorized that the war was carried by <a href=\"/wiki/British_Empire\" title=\"British Empire\">British imperialism</a> (<i>see <a href=\"/wiki/Gott_strafe_England\" title=\"Gott strafe England\">Gott strafe England</a></i>), Karnabatt later suggested that the English were natural-born sadists.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</p><p>Under the occupation, Karnabatt also became a contributor to Macedonski's <i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i> review, in its final series (he joined the <i>Literatorul</i> group at roughly the same time as <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Militaru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile Militaru (page does not exist)\">Vasile Militaru</a>).<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> He then restated his preference for Symbolism with a topical essay in the magazine <i>Rena\u0219terea</i> (October 1918).<sup id=\"cite_ref-lidb149_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lidb149-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Karnabatt was still writing poetry in 1917 and 1918, putting out two new volumes of verse: <i>Crini albi \u0219i ro\u0219ii</i> (\"Lilies of White and Red\"), with Independen\u021ba Printers, and, at Poporul Publishers, <i>Mozaic bizantin</i> (\"Byzantine Mosaic\").<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> Macedonski welcomed such works as evidence that Karnabatt was his worthy pupil\u2014namely, that he had adopted the \"symphonic verse\" method, \"whose foundations have been set by <i>Literatorul</i> as early as 1880\".<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Armistice_with_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armistice with Germany\">Armistice with Germany</a> in November 1918, the Br\u0103tianu administration and King Ferdinand made a triumphal return to Bucharest. A while after, the King's Commissioner placed the <i>Gazeta Bucure\u0219tilor</i> men under arrest, in a Bucharest hotel, allegedly because they were considered a threat to the Entente soldiers stationed in Romania.<sup id=\"cite_ref-tadhscris2_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tadhscris2-69\">&#91;69&#93;</a></sup> By February, they were in custody at <a href=\"/w/index.php?title=V%C4%83c%C4%83re%C8%99ti_prison&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u0103c\u0103re\u0219ti prison (page does not exist)\">V\u0103c\u0103re\u0219ti prison</a>, expecting to be <a href=\"/wiki/Court-martial\" title=\"Court-martial\">court-martialled</a>. They issued a formal protest, citing government abuse, and noting that their case had been cut off from the other Germanophile activities\u2014and from its political context.<sup id=\"cite_ref-tadhscris2_69-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tadhscris2-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p><p>At V\u0103c\u0103re\u0219ti, Slavici and his co-defendants bunked together, and were briefly joined by other arrested Germanophiles: Bogdan-Pite\u0219ti, <a href=\"/wiki/A._de_Herz\" title=\"A. de Herz\">A. de Herz</a>. Slavici revisited the period in his memoir, <i>My Prisons</i>. There, Karnabatt is described as a \"tall, well-fed, idle man\", whose only interests were reading and chewing on his smoking pipe.<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> The state's case against Karnabatt relied on evidence of treason: <i>Gazeta Bucure\u0219tilor</i> had effectively been founded by the Germans. In his defense, Karnabatt noted that <i>Gazeta</i> \"only employed Romanians\", meaning that he was not sold out to the enemy, but merely <a href=\"/wiki/Political_correctness\" title=\"Political correctness\">politically incorrect</a>.<sup id=\"cite_ref-lb339_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb339-71\">&#91;71&#93;</a></sup> Before the end of March, Karnabatt and Grossman had been convicted, each to a 10-year imprisonment; Arghezi and Slavici received less severe punishments.<sup id=\"cite_ref-lb339_71-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb339-71\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Release_and_return\">Release and return</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Karnabatt&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Release and return\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Germanophiles' fortunes changed in late 1919, when the <a href=\"/wiki/Romanian_National_Party\" title=\"Romanian National Party\">Romanian National Party</a> took over power. Persuaded by his new ministers, King Ferdinand signed an amnesty decree; Karnabatt and the others were home in time to celebrate <a href=\"/wiki/Old_Style_and_New_Style_dates\" title=\"Old Style and New Style dates\">Old-Style Christmas</a> (January 1920).<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> After this, Karnabatt and Lucrezzia took an extended trip to Italy, where they visited and wrote about <a href=\"/wiki/Venice\" title=\"Venice\">Venice</a>.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> Upon their return, the Romanian literary community took the Karnabatts back into its fold: in August 1920, Dumitru's poem <i>Vene\u021bia</i> (\"Venice\"), which is in fact about a voyage into the <a href=\"/wiki/Afterlife\" title=\"Afterlife\">afterlife</a>.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1921, D. Karnabatt made his return to cultural journalism, his work taken up by <i><a href=\"/wiki/Flac%C4%83ra\" title=\"Flac\u0103ra\">Flac\u0103ra</a></i>,<sup id=\"cite_ref-lidb150_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lidb150-7\">&#91;7&#93;</a></sup> and by <a href=\"/w/index.php?title=Pamfil_%C8%98eicaru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pamfil \u0218eicaru (page does not exist)\">Pamfil \u0218eicaru</a>'s <i>Ora</i> and <i>Hiena</i>.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> During the first 1920s, texts signed by him were published in <a href=\"/wiki/Alfred_Hefter-Hidalgo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfred Hefter-Hidalgo\">Alfred Hefter-Hidalgo</a>'s \"independent newspaper\", <i>Lumea</i>; in the illustrated monthly <i>Gloria Rom\u00e2niei</i>; and in the \"independent national radical\" organ <i>Solia Satelor</i>.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> His work continued to be appreciated by the Symbolists, but was derided elsewhere. According to literary critic <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, the aging Macedonski was surrounded by a \"host of pygmies\", and the \"obscure\" Karnabatt was just one of them.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</p><p>For a while, the Karnabatts relocated to the new Romanian province, <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>, to help with the establishment of Romanian-language publications in <a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">Cluj</a>. His poetry was hosted by the Transylvanian literary review, <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>, in its Issues 1, 2, 4 and 5 for 1921.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> Karnabatt also took over as managing director of a Cluj-based political newspaper, <i>\u00cenf\u0103\u021birea</i>. The latter venue soon entered a conflict with the native Transylvanian journalists, whom it depicted as unprepared and talentless. In reaction, <i>Cultura Poporului</i> newspaper informed its readers that, although indeed talented, Karnabatt was a convict and a political suspect, and called for the Romanian press to be \"purified\" of such characters.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup>\n</p><p>After 1925, Karnabatt was contributing to the Bucharest political newspaper <i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2ntul\" title=\"Cuv\u00e2ntul\">Cuv\u00e2ntul</a></i>, and to the relaunched conservative daily, <i><a href=\"/w/index.php?title=Epoca_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Epoca (Romania) (page does not exist)\">Epoca</a></i>.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> From 1926, he also sent his texts to the Bucharest daily <i>Politica</i>, encouraged by Hefter-Hidalgo's appointment as the editorial director.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> He joined the Bucharest Journalists' Circle, a <a href=\"/wiki/Friendly_society\" title=\"Friendly society\">friendly society</a> established in 1931.<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup>\n</p><p>An occasional contributor to \u0218eicaru's <i><a href=\"/wiki/Curentul\" title=\"Curentul\">Curentul</a></i>,<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> Karnabatt was also working with <i><a href=\"/w/index.php?title=%C3%8Endreptarea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00cendreptarea (page does not exist)\">\u00cendreptarea</a></i>, a tribune of the <a href=\"/wiki/People%27s_Party_(interwar_Romania)\" title=\"People&#39;s Party (interwar Romania)\">People's Party</a>. In May 1935, it published his memoir, <i>Un Bucure\u0219ti de alt\u0103dat\u0103</i> (\"The Bucharest of Yesteryear\"), later cited for its biographical details on Symbolist author <a href=\"/wiki/Alexandru_Obedenaru\" title=\"Alexandru Obedenaru\">Alexandru Obedenaru</a>.<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> His scattered articles include a 1932 chronicle in <i><a href=\"/w/index.php?title=Lupta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lupta (page does not exist)\">Lupta</a></i>, popularizing the poetry of biochemist <a href=\"/wiki/Vintil%C4%83_Cioc%C3%A2lteu\" title=\"Vintil\u0103 Cioc\u00e2lteu\">Vintil\u0103 Cioc\u00e2lteu</a>.<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup>\n</p><p>Still denouncing modernist experimentation, Karnabatt clashed with the 1920s <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a>. In a 1925 article published by <i><a href=\"/w/index.php?title=Rampa_(Romanian_magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rampa (Romanian magazine) (page does not exist)\">Rampa</a></i>, he described \"ultramodern art\" as a \"technical cacophony\" and \"aesthetic charlatanry\".<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup> His concept of art was in turn ridiculed by the avant-garde publicist <a href=\"/wiki/Sa%C8%99a_Pan%C4%83\" title=\"Sa\u0219a Pan\u0103\">Sa\u0219a Pan\u0103</a>, in the 1936 pamphlet <i>Sadismul adev\u0103rului</i> (\"Sadism of Truth\").<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Franciscan_conversion\">Franciscan conversion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Karnabatt&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Franciscan conversion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Late in his life, Karnabatt became a voice in support of the <a href=\"/wiki/Roman_Catholicism_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism in Romania\">Roman Catholic Church</a>, experiencing what literary historian Lidia Bote calls \"poetic, <a href=\"/wiki/Franciscan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franciscan\">Franciscan</a>, Catholicism.\"<sup id=\"cite_ref-lidb149_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lidb149-4\">&#91;4&#93;</a></sup> However, the Karnabatts were most likely not Catholics: according to Mitchievici, they both had \"a Catholic sensitivity\", but were equally interested in practicing <a href=\"/wiki/Esoteric_Christianity\" title=\"Esoteric Christianity\">Esoteric Christianity</a> or Spiritism.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> In the <a href=\"/wiki/Romanian_Church_United_with_Rome,_Greek-Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Church United with Rome, Greek-Catholic\">Greek-Catholic</a> paper <i>Vestitorul</i>, Dumitru proposed that Spiritism was \"a new form of the faith, one that does not contradict the dogmas of Christianity.\"<sup id=\"cite_ref-dkhasdeu208_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dkhasdeu208-15\">&#91;15&#93;</a></sup> To the Catholic press, Karnabatt appeared a man \"of strong Christian convictions\", but essentially an outsider.<sup id=\"cite_ref-igalte181_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-igalte181-89\">&#91;89&#93;</a></sup>\n</p><p>Karnabatt's devotion to <a href=\"/wiki/Francis_of_Assisi\" title=\"Francis of Assisi\">Saint Francis</a> took him on pilgrimage to <a href=\"/wiki/Assisi\" title=\"Assisi\">Assisi</a>, where, in 1937, he spent a full vacation month. As he noted in <i>Vestitorul</i>, that was \"perhaps the happiest month of my life\".<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup> During the same year, after an intercession a Writers' Society intercession, <a href=\"/wiki/Mayor_of_Bucharest\" title=\"Mayor of Bucharest\">Mayor</a> <a href=\"/w/index.php?title=Al._Gheorghe_Donescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Al. Gheorghe Donescu (page does not exist)\">Al. Gheorghe Donescu</a> rewarded <a href=\"/wiki/Carol_Ardeleanu\" title=\"Carol Ardeleanu\">Carol Ardeleanu</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Cazaban\" title=\"Alexandru Cazaban\">Alexandru Cazaban</a>, <a href=\"/wiki/Mihail_Sorbul\" title=\"Mihail Sorbul\">Mihail Sorbul</a> with their own Bucharest homes.<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> All four buildings were within walking range. Consequently, the four writers inhabiting them became not just neighbors, but also drinking friends.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup>\n</p><p>Those years witnessed an escalation of political violence, correlated with the rise of <a href=\"/wiki/Antisemitism\" title=\"Antisemitism\">antisemitism</a>. The Bucharest Journalists' Circle broke down after political and ethnic conflicts.<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup> Following the conflict between the <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a> and the <a href=\"/wiki/National_Christian_Party\" title=\"National Christian Party\">National Christian</a> regime, all the radically <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascist</a> press organs were shut down. After the imposition of censorship, Karnabatt was still present at <i>Curentul</i>, where he wrote on Christian subjects, and published an homage to the Franciscan poet Ion G\u00e2rleanu.<sup id=\"cite_ref-igalte181_89-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-igalte181-89\">&#91;89&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1942, Karnabatt put out his own romanticized biography, or <a href=\"/wiki/Hagiography\" title=\"Hagiography\">hagiography</a>, of Saint Francis. The work earned him praise from literary reviewer <a href=\"/wiki/Pericle_Martinescu\" title=\"Pericle Martinescu\">Pericle Martinescu</a>, according to whom Karnabatt had not just a \"deep interior conviction\", but also \"the gift of storytelling\", even though the volume itself was a work of \"proselytism\".<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup> Later reviewers were more severe: philosopher <a href=\"/wiki/Horia-Roman_Patapievici\" title=\"Horia-Roman Patapievici\">Horia-Roman Patapievici</a> discussed the book as one of \"vulgar and servile piety\".<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup>\n</p><p>During the same year, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Vremea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Vremea (page does not exist)\">Editura Vremea</a> published a new selection of Karnabatt's poetry, including <i>Crinul mistic</i> (\"Mystical Lily\"), a number of \"medieval <a href=\"/wiki/Ode\" title=\"Ode\">odes</a>\", and his version of the <i><a href=\"/wiki/Magnificat\" title=\"Magnificat\">Magnificat</a></i>.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup> This work of \"Christian humility\" saw print at the height of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, and, according to poet <a href=\"/wiki/Ion_%C8%98iugariu\" title=\"Ion \u0218iugariu\">Ion \u0218iugariu</a>, was \"consolatory and empowering.\"<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> According to the same author, its \"childish candor\" resembled the devotional poetry of <a href=\"/wiki/Oscar_Milosz\" title=\"Oscar Milosz\">Oscar Milosz</a> and <a href=\"/wiki/Vasile_Voiculescu\" title=\"Vasile Voiculescu\">Vasile Voiculescu</a>.<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup> In 1944, also at Editura Vremea, Karnabatt published his lat volume, the memoir <i>Bohema de alt\u0103dat\u0103</i> (\"Bohemia of Yesteryear\").<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Karnabatt&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bote, p.149. See also Teodorescu <i>et al.</i>, p.855</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lb240-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lb240_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lb240_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lb240_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p.240</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Ilie_B%C4%83rbulescu_(Slavist)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ilie B\u0103rbulescu (Slavist)\">Ilie B\u0103rbulescu</a>, \"Comunic\u0103ri. Poetul bulgar Veliksin \u0219i Rom\u00eenii\", in <i>Arhiva, Organul Societ\u0103\u021bii \u0218tiin\u021bifice \u0219i Literare</i>, Nr. 3-4/1924, p.264</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lidb149-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lidb149_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lidb149_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lidb149_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lidb149_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bote, p.149</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">I. C. Atanasiu, <i>Pagini din istoria contimporan\u0103 a Rom\u00e2niei: 1881-1916. I. Mi\u0219carea socialist\u0103: 1881-1900</i>, <a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Editura Adev\u0115rul</a>, Bucharest [n. y.], p.50</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dka&amp;op3-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dka&amp;op3_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dka&amp;op3_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dka&amp;op3_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">D. Karr., \"Artist \u0219i oper\u0103\", in <i>Foaia Popular\u0103</i>, Nr. 33/1898, p.3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lidb150-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lidb150_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lidb150_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lidb150_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bote, p.150</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Victor Durnea, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/pseudonimele_lui_g._ibrileanu_colaborator_la_noutatea_iai_1897\">\"Pseudonimele lui G. Ibr\u0103ileanu. Colaborator la <i>Noutatea</i> (Ia\u0219i, 1897)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 11/2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Ecour\u012d\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Epoca_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Epoca (Romania) (page does not exist)\">Epoca</a></i>, Nr. 692/1898, p.2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bote, p.149, 150; Teodorescu <i>et al.</i>, p.856. See also Mitchievici, \"Voyages symbolistes\", p.98, 102; <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.229, 369, 595; Pohon\u021bu, p.111</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B. V., \"D\u0103r\u012d de sam\u0103. <i>Poemele visulu\u012d</i> de D. Karr, Ploe\u0219t\u012d 1906\", in <i>Arhiva, Organul Societ\u0103\u021bii \u0218tiin\u021bifice \u0219i Literare</i>, Nr.6/1906, p.278-283</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.229; Pohon\u021bu, p.111, 142</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, \"Voyages symbolistes\", p.98, 99</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=%C8%98tefan_Cazimir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0218tefan Cazimir (page does not exist)\">\u0218tefan Cazimir</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/secesionismul_n_literatura_romn_iv\">\"Secesionismul \u00een literatura rom\u00e2n\u0103 (IV)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 5/1999; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/secesionismul_n_literatura_romn_vi\">\"Secesionismul \u00een literatura rom\u00e2n\u0103 (VI)\"</a>, in <i>Rom\u00e2nia Literar\u0103</i>, Nr. 13-14/1999</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dkhasdeu208-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dkhasdeu208_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dkhasdeu208_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> D. Karnabatt, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/vestitorul/1937/BCUCLUJ_FP_279921_1937_013_023.pdf\">\"De ce e mare Ha\u0219deu\"</a>, in <i>Vestitorul</i>, Nr. 23/1937, p.208 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.147</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.368-369</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.229</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Compilator, \"Revista Revistelor\", in <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, Nr. 5/1906, p.333; <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>O lupt\u0103 literar\u0103, articole din </i>S\u0103m\u0103n\u0103torul<i>. I: Mai\u016d 1903-Iulie 1905</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Neamul_Rom%C3%A2nesc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neamul Rom\u00e2nesc (page does not exist)\">Neamul Rom\u00e2nesc</a>, V\u0103lenii de Munte, 1914, p.45; <span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Sextil_Pu%C8%99cariu\" title=\"Sextil Pu\u0219cariu\">Sextil Pu\u0219cariu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1903/BCUCLUJ_FP_280091_1903_002_016_018.pdf\">\"Scrisoarea a III-a\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, Nr. 16-18/1903, p.272 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/N._Davidescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"N. Davidescu\">N. Davidescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dspace.bcucluj.ro/jspui/bitstream/123456789/19010/1/BCUCLUJ_FP_P3441_1940_049_0037.pdf\">\"Un precursor al simbolismului la noi\"</a>, in <i>Rom\u00e2nul (Arad)</i>, Nr. 37/1940, p.1 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Anuarul Bucurescilor pe anul 1904</i>, Carol G\u00f6bl, Bucharest, 1904, p.14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bote, p.150; <span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Vera Ghedrovici, \"<i>Rom\u00e2nul Literar</i>\", in Alexe R\u0103u, <a href=\"/wiki/Petru_Soltan\" title=\"Petru Soltan\">Petru Soltan</a>, <a href=\"/wiki/Andrei_E%C8%99anu\" title=\"Andrei E\u0219anu\">Andrei E\u0219anu</a>, Aurel Marinciuc, <a href=\"/wiki/Ion_Madan\" title=\"Ion Madan\">Ion Madan</a>, <a href=\"/wiki/Iurie_Colesnic\" title=\"Iurie Colesnic\">Iurie Colesnic</a>, Valeria Matvei, Elena S\u0103ndu\u021b\u0103 (eds.), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://87.248.191.115/bnrm/publicatii/files/5/2005_01.pdf\"><i>Calendar na\u021bional 2005</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/6C5eIYLFC?url=http://87.248.191.115/bnrm/publicatii/files/5/2005_01.pdf\">Archived</a> 2012-11-11 at <a href=\"/wiki/WebCite\" title=\"WebCite\">WebCite</a>, <a href=\"/wiki/National_Library_of_Moldova\" title=\"National Library of Moldova\">National Library of Moldova</a>, Chi\u0219in\u0103u, 2004, p.13.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9975-9994-3-3\" title=\"Special:BookSources/9975-9994-3-3\">9975-9994-3-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"O excursiune \u00een Mun\u021bii Carpa\u021bi\", in <i>Calendarul Minervei pe anul 1910. Mic\u0103 enciclopedie popular\u0103 a vie\u021bii practice</i>, p.163-207</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-amvoy95-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-amvoy95_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amvoy95_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amvoy95_24-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, \"Voyages symbolistes\", p.95</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p.94, 191; Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.340, 341</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Virginia Bl\u00eenda, \"Strat\u00e9gies identitaires: Le pseudonyme. Un d\u00e9coupage du XIX si\u00e9cle dans la culture Roumanie\", in <i>Revue des \u00c9tudes Sud-est Europ\u00e9ennes / Journal of South-east European Studies</i>, Nr. 1-4/2006, p.229</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.320</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R\u0103dulescu, p.17, 64, 221, 305</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, \"Voyages symbolistes\", p.96</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, \"Voyages symbolistes\", p.95-96, 98-101; <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.73</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Ruxandra Juvara, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istoria-artei.ro/resources/files/RRHA_2007.pdf\">\"La soci\u00e9t\u00e9 <i>Tinerimea artistic\u0103</i>. Sa contribution au d\u00e9veloppement de l'art roumain dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle\"</a>, in <i>Revue Roumaine d'Histoire de l'Art. S\u00e9rie Beaux-arts]</i>, Vol. XLIV, 2007, p.78, 81</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.332</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.358-359</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.351-354</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.485, 489-491</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Bogdan_Cre%C8%9Bu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bogdan Cre\u021bu (page does not exist)\">Bogdan Cre\u021bu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/BCRETUiun3.html\">\"Aventurile unor 'naufragia\u021bi' (re)povestite pe-n\u021belesul tuturor de Florin Faifer\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, June 2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bote, p.90, 150, 256, 386</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> C\u0103lin C\u0103liman, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://contemporanul.ro/articol.php?idarticol=352\">\"Acum o sut\u0103 de ani...\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Contemporanul\" title=\"Contemporanul\">Contemporanul</a></i>, Nr. 11/2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/N._Davidescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"N. Davidescu\">N. Davidescu</a>, biographical notes, in <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Petic%C4%83\" title=\"\u0218tefan Petic\u0103\">\u0218tefan Petic\u0103</a>, <i>Opere</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Funda%C8%9Biilor_Regale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Funda\u021biilor Regale (page does not exist)\">Editura Funda\u021biilor Regale</a>, Bucharest, 1938, p.23, 26</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bote, p.132</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al.</i>, p.856</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Anca Andreescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bjastrasibiu.ro/conferinte/139-Anca%20Andreescu.pdf\"><i>Conferin\u021bele Bibliotecii ASTRA, Nr. 139. \u00centre jurnalistic\u0103 \u0219i literatur\u0103</i></a>, <a href=\"/wiki/Asocia%C8%9Bia_Transilvan%C4%83_pentru_Literatura_Rom%C3%A2n%C4%83_%C8%99i_Cultura_Poporului_Rom%C3%A2n\" title=\"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n\">ASTRA</a>, Sibiu, 2011, p.6-8; <a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a>, <i>Avangarda rom\u00e2neasc\u0103 \u0219i complexul periferiei: primul val</i>, <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, Bucharest, 2007, p.26-27.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-23-1911-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-23-1911-6\">978-973-23-1911-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Ilarie_Chendi\" title=\"Ilarie Chendi\">Ilarie Chendi</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1912/BCUCLUJ_FP_280091_1912_011_003.pdf\">\"Viea\u021ba literar\u0103 \u00een 1911 (o privire general\u0103)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, Nr. 3/1912, p.61 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bote, p.149; <span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Ioana_P%C3%A2rvulescu\" title=\"Ioana P\u00e2rvulescu\">Ioana P\u00e2rvulescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/nimeni_nu_poate_sri_peste_umbra_epocii_lui\">\"Nimeni nu poate s\u0103ri peste umbra epocii lui\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 23/2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Traian G. Dimitriu-\u0218oimu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1912/BCUCLUJ_FP_280091_1912_011_024.pdf\">\"Cu prilejul unei anchete literare\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, Nr. 24/1912, p.436 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, \"Decadentism \u0219i avangardism...\", p.16-18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, \"Decadentism \u0219i avangardism...\", p.17-18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Pop_(literary_historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Pop (literary historian) (page does not exist)\">Ion Pop</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/un_viitor_de_o_sut_de_ani\">\"Un viitor de o sut\u0103 de ani\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 7/2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ioana Vlasiu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.evenimente.istoria-artei.ro/resources/SCIA_2010.pdf\">\" 'Arta viitorului' \u00een Rom\u00e2nia la \u00eenceputul secolului XX\"</a>, in <i>Studii \u0219i Cercet\u0103ri de Istoria Artei. Art\u0103 plastic\u0103 (SCIA.AP)</i>, \"Viitorismul azi\" Special Issue, 2010, p.5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Gheorghe_Bogdan-Duic%C4%83\" title=\"Gheorghe Bogdan-Duic\u0103\">Gheorghe Bogdan-Duic\u0103</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dspace.bcucluj.ro/bitstream/123456789/16209/1/BCUCLUJ_FP_P2581_1912_002_0266.pdf\">\"Balcanismul literar\"</a>, in <i>Rom\u00e2nul (Arad)</i>, Nr. 266/1912, p.2 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>); <a href=\"/w/index.php?title=Cassian-Maria_Spiridon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cassian-Maria Spiridon (page does not exist)\">Cassian-Maria Spiridon</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/TATAapr8.html\">\"Secolul breslei scriitorice\u0219ti\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, April 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Bacalba%C8%99a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Bacalba\u0219a (page does not exist)\">Constantin Bacalba\u0219a</a>, <i>Bucure\u0219tii de alt\u0103 dat\u0103. IV: 1910-1914</i>, <a href=\"/wiki/Universul\" title=\"Universul\">Editura Ziarului <i>Universul</i></a>, 1936, p.130</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p.102-103</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.239</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bote, p.491</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peltz, p.204</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Vasile Man, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revista-studii-uvvg.ro/files/revista_V_2.pdf\">\"Repere argheziene\"</a>, in the <a href=\"/wiki/Vasile_Goldi%C8%99_West_University_of_Arad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vasile Goldi\u0219 West University of Arad\">Vasile Goldi\u0219 West University of Arad</a> <i>Studii de \u0218tiin\u021b\u0103 \u0219i Cultur\u0103</i>, Nr. 2 (17), June 2009, p.67</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p.147-148</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Via\u021ba artistic\u0103 \u0219i literar\u0103\", in <i><a href=\"/wiki/Universul_Literar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universul Literar\">Universul Literar</a></i>, Nr. 43/1913, p.7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p.240-241</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al.</i>, p.856. See also Boia, p.240</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lb241-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lb241_61-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lb241_61-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lb241_61-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p.241</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p.96</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alim\u0103ni\u0219teanu, p.78</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alim\u0103ni\u0219teanu, p.72</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p.241, 242, 310</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pohon\u021bu, p.67-68, 146</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al.</i>, p.855, 856. See also Bote, p.149, 150; Pohon\u021bu, p.111</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pohon\u021bu, p.67-68, 118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tadhscris2-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tadhscris2_69-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tadhscris2_69-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a>, Dumitru H\u00eencu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/scrisori-din-inchisoare-ii-2991921\">\"Scrisori din \u00eenchisoare (II)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Ziarul_Financiar\" title=\"Ziarul Financiar\">Ziarul Financiar</a></i>, October 30, 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p.341-342</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lb339-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lb339_71-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lb339_71-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p.339</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p.344</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, \"Decadentism \u0219i avangardism...\", p.18-19</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, \"Voyages symbolistes\", p.98, 102</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F\u0103nel Todora\u0219cu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://journals.univ-danubius.ro/index.php/communicatio/article/viewFile/1070/870\">\"The Journalistic Path of Pamfil \u0218eicaru, I. From <i>The Quiver</i> to <i>The Word</i>\"</a>, in the <a href=\"/w/index.php?title=Danubius_University&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Danubius University (page does not exist)\">Danubius University</a> <i>Acta Universitatis Danubius</i>, Nr. 1/2001, p.97-98</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ileana-Stanca Desa, Dulciu Mor\u0103rescu, Ioana Patriche, Adriana Raliade, Iliana Sulic\u0103, <i>Publica\u021biile periodice rom\u00e2ne\u0219ti (ziare, gazete, reviste). Vol. III: Catalog alfabetic 1919-1924</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, Bucharest, 1987, p.436-437, 564, 567, 877-878</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne de la origini p\u00een\u0103 \u00een prezent</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, Bucharest, 1986, p.523; Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.359</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1931/BCUCLUJ_FP_279479_1931_011_000.pdf\">\"Tabla general\u0103 de materii. 1921 \u2014 1930\"</a>, supplement of <i><a href=\"/wiki/G%C3%A2ndirea\" title=\"G\u00e2ndirea\">G\u00e2ndirea</a></i>, Nr. 1/1931, p.2 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Traian Florian, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/clujul/1924/BCUCLUJ_FP_PII664_1924_002_041.pdf\">\"Se purific\u0103 presa!\"</a>, in <i>Clujul</i>, Nr. 41/1924, p.2 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ileana-Stanca Desa, Dulciu Mor\u0103rescu, Ioana Patriche, Cornelia Lumini\u021ba Radu, Adriana Raliade, Iliana Sulic\u0103, <i>Publica\u021biile periodice rom\u00e2ne\u0219ti (ziare, gazete, reviste). Vol. IV: Catalog alfabetic 1925-1930</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, Bucharest, 2003, p.285, 360-361.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-27-0980-4\" title=\"Special:BookSources/973-27-0980-4\">973-27-0980-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Victor Durnea, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.philippide.ro/buletin/BULETIN_1_2007.pdf\">\"Un roman necunoscut al lui Petru Comarnescu\"</a>, in the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a> <i>Buletinul Institutului de Filologie Rom\u00e2n\u0103 A. Philippide</i>, Nr. 1/2007, p.7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peltz, p.126-127</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ileana-Stanca Desa, Elena Ioana M\u0103lu\u0219anu, Cornelia Lumini\u021ba Radu, Iliana Sulic\u0103, <i>Publica\u021biile periodice rom\u00e2ne\u0219ti (ziare, gazete, reviste). Vol. V, 1: Catalog alfabetic 1931-1935</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, Bucharest, 2009, p.322.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-27-0980-4\" title=\"Special:BookSources/973-27-0980-4\">973-27-0980-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bote, p.38</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> C. D. Zeletin, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/vintil_cioclteu\">\"Vintil\u0103 Cioc\u00e2lteu\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 6/2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Roland Pr\u00fcgel, <i>Im Zeichen der Stadt: Avantgarde in Rum\u00e4nien, 1920\u20131938</i>, B\u00f6hlau Verlag, Cologne etc., 2008, p.197, 231.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-412-16406-5\" title=\"Special:BookSources/978-3-412-16406-5\">978-3-412-16406-5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Sa%C8%99a_Pan%C4%83\" title=\"Sa\u0219a Pan\u0103\">Sa\u0219a Pan\u0103</a>, <i>Sadismul adev\u0103rului</i>, <a href=\"/wiki/Unu\" title=\"Unu\">Editura unu</a>, Bucharest, 1936, p.192-193</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.128</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-igalte181-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-igalte181_89-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-igalte181_89-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> I. Georgescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/vestitorul/1937/BCUCLUJ_FP_279921_1937_013_020.pdf\">\"Alte periodice rom\u00e2ne\u0219ti\"</a>, in <i>Vestitorul</i>, Nr. 20/1937, p.181 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> D. Karnabatt, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/vestitorul/1937/BCUCLUJ_FP_279921_1937_013_021.pdf\">\"O lun\u0103 la Assisi\"</a>, in <i>Vestitorul</i>, Nr. 21/1937, p.187 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Cassian-Maria_Spiridon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cassian-Maria Spiridon (page does not exist)\">Cassian-Maria Spiridon</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/TATAmai8.html\">\"Secolul breslei scriitorice\u0219ti\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, May 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R\u0103dulescu, p.95</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peltz, p.127</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Pericle_Martinescu\" title=\"Pericle Martinescu\">Pericle Martinescu</a>, \"Cronica literar\u0103. D. Karnabatt: <i>Sf\u00e2ntul Francisc din Assisi \u0219i Spiritul Franciscan</i>\", in <i>Dacia Rediviva</i>, Nr. 4/1942, p.15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Horia-Roman_Patapievici\" title=\"Horia-Roman Patapievici\">Horia-Roman Patapievici</a>, <i>Flying against the Arrow: An Intellectual in Ceau\u0219escu's Romania</i>, <a href=\"/wiki/Central_European_University_Press\" title=\"Central European University Press\">Central European University Press</a>, Budapest &amp; New York City, 2003, p.172.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-9116-57-2\" title=\"Special:BookSources/963-9116-57-2\">963-9116-57-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bote, p.149-150; \u0218iugariu, p.681, 684-685</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u0218iugariu, p.685</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u0218iugariu, p.684</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bote, p.46, 149; Mitchievici, <i>Decaden\u021b\u0103...</i>, p.452, 600</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Karnabatt&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Pia Alim\u0103ni\u0219teanu, <i>\u00censemn\u0103ri din timpul ocupa\u021biei germane</i>, Independen\u021ba, Bucharest, 1929</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, <i>\"Germanofilii\". Elita intelectual\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00een anii Primului R\u0103zboi Mondial</i>, <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, Bucharest, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-50-2635-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-50-2635-6\">978-973-50-2635-6</a></li>\n<li>Lidia Bote, <i>Antologia poeziei simboliste rom\u00e2ne\u0219ti</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_pentru_literatur%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura pentru literatur\u0103 (page does not exist)\">Editura pentru literatur\u0103</a>, Bucharest, 1968.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/1102029\">1102029</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Angelo_Mitchievici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angelo Mitchievici (page does not exist)\">Angelo Mitchievici</a>,\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istoria-artei.ro/resources/files/RRHA_2007.pdf\">\"Dimitrie et Lucrezzia Karnabatt: voyages symbolistes\"</a>, in <i>Revue Roumaine d'Histoire de l'Art. S\u00e9rie Beaux-arts</i>, Vol. XLIV, 2007, p.&#160;95-102</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.evenimente.istoria-artei.ro/resources/SCIA_2010.pdf\">\"Decadentism \u0219i avangardism: \u00eentre barbarie \u0219i utopie\"</a>, in <i>Studii \u0219i Cercet\u0103ri de Istoria Artei. Art\u0103 plastic\u0103 (SCIA.AP)</i>, \"Viitorismul azi\" Special Issue, 2010, p.&#160;15-22</li>\n<li><i>Decaden\u021b\u0103 \u0219i decadentism \u00een contextul modernit\u0103\u021bii rom\u00e2ne\u0219ti \u0219i europene</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Curtea_Veche\" title=\"Editura Curtea Veche\">Editura Curtea Veche</a>, Bucharest, 2011.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-588-133-4\" title=\"Special:BookSources/978-606-588-133-4\">978-606-588-133-4</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/I._Peltz\" title=\"I. Peltz\">I. Peltz</a>, <i>Amintiri din via\u021ba literar\u0103</i>, <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, Bucharest, 1974.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/15994515\">15994515</a></li>\n<li>Eugen Pohon\u021bu, <i>Alexandru Alex. Macedonski. Via\u021b\u0103, atitudini, adversit\u0103\u021bi, influen\u021bele franceze \u0219i concep\u021biile despre art\u0103, valoarea \u0219i modernismul operei, Macedonski \u0219i genera\u021biile tinere</i>, Editura Bucovina I. E. Torou\u021biu, Bucharest, [1934]</li>\n<li>Neagu R\u0103dulescu, <i>Turnul Babel</i>, Cugetarea-Georgescu Delafras, Bucharest, 1944</li>\n<li>Ion \u0218iugariu, \"Via\u021ba poeziei\", in <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>, Nr. 12/1942, p.&#160;681-687</li>\n<li>Tamara Teodorescu, Rodica Fochi, Floren\u021ba S\u0103deanu, Liana Miclescu, Lucre\u021bia Anghelu\u021b\u0103, <i>Bibliografia rom\u00e2neasc\u0103 modern\u0103 (1831-1918). Vol. II: D-K</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_%C8%99tiin%C8%9Bific%C4%83_%C8%99i_enciclopedic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103 (page does not exist)\">Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103</a>, Bucharest, 1986.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/462172635\">462172635</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2198\nCached time: 20180921073448\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.396 seconds\nReal time usage: 0.465 seconds\nPreprocessor visited node count: 4245/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 22494/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4674/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 41381/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.066/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.55 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  328.651      1 -total\n 50.20%  164.974      1 Template:Reflist\n 19.44%   63.881      1 Template:Infobox_writer\n 17.12%   56.265      8 Template:ISBN\n 16.05%   52.762      1 Template:Infobox\n 13.96%   45.894      4 Template:Link_language\n 12.93%   42.503     25 Template:Ro_icon\n  8.41%   27.645     11 Template:Catalog_lookup_link\n  6.91%   22.723      4 Template:Category_handler\n  5.98%   19.641      1 Template:Authority_control\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:37137180-0!canonical and timestamp 20180921073448 and revision id 849786505\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Dumitru_Karnabatt","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Dumitru Karnabatt"}],"categories":[{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_webcite_links"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"influencesDumitru Karnabatt","hidden":"","*":"Pages_using_Infobox_writer_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Romanian_biographers"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Male_biographers"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Romanian_columnists"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"20th-century_Romanian_novelists"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Romanian_male_novelists"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"20th-century_Romanian_poets"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Romanian_male_poets"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Romanian_travel_writers"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Symbolist_novelists"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Symbolist_poets"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Decadent_literature"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Impressionism"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"G\u00e2ndirea"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"People_from_Giurgiu"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Romanian_people_of_Bulgarian_descent"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Romanian_esotericists"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Spiritism"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Franciscan_spirituality"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Christian_hagiographers"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Christian_poets"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Romanian_socialists"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Romanian_people_of_World_War_I"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Romanian_propagandists"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"Romanian_prisoners_and_detainees"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"People_convicted_of_treason_against_Romania"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"1877_births"},{"sortkey":"Karnabatt, Dimitrie","*":"1949_deaths"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"A. de Herz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afterlife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Bogdan-Pite\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Cazaban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Colorian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Macedonski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Obedenaru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Hefter-Hidalgo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred de Musset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allies of World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almanac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei E\u0219anu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglophobia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Slavic sentiment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armistice with Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Archduke Franz Ferdinand of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assisi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avram Steuerman-Rodion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babe\u0219-Bolyai University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biography"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruges-la-Morte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucegi Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarians in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e2rlad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capital punishment in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caraiman Peak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol Ardeleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudia Millian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cluj-Napoca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collaborationism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collaborative fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Al. Ionescu-Caion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Costa-Foru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Mille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporanul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convorbiri Literare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Court-martial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curentul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuv\u00e2ntul"},{"ns":0,"exists":"","*":"D. Nanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decadent movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dem. Theodorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dnieper River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobruja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Academiei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Curtea Veche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Isac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esoteric Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeniu Sperantia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feuilleton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filippo Tommaso Marinetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flac\u0103ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis of Assisi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciscan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francophone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friendly society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala Galaction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garabet Ibr\u0103ileanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazeta Bucure\u0219tilor"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Sand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Rodenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanophilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Bogdan-Duic\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giurgiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gott strafe England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Retreat (Russian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Gheorghe Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e2ndirea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hagiography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henric Streitman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horia-Roman Patapievici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hypersexuality"},{"ns":0,"exists":"","*":"I. Peltz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilarie Chendi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilie B\u0103rbulescu (Slavist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionist literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interventionism (politics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interwar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Slavici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioana P\u00e2rvulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion I. C. Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Madan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Minulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion \u0218iugariu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iurie Colesnic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karnobat"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low Countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luceaf\u0103rul (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Boia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnificat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Materialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayor of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Migration Period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Cruceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sadoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sorbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"N. D. Cocea"},{"ns":0,"exists":"","*":"N. Davidescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nae Ionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Christian Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nawab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neologism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Style and New Style dates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Milosz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Slavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Cernat"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Party (interwar Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pericle Martinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petru Soltan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political correctness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primitivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prose poem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rococo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholicism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Church United with Rome, Greek-Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Land Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian National Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Writers' Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russo-Turkish War (1828\u20131829)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russophobia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sa\u0219a Pan\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seara (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Balkan War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sextil Pu\u0219cariu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siren (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spiritism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolist movement in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e2r P\u00e9ladan"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Kiss (Br\u00e2ncu\u0219i)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian Demetrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Travel literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Bucharest (1916)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Vianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universul Literar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valea Cerbului River (Prahova)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Goldi\u0219 West University of Arad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Voiculescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Eftimiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna Secession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vintil\u0103 Cioc\u00e2lteu"},{"ns":0,"exists":"","*":"WebCite"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziarul Financiar"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Petic\u0103"},{"ns":0,"*":"Epoca (Romania)"},{"ns":0,"*":"\u0218tefan Cazimir"},{"ns":0,"*":"Neamul Rom\u00e2nesc"},{"ns":0,"*":"Bogdan Cre\u021bu"},{"ns":0,"*":"Editura Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"*":"Ion Pop (literary historian)"},{"ns":0,"*":"Cassian-Maria Spiridon"},{"ns":0,"*":"Constantin Bacalba\u0219a"},{"ns":0,"*":"Danubius University"},{"ns":0,"*":"Literatorul"},{"ns":0,"*":"Lucrezzia Karnabatt"},{"ns":0,"*":"Theodor Cornel"},{"ns":0,"*":"Mihail G. Holban"},{"ns":0,"*":"Viea\u021ba Nou\u0103"},{"ns":0,"*":"Alexandru Petroff"},{"ns":0,"*":"Angelo Mitchievici"},{"ns":0,"*":"Tinerimea Artistic\u0103"},{"ns":0,"*":"La Sagesse de la Terre"},{"ns":0,"*":"Alexis Macedonski"},{"ns":0,"*":"\u00cen\u0219ir'te m\u0103rg\u0103rite"},{"ns":0,"*":"Rampa (Romanian magazine)"},{"ns":0,"*":"Poldi Chapier"},{"ns":0,"*":"Barbu Br\u0103ni\u0219teanu"},{"ns":0,"*":"Scarlat Lahovary"},{"ns":0,"*":"Saniel Grossman"},{"ns":0,"*":"Vasile Militaru"},{"ns":0,"*":"V\u0103c\u0103re\u0219ti prison"},{"ns":0,"*":"Pamfil \u0218eicaru"},{"ns":0,"*":"\u00cendreptarea"},{"ns":0,"*":"Lupta"},{"ns":0,"*":"Al. Gheorghe Donescu"},{"ns":0,"*":"Editura Vremea"},{"ns":0,"*":"Editura pentru literatur\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:'"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Dumitru_Karnabatt.jpg"],"externallinks":["http://www.romlit.ro/pseudonimele_lui_g._ibrileanu_colaborator_la_noutatea_iai_1897","http://www.romlit.ro/secesionismul_n_literatura_romn_iv","http://www.romlit.ro/secesionismul_n_literatura_romn_vi","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/vestitorul/1937/BCUCLUJ_FP_279921_1937_013_023.pdf","http://documente.bcucluj.ro/","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1903/BCUCLUJ_FP_280091_1903_002_016_018.pdf","http://dspace.bcucluj.ro/jspui/bitstream/123456789/19010/1/BCUCLUJ_FP_P3441_1940_049_0037.pdf","http://87.248.191.115/bnrm/publicatii/files/5/2005_01.pdf","https://www.webcitation.org/6C5eIYLFC?url=http://87.248.191.115/bnrm/publicatii/files/5/2005_01.pdf","http://www.istoria-artei.ro/resources/files/RRHA_2007.pdf","http://convorbiri-literare.dntis.ro/BCRETUiun3.html","http://contemporanul.ro/articol.php?idarticol=352","http://www.bjastrasibiu.ro/conferinte/139-Anca%20Andreescu.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1912/BCUCLUJ_FP_280091_1912_011_003.pdf","http://www.romlit.ro/nimeni_nu_poate_sri_peste_umbra_epocii_lui","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1912/BCUCLUJ_FP_280091_1912_011_024.pdf","http://www.romlit.ro/un_viitor_de_o_sut_de_ani","http://www.evenimente.istoria-artei.ro/resources/SCIA_2010.pdf","http://dspace.bcucluj.ro/bitstream/123456789/16209/1/BCUCLUJ_FP_P2581_1912_002_0266.pdf","http://convorbiri-literare.dntis.ro/TATAapr8.html","http://www.revista-studii-uvvg.ro/files/revista_V_2.pdf","http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/scrisori-din-inchisoare-ii-2991921","http://journals.univ-danubius.ro/index.php/communicatio/article/viewFile/1070/870","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/gandirea/1931/BCUCLUJ_FP_279479_1931_011_000.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/clujul/1924/BCUCLUJ_FP_PII664_1924_002_041.pdf","http://www.philippide.ro/buletin/BULETIN_1_2007.pdf","http://www.romlit.ro/vintil_cioclteu","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/vestitorul/1937/BCUCLUJ_FP_279921_1937_013_020.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/vestitorul/1937/BCUCLUJ_FP_279921_1937_013_021.pdf","http://convorbiri-literare.dntis.ro/TATAmai8.html","https://www.worldcat.org/oclc/1102029","https://www.worldcat.org/oclc/15994515","https://www.worldcat.org/oclc/462172635"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Dumitru_Karnabatt","byteoffset":2563,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early life and debut years","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Dumitru_Karnabatt","byteoffset":2578,"anchor":"Early_life_and_debut_years"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Hermes</i>, <i>Minerva</i>, <i>Seara</i>","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Dumitru_Karnabatt","byteoffset":7753,"anchor":"Hermes,_Minerva,_Seara"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Symbolist campaign","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Dumitru_Karnabatt","byteoffset":14647,"anchor":"Symbolist_campaign"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1913\u20131916","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Dumitru_Karnabatt","byteoffset":21470,"anchor":"1913\u20131916"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Collaboration and arrest","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Dumitru_Karnabatt","byteoffset":25069,"anchor":"Collaboration_and_arrest"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Release and return","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Dumitru_Karnabatt","byteoffset":29935,"anchor":"Release_and_return"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Franciscan conversion","number":"1.7","index":"8","fromtitle":"Dumitru_Karnabatt","byteoffset":36018,"anchor":"Franciscan_conversion"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"9","fromtitle":"Dumitru_Karnabatt","byteoffset":40575,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"10","fromtitle":"Dumitru_Karnabatt","byteoffset":40603,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Dumitru Karnabatt","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Karnabatt, Dimitrie"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5313863"}]}}