{"parse":{"title":"Izabela Sadoveanu-Evan","pageid":31790946,"revid":835657726,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Izabela Sadoveanu-Evan<br /><small>Isabella Sadoveanu, Izabela Mor\u021bun, Izabela Sadoveanu-Andrei</small></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Izabela_Sadoveanu-Evan.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Izabela Sadoveanu-Evan.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f6/Izabela_Sadoveanu-Evan.JPG/200px-Izabela_Sadoveanu-Evan.JPG\" width=\"200\" height=\"282\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/f/f6/Izabela_Sadoveanu-Evan.JPG 1.5x\" data-file-width=\"266\" data-file-height=\"375\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1870-02-24</span>)</span>February 24, 1870<br />probably in <a href=\"/wiki/S%C4%83uce%C8%99ti\" title=\"S\u0103uce\u0219ti\">S\u0103uce\u0219ti</a>, <a href=\"/wiki/Bac%C4%83u_County\" title=\"Bac\u0103u County\">Bac\u0103u County</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nAugust 6, 1941<span style=\"display:none\">(1941-08-06)</span> (aged&#160;71)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Pen name</th><td class=\"nickname\" style=\"line-height:1.4em;\">\nI.Z.S.D., Iz. Sd.</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nliterary critic, journalist, poet, schoolteacher, educationist, activist</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n1890\u20131939</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Essay\" title=\"Essay\">essay</a>, <a href=\"/wiki/Lyric_poetry\" title=\"Lyric poetry\">lyric poetry</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanism</a>, <a href=\"/wiki/Impressionist_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Impressionist literature\">Impressionism</a>, <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Izabela Sadoveanu-Evan</b> (<small>Romanian pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Romanian\" title=\"Help:IPA/Romanian\">[iza\u02c8bela sado\u02c8ve\u032fanu \u02c8evan]</a></span>, last name also <b>Sadoveanu-Andrei</b>, first name also <b>Isabella</b> or <b>Izabella</b>; born <b>Izabela Mor\u021bun</b>, pen names <b>I.Z.S.D.</b> and <b>Iz. Sd.</b>;<sup id=\"cite_ref-woolfcult_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-woolfcult-1\">&#91;1&#93;</a></sup> February 24, 1870 \u2013 August 6, 1941) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> literary critic, educationist, opinion journalist, poet and <a href=\"/wiki/Feminism\" title=\"Feminism\">feminist</a> militant. She spent her youth advocating <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialism</a>, and rallied with <a href=\"/wiki/Left-wing_politics\" title=\"Left-wing politics\">left-wing politics</a> for the remainder of her life, primarily as a representative of <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanist</a> circles and personal friend of culture critic <a href=\"/wiki/Garabet_Ibr%C4%83ileanu\" title=\"Garabet Ibr\u0103ileanu\">Garabet Ibr\u0103ileanu</a>. Under Ibr\u0103ileanu's guidance, Sadoveanu wrote for <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i> review, where she tried to reconcile <a href=\"/wiki/Ethnic_nationalism\" title=\"Ethnic nationalism\">ethnic nationalism</a> and traditionalism with <a href=\"/wiki/Aestheticism\" title=\"Aestheticism\">aestheticism</a>. As literary critic, she championed the recognition of <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a> as an independent cultural phenomenon, and reviewed modern developments in <a href=\"/wiki/English_literature\" title=\"English literature\">English literature</a>.\n</p><p>Sadoveanu represented Romanian feminism at <a href=\"/wiki/International_Alliance_of_Women\" title=\"International Alliance of Women\">International Alliance of Women</a> congresses, but took a <a href=\"/wiki/Gradualism\" title=\"Gradualism\">gradualist</a> approach to <a href=\"/wiki/Women%27s_suffrage\" title=\"Women&#39;s suffrage\">women's suffrage</a>, and, during the <a href=\"/wiki/Interwar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Interwar\">interwar</a>, became interested in creating links between feminism and <a href=\"/wiki/Eugenics\" title=\"Eugenics\">eugenics</a>. With her activities as schoolteacher and militant, she supported <a href=\"/wiki/Education_reform\" title=\"Education reform\">education reform</a>, and qualified to propagate the <a href=\"/wiki/Montessori_method\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montessori method\">Montessori method</a>. Late in life, she added feminist <a href=\"/wiki/Anti-fascism\" title=\"Anti-fascism\">anti-fascism</a> to her list of political and social involvements.\n</p><p>The cousin of socialist politico <a href=\"/wiki/Vasile_Mor%C8%9Bun\" title=\"Vasile Mor\u021bun\">Vasile Mor\u021bun</a>, Izabela was the sister-in-law of novelist and political figure <a href=\"/wiki/Mihail_Sadoveanu\" title=\"Mihail Sadoveanu\">Mihail Sadoveanu</a>. She was also related to various families of importance in Romanian political history.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Poporanist_debut\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Poporanist debut</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Impresii_literare_and_studies_on_Symbolism\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\"><i>Impresii literare</i> and studies on Symbolism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Geneva_studies_and_feminist_beginnings\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Geneva studies and feminist beginnings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#AECPFR,_UFR_and_IAWSEC\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">AECPFR, UFR and IAWSEC</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Other_interwar_causes\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Other interwar causes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Final_years\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">Final years</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Izabela_Sadoveanu-Evan&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Izabela_Sadoveanu-Evan&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Izabela Mor\u021bun hailed from the <a href=\"/wiki/Historical_regions_of_Romania\" title=\"Historical regions of Romania\">historical region</a> of <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a>: her place of birth is given as <a href=\"/wiki/S%C4%83uce%C8%99ti\" title=\"S\u0103uce\u0219ti\">S\u0103uce\u0219ti</a>, <a href=\"/wiki/Bac%C4%83u_County\" title=\"Bac\u0103u County\">Bac\u0103u County</a>,<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup> but she may also have been born in <a href=\"/wiki/Hertsa_region\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hertsa region\">Hertsa region</a>.<sup id=\"cite_ref-gc667_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc667-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Her parents were Gheorghe Grigore and Eleonora Mor\u021bun, uncle and aunt of the socialist Vasile Mor\u021bun.<sup id=\"cite_ref-gc667_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc667-3\">&#91;3&#93;</a></sup> By virtue of birth, Izabela was related to several leading Moldavian intellectual and <a href=\"/wiki/Boyar\" title=\"Boyar\">boyar</a> families: her own branch, the Mor\u021bune\u0219ti, was intermarried with the <a href=\"/wiki/Racovi%C8%9B%C4%83\" title=\"Racovi\u021b\u0103\">Racovi\u021be\u0219ti</a>, the <a href=\"/wiki/Movile%C8%99ti_family\" class=\"mw-redirect\" title=\"Movile\u0219ti family\">Movile\u0219ti</a> and even the ancient <a href=\"/wiki/House_of_Bogdan-Mu%C8%99at\" title=\"House of Bogdan-Mu\u0219at\">House of Bogdan-Mu\u0219at</a>.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Also among her relatives was the Arbore family, whose members include socialists <a href=\"/wiki/Zamfir_Arbore\" title=\"Zamfir Arbore\">Zamfir</a> and <a href=\"/wiki/Ecaterina_Arbore\" title=\"Ecaterina Arbore\">Ecaterina Arbore</a>.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Izabela was adopted, soon after birth, by the Andrei family, and is reported to have been an unhappy and unwanted child.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She had a half-sister, Adela, whom she later described as one of the beauties of Moldavia.<sup id=\"cite_ref-anersiii_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anersiii-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The future author attended primary school in <a href=\"/wiki/Bac%C4%83u\" title=\"Bac\u0103u\">Bac\u0103u</a> city, before being sent over to a girls' institute and <a href=\"/wiki/Boarding_school\" title=\"Boarding school\">boarding school</a> in <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a>.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup> While enrolled in this <a href=\"/wiki/French-language\" class=\"mw-redirect\" title=\"French-language\">French-language</a> institution, also known as <i>Dodun des Perri\u00e8res</i> School, Izabela Andrei met and befriended <a href=\"/wiki/Constan%C8%9Ba_Marino-Moscu\" title=\"Constan\u021ba Marino-Moscu\">Constan\u021ba Marino-Moscu</a>, who also grew up to become a writer.<sup id=\"cite_ref-bbcvidrascu_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbcvidrascu-5\">&#91;5&#93;</a></sup> It was during those years that Izabela was first drawn into socialist militancy, attending the <a href=\"/wiki/Left-wing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Left-wing\">left-wing</a> cultural circle of <a href=\"/w/index.php?title=Ioan_N%C4%83dejde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan N\u0103dejde (page does not exist)\">Ioan</a> and <a href=\"/wiki/Sofia_N%C4%83dejde\" title=\"Sofia N\u0103dejde\">Sofia N\u0103dejde</a>, and read widely on various subjects.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She would become a close friend and collaborator of Sofia, describing her as \"beautiful [...], as simple as a child, as full of common sense as if a peasant woman healthy in body and spirit, passionate and excessive, as any real feminine character, in all her manifestations.\"<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Acquainted with poet-novelist <a href=\"/wiki/Nicolae_Beldiceanu\" title=\"Nicolae Beldiceanu\">Nicolae Beldiceanu</a>, she also frequented Beldiceanu's own literary society, meeting with the celebrated raconteur <a href=\"/wiki/Ion_Creang%C4%83\" title=\"Ion Creang\u0103\">Ion Creang\u0103</a>.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Her own debut followed in 1890, when her <a href=\"/wiki/Lyric_poetry\" title=\"Lyric poetry\">lyric poetry</a> saw print in <i>\u0218coala Nou\u0103</i> magazine.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-unifiizsa_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unifiizsa-7\">&#91;7&#93;</a></sup> She was at the time in <a href=\"/wiki/Bac%C4%83u\" title=\"Bac\u0103u\">Bac\u0103u</a> city, a substitute teacher at the <a href=\"/wiki/Day_school\" title=\"Day school\">day school</a> for girls.<sup id=\"cite_ref-gc667_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc667-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In short time, Izabela Mor\u021bun made her way to <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, Romania's capital. Still an active socialist, she was present at the 2nd Congress of the <a href=\"/wiki/Romanian_Social_Democratic_Workers%27_Party\" title=\"Romanian Social Democratic Workers&#39; Party\">Romanian Social Democratic Workers' Party</a>,<sup id=\"cite_ref-unifiizsa_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unifiizsa-7\">&#91;7&#93;</a></sup> and met, through her socialist connections, several major figures on the late 19th century <a href=\"/wiki/Literature_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literature of Romania\">Romanian literary scene</a>: <a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a>, <a href=\"/wiki/Barbu_%C8%98tef%C4%83nescu_Delavrancea\" title=\"Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea\">Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Vlahu%C8%9B%C4%83\" title=\"Alexandru Vlahu\u021b\u0103\">Alexandru Vlahu\u021b\u0103</a>.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Another such figure was the socialist veteran <a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a>, about whom she later wrote: \"I never again met a man who could spread as much serenity and reconciliation all around him\".<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The young woman attended the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a> Faculty of Philosophy, where she was colleagues with several male writers, including <a href=\"/wiki/Ioan_Alexandru_Br%C4%83tescu-Voine%C8%99ti\" title=\"Ioan Alexandru Br\u0103tescu-Voine\u0219ti\">Ioan Alexandru Br\u0103tescu-Voine\u0219ti</a> and <a href=\"/w/index.php?title=O._Carp&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"O. Carp (page does not exist)\">O. Carp</a> (Gheorghe Proca).<sup id=\"cite_ref-gb-d15_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gb-d15-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In 1892, Carp married Adela Andrei.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Poporanist_debut\">Poporanist debut</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Izabela_Sadoveanu-Evan&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Poporanist debut\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Sadoveanu qualified to be a schoolteacher, and later took up a teaching position in <a href=\"/wiki/Br%C4%83ila\" title=\"Br\u0103ila\">Br\u0103ila</a>.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gc667_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc667-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1898, she married in <a href=\"/wiki/Roman,_Romania\" title=\"Roman, Romania\">Roman</a> officer Alexandru Sadoveanu (born 1866), an older brother of the debuting writer Mihail Sadoveanu.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gc667_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc667-3\">&#91;3&#93;</a></sup> She followed him to <a href=\"/wiki/Foc%C8%99ani\" title=\"Foc\u0219ani\">Foc\u0219ani</a>, where she taught at the Girls' Boarding School), and eventually to Bucharest\u2014where she worked as an educator for <i><a href=\"/w/index.php?title=%C8%98coala_Central%C4%83_de_Fete&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0218coala Central\u0103 de Fete (page does not exist)\">\u0218coala Central\u0103 de Fete</a></i>.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Over the following decade, like her brother-in-law Mihail, she affiliated with the newly founded <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i>, the leading mouthpiece for a Romanian-born <a href=\"/wiki/Left-wing_nationalism\" title=\"Left-wing nationalism\">leftist-nationalist</a> ideology, Poporanism. She became a disciple of the Poporanist theorist and editor in chief <a href=\"/wiki/Garabet_Ibr%C4%83ileanu\" title=\"Garabet Ibr\u0103ileanu\">Garabet Ibr\u0103ileanu</a>, particularly in what concerns Ibr\u0103ileanu's <a href=\"/wiki/Rationalism\" title=\"Rationalism\">rationalist</a> approach to literary phenomena.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She would later describe him as \"a handsome young man, famed as being very well-read and cultured, but terrifyingly shy\".<sup id=\"cite_ref-anersiii_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anersiii-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Sadoveanu also took Ibr\u0103ileanu's side in his polemic with <a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a>, a maverick traditionalist and later herald of the <a href=\"/wiki/Modernist_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Modernist literature\">modernist</a> scene. Writing to Ibr\u0103ileanu in 1909, after having attended one of Lovinescu's earliest public lectures, Sadoveanu described the new arrival as \"one great rotter\" and \"an ignorant\", who spoke in a \"banal and stupid\", \"superficial\" way.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In his 1930s review of Romanian literature, Lovinescu took a reserved view of Sadoveanu's Poporanist activity, suggesting that her nationalist advocacy echoed the <a href=\"/wiki/Right-wing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Right-wing\">right-wing</a> competitors at <i><a href=\"/wiki/S%C4%83m%C4%83n%C4%83torul\" title=\"S\u0103m\u0103n\u0103torul\">S\u0103m\u0103n\u0103torul</a></i> magazine, the home of historian and critic <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, while deeming her critical approach \"<a href=\"/wiki/Lyricism\" title=\"Lyricism\">lyrical</a>, verbose and sectarian.\"<sup id=\"cite_ref-el28_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-el28-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>By 1906, Sadoveanu was also contributing to <i>Revista Idealist\u0103</i>, the <a href=\"/wiki/Neoclassicism\" title=\"Neoclassicism\">Neoclassical</a> magazine of <a href=\"/w/index.php?title=Mihail_G._Holban&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihail G. Holban (page does not exist)\">Mihail G. Holban</a>, where she discussed \"<a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a> in literature\",<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> and the mainstream review <i><a href=\"/w/index.php?title=Noua_Revist%C4%83_Rom%C3%A2n%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103 (page does not exist)\">Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103</a></i>.<sup id=\"cite_ref-unifiizsa_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unifiizsa-7\">&#91;7&#93;</a></sup> At this junction, she was involved in a minor scandal focused on her brother-in-law and the Poporanist milieu. That year, her old friend Marino-Moscu informed Ibr\u0103ileanu that <i>Mariana Vidra\u0219cu</i>, a <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i>-serialized novel by Mihail Sadoveanu, was <a href=\"/wiki/Plagiarism\" title=\"Plagiarism\">plagiarized</a> from her own manuscript, which she had earlier confided to Izabela, and which Izabela had passed on to her relative; while the Sadoveanus refused to publicize their own version of events, Ibr\u0103ileanu assessed the evidence as favorable to Marino-Moscu, and buried the scandal by interrupting the series.<sup id=\"cite_ref-bbcvidrascu_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbcvidrascu-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Fragments from Sadoveanu's novel were only republished by <i><a href=\"/w/index.php?title=Manuscriptum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuscriptum (page does not exist)\">Manuscriptum</a></i> review in 1970, and the plagiarism itself was proven in 1988.<sup id=\"cite_ref-bbcvidrascu_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbcvidrascu-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>During the first decade of the 20th century, Izabela Sadoveanu became one of the socialists who moved closer to the mainstream <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania,_1875)\" title=\"National Liberal Party (Romania, 1875)\">National Liberal Party</a> (PNL). Her debut as a literary critic came shortly before 1908, when she was briefly a literary columnist for the PNL newspaper <i><a href=\"/w/index.php?title=Voin%C8%9Ba_Na%C8%9Bional%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Voin\u021ba Na\u021bional\u0103 (page does not exist)\">Voin\u021ba Na\u021bional\u0103</a></i>.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-c\u0219repere_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c\u0219repere-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Impresii_literare_and_studies_on_Symbolism\"><i>Impresii literare</i> and studies on Symbolism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Izabela_Sadoveanu-Evan&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Impresii literare and studies on Symbolism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1908, <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a> published a volume of Izabela Sadoveanu's critical essays, <i>Impresii literare</i> (\"Literary Impressions\").<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-unifiizsa_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unifiizsa-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-el28_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-el28-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The book earned the attention of critics, and was reviewed in the national press. In <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, a tribune of the Romanians in <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>, fellow writer Ion Duma contrasted <i>Impresii literare</i> with another work of \"<a href=\"/wiki/Impressionism_(literature)\" title=\"Impressionism (literature)\">impressionistic</a>\" criticism, that of traditionalist journalist <a href=\"/wiki/Ilarie_Chendi\" title=\"Ilarie Chendi\">Ilarie Chendi</a>: while Sadoveanu's text demanded <a href=\"/wiki/Didacticism\" title=\"Didacticism\">didacticism</a> and morality in literature, Chendi, a <i>S\u0103m\u0103n\u0103torul</i> dissident, was writing in favor of <a href=\"/wiki/Art_for_art%27s_sake\" title=\"Art for art&#39;s sake\">art for art's sake</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> As noted by Duma, Sadoveanu's pronouncements defended writers for their moral mission, even to the detriment of art, equally praising Sofia N\u0103dejde and novelist <a href=\"/wiki/Constantin_Sandu-Aldea\" title=\"Constantin Sandu-Aldea\">Constantin Sandu-Aldea</a> for their sense of \"pity [...] for those less fortunate\".<sup id=\"cite_ref-id162_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-id162-17\">&#91;17&#93;</a></sup> The same reviewer also claimed that Sadoveanu, \"a womanly character\", lacked an understanding of extrovert and \"combative\" traditionalists like Sandu-Aldea and <i>Luceaf\u0103rul</i> poet <a href=\"/wiki/Octavian_Goga\" title=\"Octavian Goga\">Octavian Goga</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Another <i>Luceaf\u0103rul</i> chronicler, academic <a href=\"/wiki/Gheorghe_Bogdan-Duic%C4%83\" title=\"Gheorghe Bogdan-Duic\u0103\">Gheorghe Bogdan-Duic\u0103</a>, contrarily asserted that Sadoveanu was \"rather the warrior\", but described <i>Impresii...</i> as inconsistent: \"Yes and no; neither here nor there; this, that and the other. And yet it carries a note that ought to be signaled.\"<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> From his traditionalist standpoint, Bogdan-Duic\u0103 argued that Sadoveanu erred in reaching beyond \"impressions\" to consider herself a professional critic, and to advocate the \"<a href=\"/wiki/Sensualism\" title=\"Sensualism\">primacy of the senses</a>\" in art: \"Ms. Sadoveanu-Evan has a philosophy, even though she is a woman.\"<sup id=\"cite_ref-gb-d15_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gb-d15-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Reviewing the echoes of Sadoveanu's contributions in 2002, publisher and literary historian Cornelia \u0218tef\u0103nescu argued: \"[she] sparked bitter polemics and denials more than appreciations, even though N. Iorga and G. Ibr\u0103ileanu, objectively or not, had a privileged view of her\".<sup id=\"cite_ref-c\u0219repere_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c\u0219repere-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Sadoveanu alternated the aesthetic ideal with meditations on the national specificity in art. According to literary historian <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, the volume cemented her transition from socialism to Poporanism, illustrated by quotes such as: \"We are <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanians</a>, and our works of art and products of the mind must carry the seal of our nation's originality.\"<sup id=\"cite_ref-gc667_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc667-3\">&#91;3&#93;</a></sup> A traditionalist, Duma noted with satisfaction that Sadoveanu had parted with socialism to recover \"the creed of artistic nationalism\": \"Everywhere she wishes to point out the Romanian spirit, the Romanian nature: Romanian skies, earth, rivers, woods, birds and insects, a Romanian light.\"<sup id=\"cite_ref-id162_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-id162-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Bogdan-Duic\u0103 concluded that sensualism did not interfere with the book's didactic agenda, since Sadoveanu still helped popularize writers inspired by \"national life\", from Mihail Sadoveanu, Carp and Br\u0103tescu-Voine\u0219ti to <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Octavian_Iosif\" title=\"\u0218tefan Octavian Iosif\">\u0218tefan Octavian Iosif</a> and <a href=\"/wiki/Elena_Farago\" title=\"Elena Farago\">Elena Farago</a>.<sup id=\"cite_ref-gb-d15_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gb-d15-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Also in 1908, with her <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i> articles, Sadoveanu turned her attention to the impact of <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a> and the anti-traditionalist <a href=\"/wiki/Symbolist_movement_in_Romania\" title=\"Symbolist movement in Romania\">Romanian Symbolist branch</a>. As she herself argued decades later: \"I was the only one to express the opinion that [...] we are dealing with an innovative movement, just like I was the first one in history to sketch out Symbolism in articles for <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i>\".<sup id=\"cite_ref-c\u0219repere_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c\u0219repere-14\">&#91;14&#93;</a></sup> According to various commentators of her work, cited by literary historian <a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a>, she was indeed the first Romanian to take an interest in the movement, and who therefore opened a channel of communication between the Poporanists and the Romanian Symbolists.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> This assessment is partly contradicted by researcher <a href=\"/w/index.php?title=Angelo_Mitchievici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angelo Mitchievici (page does not exist)\">Angelo Mitchievici</a>, who reviews earlier such essays written by <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Bibescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Bibescu (page does not exist)\">Alexandru Bibescu</a> and <a href=\"/wiki/Elena_Bacaloglu\" title=\"Elena Bacaloglu\">Elena Bacaloglu</a>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>Sadoveanu stood out for rejecting the \"<a href=\"/wiki/Degeneration_(Max_Nordau)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Degeneration (Max Nordau)\">degeneration</a>\" concept introduced, against modern literature, by pathologist <a href=\"/wiki/Max_Nordau\" title=\"Max Nordau\">Max Nordau</a>. She called Nordau \"banal\" and \"an illusionist\", arguing that Symbolism had proven capable of nurturing \"poetic geniuses\", but, like Nordau, she still looked down on the <a href=\"/wiki/Decadent_movement\" title=\"Decadent movement\">decadent movement</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> In her opinion, Symbolism was a worthy counterpart to the \"pessimism\" of <a href=\"/wiki/Literary_naturalism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literary naturalism\">literary naturalism</a>, but a failed one when, as with <a href=\"/wiki/Stuart_Merrill\" title=\"Stuart Merrill\">Stuart Merrill</a>, it veered into the \"artificial\".<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Her primary interest was in showing how the <a href=\"/wiki/Antipositivism\" title=\"Antipositivism\">anti-positivist</a> poetry of <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">Frenchman</a> <a href=\"/wiki/Arthur_Rimbaud\" title=\"Arthur Rimbaud\">Arthur Rimbaud</a> had created a fashion in Romania,<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> but she also discussed the roles that <a href=\"/wiki/Jean_Mor%C3%A9as\" title=\"Jean Mor\u00e9as\">Jean Mor\u00e9as</a> and <a href=\"/wiki/Anatole_France\" title=\"Anatole France\">Anatole France</a> had in making Symbolism known to a French and international public.<sup id=\"cite_ref-c\u0219repere_14-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c\u0219repere-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Her work also touched on the connection between Romanian Symbolists (<a href=\"/wiki/Adrian_Maniu\" title=\"Adrian Maniu\">Adrian Maniu</a>) and the literary side of <a href=\"/wiki/Vienna_Secession\" title=\"Vienna Secession\">Vienna Secession</a> (<a href=\"/wiki/Rainer_Maria_Rilke\" title=\"Rainer Maria Rilke\">Rainer Maria Rilke</a>).<sup id=\"cite_ref-c\u0219repere_14-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c\u0219repere-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Believed by C\u0103linescu to have been \"a highly educated woman\",<sup id=\"cite_ref-gc667_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc667-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Sadoveanu repeatedly argued that professional critics needed to be exceptionally cultured.<sup id=\"cite_ref-c\u0219repere_14-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c\u0219repere-14\">&#91;14&#93;</a></sup> She reacted against cultural isolationism, describing in detail the merits of reciprocal translation in expanding the written culture.<sup id=\"cite_ref-c\u0219repere_14-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c\u0219repere-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Cornelia \u0218tef\u0103nescu finds her essays characterized by subtlety and the sense of detail, for instance in describing the Romantic critic <a href=\"/wiki/Charles_Augustin_Sainte-Beuve\" title=\"Charles Augustin Sainte-Beuve\">Charles Augustin Sainte-Beuve</a>, whose proverbial ugliness, Sadoveanu argued, indirectly shaped <a href=\"/wiki/19th-century_French_literature\" title=\"19th-century French literature\">19th-century French literature</a>.<sup id=\"cite_ref-c\u0219repere_14-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c\u0219repere-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Geneva_studies_and_feminist_beginnings\">Geneva studies and feminist beginnings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Izabela_Sadoveanu-Evan&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Geneva studies and feminist beginnings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Sadoveanu-Evan was one of four female writers invited to attend the 1909 congress of writers held at the <a href=\"/wiki/Gheorghe_Laz%C4%83r_High_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gheorghe Laz\u0103r High School\">Gheorghe Laz\u0103r High School</a>, which effectively established the <a href=\"/wiki/Romanian_Writers%27_Society\" title=\"Romanian Writers&#39; Society\">Romanian Writers' Society</a> (SSR), a <a href=\"/wiki/Professional_association\" title=\"Professional association\">professional association</a> presided upon by Mihail Sadoveanu.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> She also became noted as a translator foreign-language works, primarily <a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a>, into her native <a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a>;<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup> in 1909, under contract with Minerva, she published a volume of <a href=\"/wiki/Novella\" title=\"Novella\">novellas</a> by <a href=\"/wiki/Grazia_Deledda\" title=\"Grazia Deledda\">Grazia Deledda</a><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Giovanni_Verga\" title=\"Giovanni Verga\">Giovanni Verga</a>'s <i>Royal Tiger</i>.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>Beginning 1912, Sadoveanu-Evan furthered her education in <a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>, <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a>, where she attended the <a href=\"/wiki/Rousseau_Institute\" title=\"Rousseau Institute\">Rousseau Institute</a> and graduated among its first-ever alumni.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> She returned to take up a headmistress' office at Ia\u0219i's Pedagogic Institute for Girls, and later at the <a href=\"/wiki/Elena_Cuza\" title=\"Elena Cuza\">Elena Cuza</a> School of Bucharest.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gc667_3-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc667-3\">&#91;3&#93;</a></sup> A supporter of the reading program as the basis for all education, and interested in the applications of the <a href=\"/wiki/Montessori_method\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montessori method\">Montessori method</a>, she later created her own <i>\u0218coala de Puericutur\u0103 \u0219i Educatoare</i> (School for <a href=\"/wiki/Puericulture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puericulture\">Puericulture</a> and Women Educators),<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and was Inspector of Romanian <a href=\"/wiki/Kindergarten\" title=\"Kindergarten\">Kindergartens</a>.<sup id=\"cite_ref-gc667_3-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc667-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Sadoveanu also collaborated with Iorga on the <a href=\"/wiki/Summer_school\" title=\"Summer school\">summer school</a> in <a href=\"/wiki/V%C4%83lenii_de_Munte\" title=\"V\u0103lenii de Munte\">V\u0103lenii de Munte</a> town.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Although, after <i>Impresii literare</i>, her critical essays were never again collected in book form, Sadoveanu-Evan published several new tracts as an educationist: the 1911 <i>Educa\u021bia estetic\u0103 \u0219i artistic\u0103 din ultimele dou\u0103 decenii</i> (\"The Aesthetic and Artistic Education during the Last Two Decades\")<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-unifiizsa_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unifiizsa-7\">&#91;7&#93;</a></sup> was followed later by <i>Material didactic Montessori</i> (\"Montessori Teaching Aid\"), <i>Educa\u021bia nou\u0103. \u00cendrum\u0103ri pentru p\u0103rin\u021bi \u0219i educatori</i> (\"The New Education. Advice for Parents and Educators\") etc.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>As she recalled in 1939, Sadoveanu began her feminist activism by joining the <i>Sprijinul</i> (\"Support\") Association of Bucharest. The group, Sadoveanu noted, was more dedicated to \"encouraging and aiding women who earn a living through their own labor, rather than to organizing them in view of political life and <a href=\"/wiki/Women%27s_suffrage\" title=\"Women&#39;s suffrage\">women's suffrage</a> demands.\"<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> In fact, <i>Sprijinul</i> grouped together political women (including its president, <a href=\"/w/index.php?title=Smaranda_Beldiman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Smaranda Beldiman (page does not exist)\">Smaranda \"Ema\" Beldiman</a>) and male <a href=\"/wiki/Pro-feminism\" title=\"Pro-feminism\">pro-feminists</a> (the socialist lawyer <a href=\"/w/index.php?title=Toma_Dragu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Toma Dragu (page does not exist)\">Toma Dragu</a>).<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> With <a href=\"/wiki/M%C4%83rg%C4%83rita_Miller_Verghy\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u0103rg\u0103rita Miller Verghy\">M\u0103rg\u0103rita Miller Verghy</a>, <a href=\"/wiki/Bucura_Dumbrav%C4%83\" title=\"Bucura Dumbrav\u0103\">Bucura Dumbrav\u0103</a> and other women writers, Sadoveanu was also a founding member of the <i>Rom\u00e2ncele Cerceta\u0219e</i> Association, an early branch of <a href=\"/wiki/Scouting_and_Guiding_in_Romania\" title=\"Scouting and Guiding in Romania\">Romanian Scouting</a>, preceding the <i><a href=\"/wiki/Asocia%C8%9Bia_Ghidelor_%C8%99i_Ghizilor_din_Rom%C3%A2nia\" title=\"Asocia\u021bia Ghidelor \u0219i Ghizilor din Rom\u00e2nia\">Asocia\u021bia Ghidelor \u0219i Ghizilor din Rom\u00e2nia</a></i>.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"AECPFR.2C_UFR_and_IAWSEC\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"AECPFR,_UFR_and_IAWSEC\">AECPFR, UFR and IAWSEC</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Izabela_Sadoveanu-Evan&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: AECPFR, UFR and IAWSEC\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1918, shortly after <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> had ended, Izabela Sadoveanu was a founding member of <i>Asocia\u021bia pentru emanciparea civil\u0103 \u0219i politic\u0103 a femeilor rom\u00e2ne</i> (the Association for the Civil and Political Emancipation of Romanian Women, AECPFR), which unified several of the feminist associations in <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a> around the ideal of women's suffrage.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Through this affiliation, she became a delegate of Romanian women to several international congresses held by the <a href=\"/wiki/International_Alliance_of_Women\" title=\"International Alliance of Women\">International Alliance of Women for Suffrage and Equal Citizenship</a> (IAWSEC).<sup id=\"cite_ref-Sadoveanu,_p.67_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sadoveanu,_p.67-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>After the region of <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>, formerly in <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>, was <a href=\"/wiki/Union_of_Transylvania_with_Romania\" title=\"Union of Transylvania with Romania\">united with Romania</a>, Sadoveanu established contacts with its feminist scene. By 1920, she was elected to the Steering Committee of the Transylvanian-based Romanian Women's Union (UFR), assisting its President <a href=\"/wiki/Maria_Baiulescu\" title=\"Maria Baiulescu\">Maria Baiulescu</a> as one of the UFR's three Vice Presidents for <a href=\"/wiki/Muntenia\" title=\"Muntenia\">Muntenia</a> (alongside <a href=\"/w/index.php?title=Micaela_Catargi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Micaela Catargi (page does not exist)\">Micaela Catargi</a> and <a href=\"/wiki/Eugenia_de_Reuss_Ianculescu\" title=\"Eugenia de Reuss Ianculescu\">Eugenia de Reuss Ianculescu</a>).<sup id=\"cite_ref-mb870_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mb870-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> She later traced the origin of Romania's organized feminist movement with the UFR's earliest nucleus, created in the 1840s by <a href=\"/w/index.php?title=Maria_Nicolau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Nicolau (page does not exist)\">Maria Nicolau</a>.<sup id=\"cite_ref-csmures374_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-csmures374-36\">&#91;36&#93;</a></sup> Her interest in Transylvania also surfaced in her work as a teacher: in the summer months of 1919, she was in <a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">Cluj</a>, instructing locals on the practical use of the Montessori method.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Her work as a journalist diversified, and she was, before 1924, one of the regular writers in <i><a href=\"/w/index.php?title=Lamura_(magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lamura (magazine) (page does not exist)\">Lamura</a></i>, a literary review published by Vlahu\u021b\u0103.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>In September 1925, Sadoveanu was guest speaker at the UFR's 6th Congress in <a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">Timi\u0219oara</a>,<sup id=\"cite_ref-mb870_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mb870-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> and reported on its proceedings in Iorga's newspaper <i><a href=\"/w/index.php?title=Neamul_Rom%C3%A2nesc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neamul Rom\u00e2nesc (page does not exist)\">Neamul Rom\u00e2nesc</a></i>.<sup id=\"cite_ref-csmures374_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-csmures374-36\">&#91;36&#93;</a></sup> According to Baiulescu's summary, the Congress explicitly sought to reform the <a href=\"/wiki/1923_Constitution_of_Romania\" title=\"1923 Constitution of Romania\">1923 Constitution of Romania</a>, which had only recognized <a href=\"/wiki/Universal_male_suffrage\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universal male suffrage\">universal male suffrage</a>, and bring about gender equality as an \"act of justice\".<sup id=\"cite_ref-mb870_34-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mb870-34\">&#91;34&#93;</a></sup> The report also critically noted a decrease in standing for Romanian women in Transylvania, <a href=\"/wiki/Bukovina\" title=\"Bukovina\">Bukovina</a> and other regions, ever since Romania had replaced Austria-Hungary as the administrative power.<sup id=\"cite_ref-mb870_34-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mb870-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Around that time, Sadoveanu also affiliated with <a href=\"/wiki/Adela_Xenopol\" title=\"Adela Xenopol\">Adela Xenopol</a>'s <i>Societatea Scriitoarelor Rom\u00e2ne</i> (Romanian Women Writers' Society), which stood against the dominant and supposedly <a href=\"/wiki/Sexism\" title=\"Sexism\">sexist</a> SSR; she also began contributing to its tribune, <i>Revista Scriitoarei</i> (\"The Woman Writer's Review\"), joining a writing staff which also included Sofia N\u0103dejde, Miller Verghy, <a href=\"/wiki/Constan%C8%9Ba_Hodo%C8%99\" title=\"Constan\u021ba Hodo\u0219\">Constan\u021ba Hodo\u0219</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ana_Conta-Kernbach&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Conta-Kernbach (page does not exist)\">Ana Conta-Kernbach</a>, <a href=\"/wiki/Hortensia_Papadat-Bengescu\" title=\"Hortensia Papadat-Bengescu\">Hortensia Papadat-Bengescu</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Aida_Vrioni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aida Vrioni (page does not exist)\">Aida Vrioni</a>.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Sadoveanu was a Vice President of the Society, and took up a similar position in <i>Asocia\u021bia Universitar\u0103</i>, the female Academic Society.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>By the mid-1920s, Sadoveanu fell out with <a href=\"/wiki/Alexandrina_Cantacuzino\" title=\"Alexandrina Cantacuzino\">Alexandrina Cantacuzino</a>, leader of the National Council of Romanian Women (which was endorsed by the AECPFR). This occurred after Cantacuzino's official visit to <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, where she had attended an IAWSEC Congress, and where the initiative was taken to create a regional <a href=\"/wiki/East-Central_Europe\" title=\"East-Central Europe\">East-Central European</a> feminist association, the \"<a href=\"/wiki/Little_Entente\" title=\"Little Entente\">Little Entente</a>\" of Women. Sadoveanu was a vocal critic of the project, which, she argued, only served the interest of <a href=\"/wiki/First_Czechoslovak_Republic\" title=\"First Czechoslovak Republic\">Czechoslovak</a> women, and accused Cantacuzino of not being <a href=\"/wiki/Patriotism\" title=\"Patriotism\">patriotic</a>.<sup id=\"cite_ref-rc450_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rc450-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Historian Roxana Che\u0219chebec reviews this incident as proof that \"the fate of women's activism was related in that period to the promotion of national interests.\"<sup id=\"cite_ref-rc450_41-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rc450-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>Sadoveanu was making herself known as a conservative feminist, earning accolades from male authors who saw political feminism as an \"adventure\". According to Sadoveanu, feminists, who demanded the suffrage, were to be distinguished from \"feminines\", who wanted political leverage against the other sex.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_interwar_causes\">Other interwar causes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Izabela_Sadoveanu-Evan&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Other interwar causes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>By 1927, Sadoveanu was also becoming involved in a major debate about <a href=\"/wiki/Eugenics\" title=\"Eugenics\">eugenics</a> and feminism, carried out in the pages of <i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">Buletin Eugenic \u0219i Biopolitic</span></i> (the mouthpiece of eugenicists active within <a href=\"/wiki/Asocia%C8%9Bia_Transilvan%C4%83_pentru_Literatura_Rom%C3%A2n%C4%83_%C8%99i_Cultura_Poporului_Rom%C3%A2n\" title=\"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n\">ASTRA Society</a>). These articles purported that the main cause of feminism was to empower women as homemakers and nurturers, instead of or before granting them political rights and representation.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> Her collaboration with the V\u0103lenii de Munte institution continued and, together with Iorga and Constan\u021ba Evolceanu, she helped organize a preparatory School of National and Moral Female Missionaries (1927).<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> She also lectured there about the implementation of <a href=\"/wiki/Education_reform\" title=\"Education reform\">education reform</a>.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>Izabela Sadoveanu's preoccupation with <a href=\"/wiki/Early_childhood_education\" title=\"Early childhood education\">early childhood education</a> led her to explore the opportunities offered by radio, a new media at the time: she produced and voiced one of <a href=\"/wiki/Romanian_Radio_Broadcasting_Company\" title=\"Romanian Radio Broadcasting Company\">Radio Rom\u00e2nia</a>'s first-ever thematic broadcasts, the 1929 <i>Ora Copiilor</i> (\"Children's Hour\").<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> Also in 1929, she contributed the preface to an essay by writers R. Catarg and I. C. Chiriacescu, <i>Femeia \u00een epoca nou\u0103 a omenirii</i> (\"Woman in the New Era of Mankind\").<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> Her tract on <a href=\"/wiki/Education_in_Romania\" title=\"Education in Romania\">Romanian education policies</a>, titled <i>Educa\u021bia nou\u0103</i> (\"The New Education\"), saw print the next year.<sup id=\"cite_ref-il&amp;pf284_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-il&amp;pf284-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p><p>Sadoveanu and Alexandrina Cantacuzino were reconciled by May 1933, when they were AECPFR delegates to <a href=\"/wiki/Constan%C8%9Ba\" title=\"Constan\u021ba\">Constan\u021ba</a> city, paying homage to the <a href=\"/wiki/Dobruja\" title=\"Dobruja\">Dobrujan</a> wing of the women's emancipation movement.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> In later years, Sadoveanu wrote more positively of Cantacuzino, noting her role in propagating the feminist ideal and her participation with the <a href=\"/wiki/International_Council_of_Women\" title=\"International Council of Women\">International Council of Women</a>.<sup id=\"cite_ref-Sadoveanu,_p.67_33-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sadoveanu,_p.67-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>Throughout the 1920s and '30s, Sadoveanu-Evan began contributed to the left-wing dailies <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i> and <i><a href=\"/w/index.php?title=Diminea%C8%9Ba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diminea\u021ba (page does not exist)\">Diminea\u021ba</a></i> (briefly managed by Mihail Sadoveanu), as well as to <i>Adev\u0103rul</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s cultural supplement <i><a href=\"/w/index.php?title=Adev%C4%83rul_Literar_%C8%99i_Artistic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic (page does not exist)\">Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic</a></i>. She was originally a columnist for <i>Diminea\u021ba</i>, with <i>Pagina femeii</i> (\"The Woman's Page\"); at the same time, <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i> serialized her biographic series <i>Profiluri feminine</i> (\"Feminine Profiles\"), later taken up by <i>Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic</i>.<sup id=\"cite_ref-bbcfemeile_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbcfemeile-50\">&#91;50&#93;</a></sup> The latter also published her April 1928 interview with writer Sylvia Stevenson, on the state of <a href=\"/wiki/English_literature\" title=\"English literature\">English literature</a>, discussing authors from <a href=\"/wiki/Virginia_Woolf\" title=\"Virginia Woolf\">Virginia Woolf</a> to <a href=\"/wiki/John_Galsworthy\" title=\"John Galsworthy\">John Galsworthy</a> (a preoccupation which resurfaced in Sadoveanu's articles as late as 1937).<sup id=\"cite_ref-woolfcult_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-woolfcult-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Sadoveanu's work for <i>Adev\u0103rul</i> itself originally included a series of her essays on English writers.<sup id=\"cite_ref-bbcfemeile_50-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbcfemeile-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p><p>Among her other works of literary criticism which saw print with <i>Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic</i> was a 1930 study of Ibr\u0103ileanu's literature, in which she defended her mentor's writing style (proposing that it only seemed \"rough\" because it sought to be anti-<a href=\"/wiki/Rhetoric\" title=\"Rhetoric\">rhetorical</a>).<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> She also alleged that, as a very young man, Ibr\u0103ileanu had been in love with her sister Adela (the argument, according to which Adela is the mysterious \"Estella\" in Ibr\u0103ileanu's autobiographical notes, was judged unconvincing by historian Anais Nerses\u00efan).<sup id=\"cite_ref-anersiii_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anersiii-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The same paper also published her biographical sketches and recollections about two personal acquaintances from the socialist and Poporanist scene of the <i><a href=\"/wiki/Fin_de_si%C3%A8cle\" title=\"Fin de si\u00e8cle\">fin de si\u00e8cle</a></i>: <a href=\"/wiki/Anton_Bacalba%C8%99a\" title=\"Anton Bacalba\u0219a\">Anton \"Tony\" Bacalba\u0219a</a>, <a href=\"/wiki/Gheorghe_Kernbach\" title=\"Gheorghe Kernbach\">\"Gheorghe din Moldova\" Kernbach</a>.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> She was also contributing to the provincial press: in 1934, her piece \"How to Create a Reading Public\" ran in the <a href=\"/wiki/Ploie%C8%99ti\" title=\"Ploie\u0219ti\">Ploie\u0219ti</a> paper <i>Gazeta C\u0103r\u021bilor</i>.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Final_years\">Final years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Izabela_Sadoveanu-Evan&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Final years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After witnessing the impact of <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascist</a> movements on Europe's societies, Sadoveanu-Evan combined her feminist stance with the cause of <a href=\"/wiki/Anti-fascism\" title=\"Anti-fascism\">anti-fascism</a>. Together with actress <a href=\"/w/index.php?title=Lucia_Sturdza_Bulandra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucia Sturdza Bulandra (page does not exist)\">Lucia Sturdza Bulandra</a>, she was active within <i>Frontul Feminin</i> (Feminine Front), an organism designed to defend women's rights against the <a href=\"/wiki/Far_right\" class=\"mw-redirect\" title=\"Far right\">far right</a> threat, and presided upon by N\u0103dejde.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> According to researcher \u0218tefania Mihalache, the Front, which was created in 1936 and soon after published a manifesto, had a <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxist</a> bias, centered on \"the woman's right to work\".<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Sadoveanu's made trips abroad, and attended, in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, the exhibit marking the 50 years since the <i><a href=\"/wiki/Symbolist_Manifesto\" title=\"Symbolist Manifesto\">Symbolist Manifesto</a></i>.<sup id=\"cite_ref-c\u0219repere_14-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c\u0219repere-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>During 1937, probably on Sadoveanu-Evan's request, <i>Adev\u0103rul</i> began publishing a special second-page column titled <i>Femeile \u00eentre ele</i> (\"Women amongst Themselves\"), which included contributions from herself and her colleagues in the feminist movement, Papadat-Bengescu (who may have inspired the column's title) and N\u0103dejde.<sup id=\"cite_ref-bbcfemeile_50-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbcfemeile-50\">&#91;50&#93;</a></sup> They were joined by several consecrated or aspiring women writers, among them: <a href=\"/w/index.php?title=Ticu_Archip&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ticu Archip (page does not exist)\">Ticu Archip</a>, <a href=\"/wiki/Lucia_Demetrius\" title=\"Lucia Demetrius\">Lucia Demetrius</a>, <a href=\"/wiki/Claudia_Millian\" title=\"Claudia Millian\">Claudia Millian</a>, <a href=\"/wiki/Sanda_Movil%C4%83\" title=\"Sanda Movil\u0103\">Sanda Movil\u0103</a>, <a href=\"/wiki/Profira_Sadoveanu\" title=\"Profira Sadoveanu\">Profira Sadoveanu</a> (Izabela's niece), Valeria Mitru (future wife of Mihail Sadoveanu), <a href=\"/w/index.php?title=Coca_Farago&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Coca Farago (page does not exist)\">Coca Farago</a> (daughter of poet <a href=\"/wiki/Elena_Farago\" title=\"Elena Farago\">Elena Farago</a>) and Sorana \u021aopa (the actress wife of philosopher <a href=\"/wiki/Mircea_Eliade\" title=\"Mircea Eliade\">Mircea Eliade</a>).<sup id=\"cite_ref-bbcfemeile_50-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbcfemeile-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Izabela Sadoveanu's own pieces for <i>Femeile \u00eentre ele</i> included an overview of the <a href=\"/wiki/Suffragette\" title=\"Suffragette\">suffragette</a> movement and a positive report about the <a href=\"/wiki/Soroptimist_International\" title=\"Soroptimist International\">Soroptimist International</a>, whose <a href=\"/wiki/Self-help\" title=\"Self-help\">self-help</a> ideas she tried to popularize in Romania, and a sarcastic reply to Archip's strong-voiced <a href=\"/wiki/Antifeminism\" title=\"Antifeminism\">antifeminist</a> stance.<sup id=\"cite_ref-bbcfemeile_50-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbcfemeile-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Also in 1937, <i>Adev\u0103rul</i> published her homage to French socialist and <a href=\"/wiki/Pacifism\" title=\"Pacifism\">pacifist</a> <a href=\"/wiki/Jean_Jaur%C3%A8s\" title=\"Jean Jaur\u00e8s\">Jean Jaur\u00e8s</a>, who had fallen victim to nationalists shortly after the outbreak of <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> A year later, she withdrew from teaching with a state pension, and dedicated her energy to editorial work for <i>Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic</i>, before the entire <i>Adev\u0103rul</i> family of papers were banned by <a href=\"/wiki/King_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Romania\">King</a> <a href=\"/wiki/Carol_II_of_Romania\" title=\"Carol II of Romania\">Carol II</a>'s <a href=\"/wiki/Authoritarianism\" title=\"Authoritarianism\">authoritarian</a> regime.<sup id=\"cite_ref-aaomulsiarta_2-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aaomulsiarta-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1939, the Transylvanian left-wing magazine <i><a href=\"/w/index.php?title=Societatea_de_M%C3%A2ine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Societatea de M\u00e2ine (page does not exist)\">Societatea de M\u00e2ine</a></i> published her short history of Romanian feminist organizations.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Izabela_Sadoveanu-Evan&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to George C\u0103linescu, Izabela Sadoveanu was a prototype of the \"cerebral woman\" in local letters.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> She is mentioned, as <i>Sidonia Alexe</i>, in <i>\u00cen preajma revolu\u021biei</i> (\"On the Eve of the Revolution\") a 1930s novel and hidden <a href=\"/wiki/Memoir\" title=\"Memoir\">memoir</a> by <a href=\"/wiki/Constantin_Stere\" title=\"Constantin Stere\">Constantin Stere</a>, former member of the <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i> circle (Mihail Sadoveanu is also a character of the book, hidden under the name <i>Nicolae P\u0103dureanu</i>).<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p><p>An eponymous <a href=\"/wiki/Monograph\" title=\"Monograph\">monograph</a> on Izabela Sadoveanu-Evanu was published by <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Didactic%C4%83_%C8%99i_Pedagogic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Didactic\u0103 \u0219i Pedagogic\u0103 (page does not exist)\">Editura Didactic\u0103 \u0219i Pedagogic\u0103</a>, in 1970; her own work of memoirs, <i>Sufletul altor genera\u021bii</i>, was included in a 1980 <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Eminescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Eminescu (page does not exist)\">Editura Eminescu</a> anthology, covering mainly the autobiographic texts of folklorist Aristi\u021ba Avramescu.<sup id=\"cite_ref-il&amp;pf284_48-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-il&amp;pf284-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Twenty years later, critic Margareta Feraru revisited her entire work, republishing two volumes of her magazine essays, as <i>C\u0103r\u021bi \u0219i idei</i> (\"Books and Ideas\").<sup id=\"cite_ref-c\u0219repere_14-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c\u0219repere-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Commenting on this critical edition, Cornelia \u0218tef\u0103nescu made note of Sadoveanu's \"daring critical spirit, her unwavering virtues and merits as a researcher, the mobility of her thought over the spheres of ideology, literature, arts and education\".<sup id=\"cite_ref-c\u0219repere_14-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c\u0219repere-14\">&#91;14&#93;</a></sup> In 2007, <a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a> wrote that Sadoveanu was \"unfairly ignored nowadays\".<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Izabela_Sadoveanu-Evan&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-woolfcult-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-woolfcult_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-woolfcult_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bibnat.ro/dyn-doc/REVBNR-2-2003.pdf\">\"Virginia Woolf \u00een cultura rom\u00e2n\u0103 - bibliografie\"</a>, in the <a href=\"/wiki/National_Library_of_Romania\" title=\"National Library of Romania\">National Library of Romania</a> <i>Revista Bibliotecii Na\u021bionale</i>, Nr. 2/2003, p.36-37</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-aaomulsiarta-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-23\"><sup><i><b>x</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aaomulsiarta_2-24\"><sup><i><b>y</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Alexandra Andrei, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.timpulgj.ro/arhiva/416/cultura.htm\">\"Omul \u0219i arta. Izabela Sadoveanu\"</a>, in <i>Timpul de Gorj</i>, Nr. 8 (416)/2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc667-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc667_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc667_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc667_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc667_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc667_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc667_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc667_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc667_3-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc667_3-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.667</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-anersiii-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-anersiii_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-anersiii_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-anersiii_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Anais Nerses\u00efan, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://193.26.10.83/pdf/Ararat%2012-2006.pdf\">\"Eternul feminin \u00een amintirile din copil\u0103rie \u0219i adolescen\u021b\u0103 ale lui Garabet Ibr\u0103ileanu\"</a>, in <i>Supliment Cultural Ararat</i>, June 2006, p.III</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bbcvidrascu-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bbcvidrascu_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bbcvidrascu_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bbcvidrascu_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Bianca Bur\u021ba-Cernat, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revista22.ro/articol-8734.html\">\" 'Cazul' <i>Mariana Vidra\u0219cu</i>\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Revista_22\" title=\"Revista 22\">Revista 22</a></i>, Nr. 1067, August 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Elena_Zaharia-Filipa%C8%99&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elena Zaharia-Filipa\u0219 (page does not exist)\">Elena Zaharia-Filipa\u0219</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/primul_nostru_roman_feminin\">\"Primul nostru roman feminin\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 48/2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-unifiizsa-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-unifiizsa_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unifiizsa_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unifiizsa_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unifiizsa_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unifiizsa_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Italian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unifi.it/letrum/CMpro-v-p-1000.html\">\"Izabella Sadoveanu\"</a>, biographical note in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unifi.it/letrum/\"><i>Cronologia della letteratura rumena moderna (1780-1914)</i> database</a>, at the <a href=\"/wiki/University_of_Florence\" title=\"University of Florence\">University of Florence</a>'s Department of Neo-Latin Languages and Literatures; retrieved May 8, 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">I. Felea, \"Gherea \u0219i al\u021bii despre Gherea\", in <i><a href=\"/wiki/Magazin_Istoric\" title=\"Magazin Istoric\">Magazin Istoric</a></i>, December 1971, p.53</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gb-d15-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gb-d15_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gb-d15_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gb-d15_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bogdan-Duic\u0103, p.15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.597</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Bianca Bur\u021ba-Cernat, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romaniaculturala.ro/articol.php?cod=12049\">\"E. Lovinescu sub presiunea posterit\u0103\u021bii. R\u0103st\u0103lm\u0103ciri \u0219i idiosincrazii\"</a>, in <i>Cultura</i>, Nr. 8/2009 (republished by <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romaniaculturala.ro/\">Rom\u00e2nia Cultural\u0103</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110902021335/http://www.romaniaculturala.ro/\">Archived</a> 2011-09-02 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</i>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-el28-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-el28_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-el28_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne contemporane</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, Bucharest, 1989, p.28. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-21-0159-8\" title=\"Special:BookSources/973-21-0159-8\">973-21-0159-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/revasul/1906/BCUCLUJ_FP_PII970_1906_004_014_015.pdf\">\"C\u0103r\u021bi noue \u0219i reviste\"</a>, in <i>R\u0103va\u0219ul</i>, Nr. 14-15/1906, p.58 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-c\u0219repere-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-c\u0219repere_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c\u0219repere_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c\u0219repere_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c\u0219repere_14-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c\u0219repere_14-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c\u0219repere_14-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c\u0219repere_14-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c\u0219repere_14-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c\u0219repere_14-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c\u0219repere_14-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-c\u0219repere_14-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Cornelia \u0218tef\u0103nescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/repere_pentru_literatur\">\"Repere pentru literatur\u0103\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 51-52/2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bogdan-Duic\u0103, p.14-15; C\u0103linescu, p.667, 1014; Duma, p.161, 162-163; Livezeanu &amp; Farris, p.284</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duma, p.161-162</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-id162-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-id162_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-id162_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Duma, p.162</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Duma, p.163</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bogdan-Duic\u0103, p.14-15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.20, 21-22</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, p.130-131, 135</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, p.133-134</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, p.134-138</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.22</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Cassian-Maria_Spiridon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cassian-Maria Spiridon (page does not exist)\">Cassian-Maria Spiridon</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/TATAapr8.html\">\"Secolul breslei scriitorice\u0219ti\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, April 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dspace.bcucluj.ro/bitstream/123456789/6760/1/BCUCLUJ_FP_488795_1909_001_020.pdf\">\"Bibliografii\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Democra%C8%9Bia\" title=\"Democra\u021bia\">Democra\u021bia</a></i>, Nr. 20/1909, p.16; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1909/BCUCLUJ_FP_280091_1909_008_007.pdf\">\"Bibliografii\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, Nr. 7/1909, p.168 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/revasul/1909/BCUCLUJ_FP_279662_1909_007_008_009.pdf\">\"C\u0103r\u021bi nou\u0103\"</a>, in <i>R\u0103va\u0219ul</i>, Nr. 8-9/1909, p.480 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Harold Baumann, <i>1907-2007, Hundert Jahre Montessori-P\u00e4dagogik: eine Chronik der Montessori-P\u00e4dagogik in der Schweiz</i>, Haupt Verlag, Bern, 2007, p.90, 210.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-258-07092-6\" title=\"Special:BookSources/978-3-258-07092-6\">978-3-258-07092-6</a>; C\u0103linescu, p.667; Ilie \u0218ulea-Firu, <i>Montessori-Erinnerungen</i>, Assoziation Montessori (Schweiz) Sektion der deutschen und rh\u00e4toromanischen Schweiz, Zurich, 1991, p.3-12</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sadoveanu, p.65-66</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sadoveanu, p.66</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Lucian Nastas\u0103, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.history-cluj.ro/Istorie/cercet/Nastasa/IntimitateaAmfiteatrelor.pdf\"><i>Intimitatea amfiteatrelor. Ipostaze din via\u021ba privat\u0103 a universitarilor \"literari\" (1864-1948)</i></a>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Limes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Limes (page does not exist)\">Editura Limes</a>, Cluj-Napoca, 2010, p.234.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-726-469-5\" title=\"Special:BookSources/978-973-726-469-5\">978-973-726-469-5</a>; <a href=\"/wiki/E-book\" title=\"E-book\">e-book</a> version at the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a> George Bari\u021b Institute of History</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livezeanu &amp; Farris, p.284; Sadoveanu, p.66</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sadoveanu,_p.67-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sadoveanu,_p.67_33-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sadoveanu,_p.67_33-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Sadoveanu, p.67</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mb870-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mb870_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mb870_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mb870_34-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mb870_34-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Maria_Baiulescu\" title=\"Maria Baiulescu\">Maria Baiulescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/societateademaine/pdf/BCUCLUJ_FP_279802_1925_002_050.pdf\">\"Activitatea federa\u021biei Uniunea Femeilor Rom\u00e2ne\"</a>, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Societatea_de_M%C3%A2ine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Societatea de M\u00e2ine (page does not exist)\">Societatea de M\u00e2ine</a></i>, Nr. 50/1925, p.870 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livezeanu &amp; Farris, p.243-244</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-csmures374-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-csmures374_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-csmures374_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Coriolan Suciu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/culturacrestina/1925/BCUCLUJ_FP_279432_1925_014_010.pdf\">\"Blajul, Bra\u0219ovul \u0219i Mure\u0219enii\"</a>, in <i>Cultura Cre\u0219tin\u0103</i>, Nr. 10/1925, p.374 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dspace.bcucluj.ro/bitstream/123456789/14696/1/BCUCLUJ_FP_279601_1919_1920_001_002.pdf\">\"Cronica\"</a>, in <i>\u00cenv\u0103\u021b\u0103torul</i>, Nr. 2/1919, p.15 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> \"Saint J\u00e9rome\", <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/amiculscoalei/1932/BCUCLUJ_FP_279091_1932_008_007.pdf\">\"\u0218coala \u0219i via\u021ba\"</a>, in <i>Amicul \u0218coalei</i>, Nr. 7/1932, p.100 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/clujul/1925/BCUCLUJ_FP_PII664_1925_003_038.pdf\">\"Informa\u021biuni\"</a>, in <i>Clujul Rom\u00e2nesc</i>, Nr. 38/1925, p.2 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u0218tefania Mih\u0103ilescu, \"Xenopol, Adela\", in de Haan <i>et al.</i>, p.614</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rc450-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rc450_41-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rc450_41-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Roxana Che\u0219chebec, \"Toward a Romanian Women's Movement. An Organizational History (1880s-1940)\", in Edith Saurer, Margareth Lanzinger, Elisabeth Frysak (eds.), <i>Women's Movements: Networks and Debates in Post-communist Countries in the 19th and 20th Centuries</i>, Bohl\u00e4u Verlag, Cologne, 2006, p.450.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-412-32205-2\" title=\"Special:BookSources/978-3-412-32205-2\">978-3-412-32205-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mitchievici, p.198</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Maria_Bucur\" title=\"Maria Bucur\">Maria Bucur</a>, \"Romania\", in Kevin Passmore (ed.), <i>Women, Gender and Fascism in Europe, 1919-45</i>, <a href=\"/wiki/Rutgers_University_Press\" title=\"Rutgers University Press\">Rutgers University Press</a>, New Brunswick, 2003, p.65.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8135-3307-4\" title=\"Special:BookSources/0-8135-3307-4\">0-8135-3307-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dspace.bcucluj.ro/bitstream/123456789/1630/1/BCUCLUJ_FP_279211_1927_011_006_007.pdf\">\"\u00censemn\u0103ri\"</a>, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Cos%C3%AEnzeana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cos\u00eenzeana (page does not exist)\">Cos\u00eenzeana</a></i>, Nr. 6-7/1927, p.100 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Victoria N. Dima, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ziarulprahova.ro/stiri/sport/75409/femei-prahovene-de-azi-de-ieri-si-mai-de-demult\">\"Femei prahovene de azi, de ieri \u0219i de mai demult\"</a>, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Ziarul_de_Prahova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ziarul de Prahova (page does not exist)\">Ziarul de Prahova</a></i>, August 17, 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radioromania.ro/anii_20-11863\"><i>Istoric. Anii 20</i></a>, at the <a href=\"/wiki/Romanian_Radio_Broadcasting_Company\" title=\"Romanian Radio Broadcasting Company\">Radio Rom\u00e2nia</a> site; retrieved May 8, 2011; Loreta Popa, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.jurnalul.ro/jurnalul-de-duminic/jurnalul-national/radioul-la-aniversare-558402.html\">\"Radioul, la aniversare...\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C8%9Bional\" title=\"Jurnalul Na\u021bional\">Jurnalul Na\u021bional</a></i>, October 31, 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livezeanu &amp; Farris, p.253</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-il&amp;pf284-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-il&amp;pf284_48-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-il&amp;pf284_48-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Livezeanu &amp; Farris, p.284</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.biblioteca.ct.ro/publicatii_electronice/periodice/farul/1933/Farul_seria_III_an_I_nr_13_1933_05_20.pdf\">\"Doamna Alexandrina Cantacuzino la Constan\u021ba\"</a>, in <i>Farul</i>, Nr. 13/1933 (digitized by the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.biblioteca.ct.ro/\">Ioan N. Roman County Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bbcfemeile-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bbcfemeile_50-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bbcfemeile_50-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bbcfemeile_50-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bbcfemeile_50-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bbcfemeile_50-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Bianca Bur\u021ba-Cernat, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Femeile-intre-ele-in-1937*articleID_14072-articles_details.html\">\" 'Femeile \u00eentre ele' \u00een 1937\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 290, October 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Roxana Husac, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cuvantul.ro/articol/?artID=7&amp;nr=382\">\"\u00cenainte \u0219i dup\u0103 r\u0103zboi. G.Ibr\u0103ileanu fa\u021b\u0103 cu modernitatea\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2ntul_(literary_magazine)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cuv\u00e2ntul (literary magazine)\">Cuv\u00e2ntul</a></i>, Nr. 382, April 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.1006, 1008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/tarabarsei/1934/BCUCLUJ_FP_280068_1934_006_004.pdf\">\"D\u0103ri de seam\u0103\"</a>, in <i>\u021aara B\u00e2rsei</i>, Nr. 4/1934, p.379 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u0218tefania Mih\u0103ilescu, \"N\u0103dejde, Sofia\", in de Haan <i>et al.</i>, p.362</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> \u0218tefania Mihalache, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jsri.ro/ojs/index.php/jsri/article/viewFile/141/141\">\"Socialismul \u0219i camuflarea de gen\"</a>, in <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jsri.ro/\">Journal for the Study of Religions and Ideologies</a></i>, Nr. 6, Winter 2003, p.124</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.adevarul.ro/actualitate/Adevaruri-Filosofia-cosmica_0_130187009.html\">\"<i>Adev\u0103ruri</i> de alt\u0103dat\u0103: Filosofia cosmic\u0103\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, October 7, 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sadoveanu, <i>passim</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.969</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Burlacu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Burlacu (page does not exist)\">Alexandru Burlacu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.dntis.ro/BURLACUi.htm\">\"Modelele prezumtive \u00een romanul lui C. Stere\" (I)</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, January 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.21</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Izabela_Sadoveanu-Evan&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Izabela Sadoveanu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/societateademaine/pdf/BCUCLUJ_FP_279802_1939_016_002.pdf\">\"Scurt istoric despre asocia\u021biile femeilor rom\u00e2ne. I. Feminismul\"</a>, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Societatea_de_M%C3%A2ine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Societatea de M\u00e2ine (page does not exist)\">Societatea de M\u00e2ine</a></i>, Nr. 2/1939, p.&#160;65-67 (digitized by the <a href=\"/wiki/Babe%C8%99-Bolyai_University\" title=\"Babe\u0219-Bolyai University\">Babe\u0219-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a>)</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Gheorghe_Bogdan-Duic%C4%83\" title=\"Gheorghe Bogdan-Duic\u0103\">Gheorghe Bogdan-Duic\u0103</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1909/BCUCLUJ_FP_280091_1909_008_001.pdf\">\"Coresponden\u021b\u0103 din Bucure\u0219ti\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i>, Nr. 1/1909, p.&#160;12-15</li>\n<li><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne de la origini p\u00een\u0103 \u00een prezent</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, Bucharest, 1986</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a>, <i>Avangarda rom\u00e2neasc\u0103 \u0219i complexul periferiei: primul val</i>, <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, Bucharest, 2007.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-23-1911-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-23-1911-6\">978-973-23-1911-6</a></li>\n<li>Francisca de Haan, Krasimira Daskalova, Anna Loutfi (eds.), <i>Biographical Dictionary of Women's Movements and Feminisms in Central and South Eastern Europe, 19th and 20th Centuries</i>, <a href=\"/wiki/Central_European_University_Press\" title=\"Central European University Press\">Central European University Press</a>, Budapest &amp; New York City, 2006.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-7326-39-1\" title=\"Special:BookSources/963-7326-39-1\">963-7326-39-1</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ion Duma, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1909/BCUCLUJ_FP_280091_1909_008_007.pdf\">\"Dou\u0103 volume de critic\u0103 impresionist\u0103\"</a>, in <i>Luceaf\u0103rul</i>, Nr. 7/1909, p.&#160;161-163</li>\n<li><a href=\"/wiki/Irina_Livezeanu\" title=\"Irina Livezeanu\">Irina Livezeanu</a>, June Pachuta Farris (eds.), <i>Women &amp; Gender in Central and Eastern Europe, Russia, and Eurasia: a Comprehensive Bibliography, Volume I: Southeastern and East Central Europe</i>, <a href=\"/wiki/M._E._Sharpe\" title=\"M. E. Sharpe\">M. E. Sharpe</a>, Armonk, 2007.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7656-0737-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-7656-0737-9\">978-0-7656-0737-9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Angelo_Mitchievici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angelo Mitchievici (page does not exist)\">Angelo Mitchievici</a>, <i>Decaden\u021b\u0103 \u0219i decadentism \u00een contextul modernit\u0103\u021bii rom\u00e2ne\u0219ti \u0219i europene</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Curtea_Veche\" title=\"Editura Curtea Veche\">Editura Curtea Veche</a>, Bucharest, 2011.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-588-133-4\" title=\"Special:BookSources/978-606-588-133-4\">978-606-588-133-4</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q15996500&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q15996500&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q15996500\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/60407834\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000023426822\">0000 0000 2342 6822</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n81094115\">n81094115</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/60407834\">60407834</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2204\nCached time: 20180920152404\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.644 seconds\nReal time usage: 0.818 seconds\nPreprocessor visited node count: 4352/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 27588/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5107/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 38625/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.218/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.12 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  630.500      1 -total\n 30.48%  192.149      1 Template:Reflist\n 23.75%  149.729      1 Template:Lang\n 18.99%  119.731      1 Template:Infobox_writer\n 15.63%   98.531      1 Template:Infobox\n 12.36%   77.912      9 Template:ISBN\n  9.39%   59.183      1 Template:Authority_control\n  7.93%   49.984      3 Template:Br_separated_entries\n  7.83%   49.344      3 Template:Link_language\n  7.41%   46.750     29 Template:Ro_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31790946-0!canonical and timestamp 20180920152403 and revision id 835657726\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Izabela_Sadoveanu-Evan","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Izabela Sadoveanu-Evan"}],"categories":[{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Italian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"influencesIzabela Sadoveanu-Evan","hidden":"","*":"Pages_using_Infobox_writer_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","hidden":"","*":"Articles_containing_Romanian-language_text"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"20th-century_Romanian_poets"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"20th-century_translators"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"20th-century_women_writers"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_biographers"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_columnists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_literary_critics"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_literary_historians"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_self-help_writers"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_textbook_writers"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_translators"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_women_writers"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_women_journalists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_women_poets"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_women's_rights_activists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Women_memoirists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_women_essayists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Women_biographers"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Women_columnists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Women_critics"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Impressionism"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Poporanists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Adev\u0103rul_columnists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_activist_journalists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Radio_pioneers"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_radio_personalities"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_educational_theorists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_eugenicists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_feminists"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Montessori_teachers"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"People_from_Western_Moldavia"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_adoptees"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Adoptees_adopted_by_relations"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"University_of_Bucharest_alumni"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Romanian_schoolteachers"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Scouting_and_Guiding_in_Romania"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"Scouting_pioneers"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"1870_births"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"1941_deaths"},{"sortkey":"Sadoveanu-Evan, Izabela","*":"20th-century_essayists"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name it"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"1923 Constitution of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"19th-century French literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adela Xenopol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Maniu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aestheticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandrina Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Vlahu\u021b\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatole France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antifeminism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antipositivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Bacalba\u0219a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art for art's sake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Rimbaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asocia\u021bia Ghidelor \u0219i Ghizilor din Rom\u00e2nia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Authoritarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babe\u0219-Bolyai University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bac\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bac\u0103u County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boarding school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u0103ila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucura Dumbrav\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol II of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Augustin Sainte-Beuve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudia Millian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cluj-Napoca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Dobrogeanu-Gherea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Sandu-Aldea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Stere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constan\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constan\u021ba Hodo\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constan\u021ba Marino-Moscu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convorbiri Literare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuv\u00e2ntul (literary magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Day school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decadent movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Degeneration (Max Nordau)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democra\u021bia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Didacticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobruja"},{"ns":0,"exists":"","*":"E-book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early childhood education"},{"ns":0,"exists":"","*":"East-Central Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecaterina Arbore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Curtea Veche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education reform"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elena Bacaloglu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elena Cuza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elena Farago"},{"ns":0,"exists":"","*":"English literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Lovinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenia de Reuss Ianculescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Far right"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fin de si\u00e8cle"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Czechoslovak Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foc\u0219ani"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French-language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garabet Ibr\u0103ileanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Bogdan-Duic\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Kernbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Laz\u0103r High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni Verga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gradualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grazia Deledda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hertsa region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical regions of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hortensia Papadat-Bengescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Bogdan-Mu\u0219at"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilarie Chendi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism (literature)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionist literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Alliance of Women"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Council of Women"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interwar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Alexandru Br\u0103tescu-Voine\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Creang\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Luca Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irina Livezeanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Jaur\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Mor\u00e9as"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Galsworthy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurnalul Na\u021bional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kindergarten"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left-wing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left-wing nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left-wing politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary naturalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Little Entente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luceaf\u0103rul (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucia Demetrius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyric poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyricism"},{"ns":0,"exists":"","*":"M. E. Sharpe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazin Istoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Baiulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Bucur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Nordau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sadoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Eliade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernist literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monograph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montessori method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Movile\u0219ti family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muntenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0103rg\u0103rita Miller Verghy"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberal Party (Romania, 1875)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Beldiceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Observator Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octavian Goga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacifism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriotism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Cernat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plagiarism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ploie\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poporanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pro-feminism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professional association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Profira Sadoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puericulture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racovi\u021b\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rainer Maria Rilke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista 22"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhetoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Right-wing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman, Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Radio Broadcasting Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Social Democratic Workers' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Writers' Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rousseau Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rutgers University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanda Movil\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scouting and Guiding in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Self-help"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sensualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sexism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sofia N\u0103dejde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soroptimist International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stuart Merrill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suffragette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Summer school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolist Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolist movement in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0103m\u0103n\u0103torul"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0103uce\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timi\u0219oara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Transylvania with Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal male suffrage"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Florence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Mor\u021bun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna Secession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virginia Woolf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u0103lenii de Munte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women's suffrage"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zamfir Arbore"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Octavian Iosif"},{"ns":0,"*":"Elena Zaharia-Filipa\u0219"},{"ns":0,"*":"Cassian-Maria Spiridon"},{"ns":0,"*":"Editura Limes"},{"ns":0,"*":"Societatea de M\u00e2ine"},{"ns":0,"*":"Cos\u00eenzeana"},{"ns":0,"*":"Ziarul de Prahova"},{"ns":0,"*":"Alexandru Burlacu"},{"ns":0,"*":"Ioan N\u0103dejde"},{"ns":0,"*":"O. Carp"},{"ns":0,"*":"\u0218coala Central\u0103 de Fete"},{"ns":0,"*":"Mihail G. Holban"},{"ns":0,"*":"Noua Revist\u0103 Rom\u00e2n\u0103"},{"ns":0,"*":"Manuscriptum"},{"ns":0,"*":"Voin\u021ba Na\u021bional\u0103"},{"ns":0,"*":"Angelo Mitchievici"},{"ns":0,"*":"Alexandru Bibescu"},{"ns":0,"*":"Smaranda Beldiman"},{"ns":0,"*":"Toma Dragu"},{"ns":0,"*":"Micaela Catargi"},{"ns":0,"*":"Maria Nicolau"},{"ns":0,"*":"Lamura (magazine)"},{"ns":0,"*":"Neamul Rom\u00e2nesc"},{"ns":0,"*":"Ana Conta-Kernbach"},{"ns":0,"*":"Aida Vrioni"},{"ns":0,"*":"Diminea\u021ba"},{"ns":0,"*":"Adev\u0103rul Literar \u0219i Artistic"},{"ns":0,"*":"Lucia Sturdza Bulandra"},{"ns":0,"*":"Ticu Archip"},{"ns":0,"*":"Coca Farago"},{"ns":0,"*":"Editura Didactic\u0103 \u0219i Pedagogic\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura Eminescu"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Romanian"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:'"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:It icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name it"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Izabela_Sadoveanu-Evan.JPG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.bibnat.ro/dyn-doc/REVBNR-2-2003.pdf","http://www.timpulgj.ro/arhiva/416/cultura.htm","http://193.26.10.83/pdf/Ararat%2012-2006.pdf","http://www.revista22.ro/articol-8734.html","http://www.romlit.ro/primul_nostru_roman_feminin","http://www.unifi.it/letrum/CMpro-v-p-1000.html","http://www.unifi.it/letrum/","http://www.romaniaculturala.ro/articol.php?cod=12049","http://www.romaniaculturala.ro/","https://web.archive.org/web/20110902021335/http://www.romaniaculturala.ro/","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/revasul/1906/BCUCLUJ_FP_PII970_1906_004_014_015.pdf","http://documente.bcucluj.ro/","http://www.romlit.ro/repere_pentru_literatur","http://convorbiri-literare.dntis.ro/TATAapr8.html","http://dspace.bcucluj.ro/bitstream/123456789/6760/1/BCUCLUJ_FP_488795_1909_001_020.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1909/BCUCLUJ_FP_280091_1909_008_007.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/revasul/1909/BCUCLUJ_FP_279662_1909_007_008_009.pdf","http://www.history-cluj.ro/Istorie/cercet/Nastasa/IntimitateaAmfiteatrelor.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/societateademaine/pdf/BCUCLUJ_FP_279802_1925_002_050.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/culturacrestina/1925/BCUCLUJ_FP_279432_1925_014_010.pdf","http://dspace.bcucluj.ro/bitstream/123456789/14696/1/BCUCLUJ_FP_279601_1919_1920_001_002.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/amiculscoalei/1932/BCUCLUJ_FP_279091_1932_008_007.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/clujul/1925/BCUCLUJ_FP_PII664_1925_003_038.pdf","http://dspace.bcucluj.ro/bitstream/123456789/1630/1/BCUCLUJ_FP_279211_1927_011_006_007.pdf","http://www.ziarulprahova.ro/stiri/sport/75409/femei-prahovene-de-azi-de-ieri-si-mai-de-demult","http://www.radioromania.ro/anii_20-11863","http://www1.jurnalul.ro/jurnalul-de-duminic/jurnalul-national/radioul-la-aniversare-558402.html","http://www.biblioteca.ct.ro/publicatii_electronice/periodice/farul/1933/Farul_seria_III_an_I_nr_13_1933_05_20.pdf","http://www.biblioteca.ct.ro/","http://www.observatorcultural.ro/Femeile-intre-ele-in-1937*articleID_14072-articles_details.html","http://www.cuvantul.ro/articol/?artID=7&nr=382","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/tarabarsei/1934/BCUCLUJ_FP_280068_1934_006_004.pdf","http://jsri.ro/ojs/index.php/jsri/article/viewFile/141/141","http://jsri.ro/","http://www.adevarul.ro/actualitate/Adevaruri-Filosofia-cosmica_0_130187009.html","http://convorbiri-literare.dntis.ro/BURLACUi.htm","https://www.wikidata.org/wiki/Q15996500","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/societateademaine/pdf/BCUCLUJ_FP_279802_1939_016_002.pdf","http://documente.bcucluj.ro/web/bibdigit/periodice/luceafarul/1909/BCUCLUJ_FP_280091_1909_008_001.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/60407834","http://isni.org/isni/0000000023426822","http://id.loc.gov/authorities/names/n81094115","https://viaf.org/viaf/60407834"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Izabela_Sadoveanu-Evan","byteoffset":2857,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early life","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Izabela_Sadoveanu-Evan","byteoffset":2872,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Poporanist debut","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Izabela_Sadoveanu-Evan","byteoffset":7488,"anchor":"Poporanist_debut"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Impresii literare</i> and studies on Symbolism","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Izabela_Sadoveanu-Evan","byteoffset":11845,"anchor":"Impresii_literare_and_studies_on_Symbolism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Geneva studies and feminist beginnings","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Izabela_Sadoveanu-Evan","byteoffset":17946,"anchor":"Geneva_studies_and_feminist_beginnings"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"AECPFR, UFR and IAWSEC","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Izabela_Sadoveanu-Evan","byteoffset":22590,"anchor":"AECPFR,_UFR_and_IAWSEC"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other interwar causes","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Izabela_Sadoveanu-Evan","byteoffset":28831,"anchor":"Other_interwar_causes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Final years","number":"1.7","index":"8","fromtitle":"Izabela_Sadoveanu-Evan","byteoffset":34810,"anchor":"Final_years"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"2","index":"9","fromtitle":"Izabela_Sadoveanu-Evan","byteoffset":37858,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"10","fromtitle":"Izabela_Sadoveanu-Evan","byteoffset":39387,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"11","fromtitle":"Izabela_Sadoveanu-Evan","byteoffset":39412,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Izabela Sadoveanu-Evan","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sadoveanu-Evan, Izabela"},{"name":"wikibase_item","*":"Q15996500"}]}}