{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jos\u00e9 Mange","pageid":44709153,"revid":819718179,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(December 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Jos%C3%A9_Mange.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Jos%C3%A9_Mange.JPG/200px-Jos%C3%A9_Mange.JPG\" width=\"200\" height=\"288\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Jos%C3%A9_Mange.JPG/300px-Jos%C3%A9_Mange.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Jos%C3%A9_Mange.JPG/400px-Jos%C3%A9_Mange.JPG 2x\" data-file-width=\"814\" data-file-height=\"1172\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jos%C3%A9_Mange.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jos\u00e9 Mange (date unknown)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:327px;\"><a href=\"/wiki/File:Mange-landscape2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Mange-landscape2.jpg/325px-Mange-landscape2.jpg\" width=\"325\" height=\"216\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Mange-landscape2.jpg/488px-Mange-landscape2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5d/Mange-landscape2.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"426\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mange-landscape2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Seaside at Toulon</div></div></div>\n<p><b>Joseph Julien Casimir Mange</b>, known as <b>Jos\u00e9 Mange</b> (10 October 1866, <a href=\"/wiki/Toulon\" title=\"Toulon\">Toulon</a> \u2013 7 January 1935, Toulon) was a French <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionist</a> landscape painter and <a href=\"/wiki/Occitan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occitan\">Occitan</a> poet who was a member of the <a href=\"/wiki/F%C3%A9librige\" title=\"F\u00e9librige\">F\u00e9librige</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Writings\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Writings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mange&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>From 1876 to 1886, he was a student at the Catholic College of <a href=\"/wiki/Aix-en-Provence\" title=\"Aix-en-Provence\">Aix-en-Provence</a>, where he met <a href=\"/wiki/Paul_Cezanne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paul Cezanne\">Paul Cezanne</a> during a visit to the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Granet\" title=\"Mus\u00e9e Granet\">Mus\u00e9e Granet</a> and decided to take up art. Accordingly, he moved to Paris, taking lessons from <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Laurens\" title=\"Jean-Paul Laurens\">Jean-Paul Laurens</a> and <a href=\"/wiki/Jean-Joseph_Benjamin-Constant\" title=\"Jean-Joseph Benjamin-Constant\">Benjamin-Constant</a>. While there, he met with old friends from College at the <a href=\"/wiki/Caf%C3%A9_Procope\" title=\"Caf\u00e9 Procope\">Caf\u00e9 Procope</a> and their mutual admiration for <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Mistral\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral\">Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral</a> led him to join the Parisian branch of the F\u00e9librige. In 1892, together with <a href=\"/wiki/Charles_Maurras\" title=\"Charles Maurras\">Charles Maurras</a>, he founded the \"Escolo Parisienco\", devoted to assisting young people from Occitania who had left their families to fame and fortune in Paris. The following year, he had his first showing at the \"Salon des Ind\u00e9pendants\" and, in 1894, set up his first small studio with a friend.\n</p><p>In 1900, after a successful show at the <a href=\"/wiki/Salon_d%27automne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon d&#39;automne\">Salon d'automne</a>, he returned to Toulon, but continued to participate in exhibitions in Paris. In 1902, at the first \"Salon des Amis des Arts\", he withdrew his works in protest over the poor display that was given to his old mentor C\u00e9zanne.\n</p><p>In 1905, his parents bought him an old photography shop for use as a studio. By 1917, now married, he was able to move into larger quarters and, three years later, had become successful enough to lease two workshops. In 1926, he made an extended visit to <a href=\"/wiki/Serres_(Hautes-Alpes)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serres (Hautes-Alpes)\">Serres</a> in <a href=\"/wiki/Hautes-Alpes\" title=\"Hautes-Alpes\">Hautes-Alpes</a>, where he produced a popular series of watercolors. In 1929, he briefly returned to Paris to do some <a href=\"/wiki/Cityscape\" title=\"Cityscape\">cityscapes</a>.\n</p><p>During the last years of his life, he struck up a friendship with <a href=\"/wiki/Georges_Bernanos\" title=\"Georges Bernanos\">Georges Bernanos</a> and they dedicated several books to one another.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Writings\">Writings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mange&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Writings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Choix de Po\u00e8mes Jos\u00e9 Mange</i>, Ed. Facettes 1935 (introduction by the poet <a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A9on_V%C3%A9rane&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e9on V\u00e9rane (page does not exist)\">L\u00e9on V\u00e9rane</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_V%C3%A9rane\" class=\"extiw\" title=\"fr:L\u00e9on V\u00e9rane\">fr</a>)</span>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mange&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>\"Hommage \u00e0 Jos\u00e9 Mange\", <i>Po\u00e9sies &amp; Peintures</i>, Biennale de peinture, 6 July 1985, <a href=\"/wiki/Le_Revest-les-Eaux\" title=\"Le Revest-les-Eaux\">Le Revest-les-Eaux</a></li>\n<li>Christian Puech, <i>Vivre et mourir pour la Provence, Jos\u00e9 Mange, peintre, po\u00e8te et f\u00e9libre</i>,  self-published, 2003 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-9504899-2-3\" title=\"Special:BookSources/2-9504899-2-3\">2-9504899-2-3</a></li>\n<li>Brigitte Gaillard, <i>Jos\u00e9 Mange 1866-1935</i>, Mus\u00e9e d'Art de Toulon, 2003 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-905076-42-9\" title=\"Special:BookSources/2-905076-42-9\">2-905076-42-9</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mange&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jos%C3%A9_Mange\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Jos\u00e9 Mange\">Jos\u00e9 Mange</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pagesperso-orange.fr/alain.canal/mange.htm\">Site Jos\u00e9 Mange</a> by Alain Canal; an extensive collection of photographs, biographies and drawings, as well as a selection of Mange's poems.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arcadja.com/auctions/en/private/mange_joseph_c__jos%C3%A9/artworks/18634/0/\">Arcadja Auctions: More works by Mange</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3186403&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3186403&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3186403\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/74916026\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14486467w\">cb14486467w</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14486467w\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000066844047\">0000 0000 6684 4047</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr2004008427\">nr2004008427</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/077348672\">077348672</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500042942\">500042942</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/74916026\">74916026</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1326\nCached time: 20180910052833\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.181 seconds\nPreprocessor visited node count: 849/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14381/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1144/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.043/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.58 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  150.317      1 -total\n 35.67%   53.619      1 Template:No_footnotes\n 21.51%   32.332      1 Template:Authority_control\n 21.02%   31.592      1 Template:Ambox\n 16.97%   25.504      2 Template:ISBN\n 16.63%   25.001      1 Template:Commons_category\n  8.97%   13.490      1 Template:Ill\n  5.93%    8.912      2 Template:Catalog_lookup_link\n  5.59%    8.400      1 Template:Commons\n  4.53%    6.808      2 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:44709153-0!canonical and timestamp 20180910052833 and revision id 819718179\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mange","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jos\u00e9 Mange"}],"categories":[{"sortkey":"Mange, Jose","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_December_2014"},{"sortkey":"Mange, Jose","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Mange, Jose","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Mange, Jose","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Mange, Jose","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Mange, Jose","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Mange, Jose","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Mange, Jose","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Mange, Jose","*":"1866_births"},{"sortkey":"Mange, Jose","*":"1935_deaths"},{"sortkey":"Mange, Jose","*":"Impressionism"},{"sortkey":"Mange, Jose","*":"People_from_Toulon"},{"sortkey":"Mange, Jose","*":"19th-century_French_painters"},{"sortkey":"Mange, Jose","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Mange, Jose","*":"20th-century_French_painters"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from December 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"*":"L\u00e9on V\u00e9rane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aix-en-Provence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9 Procope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Maurras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cityscape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9librige"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Bernanos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hautes-Alpes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Joseph Benjamin-Constant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Laurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Revest-les-Eaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Granet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Cezanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d'automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serres (Hautes-Alpes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Jos\u00e9_Mange.JPG","Mange-landscape2.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q3186403","http://pagesperso-orange.fr/alain.canal/mange.htm","http://www.arcadja.com/auctions/en/private/mange_joseph_c__jos%C3%A9/artworks/18634/0/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/74916026","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14486467w","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb14486467w","http://isni.org/isni/0000000066844047","http://id.loc.gov/authorities/names/nr2004008427","https://www.idref.fr/077348672","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500042942","https://viaf.org/viaf/74916026"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jos\u00e9_Mange","byteoffset":402,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Writings","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jos\u00e9_Mange","byteoffset":2083,"anchor":"Writings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jos\u00e9_Mange","byteoffset":2199,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jos\u00e9_Mange","byteoffset":2570,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jos\u00e9 Mange","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_V%C3%A9rane","*":"fr:L\u00e9on V\u00e9rane"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jos%C3%A9_Mange","*":"commons:Category:Jos\u00e9 Mange"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Mange, Jose"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3186403"}]}}