{"parse":{"title":"Traian Demetrescu","pageid":13765143,"revid":842739268,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Traian Rafael Radu Demetrescu</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Tradem_ILR_562.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"Tradem ILR 562.jpeg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Tradem_ILR_562.jpeg/200px-Tradem_ILR_562.jpeg\" width=\"200\" height=\"274\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Tradem_ILR_562.jpeg/300px-Tradem_ILR_562.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Tradem_ILR_562.jpeg/400px-Tradem_ILR_562.jpeg 2x\" data-file-width=\"1542\" data-file-height=\"2115\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1866-12-05</span>)</span>December 5, 1866<br /><a href=\"/wiki/Craiova\" title=\"Craiova\">Craiova</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Principality of Romania</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nApril 9, 1896<span style=\"display:none\">(1896-04-09)</span> (aged&#160;29)<br /><a href=\"/wiki/Solca\" title=\"Solca\">Solca</a>, <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Pen name</th><td class=\"nickname\" style=\"line-height:1.4em;\">\nTradem</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\npoet, journalist, novelist, short story writer, translator</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nRomanian</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n1884\u20131896</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Lyric_poetry\" title=\"Lyric poetry\">lyric poetry</a>, <a href=\"/wiki/Psychological_novel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Psychological novel\">psychological novel</a>, <a href=\"/wiki/Short_story\" title=\"Short story\">short story</a>, <a href=\"/wiki/Novella\" title=\"Novella\">novella</a>, <a href=\"/wiki/Memoir\" title=\"Memoir\">memoir</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Subject</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nliterary criticism, social criticism, theater criticism</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a>, <a href=\"/wiki/Naturalism_(arts)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Naturalism (arts)\">Naturalism</a>, <a href=\"/wiki/Literary_realism\" title=\"Literary realism\">Realism</a>, <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Traian Rafael Radu Demetrescu</b> (<small>Romanian pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Romanian\" title=\"Help:IPA/Romanian\">[tra\u02c8jan rafa\u02c8el \u02c8radu deme\u02c8tresku]</a></span>; also known under his <a href=\"/wiki/Pen_name\" title=\"Pen name\">pen name</a> <b>Tradem</b> or, occasionally, as <b>Traian Demetrescu-Tradem</b>; December 5, 1866 \u2013 April 17, 1896) was a Romanian poet, novelist and literary critic, considered one of the first <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">symbolist</a> authors in <a href=\"/wiki/Literature_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literature of Romania\">local literature</a>. Influenced by French writers such as <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Copp%C3%A9e\" title=\"Fran\u00e7ois Copp\u00e9e\">Fran\u00e7ois Copp\u00e9e</a> and the <a href=\"/wiki/Decadent_movement\" title=\"Decadent movement\">Decadent</a> <a href=\"/wiki/Maurice_Rollinat\" title=\"Maurice Rollinat\">Maurice Rollinat</a>, as well as by the local poet <a href=\"/wiki/Mihai_Eminescu\" title=\"Mihai Eminescu\">Mihai Eminescu</a>, he was made popular by his poems, many of which served as the basis of popular <a href=\"/wiki/Romance_(music)\" title=\"Romance (music)\">romanzas</a>. Receptive to <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">impressionism</a> and <a href=\"/wiki/Naturalism_(arts)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Naturalism (arts)\">naturalism</a>, he wrote a number of <a href=\"/wiki/Psychological_novel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Psychological novel\">psychological novels</a> and several short stories, some of which are remembered for their <a href=\"/wiki/Melancholia\" title=\"Melancholia\">melancholic</a> and occasionally <a href=\"/wiki/Macabre\" title=\"Macabre\">macabre</a> themes.\n</p><p>Also noted for his <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialist</a> convictions and his contributions as a journalist, Demetrescu advocated an original view of literature, which, despite placing emphasis on <a href=\"/wiki/Progressivism\" title=\"Progressivism\">progressivism</a>, was distinct from the <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxist</a> views of his contemporaries <a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a> and <a href=\"/wiki/Constantin_Mille\" title=\"Constantin Mille\">Constantin Mille</a>. A friend and associate of the influential poet <a href=\"/wiki/Alexandru_Macedonski\" title=\"Alexandru Macedonski\">Alexandru Macedonski</a>, he played a minor part in a lengthy polemic with the <a href=\"/wiki/Conservatism\" title=\"Conservatism\">conservative</a> literary society <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i>, and authored a series of essays and memoirs documenting the Romanian intellectual environment.\n</p><p>Tradem was affected by the infectious disease, <a href=\"/wiki/Tuberculosis\" title=\"Tuberculosis\">tuberculosis</a>, which his contemporaries said was to be found in the <a href=\"/wiki/Depression_(mood)\" title=\"Depression (mood)\">depressive</a> or exuberant tones in his writings. His original take on poetry served to inspire the <a href=\"/wiki/Symbolist_movement_in_Romania\" title=\"Symbolist movement in Romania\">Romanian symbolist groups</a>. He is seen as a predecessor to <a href=\"/wiki/%C5%9Etefan_Petic%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u015etefan Petic\u0103\">\u015etefan Petic\u0103</a>, <a href=\"/wiki/N._Davidescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"N. Davidescu\">N. Davidescu</a> and <a href=\"/wiki/George_Bacovia\" title=\"George Bacovia\">George Bacovia</a>, while his prose was an influence on <a href=\"/wiki/Caton_Theodorian\" title=\"Caton Theodorian\">Caton Theodorian</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Style\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Style</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Literary_disputes\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Literary disputes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Poetry\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Poetry</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Prose\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Prose</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Works_published_anthumously\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Works published anthumously</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Demetrescu&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Craiova\" title=\"Craiova\">Craiova</a>, Traian Demetrescu was the son of a pub owner known by the name of <i>Gherbea</i>; he had a sister, Victoria, and two brothers.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> One of them, Radu Demetrescu, graduated from the <a href=\"/wiki/Academia_de_Art%C4%83_Teatral%C4%83_%C5%9Fi_Cinematografic%C4%83_Caragiale_din_Bucure%C5%9Fti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Academia de Art\u0103 Teatral\u0103 \u015fi Cinematografic\u0103 Caragiale din Bucure\u015fti\">Theatrical Conservatory</a> in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, where he befriended actor and future <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> dramatist <a href=\"/wiki/George_Ciprian\" title=\"George Ciprian\">George Ciprian</a>, together with whom he was later employed by the <a href=\"/w/index.php?title=National_Theater_Craiova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"National Theater Craiova (page does not exist)\">National Theater Craiova</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Tradem kept memories of the house where he grew up, and especially of the fact that it was situated \"among trees\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> After attending the <a href=\"/wiki/Carol_I_National_College\" title=\"Carol I National College\">Carol I High School</a> in his native city, he was withdrawn by his parents, and sent to work in a shop\u2014he was nonetheless able to complete his studies after taking private lessons in 1884.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Later in life, he admitted being upset over having been forced to quit school, and indicated that he had to surmount \"a lot of obstacles\" in order to improve his situation.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>It was during the same period that he debuted as a poet, having one of his pieces, titled <i>Ploaie din senin</i> (\"Sudden Rain\") published by the local magazine <i>Vocea Oltului</i>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> His contributions attracted <a href=\"/wiki/Alexandru_Macedonski\" title=\"Alexandru Macedonski\">Alexandru Macedonski</a>'s attention, who praised his abilities and re-published some of his lyrics in his Bucharest-based journal <i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In autumn 1884, on their way to <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, Macedonski and his wife Anna stopped in Craiova to meet with Tradem.<sup id=\"cite_ref-Vianu,_Vol._II,_p.361_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vianu,_Vol._II,_p.361-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Four years later, the latter recalled being gripped by \"tremors of emotion\" upon receiving his mentor's visit.<sup id=\"cite_ref-Vianu,_Vol._II,_p.361_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vianu,_Vol._II,_p.361-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The two writers grew closer after Macedonski returned from his trip, and frequently engaged in discussions on scientific and philosophical topics.<sup id=\"cite_ref-Vianu,_Vol._II,_p.377,_389-390_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vianu,_Vol._II,_p.377,_389-390-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Tradem recalled having spent an entire summer in Macedonski's <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> house.<sup id=\"cite_ref-Vianu,_Vol._II,_p.389-390_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vianu,_Vol._II,_p.389-390-5\">&#91;5&#93;</a></sup> However, they came to disagree and eventually grew estranged\u2014answering to claims that Macedonski was a vain and vindicative man, <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a>, his friend and biographer, indicated that this and other splits occurred \"without coldness and the heart's versatility\".<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In March 1888, together with the lawyer G. D. Pencioiu, Tradem founded <i>Revista Oltean\u0103</i>, a magazine dedicated to literary and social criticism.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-melian_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In one of his articles, Demetrescu justified the new enterprise, arguing that Craiova displayed \"a kind of snoozing, a sickly indifference in respect to intellectual life.\"<sup id=\"cite_ref-melian_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He and Pencioiu were soon joined by other journalists, among them <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Basilescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Basilescu (page does not exist)\">Nicolae Basilescu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Eduard_H%C3%BCbsch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduard H\u00fcbsch (page does not exist)\">Eduard H\u00fcbsch</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ralian_Samitca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ralian Samitca (page does not exist)\">Ralian Samitca</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Moses_Schwarzfeld&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moses Schwarzfeld (page does not exist)\">Moses Schwarzfeld</a>, and <a href=\"/wiki/Henric_Streitman\" title=\"Henric Streitman\">Henric Streitman</a>.<sup id=\"cite_ref-melian_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p><i>Revista Oltean\u0103</i> was loosely based on the socialist magazine <i><a href=\"/wiki/Contemporanul\" title=\"Contemporanul\">Contemporanul</a></i>, although their respective ideologies were rather different.<sup id=\"cite_ref-melian_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Tradem's leftist viewpoints did not set the tone for the publication, and was contrasted by Pencioiu (the latter, although he respected <a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Karl Marx</a>'s views, remained a supporter of <a href=\"/wiki/Liberalism_and_radicalism_in_Romania\" title=\"Liberalism and radicalism in Romania\">liberalism</a>).<sup id=\"cite_ref-melian_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The publication met with financial difficulties and ceased to be issued after March 1890, but was revived by its original founder and the poet <a href=\"/wiki/Carol_Scrob\" title=\"Carol Scrob\">Carol Scrob</a> in November 1891 (when it became a supplement for the local newspaper <i>Economistul</i>).<sup id=\"cite_ref-melian_7-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Demetrescu probably had a disagreement with Scrob, and left soon after\u2014the magazine survived his departure, but suddenly ceased print just months after.<sup id=\"cite_ref-melian_7-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In summer 1892, he withdrew to the locality of <a href=\"/wiki/Cilieni\" title=\"Cilieni\">Cilieni</a>, where he completed <i>Intim</i> (\"Intimate\"), his most influential poetry volume.<sup id=\"cite_ref-melian_7-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>During that period, Tradem was especially close to the socialist circles, and, in turn, their members held him in high esteem.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In 1890-1892, he was also a collaborator for <a href=\"/wiki/Constantin_Mille\" title=\"Constantin Mille\">Constantin Mille</a>'s leftist newspaper <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>,<sup id=\"cite_ref-melian_7-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> one of his notable contributions being a study on the works of poet <a href=\"/wiki/Th%C3%A9odore_de_Banville\" title=\"Th\u00e9odore de Banville\">Th\u00e9odore de Banville</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> During spring 1893, he became a member of the short-lived <a href=\"/wiki/Romanian_Social-Democratic_Workers%27_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Social-Democratic Workers&#39; Party\">Romanian Social-Democratic Workers' Party</a>, and helped organize it at a grassroots level, together with, among others, <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Radovici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Radovici (page does not exist)\">Alexandru Radovici</a> and <a href=\"/wiki/George_Diamandy\" title=\"George Diamandy\">George Diamandy</a> (Demetrescu ran the Craiova base, Radovici was active in <a href=\"/wiki/Gala%C5%A3i\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gala\u0163i\">Gala\u0163i</a>, and Diamandy represented the <a href=\"/wiki/Romanian_diaspora\" title=\"Romanian diaspora\">Romanian diaspora</a>).<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Traian Demetrescu defended <a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a> in his polemic with <i>Junimist</i> leader <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a>, and, after 1893, was among a group of younger socialists to mount a press campaign against <i>Junimea</i> (other people in the group included <a href=\"/wiki/Dimitrie_Anghel\" title=\"Dimitrie Anghel\">Dimitrie Anghel</a>, <a href=\"/wiki/Anton_Bacalba%C5%9Fa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anton Bacalba\u015fa\">Anton Bacalba\u015fa</a>, <a href=\"/wiki/Emil_Fagure\" title=\"Emil Fagure\">Emil Fagure</a>, <a href=\"/wiki/Garabet_Ibr%C4%83ileanu\" title=\"Garabet Ibr\u0103ileanu\">Garabet Ibr\u0103ileanu</a>, <a href=\"/wiki/Raicu_Ionescu-Rion\" title=\"Raicu Ionescu-Rion\">Raicu Ionescu-Rion</a>, <a href=\"/wiki/Sofia_N%C4%83dejde\" title=\"Sofia N\u0103dejde\">Sofia N\u0103dejde</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Sanielevici\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri Sanielevici\">Henri Sanielevici</a>, <a href=\"/wiki/Constantin_Stere\" title=\"Constantin Stere\">Constantin Stere</a>, and <a href=\"/wiki/Avram_Steuerman-Rodion\" title=\"Avram Steuerman-Rodion\">Avram Steuerman-Rodion</a>).<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> One other socialist writer with whom Demetrescu came to associate at the time was the future <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Orthodox</a> priest <a href=\"/wiki/Gala_Galaction\" title=\"Gala Galaction\">Gala Galaction</a>.<sup id=\"cite_ref-Vianu,_Vol._III,_p.285-286_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vianu,_Vol._III,_p.285-286-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Over the early 1890s, Demetrescu's condition worsened, and he sought treatment for tuberculosis in the <a href=\"/wiki/Climate_of_the_Alps\" title=\"Climate of the Alps\">Alpine climate</a> regions of <a href=\"/wiki/German_Empire\" title=\"German Empire\">German Empire</a> and in <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>. In 1894, he was in <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a> and later at the Rheyer Villa in <a href=\"/wiki/Bad_Reichenhall\" title=\"Bad Reichenhall\">Bad Reichenhall</a>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He subsequently traveled to <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>, where he visited the <a href=\"/wiki/St._Stephen%27s_Cathedral,_Vienna\" title=\"St. Stephen&#39;s Cathedral, Vienna\">Cathedral of Saint Stephen</a>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The following year, he was present in the <a href=\"/wiki/Bukovina\" title=\"Bukovina\">Bukovinan</a> town of <a href=\"/wiki/Solca\" title=\"Solca\">Solca</a>, where he attempted to cure his illness by living in the close proximity of <a href=\"/wiki/Fir\" title=\"Fir\">firs</a> and breathing in the scented air.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Tradem's efforts were fruitless, and he died one year later, at the age of 29, after a particularly severe episode of <a href=\"/wiki/Hemoptysis\" title=\"Hemoptysis\">hemoptysis</a>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Demetrescu&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Style\">Style</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Demetrescu&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Style\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Aquarele.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Aquarele.jpg/230px-Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Aquarele.jpg\" width=\"230\" height=\"348\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Aquarele.jpg/345px-Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Aquarele.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Aquarele.jpg/460px-Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Aquarele.jpg 2x\" data-file-width=\"520\" data-file-height=\"786\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Aquarele.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>First page of <i>Aquarele</i>, 1896</div></div></div>\n<p>Literary historian <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a> described Traian Demetrescu as \"one of the first [Romanian] poets with \u00abfits of nerves\u00bb and \u00abthrills\u00bb\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He commented at length on Demetrescu's character and in particular his eccentricities, attributing them to the problems posed by tuberculosis.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> According to C\u0103linescu, Tradem was \"alternatively exuberant and silent\", with \"unhealthy dumbnesses\", and described by his acquaintances as having \"a monstrous mixture of virginal purity and horrifying mental ruin\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Rumors collected by C\u0103linescu had it that the poet was made emotional by even \"the rustling of dresses\", and that he could become seriously upset if his friends did not have \"good perfumes\" in their houses.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> This was connected to what C\u0103linescu deemed \"sensory sharpness\" and attributed to his disease: in one instance, Demetrescu was reportedly moved \"to the brink of fainting\" by the sensory images of a rose garden.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>George C\u0103linescu indicated that Demetrescu was a read man, who was well-acquainted with works by some major figures of <a href=\"/wiki/Medieval_literature\" title=\"Medieval literature\">Medieval literature</a> (<a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Villon\" title=\"Fran\u00e7ois Villon\">Fran\u00e7ois Villon</a>), <a href=\"/wiki/Renaissance_literature\" title=\"Renaissance literature\">Renaissance literature</a> and <a href=\"/wiki/Renaissance_humanism\" title=\"Renaissance humanism\">Humanism</a> (<a href=\"/wiki/Dante_Alighieri\" title=\"Dante Alighieri\">Dante Alighieri</a>, <a href=\"/wiki/Petrarch\" title=\"Petrarch\">Petrarch</a>, <a href=\"/wiki/Torquato_Tasso\" title=\"Torquato Tasso\">Torquato Tasso</a>), the <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Age of Enlightenment</a> (<a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a>, <a href=\"/wiki/Antoine_Fran%C3%A7ois_Pr%C3%A9vost\" title=\"Antoine Fran\u00e7ois Pr\u00e9vost\">Antoine Fran\u00e7ois Pr\u00e9vost</a>), and <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a> (<a href=\"/wiki/Giacomo_Leopardi\" title=\"Giacomo Leopardi\">Giacomo Leopardi</a>, <a href=\"/wiki/Edgar_Allan_Poe\" title=\"Edgar Allan Poe\">Edgar Allan Poe</a>, <a href=\"/wiki/Alfred_de_Vigny\" title=\"Alfred de Vigny\">Alfred de Vigny</a>, <a href=\"/wiki/William_Wordsworth\" title=\"William Wordsworth\">William Wordsworth</a>).<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Tradem was especially interested in the literature of his day, and read <a href=\"/wiki/Literary_realism\" title=\"Literary realism\">realist</a> authors such as <a href=\"/wiki/Fyodor_Dostoevsky\" title=\"Fyodor Dostoevsky\">Fyodor Dostoevsky</a>, <a href=\"/wiki/Alexandre_Dumas,_fils\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alexandre Dumas, fils\">Dumas fils</a>, <a href=\"/wiki/Henrik_Ibsen\" title=\"Henrik Ibsen\">Henrik Ibsen</a>, <a href=\"/wiki/Leo_Tolstoy\" title=\"Leo Tolstoy\">Leo Tolstoy</a>, <a href=\"/wiki/Ivan_Turgenev\" title=\"Ivan Turgenev\">Ivan Turgenev</a>, and <a href=\"/wiki/Jules_Vall%C3%A8s\" title=\"Jules Vall\u00e8s\">Jules Vall\u00e8s</a>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He was also familiar with the contributions of <a href=\"/wiki/Naturalism_(arts)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Naturalism (arts)\">naturalists</a>, <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">impressionists</a>, and symbolists,\u2014among them <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Faguet\" title=\"\u00c9mile Faguet\">\u00c9mile Faguet</a>, <a href=\"/wiki/Edmond_Haraucourt\" title=\"Edmond Haraucourt\">Edmond Haraucourt</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_de_Heredia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda de Heredia\">Jos\u00e9 Mar\u00eda de Heredia</a>, <a href=\"/wiki/Jules_Lema%C3%AEtre\" title=\"Jules Lema\u00eetre\">Jules Lema\u00eetre</a>, <a href=\"/wiki/Pierre_Loti\" title=\"Pierre Loti\">Pierre Loti</a>, <a href=\"/wiki/Guy_de_Maupassant\" title=\"Guy de Maupassant\">Guy de Maupassant</a>, <a href=\"/wiki/Sully_Prudhomme\" title=\"Sully Prudhomme\">Sully Prudhomme</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Rameau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean Rameau\">Jean Rameau</a>, and <a href=\"/wiki/August_Strindberg\" title=\"August Strindberg\">August Strindberg</a>\u2014, as well as with members of the <i><a href=\"/w/index.php?title=Groupe_des_Vivants&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Groupe des Vivants (page does not exist)\">Groupe des Vivants</a></i>\u2014<a href=\"/wiki/Raoul_Ponchon\" title=\"Raoul Ponchon\">Raoul Ponchon</a> and <a href=\"/wiki/Jean_Richepin\" title=\"Jean Richepin\">Jean Richepin</a>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> A noted influence on his choice of subjects was <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Copp%C3%A9e\" title=\"Fran\u00e7ois Copp\u00e9e\">Fran\u00e7ois Copp\u00e9e</a>,<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> while Tradem's imagery was many times inspired by the <a href=\"/wiki/Decadent_movement\" title=\"Decadent movement\">Decadent</a> author <a href=\"/wiki/Maurice_Rollinat\" title=\"Maurice Rollinat\">Maurice Rollinat</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>Early in its existence, <i>Revista Oltean\u0103</i> published many critical studies by Demetrescu and others, in which they discussed the literary works of the 19th century. Among the figures analyzed by him were Copp\u00e9e, <a href=\"/wiki/Louise-Victorine_Ackermann\" title=\"Louise-Victorine Ackermann\">Louise-Victorine Ackermann</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Bourget\" title=\"Paul Bourget\">Paul Bourget</a>, <a href=\"/wiki/Alfred_de_Musset\" title=\"Alfred de Musset\">Alfred de Musset</a>, as well as the Romanian Romantics <a href=\"/wiki/Vasile_Alecsandri\" title=\"Vasile Alecsandri\">Vasile Alecsandri</a>, <a href=\"/wiki/Dimitrie_Bolintineanu\" title=\"Dimitrie Bolintineanu\">Dimitrie Bolintineanu</a>, <a href=\"/wiki/Mihai_Eminescu\" title=\"Mihai Eminescu\">Mihai Eminescu</a>, <a href=\"/wiki/Veronica_Micle\" title=\"Veronica Micle\">Veronica Micle</a>, <a href=\"/wiki/Nicolae_Nicoleanu\" title=\"Nicolae Nicoleanu\">Nicolae Nicoleanu</a>, and <a href=\"/wiki/Mihail_Zamphirescu\" title=\"Mihail Zamphirescu\">Mihail Zamphirescu</a>.<sup id=\"cite_ref-melian_7-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Alongside these pieces were theater chronicles he signed, showing that he closely followed developments on the <a href=\"/w/index.php?title=Theatre_of_Romania&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Theatre of Romania (page does not exist)\">local scene</a>.<sup id=\"cite_ref-melian_7-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He also translated several foreign dramatic pieces into <a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a>.<sup id=\"cite_ref-melian_7-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Despite taking an interest in Symbolism, Demetrescu is known to have declared himself perplexed by their \"bizarre originality\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Instead, he looked up to Realism and Naturalism, and called on young writers to study the works of Dostoevsky, Maupassant, <a href=\"/wiki/Georg_Brandes\" title=\"Georg Brandes\">Georg Brandes</a>, <a href=\"/wiki/Alphonse_Daudet\" title=\"Alphonse Daudet\">Alphonse Daudet</a>, <a href=\"/wiki/Honor%C3%A9_de_Balzac\" title=\"Honor\u00e9 de Balzac\">Honor\u00e9 de Balzac</a>, <a href=\"/wiki/Gustave_Flaubert\" title=\"Gustave Flaubert\">Gustave Flaubert</a> and <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Zola\" title=\"\u00c9mile Zola\">\u00c9mile Zola</a>.<sup id=\"cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Popescu,_5.1.3-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Tradem defined his style of literary criticism as \"Impressionist\", taking for his model <a href=\"/wiki/Anatole_France\" title=\"Anatole France\">Anatole France</a>\u2014in this assessment of France's style, he focused on one of the latter's statements (\"The good critic is one who recounts his soul's adventures among the masterpieces\").<sup id=\"cite_ref-melian_7-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Nevertheless, he was an immediate precursor to the <a href=\"/wiki/Symbolist_movement_in_Romania\" title=\"Symbolist movement in Romania\">Romanian Symbolist school</a>,<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-melian_7-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> or a representative of its \"<a href=\"/wiki/Proletariat\" title=\"Proletariat\">proletarian</a>\" side.<sup id=\"cite_ref-Cernat,_p.16_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cernat,_p.16-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Discussing this latter aspect, literary critic <a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a> notes that Demetrescu stood alongside <a href=\"/wiki/Mihail_Cruceanu\" title=\"Mihail Cruceanu\">Mihail Cruceanu</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Toma\" title=\"Alexandru Toma\">Alexandru Toma</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Andrei_Naum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrei Naum (page does not exist)\">Andrei Naum</a>, all of whom merged a socialist discourse into their poetic vision, thus contrasting with Macedonski's post-<a href=\"/wiki/Parnassianism\" title=\"Parnassianism\">Parnassian</a> school, as well as with the <a href=\"/wiki/Ballad\" title=\"Ballad\">balladesque</a> literature produced by <a href=\"/wiki/%C5%9Etefan_Octavian_Iosif\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u015etefan Octavian Iosif\">\u015etefan Octavian Iosif</a>.<sup id=\"cite_ref-Cernat,_p.16_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cernat,_p.16-18\">&#91;18&#93;</a></sup> According to C\u0103linescu, Demetrescu's commitment to Symbolism was especially obvious in his attitudes, which he argued were linked to \"<a href=\"/wiki/Spleen\" title=\"Spleen\">spleen</a>\"<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (a <a href=\"/wiki/Humorism\" title=\"Humorism\">humoralistic</a> term used by <a href=\"/wiki/Charles_Baudelaire\" title=\"Charles Baudelaire\">Charles Baudelaire</a> to define <a href=\"/wiki/Melancholia\" title=\"Melancholia\">melancholy</a>). In C\u0103linescu's opinion, the Symbolist elements in Demetrescu's writings served to explain his close relationship with Macedonski, which contrasted with their backgrounds and political opinions.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Researcher Lidia Bote proposed that Macedonski and Demetrescu were both <a href=\"/wiki/Eclecticism\" title=\"Eclecticism\">eclectic</a> figures representing a period when Symbolism was one of the many competing influences, and argued that a \"pure\" Symbolism only imposed itself in Romania after 1902, when <a href=\"/wiki/%C5%9Etefan_Petic%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u015etefan Petic\u0103\">\u015etefan Petic\u0103</a> published his earliest poems.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>Demetrescu was one of Romania's earliest socialist poets, in the same generation as <a href=\"/wiki/Constantin_Mille\" title=\"Constantin Mille\">Constantin Mille</a> and <a href=\"/wiki/Ion_P%C4%83un-Pincio\" title=\"Ion P\u0103un-Pincio\">Ion P\u0103un-Pincio</a>, and a versifier of socialist battle hymns.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> According to his own words, Demetrescu had studied \"the works of great socialist writers\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He also took interest in the works of <a href=\"/wiki/Evolutionism\" title=\"Evolutionism\">Evolutionists</a> and <a href=\"/wiki/Positivism\" title=\"Positivism\">Positivists</a> such as <a href=\"/wiki/Herbert_Spencer\" title=\"Herbert Spencer\">Herbert Spencer</a>,<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Jean-Marie_Guyau\" title=\"Jean-Marie Guyau\">Jean-Marie Guyau</a>, and <a href=\"/wiki/Hippolyte_Taine\" title=\"Hippolyte Taine\">Hippolyte Taine</a>.<sup id=\"cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Popescu,_5.1.3-17\">&#91;17&#93;</a></sup> His sympathy for the proletariat accompanied his political credo. As C\u0103linescu noted, he was mostly preoccupied with the plight of certain discriminated social groups, such as prostitutes, <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Romania\" title=\"History of the Jews in Romania\">Jews</a>, <a href=\"/wiki/Alcoholism\" title=\"Alcoholism\">alcoholics</a>, aging artists, orphans, the insane, as well as strolling performers such as the <a href=\"/wiki/Roma_people_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roma people of Romania\">Romani</a> tribe of the <i><a href=\"/wiki/Ursari\" title=\"Ursari\">Ursari</a></i>; his compassion extended to old dogs that had been chased away by their masters.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Several of his poetry writings published by <i>Revista Oltean\u0103</i> had an obvious socialist message.<sup id=\"cite_ref-melian_7-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In one of the essays published there, Tradem discussed the implications of the 1888 peasants' uprising in the <a href=\"/wiki/Romanian_Old_Kingdom\" title=\"Romanian Old Kingdom\">Romanian Old Kingdom</a>: he rejected the view that rebels had been manipulated by the political class, and argued that the real causes were fatigue and the threat of starvation.<sup id=\"cite_ref-melian_7-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Literary_disputes\">Literary disputes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Demetrescu&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Literary disputes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Profile_literare.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Profile_literare.png/230px-Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Profile_literare.png\" width=\"230\" height=\"359\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Profile_literare.png/345px-Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Profile_literare.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Profile_literare.png/460px-Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Profile_literare.png 2x\" data-file-width=\"483\" data-file-height=\"754\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Profile_literare.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>First page of <i>Profile literare</i>, 1891</div></div></div>\n<p>Traian Demetrescu was influenced by <a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a> and supported him in conflicts with <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a>, showing that he did not endorse the <i>Junimist</i> views of an \"<a href=\"/wiki/Art_for_art%27s_sake\" title=\"Art for art&#39;s sake\">art for art's sake</a>\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563;_Popescu,_5.1.3_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563;_Popescu,_5.1.3-22\">&#91;22&#93;</a></sup> He believed Maiorescu was valuable, but no longer relevant.<sup id=\"cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Popescu,_5.1.3-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Nevertheless, he was critical of socialist arguments, in particular the notion that the value of literary works resided in their social message.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563;_Popescu,_5.1.3_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563;_Popescu,_5.1.3-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Instead, he mediated between the two visions, arguing in favor of <a href=\"/wiki/Progressivism\" title=\"Progressivism\">progressive</a> messages and stressing that \"art should not have beauty for its sole purpose\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563;_Popescu,_5.1.3_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563;_Popescu,_5.1.3-22\">&#91;22&#93;</a></sup> This position was also illustrated in his Positivist critique of Romanticism, which saw Tradem arguing that art \"is a product of the social environment\".<sup id=\"cite_ref-melian_7-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> He was however persistent in arguing that there was no absolute connection between <a href=\"/wiki/Social_class\" title=\"Social class\">social classes</a> and artistic creation.<sup id=\"cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Popescu,_5.1.3-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>In parallel, he was involved in a dispute with <a href=\"/wiki/Raicu_Ionescu-Rion\" title=\"Raicu Ionescu-Rion\">Raicu Ionescu-Rion</a> and <a href=\"/wiki/Garabet_Ibr%C4%83ileanu\" title=\"Garabet Ibr\u0103ileanu\">Garabet Ibr\u0103ileanu</a>, after he allowed <a href=\"/wiki/Psychological_novel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Psychological novel\">psychological novel</a> techniques to seep into his prose and spoke in favor of the <a href=\"/wiki/Decadent_movement\" title=\"Decadent movement\">Decadent movement</a> (placing decadent novels on equal footing with works of social criticism).<sup id=\"cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Popescu,_5.1.3-17\">&#91;17&#93;</a></sup> His primordial interest in the <a href=\"/wiki/Qualia\" title=\"Qualia\">subjective experience</a> led him to claim that there was no possibility for a completely <a href=\"/wiki/Objectivity_(philosophy)\" title=\"Objectivity (philosophy)\">objective</a> perspective (an idea akin to his Impressionist tenets).<sup id=\"cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Popescu,_5.1.3-17\">&#91;17&#93;</a></sup> He argued: \"I understand the word <i>writing</i> to mean the original, superior and beautiful gift of materializing a personality, an artistic temperament, in the shape of words. But this disposition does not always manifest itself with the exactitude of clocks; it is often capricious and pertains to various exterior and psychic causes. First of all, the artist needs an absolute material self-sufficiency which may lead him away from all common employments that kill or weaken the most beautiful forces of talent. Not all poets are born rich like Alecsandri; and since in our country literature has not yet come to live off public support, it is only natural that one often sees talented poets abducted by political journalism or the glitter of other jobs which provide them with the means of existence...\"<sup id=\"cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Popescu,_5.1.3-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>His relative independence was visible in his work of essays, <i>Profile literare</i> (\"Literary Profiles\"), where he attacked writers on both sides with what C\u0103linescu argued were \"unforgiving judgments\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Thus, when discussing his fellow leftist Mille, Tradem described his poetic works as \"boring\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In reference to Mille's works, he stated: \"Without profound meditation, without sensitivity, without imagination, an artist cannot become anything other than, at most, a fecund and passable worker, and not an illustrious figure that would endure.\"<sup id=\"cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Popescu,_5.1.3-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Beginning in 1888, Tradem also authored short memoirs of his many meetings with Macedonski, in particular of their conversations.<sup id=\"cite_ref-Vianu,_Vol._II,_p.377,_389-390_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vianu,_Vol._II,_p.377,_389-390-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He recalled being familiar with many of Macedonski's original theories on various subjects, including <a href=\"/wiki/Astronomy\" title=\"Astronomy\">astronomy</a> and the works of <a href=\"/wiki/Camille_Flammarion\" title=\"Camille Flammarion\">Camille Flammarion</a>.<sup id=\"cite_ref-Vianu,_Vol._II,_p.389-390_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vianu,_Vol._II,_p.389-390-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Demetrescu noted that Macedonski's theories claimed to explain the workings of the Universe in \"a different way\" and based \"on his imagination\", but argued that \"for a moment [in conversation], it seemed like he could convince anyone\".<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> He also recorded that the <a href=\"/wiki/Theism\" title=\"Theism\">theistic</a> Macedonski answered \"positive science\" with \"the grin of skepticism\".<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Nevertheless, according to Tradem, Alexandru Macedonski flirted with <a href=\"/wiki/Naturalism_(arts)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Naturalism (arts)\">Naturalism</a> during the early part of his career, and admired the works of <a href=\"/wiki/Gustave_Flaubert\" title=\"Gustave Flaubert\">Gustave Flaubert</a> and <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Zola\" title=\"\u00c9mile Zola\">\u00c9mile Zola</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> His memoirs also provided detail on Macedonski's interest in visual arts, indicating that the older poet had always wished to become a painter, and that his determination had instead shaped the artistic career of his son <a href=\"/w/index.php?title=Alexis_Macedonski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexis Macedonski (page does not exist)\">Alexis</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>At times, Demetrescu was contradicting himself. C\u0103linescu noted that Tradem initially described <i>Florile Bosforului</i> (\"The Flowers of the <a href=\"/wiki/Bosphorus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosphorus\">Bosphorus</a>\"), a book of poems by the Bolintineanu, with enthusiasm, but later considered them \"banalities [and] light-hearted fantasies\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Similarly, he was initially supportive of Vasile Alecsandri when Macedonski derided his works, but later came to consider many of his poems \"a husk of banal words, not animated by any powerful thought, and a very often riddled with intolerable grammatical mistakes.\"<sup id=\"cite_ref-melian_7-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In this context, Demetrescu opposed the aging Romantic poet to a new generation of intellectuals and artists, one he believed was expressing and favoring \"the fracticious, daring, deep thoughts\".<sup id=\"cite_ref-melian_7-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> However, soon after Alecsandri died in 1890, he wrote: \"In these times of <a href=\"/wiki/Neurosis\" title=\"Neurosis\">neuroses</a>, of deceptions and <a href=\"/wiki/Pessimism\" title=\"Pessimism\">pessimism</a> [...] Alecsandri's poetry is like a harmonious and beneficent music. He was a great poet, an illustrious <a href=\"/wiki/Patriotism\" title=\"Patriotism\">patriot</a>, and a joyful person.\"<sup id=\"cite_ref-melian_7-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup> His views of <a href=\"/wiki/Mihai_Eminescu\" title=\"Mihai Eminescu\">Mihai Eminescu</a> also oscillated between rejection and praise, but, with time, the latter became a major influence on his own style.<sup id=\"cite_ref-melian_7-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-melian-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Poetry\">Poetry</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Demetrescu&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Poetry\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>C\u0103linescu linked Demetrescu's Symbolist-like \"spleen\" this to a \"<a href=\"/wiki/Nostalgia\" title=\"Nostalgia\">nostalgia</a> for mysterious lands\", which he found to be one of the poet's main themes.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In one of his poems, Tradem pined for a different climate:\n</p>\n<table role=\"presentation\" style=\"margin-left: 3em; margin-right: 3em;\">\n\n<tbody><tr style=\"vertical-align: top;\">\n<td><div style=\"font-style:italic;text-align:left\" lang=\"\" class=\"poem\">\n<p><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">La nord, \u00een \u0163\u0103ri ploioase,<br />\nCu melancolice popoare,<br />\nSunt vis\u0103tori ce pl\u00e2ng \u015fi suf\u0103r<br />\nDe nostalgii de soare...</span></i><sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n</div>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\"><div class=\"poem\">\n<p>Up north, in rainy lands,<br />\nWith melancholic peoples,<br />\nThere are dreamers who sob and suffer<br />\nDue to nostalgias for the sun...\n</p>\n</div>\n</td></tr>\n<tr style=\"display: none;\">\n<td>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Similarly, one of his poems deals with the unknown forces dragging sailors out to sea:\n</p>\n<table role=\"presentation\" style=\"margin-left: 3em; margin-right: 3em;\">\n\n<tbody><tr style=\"vertical-align: top;\">\n<td><div style=\"font-style:italic;text-align:left\" lang=\"\" class=\"poem\">\n<p><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">De la o vreme, marinarul<br />\nTr\u0103ia mai trist \u015fi mai retras,<br />\n\u015ei ve\u015fnic p\u0103rea dus pe g\u00e2nduri<br />\n\u00cen ascultarea unui glas...<br />\n<br />\nEra un c\u00e2ntec de departe,<br />\nUn imn de-oceanuri \u015fi de m\u0103ri,<br />\nPe care-l auzea \u00eentruna<br />\nCa ni\u015fte triste aiur\u0103ri [...]</span></i><sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n</div>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\"><div class=\"poem\">\n<p>For a while now, the sailor<br />\nHas been growing sadder and more secluded,<br />\nAnd always seemed to be deep in thought<br />\nListening to a voice...<br />\n<br />\nIt was a song from far away,<br />\nA hymn of oceans and of seas,<br />\nOne he kept hearing<br />\nAs sad ravings [...]\n</p>\n</div>\n</td></tr>\n<tr style=\"display: none;\">\n<td>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Traian Demetrescu's poetry often included lyrical depictions of <a href=\"/wiki/Depression_(mood)\" title=\"Depression (mood)\">depressive</a> moods.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.562-563_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.562-563-27\">&#91;27&#93;</a></sup> This was notably present in a poem depicting the landscape of winter:\n</p>\n<table role=\"presentation\" style=\"margin-left: 3em; margin-right: 3em;\">\n\n<tbody><tr style=\"vertical-align: top;\">\n<td><div style=\"font-style:italic;text-align:left\" lang=\"\" class=\"poem\">\n<p><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">Ninge! Ninge!... Alb e satul!...<br />\nNinge!<br />\nCa un c\u00e2ntec e iubire<br />\nSoarele \u00een nori se stinge<br />\nNinge! Ninge!... Alb e satul!...<br />\nNinge!<br />\n<br />\nC\u00e2inele sub \u015foprul putred<br />\nUrl\u0103...<br />\nRar o cucuvaie \u0163ip\u0103<br />\n\u00centr-o d\u0103r\u00e2mat\u0103 turl\u0103...<br />\nC\u00e2inele sub \u015foprul putred<br />\nUrl\u0103...</span></i><sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.562-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n</div>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\"><div class=\"poem\">\n<p>It's snowing! It's snowing!... White is the village!...<br />\nIt's snowing!<br />\nLike a song of love<br />\nThe sun extinguishes in the clouds<br />\nIt's snowing! It's snowing!... White is the village!...<br />\nIt's snowing!<br />\n<br />\nUnder the rotten shed, the dog<br />\nIs barking...<br />\nFrom time to time, an owl shrieks<br />\nIn some run-down steeple...<br />\nUnder the rotten shed, the dog<br />\nIs barking...\n</p>\n</div>\n</td></tr>\n<tr style=\"display: none;\">\n<td>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p>In analyzing Tradem's contributions, George C\u0103linescu also indicated that, especially in interior scenes, the poet focused on images of \"boredom\", which \"immerses [his] soul in the color black\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.562-28\">&#91;28&#93;</a></sup> In one such setting, the clock becomes \"the satanical and exact instrument measuring the vigil\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.562-28\">&#91;28&#93;</a></sup> The poem in question read:\n</p>\n<table role=\"presentation\" style=\"margin-left: 3em; margin-right: 3em;\">\n\n<tbody><tr style=\"vertical-align: top;\">\n<td><div style=\"font-style:italic;text-align:left\" lang=\"\" class=\"poem\">\n<p><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">\u015ei-mi m\u0103soar\u0103 insomnia<br />\n\u015ei durerea cu compasul<br />\nPrins \u00een zid, \u00een tain\u0103 bate<br />\nCeasul...</span></i><sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.562-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n</div>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\"><div class=\"poem\">\n<p>And it measures my insomnia,<br />\nAnd my pain, with a compass<br />\nHung on the wall, secretly pounding,<br />\nThe clock...\n</p>\n</div>\n</td></tr>\n<tr style=\"display: none;\">\n<td>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The imagery and tone of Tradem's poetry have been described by C\u0103linescu as \"heartbreakingly pathetic\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.562-28\">&#91;28&#93;</a></sup> This atmosphere, he argued, gave them originality, although he believed that they were not accomplished pieces (\"a great many of his [poems] are prosaic\").<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.562-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>In addition, he praised Demetrescu the poet for his musical feel, and especially for his rendition of \"the acoustic of fluids\" (extending to images of the <a href=\"/wiki/Olt_River\" title=\"Olt River\">Olt River</a>, fields of grain swept by the wind, and currents of air passing through trees on the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> shore).<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Also according to C\u0103linescu, Tradem was a musical person, who loved <a href=\"/wiki/Classical_music\" title=\"Classical music\">classical music</a>, in particular the <a href=\"/wiki/Cello\" title=\"Cello\">cello</a> and the <a href=\"/wiki/Zither\" title=\"Zither\">zither</a>,<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> and who often introduced concrete references to composers of \"sad music\" in his poems.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.562-28\">&#91;28&#93;</a></sup> The latter category included <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Chopin\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin\">Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin</a> and <a href=\"/wiki/Carl_Maria_von_Weber\" title=\"Carl Maria von Weber\">Carl Maria von Weber</a>, whom Tradem invoked as a means to highlight his moods.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.562-28\">&#91;28&#93;</a></sup> In one of his poems, he wrote:\n</p>\n<table role=\"presentation\" style=\"margin-left: 3em; margin-right: 3em;\">\n\n<tbody><tr style=\"vertical-align: top;\">\n<td><div style=\"font-style:italic;text-align:left\" lang=\"\" class=\"poem\">\n<p><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">Erau \u00een miez de noapte, t\u00e2rzii \u015fi tainici ore...<br />\nParc\u0103 sim\u0163eam pe Weber l\u00e2ng\u0103 clavir murind!...</span></i><sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.562-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n</div>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\"><div class=\"poem\">\n<p>Come midnight, there were late and secretive hours...<br />\nIt seemed I could sense Weber dying by the piano!...\n</p>\n</div>\n</td></tr>\n<tr style=\"display: none;\">\n<td>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\">\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Prose\">Prose</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Demetrescu&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Prose\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Iubita.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Iubita.jpg/230px-Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Iubita.jpg\" width=\"230\" height=\"340\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Iubita.jpg/345px-Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Iubita.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Iubita.jpg/460px-Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Iubita.jpg 2x\" data-file-width=\"513\" data-file-height=\"759\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Iubita.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>First page of <i>Iubita</i>, 1895</div></div></div>\n<p>Demetrescu's prose works include a series of <a href=\"/wiki/Novella\" title=\"Novella\">novellas</a> and shorter literary pieces, as well as two novels. According to C\u0103linescu, many of the former two were generally lyrical in nature, being centered on the author's <a href=\"/wiki/Qualia\" title=\"Qualia\">subjective experience</a>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.562-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Themselves melancholic, they were dismissed by the critic for displaying a \"sentimental humanism which is foremost loved by the plebs\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.562-563_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.562-563-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>Tradem's collected short stories, <i>Refractarii</i> (\"The Fracticious Ones\"), portrays various misfit characters, and its subjects occasionally turn to the <a href=\"/wiki/Macabre\" title=\"Macabre\">macabre</a>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In one of them, the protagonist Costin is shown to be heartbroken when a malicious child destroys his favorite flower.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In one other novella, a medicine student steals the corpse of a beautiful woman from the <a href=\"/wiki/Morgue\" title=\"Morgue\">morgue</a>, and hangs her skeleton on his wall.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Various of his stories and essays also compliment cultural figures whose works Tradem enjoyed. Alongside mentions of Chopin and Weber, they reference <a href=\"/wiki/Edgar_Allan_Poe\" title=\"Edgar Allan Poe\">Edgar Allan Poe</a>, <a href=\"/wiki/Fyodor_Dostoevsky\" title=\"Fyodor Dostoevsky\">Fyodor Dostoevsky</a>, and <a href=\"/wiki/Camille_Saint-Sa%C3%ABns\" title=\"Camille Saint-Sa\u00ebns\">Camille Saint-Sa\u00ebns</a>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>His two novels both deal with the subject of <a href=\"/wiki/Unrequited_love\" title=\"Unrequited love\">unrequited love</a>, and George C\u0103linescu argued that they were in fact disguised <a href=\"/wiki/Eulogy\" title=\"Eulogy\">eulogies</a>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The critic also argued that they showed Tradem to be \"too moon-struck to be understood by women\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> One of them was titled <i>Iubita</i> (\"The Lady-Love\"), and showed the protagonist, a teacher named Emil Corburescu, falling in love with his pupil's sister\u2014although she does not reject his advances, she eventually marries a more adjusted person.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> C\u0103linescu concluded that \"[Corburescu] is a failure\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Similarly, Tradem's <i>Cum iubim</i> (\"The Way We Love\") deals with Nestor Aldea, a young law student who encounters a beautiful blond woman while promenading in a park: the two fall in love, but she refuses to marry Aldea. They meet each other again after she has married, and end up committing <a href=\"/wiki/Adultery\" title=\"Adultery\">adultery</a>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> C\u0103linescu dismissed the work, stating: \"Everything [in it] is vapory, as annoying as a thick fog.\"<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Demetrescu&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Many of Tradem's poems gained popularity for their musical nature. Many of them served as inspiration for composers (such as <a href=\"/wiki/George_Steph%C4%83nescu\" title=\"George Steph\u0103nescu\">George Steph\u0103nescu</a>, who used them as lyrics for his songs),<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> while others survive as <a href=\"/wiki/Romance_(music)\" title=\"Romance (music)\">romanzas</a>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Among the latter was a <a href=\"/wiki/Stanza\" title=\"Stanza\">stanza</a> many believe to be anonymous:<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<table role=\"presentation\" style=\"margin-left: 3em; margin-right: 3em;\">\n\n<tbody><tr style=\"vertical-align: top;\">\n<td><div style=\"font-style:italic;text-align:left\" lang=\"\" class=\"poem\">\n<p><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">C\u0103lug\u0103rul din vechiul schit<br />\nO zi la el m-a g\u0103zduit,<br />\n\u015ei de-ale lumii am vorbit...<br />\nIar c\u00e2nd s\u0103 plec l-am \u00eentrebat:<br />\n\"Ce soart\u0103 rea te-a \u00eendrumat<br />\nS\u0103 cau\u0163i loc printre siha\u015ftri?\"<br />\nEl mi-a r\u0103spuns: \"Doi ochi alba\u015ftri!\"</span></i><sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n</div>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\"><div class=\"poem\">\n<p>The monk from the old hermitage<br />\nHas hosted me for one full day,<br />\nAnd we discussed matters of the world...<br />\nAnd when I was to leave I asked:<br />\n\"What cruel fate has directed you<br />\nTo seek a place among the recondites?\"<br />\nHe answered me: \"Two blue eyes!\"\n</p>\n</div>\n</td></tr>\n<tr style=\"display: none;\">\n<td>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p>According to C\u0103linescu, Tradem's <i>Refractarii</i>, with its depictions of misfits, announces the short stories of <a href=\"/wiki/Ioan_Alexandru_Br%C4%83tescu-Voine%C5%9Fti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ioan Alexandru Br\u0103tescu-Voine\u015fti\">Ioan Alexandru Br\u0103tescu-Voine\u015fti</a>, while his intense love for rose gardens recalls the poems of Symbolist <a href=\"/wiki/Dimitrie_Anghel\" title=\"Dimitrie Anghel\">Dimitrie Anghel</a>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Demetrescu's poetry has been a direct influence on Symbolists such as <a href=\"/wiki/%C5%9Etefan_Petic%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u015etefan Petic\u0103\">\u015etefan Petic\u0103</a>,<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Radu_D._Rosetti\" title=\"Radu D. Rosetti\">Radu D. Rosetti</a>,<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/N._Davidescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"N. Davidescu\">N. Davidescu</a>,<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> and especially <a href=\"/wiki/George_Bacovia\" title=\"George Bacovia\">George Bacovia</a>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.706_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.706-34\">&#91;34&#93;</a></sup> C\u0103linescu noted that Tradem and Bacovia shared important traits: \"proletarian sentimentalism, a fracticious attitude, morbid nostalgia, sad \u00abphilosophies\u00bb and most of all the tone of a heartbreaking romanza\".<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.706_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.706-34\">&#91;34&#93;</a></sup> <i>Refractarii</i> has also influenced the non-Symbolist <a href=\"/wiki/Caton_Theodorian\" title=\"Caton Theodorian\">Caton Theodorian</a>.<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.923_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.923-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>Both <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a> and Davidescu focused on Traian Demetrescu's place of origin as a staple of his style, and spoke of Demetrescu, Macedonski, <a href=\"/wiki/Ion_Minulescu\" title=\"Ion Minulescu\">Ion Minulescu</a> and others as representatives of \"<a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachian</a> Symbolism\", in contrast with <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavians</a> such as Bacovia, Petic\u0103, and <a href=\"/wiki/Benjamin_Fondane\" title=\"Benjamin Fondane\">Benjamin Fondane</a>. In their view, Demetrescu and his fellow Wallachians was less focused on depicting obscurity and <a href=\"/wiki/Melancholia\" title=\"Melancholia\">melancholy</a>, and more precise in approach.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>Tradem's legacy notably comprises his presence in the memoirs of <a href=\"/wiki/Nicolae_Condiescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolae Condiescu\">Nicolae Condiescu</a>, a fellow Craiova citizen,<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.923_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.923-35\">&#91;35&#93;</a></sup> and a eulogistic mention in one of Bacovia's poems (titled <i>Amurgul</i>, \"The Crepuscule\").<sup id=\"cite_ref-C\u0103linescu,_p.706_34-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C\u0103linescu,_p.706-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Shortly after Demetrescu died, <a href=\"/wiki/Gala_Galaction\" title=\"Gala Galaction\">Gala Galaction</a> wrote an article which proclaimed him as the model intellectual for \"the happy days toward which humanity was taking its [...] steps...\"<sup id=\"cite_ref-Vianu,_Vol._III,_p.285-286_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vianu,_Vol._III,_p.285-286-13\">&#91;13&#93;</a></sup> In 1950s <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Communist Romania</a>, his socialist leanings brought him official endorsement, at a time when many other writers were dismissed as \"<a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">bourgeois</a>\" (other literary figures to be awarded such recognition due to their political opinions included <a href=\"/wiki/Ion_P%C4%83un-Pincio\" title=\"Ion P\u0103un-Pincio\">Ion P\u0103un-Pincio</a> and <a href=\"/wiki/Dumitru_Theodor_Neculu%C5%A3%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dumitru Theodor Neculu\u0163\u0103\">Dumitru Theodor Neculu\u0163\u0103</a>).<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>In Craiova, Demetrescu is honored with a bust in his likeness, which was erected some ten years after his death, following intense campaigning by <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i> journal.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> In 1978, the local authorities in that city have instituted the Traian Demetrescu-Tradem National Poetry Contest, which takes place annually.<sup id=\"cite_ref-craiovacntdt_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-craiovacntdt-39\">&#91;39&#93;</a></sup> The festivities are occasionally hosted by the descendants of Tradem's relatives.<sup id=\"cite_ref-craiovacntdt_39-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-craiovacntdt-39\">&#91;39&#93;</a></sup> His name was also given to a high school in the city and to the Traian Demetrescu House of Culture (which is itself financed by the local authorities).<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> There is a Traian Demetrescu Street in Craiova, and others of the same name in <a href=\"/wiki/Bra%C5%9Fov\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bra\u015fov\">Bra\u015fov</a>, <a href=\"/wiki/Sibiu\" title=\"Sibiu\">Sibiu</a> and <a href=\"/wiki/Timi%C5%9Foara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Timi\u015foara\">Timi\u015foara</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_published_anthumously\">Works published anthumously</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Demetrescu&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Works published anthumously\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Poezii</i> (poetry, 1885)</li>\n<li><i>Fream\u0103te</i> (poetry, 1887)</li>\n<li><i>Amurg</i> (poetry, 1888)</li>\n<li><i>Cartea unei inimi</i> (poetry, 1890)</li>\n<li><i>S\u0103racii</i> (poetry, 1890)</li>\n<li><i>Profile literare</i> (essay, 1891)</li>\n<li><i>Intim</i> (poetry, 1892)</li>\n<li><i>Sensitive</i> (poetry, 1894)</li>\n<li><i>Iubita</i> (novel, 1895)</li>\n<li><i>Priveli\u015fti din via\u0163\u0103</i> (1895)</li>\n<li><i>Aquarele</i> (poetry, 1896)</li>\n<li><i>Cum iubim</i> (novel, 1896)</li>\n<li><i>Simplu</i> (1896)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Demetrescu&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-C\u0103linescu,_p.561-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-23\"><sup><i><b>x</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-24\"><sup><i><b>y</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-25\"><sup><i><b>z</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-26\"><sup><i><b>aa</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-27\"><sup><i><b>ab</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.561_1-28\"><sup><i><b>ac</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.561</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/George_Ciprian\" title=\"George Ciprian\">George Ciprian</a>, <i>M\u0103sc\u0103rici \u015fi m\u00eezg\u0103lici</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_de_stat_pentru_literatur%C4%83_%C5%9Fi_art%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura de stat pentru literatur\u0103 \u015fi art\u0103 (page does not exist)\">Editura de stat pentru literatur\u0103 \u015fi art\u0103</a>, Bucharest, 1958, p.101</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vianu,_Vol._II,_p.361-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Vianu,_Vol._II,_p.361_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vianu,_Vol._II,_p.361_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Vianu, Vol. II, p.361</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vianu,_Vol._II,_p.377,_389-390-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Vianu,_Vol._II,_p.377,_389-390_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vianu,_Vol._II,_p.377,_389-390_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Vianu, Vol. II, p.377, 389-390</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vianu,_Vol._II,_p.389-390-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Vianu,_Vol._II,_p.389-390_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vianu,_Vol._II,_p.389-390_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Vianu, Vol. II, p.389-390</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vianu, Vol. II, p.391</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-melian-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-melian_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-melian_7-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Melian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Melian (page does not exist)\">Alexandru Melian</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ebooks.unibuc.ro/filologie/melian/18.htm#ftnref12\"><i>Polemici implicite. II. Cercet\u0103ri \u015fi fi\u015fe de istorie literar\u0103 \u00een registru minor: \"Revista Oltean\u0103\" (1888-1890, 1892)</i></a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>; retrieved October 16, 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.561; Kiri\u0163escu, p.14-15; Popescu, 5.1.1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Florentina Tone, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.adevarul.ro/articole/scriitorii-de-la-adev-rul.html\">\"Scriitorii de la <i>Adev\u0115rul</i>\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090427072852/http://www.adevarul.ro/articole/scriitorii-de-la-adev-rul.html\">Archived</a> 2009-04-27 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., in <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, December 30, 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Dan_Grigorescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Grigorescu (page does not exist)\">Dan Grigorescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.curierulnational.ro/Opinii/2004-03-13/Cultura+cotidiana\">\"Cultura cotidian\u0103\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Curierul_Na%C5%A3ional\" class=\"mw-redirect\" title=\"Curierul Na\u0163ional\">Curierul Na\u0163ional</a></i>, March 13, 2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kiri\u0163escu, p.14-15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, <i>Junimea \u015fi junimismul</i>, Vol. II, <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, Bucharest, 1998, p.357-358. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-21-0562-3\" title=\"Special:BookSources/973-21-0562-3\">973-21-0562-3</a>; Popescu, 5.1.1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vianu,_Vol._III,_p.285-286-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Vianu,_Vol._III,_p.285-286_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Vianu,_Vol._III,_p.285-286_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Vianu, Vol. III, p.285-286</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.561, 563</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-C\u0103linescu,_p.563-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563_15-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.563</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.562, 563</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Popescu,_5.1.3-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Popescu,_5.1.3_17-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Popescu, 5.1.3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cernat,_p.16-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Cernat,_p.16_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cernat,_p.16_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.16</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.683</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kiri\u0163escu, p.15-16</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-C\u0103linescu,_p.563;_Popescu,_5.1.3-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563;_Popescu,_5.1.3_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563;_Popescu,_5.1.3_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.563;_Popescu,_5.1.3_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.563; Popescu, 5.1.3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vianu, Vol. II, p.390</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vianu, Vol. II, p.389</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vianu, Vol. II, p.421</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vianu, Vol. II, p.409</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-C\u0103linescu,_p.562-563-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.562-563_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.562-563_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.562-563</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-C\u0103linescu,_p.562-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.562_28-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.562</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cimec.ro/muzica/pers/GeorgeSTEPHANESCU.htm\"><i>George Steph\u0103nescu</i></a>, profile at the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cimec.ro/\">Institute of Cultural Memory</a>; retrieved October 17, 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.561, 692</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.686</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.593</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.697</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-C\u0103linescu,_p.706-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.706_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.706_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.706_34-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.706</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-C\u0103linescu,_p.923-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.923_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C\u0103linescu,_p.923_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p.923</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernat, p.17</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Victor Frunz\u0103, <i>Istoria stalinismului \u00een Rom\u00e2nia</i>, <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, Bucharest, 1990, p.373. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/24069514\">24069514</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Florentina Tone, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.adevarul.ro/articole/recordurile-adev-rului.html\">\"Recordurile <i>Adev\u0115rului</i>\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120717003634/http://www.adevarul.ro/articole/recordurile-adev-rului.html\">Archived</a> 2012-07-17 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a>, in <i>Adev\u0103rul</i>, December 24, 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-craiovacntdt-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-craiovacntdt_39-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-craiovacntdt_39-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal?action=ContentAction&amp;actEvent=showArticle&amp;id=1164\"><i>Tradem ed. a 28 - a</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110728175535/http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal?action=ContentAction&amp;actEvent=showArticle&amp;id=1164\">Archived</a> 2011-07-28 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., at <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal\">Craiova City Hall</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071012032638/http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal\">Archived</a> 2007-10-12 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.; retrieved October 13, 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal?action=ContentAction&amp;actEvent=showArticle&amp;id=681\"><i>Casa de cultur\u0103 'Traian Demetrescu' </i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110728175552/http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal?action=ContentAction&amp;actEvent=showArticle&amp;id=681\">Archived</a> 2011-07-28 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., at <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal\">Craiova City Hall</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071012032638/http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal\">Archived</a> 2007-10-12 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.; retrieved October 17, 2007</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Demetrescu&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paul_Cernat\" title=\"Paul Cernat\">Paul Cernat</a>, <i>Avangarda rom\u00e2neasc\u0103 \u015fi complexul periferiei: primul val</i>, <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, Bucharest, 2007. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-23-1911-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-23-1911-6\">978-973-23-1911-6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne de la origini p\u00e2n\u0103 \u00een prezent</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, Bucharest, 1986</li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Kiri%C5%A3escu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantin Kiri\u0163escu\">Constantin Kiri\u0163escu</a>, \"<i>O via\u0163\u0103, o lume, o epoc\u0103</i>: Ani de ucenicie \u00een mi\u015fcarea socialist\u0103\", in <i><a href=\"/wiki/Magazin_Istoric\" title=\"Magazin Istoric\">Magazin Istoric</a></i>, September 1977, p.&#160;10-17, 34</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Corina Popescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ebooks.unibuc.ro/filologie/verism/cuprins.htm\"><i>Verismul italian \u015fi literatura rom\u00e2n\u0103 (teatrul italian \u00een Rom\u00e2nia: 1871-1911)</i></a>, at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>; retrieved October 17, 2007</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a>, <i>Scriitori rom\u00e2ni</i>, Vol. II-III, Editura Minerva, Bucharest, 1971. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/7431692\">7431692</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Traian_Demetrescu&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Romanian <a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has original text related to this article:\n<div style=\"margin-left: 10px;\"><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/ro:Autor:Traian_Demetrescu\" class=\"extiw\" title=\"s:ro:Autor:Traian Demetrescu\">Traian Demetrescu (in Romanian)</a></b> </div></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Traian_Demetrescu\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Traian Demetrescu\">Traian Demetrescu</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q7832690&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q7832690&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q7832690\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/32126353\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb128697276\">cb128697276</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb128697276\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000081114261\">0000 0000 8111 4261</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n83317741\">n83317741</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/09437161X\">09437161X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/32126353\">32126353</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2222\nCached time: 20180921121137\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.584 seconds\nReal time usage: 0.743 seconds\nPreprocessor visited node count: 3338/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 31216/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6018/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 38333/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.217/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.07 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  565.203      1 -total\n 31.25%  176.607      6 Template:Verse_translation\n 29.03%  164.102      6 Template:Lang\n 23.16%  130.922      1 Template:Reflist\n 16.24%   91.778      1 Template:Infobox_writer\n 13.88%   78.447      1 Template:Infobox\n  7.79%   44.047      8 Template:Ro_icon\n  7.49%   42.343      2 Template:Link_language\n  7.47%   42.236      1 Template:Authority_control\n  6.79%   38.386      3 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13765143-0!canonical and timestamp 20180921121136 and revision id 842739268\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D8%B1%D8%A7%DB%8C%D9%86_%D8%AF%D9%85%D8%AA%D8%B1%D8%B3%DA%A9%D9%88","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u062a\u0631\u0627\u06cc\u0646 \u062f\u0645\u062a\u0631\u0633\u06a9\u0648"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Traianus_Demetrescu","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Traianus Demetrescu"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Traian_Demetrescu","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Traian Demetrescu"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Romanian-language_text"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_archiveis_links"},{"sortkey":"influencedTraian Demetrescu","hidden":"","*":"Pages_using_Infobox_writer_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Romanian_literary_critics"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Romanian_magazine_founders"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Romanian_novelists"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Romanian_male_novelists"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Romanian_male_poets"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Romanian_socialists"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Romanian_theatre_critics"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Romanian_translators"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Impressionism"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Realism_(art_movement)"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Symbolist_novelists"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Symbolist_poets"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Adev\u0103rul_writers"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"People_from_Craiova"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Carol_I_National_College_alumni"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"19th-century_deaths_from_tuberculosis"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"1866_births"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"1896_deaths"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"19th-century_journalists"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Male_journalists"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"19th-century_translators"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"19th-century_Romanian_poets"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"19th-century_novelists"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"Male_essayists"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"19th-century_male_writers"},{"sortkey":"Demetrescu, Traian","*":"19th-century_essayists"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academia de Art\u0103 Teatral\u0103 \u015fi Cinematografic\u0103 Caragiale din Bucure\u015fti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adultery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcoholism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Dumas, fils"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Macedonski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Toma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred de Musset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred de Vigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alphonse Daudet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatole France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Fran\u00e7ois Pr\u00e9vost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Bacalba\u015fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archive.is"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art for art's sake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astronomy"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Strindberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avram Steuerman-Rodion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bad Reichenhall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ballad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Fondane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosphorus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bra\u015fov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Flammarion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Saint-Sa\u00ebns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Maria von Weber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol I National College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol Scrob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caton Theodorian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Baudelaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cilieni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Climate of the Alps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Dobrogeanu-Gherea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Kiri\u0163escu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Mille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Stere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporanul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Craiova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curierul Na\u0163ional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dante Alighieri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decadent movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Depression (mood)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Anghel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Bolintineanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dumitru Theodor Neculu\u0163\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eclecticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Allan Poe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmond Haraucourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Fagure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eulogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evolutionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Copp\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fyodor Dostoevsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala Galaction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala\u0163i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garabet Ibr\u0103ileanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Brandes"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Bacovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Ciprian"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Diamandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Steph\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giacomo Leopardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Flaubert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy de Maupassant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hemoptysis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Sanielevici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henric Streitman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henrik Ibsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Spencer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hippolyte Taine"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honor\u00e9 de Balzac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humorism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Alexandru Br\u0103tescu-Voine\u015fti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Minulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion P\u0103un-Pincio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Turgenev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marie Guyau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Rameau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Richepin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda de Heredia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Lema\u00eetre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Vall\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junimea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Tolstoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism and radicalism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louise-Victorine Ackermann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyric poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macabre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazin Istoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Rollinat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melancholia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Eminescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Cruceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Zamphirescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morgue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"N. Davidescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naturalism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neurosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Condiescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Nicoleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nostalgia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novella"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Objectivity (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olt River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parnassianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriotism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Bourget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Cernat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pen name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pessimism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrarch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Loti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Positivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proletariat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychological novel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qualia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu D. Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raicu Ionescu-Rion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoul Ponchon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance humanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roma people of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Old Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Social-Democratic Workers' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Short story"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sibiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social class"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sofia N\u0103dejde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spleen"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Stephen's Cathedral, Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sully Prudhomme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolist movement in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9odore de Banville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timi\u015foara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titu Maiorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torquato Tasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuberculosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Vianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unrequited love"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ursari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Alecsandri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veronica Micle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Wordsworth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z. Ornea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zither"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Faguet"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Zola"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015etefan Octavian Iosif"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015etefan Petic\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura de stat pentru literatur\u0103 \u015fi art\u0103"},{"ns":0,"*":"Alexandru Melian"},{"ns":0,"*":"Dan Grigorescu"},{"ns":0,"*":"National Theater Craiova"},{"ns":0,"*":"Literatorul"},{"ns":0,"*":"Nicolae Basilescu"},{"ns":0,"*":"Eduard H\u00fcbsch"},{"ns":0,"*":"Ralian Samitca"},{"ns":0,"*":"Moses Schwarzfeld"},{"ns":0,"*":"Alexandru Radovici"},{"ns":0,"*":"Groupe des Vivants"},{"ns":0,"*":"Theatre of Romania"},{"ns":0,"*":"Andrei Naum"},{"ns":0,"*":"Alexis Macedonski"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Romanian"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Verse translation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikisourcelang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Tradem_ILR_562.jpeg","Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Aquarele.jpg","Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Profile_literare.png","Traian_Demetrescu_-_prima_pagina_-_Iubita.jpg","Wikisource-logo.svg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://ebooks.unibuc.ro/filologie/melian/18.htm#ftnref12","http://www.adevarul.ro/articole/scriitorii-de-la-adev-rul.html","https://web.archive.org/web/20090427072852/http://www.adevarul.ro/articole/scriitorii-de-la-adev-rul.html","http://www.curierulnational.ro/Opinii/2004-03-13/Cultura+cotidiana","http://www.cimec.ro/muzica/pers/GeorgeSTEPHANESCU.htm","http://www.cimec.ro/","https://www.worldcat.org/oclc/24069514","http://www.adevarul.ro/articole/recordurile-adev-rului.html","https://archive.is/20120717003634/http://www.adevarul.ro/articole/recordurile-adev-rului.html","http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal?action=ContentAction&actEvent=showArticle&id=1164","https://web.archive.org/web/20110728175535/http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal?action=ContentAction&actEvent=showArticle&id=1164","http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal","https://web.archive.org/web/20071012032638/http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal","http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal?action=ContentAction&actEvent=showArticle&id=681","https://web.archive.org/web/20110728175552/http://www.primariacraiova.ro/pcv/servlet/portal?action=ContentAction&actEvent=showArticle&id=681","https://www.wikidata.org/wiki/Q7832690","http://ebooks.unibuc.ro/filologie/verism/cuprins.htm","https://www.worldcat.org/oclc/7431692","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/32126353","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb128697276","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb128697276","http://isni.org/isni/0000000081114261","http://id.loc.gov/authorities/names/n83317741","https://www.idref.fr/09437161X","https://viaf.org/viaf/32126353"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Traian_Demetrescu","byteoffset":3315,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Traian_Demetrescu","byteoffset":10881,"anchor":"Works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Style","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Traian_Demetrescu","byteoffset":10892,"anchor":"Style"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Literary disputes","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Traian_Demetrescu","byteoffset":18140,"anchor":"Literary_disputes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Poetry","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Traian_Demetrescu","byteoffset":24041,"anchor":"Poetry"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Prose","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"Traian_Demetrescu","byteoffset":28137,"anchor":"Prose"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"3","index":"7","fromtitle":"Traian_Demetrescu","byteoffset":30603,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works published anthumously","number":"4","index":"8","fromtitle":"Traian_Demetrescu","byteoffset":36224,"anchor":"Works_published_anthumously"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"9","fromtitle":"Traian_Demetrescu","byteoffset":36633,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"10","fromtitle":"Traian_Demetrescu","byteoffset":36658,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"11","fromtitle":"Traian_Demetrescu","byteoffset":37443,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Traian Demetrescu","iwlinks":[{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/ro:Autor:Traian_Demetrescu","*":"s:ro:Autor:Traian Demetrescu"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Traian_Demetrescu","*":"commons:Category:Traian Demetrescu"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Demetrescu, Traian"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7832690"}]}}