{"parse":{"title":"Faculty of Political Sciences at Sakarya University","pageid":48600284,"revid":796218535,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Faculty of Political Sciences at Sakarya University (SAU SBF)</caption><tbody><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/State_school\" title=\"State school\">Public</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\n1992</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Parent institution</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Sakarya_University\" title=\"Sakarya University\">Sakarya University</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Dean_(education)\" title=\"Dean (education)\">Dean</a></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Hamza_Al&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hamza Al (page does not exist)\">Hamza Al</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Academic staff</div></th><td>\n81 full-time faculty members and approximately 45 research assistants<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Students</th><td>\nApproximately 7200 undergraduate students and approximately 200 graduate students</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/w/index.php?title=Serdivan,_Sakarya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Serdivan, Sakarya (page does not exist)\">Sakarya</a></span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">TR</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://sbf.sakarya.edu.tr/en/\">http://sbf.sakarya.edu.tr/en/</a> SBF Website]</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Faculty of Political Sciences at Sakarya University</b> (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi</span></i>, also known as <b>SAU SBF</b>) is one of the sixteen faculties that comprise <a href=\"/wiki/Sakarya_University\" title=\"Sakarya University\">Sakarya University</a>. Originally established as Faculty of Economics and Administrative Sciences in 1992, it was named as the <b>Faculty of Political Sciences</b> by decree no. 28988 on 2 May 2014.\nThe faculty spans a range of \"discipline areas\" and includes Political Science and Public Administration, International Relations, Economics, Labor Economics and Industrial Relations, Public Finance, and Financial Econometrics. The SAU SBF has more than 80 full-time faculty and more than 40 research assistants.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_history\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Departments\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Departments</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Research_Centers\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Research Centers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Former_Deans\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Former Deans</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Noteworthy_Former_Faculty\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Noteworthy Former Faculty</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Notable_alumni\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notable alumni</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_history\">Early history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <b>Faculty of Political Sciences</b> at Sakarya University was originally established as Faculty of Economic and Administrative Sciences by decree no. 3837 on 11 July 1992.\n</p><p>During 1993-1996, <a href=\"/wiki/Sabahattin_Zaim\" title=\"Sabahattin Zaim\">Sabahattin Zaim</a> (1926-2007) served as the first and founding dean of the faculty. As an active member of religious-conservative Society to Disseminate Science (Ilim Yayma Cemiyeti), Zaim put his stamp on the faculty. Some academics served in the faculty during Zaim's period would become the leading figures of conservative/Islamic parties in Turkey.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Although it is believed that Zaim invited <a href=\"/wiki/Abdullah_G%C3%BCl\" title=\"Abdullah G\u00fcl\">Abdullah G\u00fcl</a>, the 11th President of Turkey, to the faculty,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> official documents of Sakarya University proves it wrong. G\u00fcl actually served in Sakarya University between 1977 and 1983, long before the establishment of the faculty.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Although G\u00fcl was assistant of Sabahattin Zaim, it seems that he has never been in the Faculty of Economic and Administrative Sciences. On the other hand, Zaim's another assistant <a href=\"/wiki/Sami_G%C3%BC%C3%A7l%C3%BC\" title=\"Sami G\u00fc\u00e7l\u00fc\">Sami G\u00fc\u00e7l\u00fc</a> took an active role in the development of the faculty. G\u00fc\u00e7l\u00fc would be the Minister of Agriculture and Rural Affairs in religious-conservative Justice and Development Party government. However, Zaim's influence on the faculty ended after <a href=\"/wiki/1997_Turkish_military_memorandum\" title=\"1997 Turkish military memorandum\">1997 Turkish military memorandum</a> in Turkey and many professors, who were close to Zaim, left from the faculty.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:352px;\"><a href=\"/wiki/File:Siyasalfakultesi.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Siyasalfakultesi.jpg/350px-Siyasalfakultesi.jpg\" width=\"350\" height=\"222\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Siyasalfakultesi.jpg/525px-Siyasalfakultesi.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Siyasalfakultesi.jpg/700px-Siyasalfakultesi.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"650\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Siyasalfakultesi.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Building of Faculty of Political Sciences</div></div></div>\n<p>The current building of the faculty was constructed in 1998<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> but it was devastatingly affected by the <a href=\"/wiki/1999_%C4%B0zmit_earthquake\" title=\"1999 \u0130zmit earthquake\">1999 \u0130zmit earthquake</a>. One of its staff, Seydi \u00d6nder, lost his life during earthquake.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Although the faculty moved to prefabs for a while, consecutive earthquakes interrupted education. During the winter semester of 1999-2000 academic year, the faculty suspended its education.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The faculty restarted its regular education on 28 February 2000.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Departments\">Departments</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Departments\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>When Faculty of Economic and Administrative Sciences inaugurated its education in 1992, it was hosting two departments, Economics, and Management. The department of Labor Economics and Industrial Relations, the department of Public Administration (later Political Science and Public Administration), and the department of International Relations were established between 1994 and 1996. While the department of Public Finance was established in 2002, the department of Financial Econometrics inaugurated its education in 2008. In November 2010, three departments, Management, Tourism Management, and Human Resources Management left from the faculty and they were transferred to the newly established Faculty of Management.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Under the SAU SBF, the existing departments are as the followings:\n</p>\n<ul><li>Political Science and Public Administration</li>\n<li><a href=\"/wiki/Department_of_International_Relations,_Sakarya_University\" title=\"Department of International Relations, Sakarya University\">International Relations</a></li>\n<li>Economics</li>\n<li>Labor Economics and Industrial Relations</li>\n<li>Public Finance</li>\n<li>Financial Econometrics</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Research_Centers\">Research Centers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Research Centers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The SAU SBF hosted a variety of research centers but some of them were either closed or restructured as institutes. For example, the Center for Middle Eastern Studies was established by the faculty's professors but later it was restructured as an institute under the name <a href=\"/wiki/Sakarya_University_Middle_East_Institute\" title=\"Sakarya University Middle East Institute\">Sakarya University Middle East Institute</a>. The SAU SBF currently hosts three research centers.\n</p>\n<ul><li>Center for European Union Research and Documentation, (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">Avrupa Birli\u011fi Ara\u015ft\u0131rma Dok\u00fcmantasyon Birimi</span></i>), provides independent, and balanced analysis to help policymakers and researchers navigate the complex politics and economy of the European Union.</li>\n<li>Sakarya Economic and Social Research Center, (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">Sakarya Ekonomik ve Sosyal Ara\u015ft\u0131rmalar Merkezi</span></i>)</li>\n<li>Research and Practice Center for Diaspora Studies, (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">Diaspora \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi</span></i>)<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Former_Deans\">Former Deans</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Former Deans\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Sabahattin_Zaim\" title=\"Sabahattin Zaim\">Sabahattin Zaim</a>, 1992-1996\n</p><p>Bilal Ery\u0131lmaz, 1996-1999\n</p><p>\u0130smail Dalay, 2000-2003\n</p><p><a href=\"/wiki/Engin_Y%C4%B1ld%C4%B1r%C4%B1m\" title=\"Engin Y\u0131ld\u0131r\u0131m\">Engin Y\u0131ld\u0131r\u0131m</a>, 2003-2010\n</p><p>Salih \u015eim\u015fek, 2010-2014\n</p><p><a href=\"/wiki/Kemal_Inat\" title=\"Kemal Inat\">Kemal Inat</a>, 2014-2014\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Noteworthy_Former_Faculty\">Noteworthy Former Faculty</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Noteworthy Former Faculty\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\u0130brahim Erol Kozak, a professor of law\n</p><p><a href=\"/wiki/Engin_Y%C4%B1ld%C4%B1r%C4%B1m\" title=\"Engin Y\u0131ld\u0131r\u0131m\">Engin Y\u0131ld\u0131r\u0131m</a>,  the Vice-President of <a href=\"/wiki/Constitutional_Court_of_Turkey\" title=\"Constitutional Court of Turkey\">Constitutional Court of Turkey</a>\n</p><p>\u00d6mer \u0130nan, vice-rector of Istanbul Sabahattin Zaim University\n</p><p>\u00d6mer Anayurt, the Chairperson of the Higher Education Supervisory Board in Turkey\n</p><p><a href=\"/wiki/Sami_G%C3%BC%C3%A7l%C3%BC\" title=\"Sami G\u00fc\u00e7l\u00fc\">Sami G\u00fc\u00e7l\u00fc</a>, former Minister of Agriculture and Rural Affairs\n</p><p>Davut Dursun, former executive of <a href=\"/wiki/Radio_and_Television_Supreme_Council\" title=\"Radio and Television Supreme Council\">Radio and Television Supreme Council</a>\n</p><p><a href=\"/wiki/Burhanettin_Duran\" title=\"Burhanettin Duran\">Burhanettin Duran</a>, the general director of the <a href=\"/wiki/Foundation_for_Political,_Economic_and_Social_Research\" title=\"Foundation for Political, Economic and Social Research\">Foundation for Political, Economic and Social Research</a>\n</p><p>Bilal Eryilmaz, former chair of Council of Ethics for Public Officials in Turkey\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_alumni\">Notable alumni</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notable alumni\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(November 2015)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://sbf.sakarya.edu.tr/en/3099/sayisal_bilgiler\">http://sbf.sakarya.edu.tr/en/3099/sayisal_bilgiler</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://sbf.sakarya.edu.tr/en/3107/akademik_kadro\">http://sbf.sakarya.edu.tr/en/3107/akademik_kadro</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See, Do\u011fan G\u00fcrp\u0131nar, T\u00fcrkiye'de Ayd\u0131n\u0131n K\u0131sa Tarihi, Istanbul: Etkilesim, 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://sbf.sakarya.edu.tr/tr/icerik/8809/6905/gecmisteki-degerli-hocalarimiz\">http://sbf.sakarya.edu.tr/tr/icerik/8809/6905/gecmisteki-degerli-hocalarimiz</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.sakaryayenihaber.com/10503-gul-un-adapazari-gunleri-haberi.html\">http://www.sakaryayenihaber.com/10503-gul-un-adapazari-gunleri-haberi.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Necati Mert, Memleket Kitabevi, Istanbul: Iletisim, 2003, p. 35</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Sakarya, Para Ar\u0131yor\", Milliyet, 14 July 1998, p. 21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/yokten-5-trilyon-39099047\">http://www.hurriyet.com.tr/yokten-5-trilyon-39099047</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Sakarya'da Yaz Mesaisi\", Milliyet, 22 November 1999, p. 21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.finansal.sakarya.edu.tr/tr/icerik/6023/8076/tarihce\">http://www.finansal.sakarya.edu.tr/tr/icerik/6023/8076/tarihce</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.haber7.com/sakarya/1737445-sauden-almanya-hak-ve-ozgurlukler-raporu-2014\">http://www.haber7.com/sakarya/1737445-sauden-almanya-hak-ve-ozgurlukler-raporu-2014</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2283\nCached time: 20180922011637\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.272 seconds\nReal time usage: 0.326 seconds\nPreprocessor visited node count: 927/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10017/2097152 bytes\nTemplate argument size: 736/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4034/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.184/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.94 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  296.723      1 -total\n 55.07%  163.407      4 Template:Lang-tr\n 29.14%   86.473      1 Template:Infobox_university\n 23.17%   68.755      1 Template:Infobox\n 10.66%   31.629      1 Template:Empty_section\n  8.98%   26.640      1 Template:Ambox\n  7.34%   21.792      2 Template:Br_separated_entries\n  3.18%    9.425      1 Template:Reflist\n  1.81%    5.364      2 Template:If_empty\n  1.17%    3.465      1 Template:Template_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:48600284-0!canonical and timestamp 20180922011637 and revision id 796218535\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Turkish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_November_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_empty_sections_from_November_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_empty_sections"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"","*":"Sakarya_University"},{"sortkey":"","*":"Educational_institutions_established_in_1992"},{"sortkey":"","*":"Political_science_in_Turkey"},{"sortkey":"","*":"Political_science_education"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from November 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with empty sections from November 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"1997 Turkish military memorandum"},{"ns":0,"exists":"","*":"1999 \u0130zmit earthquake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdullah G\u00fcl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burhanettin Duran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutional Court of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dean (education)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Department of International Relations, Sakarya University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engin Y\u0131ld\u0131r\u0131m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foundation for Political, Economic and Social Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal Inat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio and Television Supreme Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabahattin Zaim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sakarya University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sakarya University Middle East Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sami G\u00fc\u00e7l\u00fc"},{"ns":0,"exists":"","*":"State school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"*":"Hamza Al"},{"ns":0,"*":"Serdivan, Sakarya"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Empty section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"}],"images":["Siyasalfakultesi.jpg","Wiki_letter_w_cropped.svg"],"externallinks":["http://sbf.sakarya.edu.tr/en/3099/sayisal_bilgiler","http://sbf.sakarya.edu.tr/en/3107/akademik_kadro","http://sbf.sakarya.edu.tr/tr/icerik/8809/6905/gecmisteki-degerli-hocalarimiz","http://www.sakaryayenihaber.com/10503-gul-un-adapazari-gunleri-haberi.html","http://www.hurriyet.com.tr/yokten-5-trilyon-39099047","http://www.finansal.sakarya.edu.tr/tr/icerik/6023/8076/tarihce","http://www.haber7.com/sakarya/1737445-sauden-almanya-hak-ve-ozgurlukler-raporu-2014","http://sbf.sakarya.edu.tr/en/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early history","number":"1","index":"1","fromtitle":"Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University","byteoffset":1352,"anchor":"Early_history"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Departments","number":"2","index":"2","fromtitle":"Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University","byteoffset":3812,"anchor":"Departments"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Research Centers","number":"3","index":"3","fromtitle":"Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University","byteoffset":4925,"anchor":"Research_Centers"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Former Deans","number":"4","index":"4","fromtitle":"Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University","byteoffset":5902,"anchor":"Former_Deans"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Noteworthy Former Faculty","number":"5","index":"5","fromtitle":"Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University","byteoffset":6086,"anchor":"Noteworthy_Former_Faculty"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable alumni","number":"6","index":"6","fromtitle":"Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University","byteoffset":6716,"anchor":"Notable_alumni"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Faculty_of_Political_Sciences_at_Sakarya_University","byteoffset":6774,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Faculty of Political Sciences at Sakarya University","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q24912924"}]}}