{"parse":{"title":"Faculty of Political Science, Ankara University","pageid":9812610,"revid":834146800,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Faculty of Economics, Ankara University</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"nickname\">Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi <br /> M\u00fclkiye</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Former names</div></th><td class=\"nickname\">\n<br /> M\u00fclkiye Mektebi <br /> Mekteb-i M\u00fclkiye</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Public_university\" title=\"Public university\">Public university</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\n12 February 1859</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Founder</th><td>\n<a href=\"/wiki/Abd%C3%BClmecid_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abd\u00fclmecid I\">Abd\u00fclmecid I</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Dean_(education)\" title=\"Dean (education)\">Dean</a></th><td>\nProf.Dr. Kadir G\u00fcrdal (de facto)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a></span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/School_colors\" title=\"School colors\">Colours</a></th><td>\n<span style=\"background-color:#000080; color:white; border:1px solid #000000; text-align:center;\">&#160;&#160;&#160;&#160;</span> Navy blue and <span style=\"background-color:#FFFFFF; color:black; border:1px solid #000000; text-align:center;\">&#160;&#160;&#160;&#160;</span> White</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Mascot</th><td>\nCow</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politics.ankara.edu.tr/english/\">politics.ankara.edu.tr</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Faculty of Economic Science of the University of Ankara</b> (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\"><b>Ankara \u00dcniversitesi Ekonomi Bilgiler Fak\u00fcltesi</b></span></i>, more simply known as \"<i><b>SBF</b></i>\") is the oldest faculty of <a href=\"/wiki/Social_science\" title=\"Social science\">social science</a> in <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a>, being the successor of the \"<b>Mekteb-i M\u00fclkiye</b>\" (also known as the \"<b>M\u00fclkiye</b>\") which was established in <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a> on February 12, 1859, under the reign of <a href=\"/wiki/Sultan_Abdulaziz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sultan Abdulaziz\">Sultan Abdulaziz</a>, then moved to <a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a> in 1936 under a new name, and was incorporated to <a href=\"/wiki/Ankara_University\" title=\"Ankara University\">Ankara University</a> on April 3, 1950, under its current name.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The Faculty of Political Science provides higher education in the fields of Social Science, Public Finance, Economics, Public Administration, Labor Economics, Business Administration and International Relations.\nIt is considered to be one of the most influential institutes in the political life of Turkey.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Staff_and_Alumni\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Staff and Alumni</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Education_Facilities\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Education Facilities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Social_and_Housing_Facilities\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Social and Housing Facilities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Traditional_Cow_Festival\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Traditional Cow Festival</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notable_alumni\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notable alumni</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#M\u00fclkiye_March\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">M\u00fclkiye March</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The faculty was founded in Istanbul as a community college in 1859 and has undergone series of changes since the establishment.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> It was named Mekteb-i M\u00fclkiye-i \u015eahane under the Ministry of Internal Affairs but in 1918 the name was changed to \"Mekteb-i M\u00fclkiye\" under the Ministry of Education.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> After the founding of the Republic, at the request of Atat\u00fcrk, the school was moved to Ankara, and named the School of Political Science. The length of study was also increased to 4 years. On March 23, 1950, the school was placed under Ankara University, and its name was changed to Ankara University, Faculty of Political Science.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The school has been a symbol of freedom of expression and organization. Holders of every different political view have found there an environment in which they could freely express themselves on a democratic platform as an important difference between M\u00fclkiye and other universities.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Masters and Doctorate programs were implemented in the 1955-56 academic year. In 1982, the faculty adopted the new framework, increasing the number of specialization departments to six: International Relations, Political Science and Public Administration, Economics, Public Finance, Business Administration, Labor Economics and Industrial Relations.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Since the 2008-2009 academic year, Foreign Language Preparatory School has been mandatory.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Staff_and_Alumni\">Staff and Alumni</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Staff and Alumni\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The faculty currently has 172 academic staff (42 professors, 33 associate professors, 34 assistant professors, 18 research assistants with doctorates, 35 research assistants pursuing doctorate degrees, four lecturers and six experts) and 78 administrative staff.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The faculty's alumni, who are also called M\u00fclk\u00ecyel\u00ecler, are employed in the Ministry of Foreign Affairs, Internal Affairs, Public Finance and in public institutions including banks and private companies. A number of alumni have served as prime ministers, ministers, deputies, ambassadors, and governors.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>M\u00fclkiyeliler Birli\u011fi, the faculty's Alumni Association is a non-governmental organization with branches across the country. It organizes variety of courses, seminars, symposiums and exhibitions. It also publishes magazines and books.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Education_Facilities\">Education Facilities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Education Facilities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The faculty has several teaching facilities to meet the needs of various courses and departments. In addition to the two amphis, the faculty has a 450-seat conference hall, several large classrooms, seminar rooms, multipurpose rooms and computer centers.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>For all departments, English language preparation classes have been mandatory since 2008-2009. In addition, foreign language courses are available. Since the 1992-1993 academic year, language courses covering the departmental terminology have been given as electives.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The library specializes in the field of social sciences. There are 108,000 Turkish and foreign language books. The library has a collection of 46,000 domestic and overseas periodicals and newspaper collections of historical value. The library has a 300-seat reading room, as well as the \"Hande Mumcu Reading Room\" for periodicals and the \"Ali Cankaya Room\" with tapes and CD-ROMs.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The faculty has published the Journal of Political Science (SBF Dergisi) four times a year since 1943.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Social_and_Housing_Facilities\">Social and Housing Facilities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Social and Housing Facilities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In addition to a canteen (Coffee M\u00fclkiye) and two tea centers, there is a dining room which provides service to faculty, academic and administrative staff.\n</p><p>Although there are many student dormitories at the University of Ankara, they are not sufficient to accommodate all students. To compensate this shortcoming, there are many private and state dormitories in Ankara which give housing services to students.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The faculty offers a wide range of social and sporting activities including theater, cinema, art, music and dance ensembles, plus over 30 communities of thought.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The faculty's basketball team, M\u00fclkiyespor, which is supported by Alumni, competes in the secondary league.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Traditional_Cow_Festival\">Traditional Cow Festival</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Traditional Cow Festival\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>One of the most colorful aspects of social life in the faculty is the traditional cow festival organized once a year since the 1930s, prior to final exams.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The Cow Festival (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">\u0130nek Bayram\u0131</span></i>) is the famous celebration when the top student in a given class is forced to parade the streets on a cow \u2013 a play on words since \u201ccow\u201d is slang for nerd in Turkish.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> It is organized by a Festival Organization Committee (Feskom) elected from third and fourth year students. Faculty members, students and alumni join in the opening ceremony, reading the prayer of that year together. A \"reading cow sculpture\" was built in front of the faculty by the Festival Organization Committee 2000.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_alumni\">Notable alumni</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notable alumni\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hashim_al-Atassi\" title=\"Hashim al-Atassi\">Hashim al-Atassi</a> (1875 - 1960), statesman and President of Syria from 1936 to 1939, 1949 to 1951, and 1954 to 1955.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Abd%C3%BClkadir_Aksu\" title=\"Abd\u00fclkadir Aksu\">Abd\u00fclkadir Aksu</a> (born 1944), politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mehmet_A%C4%9Far\" title=\"Mehmet A\u011far\">Mehmet A\u011far</a> (born 1951), police chief, politician, government minister and leader of the <a href=\"/wiki/Democratic_Party_(Turkey,_current)\" title=\"Democratic Party (Turkey, current)\">Democratic Party</a> (DP)</li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C4%B1dvan_Akar\" title=\"R\u0131dvan Akar\">R\u0131dvan Akar</a> (born 1961), journalist and author</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ekrem_Alican\" title=\"Ekrem Alican\">Ekrem Alican</a> (1916-2000), politician, government minister and leader of the <a href=\"/wiki/New_Turkey_Party_(1961)\" title=\"New Turkey Party (1961)\">New Turkey Party</a> (YTP)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ertu%C4%9Frul_Apakan\" title=\"Ertu\u011frul Apakan\">Ertu\u011frul Apakan</a> (born 1947), diplomat</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%B0nal_Batu\" title=\"\u0130nal Batu\">\u0130nal Batu</a> (1936-2013), diplomat and politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hikmet_Bil%C3%A2\" title=\"Hikmet Bil\u00e2\">Hikmet Bil\u00e2</a> (1954-2011), journalist and columnist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Necdet_Calp\" title=\"Necdet Calp\">Necdet Calp</a> (1922-1998), civil servant and politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nurettin_Canikli\" title=\"Nurettin Canikli\">Nurettin Canikli</a> (born 1960) Deputy Prime Minister of Turkey</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cengiz_%C3%87andar\" title=\"Cengiz \u00c7andar\">Cengiz \u00c7andar</a> (born 1948), journalist and former war correspondent</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mevl%C3%BCt_%C3%87avu%C5%9Fo%C4%9Flu\" title=\"Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu\">Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu</a> (born 1968), politician and  Minister of Foreign Affairs of Turkey since 24 November 2015</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hikmet_%C3%87etin\" title=\"Hikmet \u00c7etin\">Hikmet \u00c7etin</a> (born 1937), politician, former Minister of Foreign Affairs and leader of the <a href=\"/wiki/Republican_People%27s_Party_(Turkey)\" title=\"Republican People&#39;s Party (Turkey)\">Republican People's Party</a> (CHP)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sulejman_Delvina\" title=\"Sulejman Delvina\">Sulejman Delvina</a> (1884-1932), Albanian politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nexhip_Draga\" title=\"Nexhip Draga\">Nexhip Draga</a> (1867-1920), Albanian politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Shukri_al-Quwatli\" title=\"Shukri al-Quwatli\">Shukri al-Quwatli</a> (1891-1967)  the first President of post-independence Syria from 1943 to 1949, from 1955 to 22 February 1958</li>\n<li><a href=\"/wiki/Halil_Erg%C3%BCn\" title=\"Halil Erg\u00fcn\">Halil Erg\u00fcn</a> (born 1946), actor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rauf_Fico\" title=\"Rauf Fico\">Rauf Fico</a> (born 1881), Albanian politician and diplomat</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mesut_Y%C4%B1lmaz\" title=\"Mesut Y\u0131lmaz\">Mesut Y\u0131lmaz</a> (born 1947), politician and former Prime Minister</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vecdi_G%C3%B6n%C3%BCl\" title=\"Vecdi G\u00f6n\u00fcl\">Vecdi G\u00f6n\u00fcl</a> (born 1939), politician and former Minister of National Defence of Turkey</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%9E%C3%BCkr%C3%BC_Sina_G%C3%BCrel\" title=\"\u015e\u00fckr\u00fc Sina G\u00fcrel\">\u015e\u00fckr\u00fc Sina G\u00fcrel</a> (born 1950), diplomat, politician and former Minister of Foreign Affairs</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ayd%C4%B1n_G%C3%BCven_G%C3%BCrkan\" title=\"Ayd\u0131n G\u00fcven G\u00fcrkan\">Ayd\u0131n G\u00fcven G\u00fcrkan</a> (1941-2006), academic, politician, former Minister of Labor and Social Security, and leader of the <a href=\"/wiki/People%27s_Party_(Turkey)\" class=\"mw-redirect\" title=\"People&#39;s Party (Turkey)\">People's Party</a> (HP) and <a href=\"/wiki/Social_Democratic_Populist_Party_(Turkey)\" title=\"Social Democratic Populist Party (Turkey)\">Social Democratic Populist Party</a> (SHP)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hasan_Celal_G%C3%BCzel\" title=\"Hasan Celal G\u00fczel\">Hasan Celal G\u00fczel</a> (born 1946), politician and journalist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Necip_Hablemito%C4%9Flu\" title=\"Necip Hablemito\u011flu\">Necip Hablemito\u011flu</a> (1954-2002), historian and intellectual</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vahit_Melih_Halefo%C4%9Flu\" title=\"Vahit Melih Halefo\u011flu\">Vahit Melih Halefo\u011flu</a> (born 1919), diplomat, politician and former Minister of Foreign Affairs</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustafa_Kamalak\" title=\"Mustafa Kamalak\">Mustafa Kamalak</a> (born 1948), politician and leader of the <a href=\"/wiki/Felicity_Party\" title=\"Felicity Party\">Felicity Party</a> (SP)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cezmi_Kartay\" title=\"Cezmi Kartay\">Cezmi Kartay</a> (1920-2000), civil servant, politician and leader of the <a href=\"/wiki/SODEP\" class=\"mw-redirect\" title=\"SODEP\">Social Democracy Party</a> (SODEP)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahmet_Taner_K%C4%B1%C5%9Flal%C4%B1\" title=\"Ahmet Taner K\u0131\u015flal\u0131\">Ahmet Taner K\u0131\u015flal\u0131</a> (1939-1999), academic, political scientist, columnist, intellectual</li>\n<li><a href=\"/wiki/Atilla_Ko%C3%A7\" title=\"Atilla Ko\u00e7\">Atilla Ko\u00e7</a> (born 1946), politician and former Minister of Culture and Tourism</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%B0smet_Kotak\" title=\"\u0130smet Kotak\">\u0130smet Kotak</a> (1939\u20132011), Turkish Cypriot politician, public administrator, journalist and columnist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hayri_Kozak%C3%A7%C4%B1o%C4%9Flu\" title=\"Hayri Kozak\u00e7\u0131o\u011flu\">Hayri Kozak\u00e7\u0131o\u011flu</a> (1938-2013), high-ranking civil servant and politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yal%C3%A7%C4%B1n_K%C3%BC%C3%A7%C3%BCk\" title=\"Yal\u00e7\u0131n K\u00fc\u00e7\u00fck\">Yal\u00e7\u0131n K\u00fc\u00e7\u00fck</a> (born 1938), writer, philosopher, economist and historian</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferit_Melen\" title=\"Ferit Melen\">Ferit Melen</a> (1906-1988), civil servant, politician and former Prime Minister</li>\n<li><a href=\"/wiki/Altan_%C3%96ymen\" title=\"Altan \u00d6ymen\">Altan \u00d6ymen</a> (born 1932), journalist, author, politician and leader of the <a href=\"/wiki/Republican_People%27s_Party_(Turkey)\" title=\"Republican People&#39;s Party (Turkey)\">Republican People's Party</a> (CHP)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Abd%C3%BCllatif_%C5%9Eener\" title=\"Abd\u00fcllatif \u015eener\">Abd\u00fcllatif \u015eener</a> (born 1954), academic, politician, former Finance Minister and Deputy Prime Minister, leader of the <a href=\"/wiki/Turkey_Party\" title=\"Turkey Party\">Turkey Party</a> (TP)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aras_Onur\" title=\"Aras Onur\">Aras Onur</a> (born 1982), author, poet</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%B0lber_Ortayl%C4%B1\" title=\"\u0130lber Ortayl\u0131\">\u0130lber Ortayl\u0131</a> (born 1947) academic and historian</li>\n<li><a href=\"/wiki/Adnan_Sezgin\" title=\"Adnan Sezgin\">Adnan Sezgin</a> (born 1954), former footballer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Feridun_Sinirlio%C4%9Flu\" title=\"Feridun Sinirlio\u011flu\">Feridun Sinirlio\u011flu</a> (born 1956), Minister of Foreign Affairs of Turkey in the interim election government in 2015; the Undersecretary to the Foreign Ministry</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nabi_%C5%9Eensoy\" title=\"Nabi \u015eensoy\">Nabi \u015eensoy</a> (born 1945), former ambassador of Turkey to the United States</li>\n<li><a href=\"/wiki/Emre_Taner\" title=\"Emre Taner\">Emre Taner</a> (born 1942), civil servant and former chief of the <a href=\"/wiki/National_Intelligence_Organization_(Turkey)\" title=\"National Intelligence Organization (Turkey)\">National Intelligence Organization</a> (M\u0130T)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Osman_Nuri_Tekeli\" title=\"Osman Nuri Tekeli\">Osman Nuri Tekeli</a> (born 1893-date of death unknown), civil servant and province governor</li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%BCmtaz%27er_T%C3%BCrk%C3%B6ne\" title=\"M\u00fcmtaz&#39;er T\u00fcrk\u00f6ne\">M\u00fcmtaz'er T\u00fcrk\u00f6ne</a> (born 1956) academic and author</li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C4%B1za_T%C3%BCrmen\" title=\"R\u0131za T\u00fcrmen\">R\u0131za T\u00fcrmen</a> (born 1941), former judge of the <a href=\"/wiki/European_Court_of_Human_Rights\" title=\"European Court of Human Rights\">European Court of Human Rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahmet_%C3%9Cz%C3%BCmc%C3%BC\" title=\"Ahmet \u00dcz\u00fcmc\u00fc\">Ahmet \u00dcz\u00fcmc\u00fc</a> (born 1951), diplomat and director-general of the <a href=\"/wiki/Organization_for_the_Prohibition_of_Chemical_Weapons\" class=\"mw-redirect\" title=\"Organization for the Prohibition of Chemical Weapons\">Organization for the Prohibition of Chemical Weapons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hamdi_Ulukaya\" title=\"Hamdi Ulukaya\">Hamdi Ulukaya</a> (born 1972), entrepreneur, businessman and founder of <a href=\"/wiki/Chobani\" title=\"Chobani\">Chobani</a></li></ul>\n<h2><span id=\"M.C3.BClkiye_March\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"M\u00fclkiye_March\">M\u00fclkiye March</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: M\u00fclkiye March\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>M\u00fclkiye March was composed by Musa S\u00fcreyya and its lyrics were written by Cemal Edhem (Ye\u015fil) as alumni of Class of 1921. Its first two lines translated as: \"We do not want another love, because it is your love in our hearts; stop weeping, beloved country, because we have arrived.\"<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"quotebox pullquote centered\" style=\"width:60%;&#32;;\"><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303512\">.mw-parser-output .quotebox{background-color:#F9F9F9;border:1px solid #aaa;box-sizing:border-box;padding:10px;font-size:88%}.mw-parser-output .quotebox.floatleft{margin:0.5em 1.4em 0.8em 0}.mw-parser-output .quotebox.floatright{margin:0.5em 0 0.8em 1.4em}.mw-parser-output .quotebox.centered{margin:0.5em auto 0.8em auto}.mw-parser-output .quotebox.floatleft p,.mw-parser-output .quotebox.floatright p{font-style:inherit}.mw-parser-output .quotebox-title{background-color:#F9F9F9;text-align:center;font-size:larger;font-weight:bold}.mw-parser-output .quotebox-quote.quoted:before{font-family:\"Times New Roman\",serif;font-weight:bold;font-size:large;color:gray;content:\" \u201c \";vertical-align:-45%;line-height:0}.mw-parser-output .quotebox-quote.quoted:after{font-family:\"Times New Roman\",serif;font-weight:bold;font-size:large;color:gray;content:\" \u201d \";line-height:0}.mw-parser-output .quotebox .left-aligned{text-align:left}.mw-parser-output .quotebox .right-aligned{text-align:right}.mw-parser-output .quotebox .center-aligned{text-align:center}.mw-parser-output .quotebox cite{display:block;font-style:normal}@media screen and (max-width:360px){.mw-parser-output .quotebox{min-width:100%;margin:0 0 0.8em!important;float:none!important}}</style>\n<div class=\"quotebox-quote quoted left-aligned\" style=\"\">Ba\u015fka bir a\u015fk istemez, a\u015fk\u0131nla \u00e7arpar kalbimiz,<br />\n<p>Ey Vatan g\u00f6zya\u015flar\u0131n dinsin, yeti\u015ftik \u00e7\u00fcnk\u00fc biz.<br />\nG\u00fcl ki sen, ne\u015f'enle g\u00fcls\u00fcn ay, g\u00fcne\u015f, toprak, deniz.<br />\nEy Vatan g\u00f6zya\u015flar\u0131n dinsin, yeti\u015ftik \u00e7\u00fcnk\u00fc biz.\n</p><p>Bir g\u00fcne\u015ftin bir zamanlar, aya kadar kald\u0131nd\u0131 d\u00fcn,<br />\nD\u00fcn bir ay'd\u0131n, sislenen bo\u015flukta y\u0131ld\u0131zs\u0131n bu g\u00fcn;<br />\nBenzin u\u00e7mu\u015f bak, ne r\u00fcya'd\u0131r, bu ak\u015fam g\u00f6rd\u00fcg\u00fcn?<br />\nEy Vatan g\u00f6zya\u015flarin dinsin, yeti\u015ftik \u00e7\u00fcnk\u00fc biz.\n</p><p>Beklesin T\u00fcrko\u011flu'nun azminde kuvvet bulmayan,<br />\nSel durur, yang\u0131n s\u00f6ner elbette bir g\u00fcn Ey Vatan<br />\nS\u00fcslenir, oynar yarin, d\u00fcn a\u011flay\u0131p matem tutan<br />\n</p>\nEy Vatan g\u00f6zya\u015flarin dinsin, yeti\u015ftik \u00e7\u00fcnk\u00fc biz.</div>\n<p><cite class=\"left-aligned\" style=\"\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.M\u00fclkiyeusa.com/#!meet-the-faculty/aboutPage\">Lyrics of the M\u00fclkiye March</a></cite>\n</p>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ankara_University\" title=\"Ankara University\">Ankara University</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politics.ankara.edu.tr\">Mekteb-i M\u00fclkiye official website</a> <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.politics.ankara.edu.tr/resimler/rozet.gif\">http://www.politics.ankara.edu.tr/resimler/rozet.gif</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.siyasiilimler.org.tr/docpdf/The_Origins_of_Political_Studies-Ilter_Turan.pdf\">\u0130lter Turan - \"Political Science in Turkey,  The Origins of Political Studies\", Istanbul Bilgi University.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politics.ankara.edu.tr/english/index.php\">\"Ankara University, Faculty of Economic Science\"</a>. <i>www.politics.ankara.edu.tr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.politics.ankara.edu.tr&amp;rft.atitle=Ankara+University%2C+Faculty+of+Economic+Science&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politics.ankara.edu.tr%2Fenglish%2Findex.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFaculty+of+Political+Science%2C+Ankara+University\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carter Vaughn Findley, Ottoman Civil Officialdom: A Social History, Princeton University Press, p.114.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.M\u00fclkiyeusa.com/#!meet-the-faculty/aboutPage\">M\u00fclkiye USA - Meet the Faculty</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://politics.ankara.edu.tr/english/?bil=bil_icerik&amp;icerik_id=284&amp;menu=0&amp;ens_birim=0\">SBF - Faculty Information</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/M\u00fclkiye-celebrates-glorious-history.aspx?pageID=438&amp;n=M\u00fclkiye-celebrates-glorious-history-2006-12-05\">Hurriyet Daily News - M\u00fclkiye celebrates glorious history, 05.12.2006</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Emre, Yunus (2014). \"The role of academics in Turkey's politics: the M\u00fclkiye Junta and the transformation of the Republican People's Party\". <i>Southeast European and Black Sea Studies</i>. <b>14</b>: 109\u2013128. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1080/14683857.2014.882079\">10.1080/14683857.2014.882079</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Southeast+European+and+Black+Sea+Studies&amp;rft.atitle=The+role+of+academics+in+Turkey%27s+politics%3A+the+M%C3%BClkiye+Junta+and+the+transformation+of+the+Republican+People%27s+Party&amp;rft.volume=14&amp;rft.pages=109-128&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F14683857.2014.882079&amp;rft.aulast=Emre&amp;rft.aufirst=Yunus&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFaculty+of+Political+Science%2C+Ankara+University\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://politics.ankara.edu.tr/english/index.php\">SBF - Departments</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/default.aspx?pageid=438&amp;n=M\u00fclkiye-8211-an-elite-school-or-a-school-for-elites-2009-12-28\">Hurriyet Daily News - M\u00fclkiye; an elite school or a school for elites?</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://M\u00fclkiye.org.tr/\">M\u00fclkiyeliler Birli\u011fi</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://politics.ankara.edu.tr/english/index.php?bil=bil_icerik&amp;icerik_id=281&amp;menu=0&amp;ens_birim=0\">SBF - Library</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://politics.ankara.edu.tr/english/?bil=bil_sbfdergisi\">SBFJournal</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://media.wix.com/ugd/74930a_c192ac9f76dd43b29d6bd529b1c78e61.pdf\">P\u0131nar Karata\u015f - \"The Cow Feast in M\u00fclkiye: Its Characteristics of Ritual and Role in M\u00fclkiyeli Identity Formation\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/default.aspx?pageid=438&amp;n=M\u00fclkiye-8211-an-elite-school-or-a-school-for-elites-2009-12-28\">Hurriyet Daily News - M\u00fclkiye; an elite school or a school for elites?</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/default.aspx?pageid=438&amp;n=M\u00fclkiye-8211-an-elite-school-or-a-school-for-elites-2009-12-28\">Hurriyet Daily News - M\u00fclkiye; an elite school or a school for elites?</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2214\nCached time: 20180922011638\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.452 seconds\nReal time usage: 0.546 seconds\nPreprocessor visited node count: 2235/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 28157/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6353/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8942/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.246/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.18 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  487.346      1 -total\n 27.94%  136.179      2 Template:Lang-tr\n 22.52%  109.751      8 Template:Citation_needed\n 22.16%  107.984      1 Template:Infobox_University\n 20.01%   97.524      8 Template:Fix\n 17.61%   85.837      1 Template:Infobox\n 13.14%   64.023      1 Template:Reflist\n  9.53%   46.441     17 Template:Category_handler\n  9.26%   45.150      8 Template:Delink\n  7.97%   38.855      1 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9812610-0!canonical and timestamp 20180922011637 and revision id 834146800\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Ankara_%C3%9Cniversitesi_Siyasal_Bilgiler_Fak%C3%BCltesi","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Ankara \u00dcniversitesi Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi"}],"categories":[{"sortkey":"Mekteb-I M\u00fclkiye","hidden":"","*":"Instances_of_Infobox_university_using_image_size"},{"sortkey":"Mekteb-I M\u00fclkiye","hidden":"","*":"Articles_containing_Turkish-language_text"},{"sortkey":"Mekteb-I M\u00fclkiye","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Mekteb-I M\u00fclkiye","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_November_2014"},{"sortkey":"Mekteb-I M\u00fclkiye","hidden":"","*":"Articles_with_Turkish-language_external_links"},{"sortkey":"Mekteb-I M\u00fclkiye","hidden":"","*":"Turkey_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"Mekteb-I M\u00fclkiye","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"Mekteb-I M\u00fclkiye","*":"1859_establishments_in_the_Ottoman_Empire"},{"sortkey":"Mekteb-I M\u00fclkiye","*":"Education_in_the_Ottoman_Empire"},{"sortkey":"Mekteb-I M\u00fclkiye","*":"Ankara_University"},{"sortkey":"Mekteb-I M\u00fclkiye","*":"Political_science_in_Turkey"},{"sortkey":"Mekteb-I M\u00fclkiye","*":"Political_science_education"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from November 2014"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abd\u00fclkadir Aksu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abd\u00fcllatif \u015eener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abd\u00fclmecid I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adnan Sezgin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet Taner K\u0131\u015flal\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet \u00dcz\u00fcmc\u00fc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altan \u00d6ymen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aras Onur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atilla Ko\u00e7"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ayd\u0131n G\u00fcven G\u00fcrkan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cengiz \u00c7andar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cezmi Kartay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chobani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dean (education)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Party (Turkey, current)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ekrem Alican"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emre Taner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ertu\u011frul Apakan"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Court of Human Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felicity Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feridun Sinirlio\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferit Melen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halil Erg\u00fcn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamdi Ulukaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hasan Celal G\u00fczel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hashim al-Atassi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hayri Kozak\u00e7\u0131o\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hikmet Bil\u00e2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hikmet \u00c7etin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmet A\u011far"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesut Y\u0131lmaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kamalak"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00fcmtaz'er T\u00fcrk\u00f6ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nabi \u015eensoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Intelligence Organization (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Necdet Calp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Necip Hablemito\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Turkey Party (1961)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nexhip Draga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nurettin Canikli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organization for the Prohibition of Chemical Weapons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osman Nuri Tekeli"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public university"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rauf Fico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican People's Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0131dvan Akar"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0131za T\u00fcrmen"},{"ns":0,"exists":"","*":"SODEP"},{"ns":0,"exists":"","*":"School colors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shukri al-Quwatli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic Populist Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sulejman Delvina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sultan Abdulaziz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vahit Melih Halefo\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vecdi G\u00f6n\u00fcl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yal\u00e7\u0131n K\u00fc\u00e7\u00fck"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130lber Ortayl\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130nal Batu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130smet Kotak"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015e\u00fckr\u00fc Sina G\u00fcrel"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox University"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Color box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Greater color contrast ratio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote box/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast/colors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["http://www.siyasiilimler.org.tr/docpdf/The_Origins_of_Political_Studies-Ilter_Turan.pdf","http://www.politics.ankara.edu.tr/english/index.php","http://www.M%C3%BClkiyeusa.com/#!meet-the-faculty/aboutPage","http://politics.ankara.edu.tr/english/?bil=bil_icerik&icerik_id=284&menu=0&ens_birim=0","http://www.hurriyetdailynews.com/M%C3%BClkiye-celebrates-glorious-history.aspx?pageID=438&n=M%C3%BClkiye-celebrates-glorious-history-2006-12-05","//doi.org/10.1080/14683857.2014.882079","http://politics.ankara.edu.tr/english/index.php","http://www.hurriyetdailynews.com/default.aspx?pageid=438&n=M%C3%BClkiye-8211-an-elite-school-or-a-school-for-elites-2009-12-28","http://M%C3%BClkiye.org.tr/","http://politics.ankara.edu.tr/english/index.php?bil=bil_icerik&icerik_id=281&menu=0&ens_birim=0","http://politics.ankara.edu.tr/english/?bil=bil_sbfdergisi","http://media.wix.com/ugd/74930a_c192ac9f76dd43b29d6bd529b1c78e61.pdf","http://www.politics.ankara.edu.tr/english/","http://www.politics.ankara.edu.tr","http://www.politics.ankara.edu.tr/resimler/rozet.gif"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University","byteoffset":1927,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Staff and Alumni","number":"2","index":"2","fromtitle":"Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University","byteoffset":4269,"anchor":"Staff_and_Alumni"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Education Facilities","number":"3","index":"3","fromtitle":"Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University","byteoffset":5393,"anchor":"Education_Facilities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"4","index":"4","fromtitle":"Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University","byteoffset":6523,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Social and Housing Facilities","number":"5","index":"5","fromtitle":"Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University","byteoffset":6725,"anchor":"Social_and_Housing_Facilities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Traditional Cow Festival","number":"6","index":"6","fromtitle":"Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University","byteoffset":7557,"anchor":"Traditional_Cow_Festival"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable alumni","number":"7","index":"7","fromtitle":"Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University","byteoffset":8712,"anchor":"Notable_alumni"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"M\u00fclkiye March","number":"8","index":"8","fromtitle":"Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University","byteoffset":12940,"anchor":"M\u00fclkiye_March"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"9","index":"9","fromtitle":"Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University","byteoffset":14260,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"10","fromtitle":"Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University","byteoffset":14298,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"11","index":"11","fromtitle":"Faculty_of_Political_Science,_Ankara_University","byteoffset":14456,"anchor":"Notes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Faculty of Political Science, Ankara University","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Mekteb-I M\u00fclkiye"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12808513"}]}}