{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"A Mesa pola Normalizaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica","pageid":49394549,"revid":803903852,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>A Mesa pola Normalizaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica</b> or, more commonly, <b>A Mesa</b> (<a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a>: <i>Roundtable/Board for Linguistic Normalization</i>) is a citizen platform and <a href=\"/wiki/Social_movement\" title=\"Social movement\">social movement</a>, founded in 1986, that defends the <a href=\"/wiki/Galician_language\" title=\"Galician language\">Galician language</a>, its public use and the linguistic rights of the Galician-speaking population. The main actions of the platform are <a href=\"/wiki/Protest\" title=\"Protest\">demonstrations</a>, boycotts, public pressure and public acts. The main goal of A Mesa is to fight against the linguistic policy of the <a href=\"/wiki/People%27s_Party_of_Galicia\" title=\"People&#39;s Party of Galicia\">People's Party of Galicia</a>, especially through the movement <a href=\"/wiki/Queremos_Galego\" title=\"Queremos Galego\">Queremos Galego</a>. Its president is Marcos Maceira.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History_and_campaigns\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History and campaigns</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History_and_campaigns\">History and campaigns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_Mesa_pola_Normalizaci%C3%B3n_Ling%C3%BC%C3%ADstica&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History and campaigns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A Mesa was created after the \"Meeting about the current state of linguistic normalization\", held in 1986, and attended by the <a href=\"/wiki/Galician_Writers_Association\" title=\"Galician Writers Association\">Galician Writers Association</a>, Social and Pedagogical Galician Association, Federation of Cultural Associations and the <a href=\"/wiki/Galician_Language_Association\" title=\"Galician Language Association\">Galician Language Association</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Its first president was Xos\u00e9 Manuel Sarille.\n</p><p>One of the main, and more successful, campaigns of the association was the <a href=\"/wiki/SEAT_Arosa\" title=\"SEAT Arosa\">SEAT Arosa</a> one. <a href=\"/wiki/SEAT\" title=\"SEAT\">SEAT</a> used the unofficial, deturpated and unpopular toponym \"Arosa\", instead of the native and official <a href=\"/wiki/R%C3%ADa_de_Arousa\" title=\"R\u00eda de Arousa\">Arousa</a>, to name one of its cars. After much social pressure the car model was renamed SEAT Arousa.\n</p><p>The association also had a long fight with the 1985\u20132007 mayor of <a href=\"/wiki/A_Coru%C3%B1a\" title=\"A Coru\u00f1a\">A Coru\u00f1a</a>, Paco V\u00e1zquez, over the lack of use of <a href=\"/wiki/Galician_language\" title=\"Galician language\">Galician language</a> in the municipality of <a href=\"/wiki/A_Coru%C3%B1a\" title=\"A Coru\u00f1a\">A Coru\u00f1a</a> and over its anti-Galician positions.\n</p><p>Another important event was the campaign in favour of expanding the use of Galician language in the magistrature. Despite being official and the language of the majority of the <a href=\"/wiki/Galician_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Galician people\">Galician people</a>, Galician is almost never used in the judicial system.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_Mesa_pola_Normalizaci%C3%B3n_Ling%C3%BC%C3%ADstica&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Galician_language\" title=\"Galician language\">Galician language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diglossia\" title=\"Diglossia\">Diglossia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Queremos_Galego\" title=\"Queremos Galego\">Queremos Galego</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_Mesa_pola_Normalizaci%C3%B3n_Ling%C3%BC%C3%ADstica&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abc.es/local-galicia/20140419/abci-maceira-presidente-pesa-201404191418.html\">El historiador Marcos Maceira presidir\u00e1 la Mesa pola Normalizaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica.</a> EP ABC EN GALICIA / SANTIAGO 21/04/2014 - 09.40h</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060213093541/http://www.amesanl.org/Pdf/fundacional.pdf\">Carta fundacional AMPNL</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.farodevigo.es/portada-pontevedra/2013/11/14/queremos-galego-analiza-situacion-da/914040.html\">Queremos Galego analiza a situaci\u00f3n da lingua na Xustiza.</a> <a href=\"/wiki/Faro_de_Vigo\" title=\"Faro de Vigo\">Faro de Vigo</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=A_Mesa_pola_Normalizaci%C3%B3n_Ling%C3%BC%C3%ADstica&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.amesa.gal/\">Official website</a></span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Galician_nationalism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Galician_nationalism\" title=\"Template:Galician nationalism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Galician_nationalism\" title=\"Template talk:Galician nationalism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Galician_nationalism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Galician_nationalism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Galician_nationalism\" title=\"Galician nationalism\">Galician nationalism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Political parties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Current</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Galician_Nationalist_Bloc\" title=\"Galician Nationalist Bloc\">Bloque Nacionalista Galego</a></b> (<a href=\"/wiki/Galician_People%27s_Union\" title=\"Galician People&#39;s Union\">Uni\u00f3n do Povo Galego</a>, <a href=\"/wiki/Galician_Movement_for_Socialism\" title=\"Galician Movement for Socialism\">Galician Movement for Socialism</a><br /><a href=\"/wiki/Abrente-Galician_Democratic_Left\" title=\"Abrente-Galician Democratic Left\">Abrente-EDG</a> and <a href=\"/wiki/Galician_Workers_Front\" title=\"Galician Workers Front\">Galician Workers Front</a>)</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Anova-Nationalist_Brotherhood\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anova-Nationalist Brotherhood\">Anova-Nationalist Brotherhood</a></b> (<a href=\"/wiki/Galician_People%27s_Front\" title=\"Galician People&#39;s Front\">Galician People's Front</a> and <a href=\"/wiki/Encontro_Irmandi%C3%B1o\" title=\"Encontro Irmandi\u00f1o\">Encontro Irmandi\u00f1o</a>)</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Cerna_(political_organization)\" title=\"Cerna (political organization)\">Cerna</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Commitment_to_Galicia\" title=\"Commitment to Galicia\">Commitment to Galicia</a></b> (<a href=\"/wiki/M%C3%A1is_Galiza\" title=\"M\u00e1is Galiza\">M\u00e1is Galiza</a>, <a href=\"/wiki/Galician_Nationalist_Party-Galicianist_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Galician Nationalist Party-Galicianist Party\">PNG-PG</a>, <a href=\"/wiki/Acci%C3%B3n_Galega\" title=\"Acci\u00f3n Galega\">Acci\u00f3n Galega</a>, <a href=\"/wiki/Partido_Galeguista_Dem%C3%B3crata\" title=\"Partido Galeguista Dem\u00f3crata\">Partido Galeguista Dem\u00f3crata</a>)</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Converxencia_XXI\" title=\"Converxencia XXI\">Converxencia XXI</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Terra_Galega\" title=\"Terra Galega\">Terra Galega</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/w/index.php?title=Agora_Galiza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agora Galiza (page does not exist)\">Agora Galiza</a></b> (<a href=\"/wiki/Primeira_Linha\" title=\"Primeira Linha\">Primeira Linha</a>)</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Land_Party\" title=\"Land Party\">Land Party</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/New_Galician_Left\" title=\"New Galician Left\">New Galician Left</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Espazo_Ecosocialista_Galego\" title=\"Espazo Ecosocialista Galego\">Espazo Ecosocialista Galego</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Causa_Galiza\" title=\"Causa Galiza\">Causa Galiza</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Galician_Convergence\" title=\"Galician Convergence\">Galician Convergence</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Communist_Party_of_the_Galician_People\" title=\"Communist Party of the Galician People\">Communist Party of the Galician People</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Until 1950</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Partido_Galeguista_(1931)\" title=\"Partido Galeguista (1931)\">Galicianist Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irmandades_da_Fala\" title=\"Irmandades da Fala\">Irmandades da Fala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Socialist_Union\" title=\"Galician Socialist Union\">Galician Socialist Union</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dereita_Galeguista\" title=\"Dereita Galeguista\">Dereita Galeguista</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Autonomous_Galician_Republican_Organization\" title=\"Autonomous Galician Republican Organization\">Autonomous Galician Republican Organization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_Nationalist_Party_of_Ourense\" title=\"Republican Nationalist Party of Ourense\">Republican Nationalist Party of Ourense</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comit%C3%A9_Revoluzonareo_Arredista_Galego\" title=\"Comit\u00e9 Revoluzonareo Arredista Galego\">CRAG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Nationalist_Vanguard\" title=\"Galician Nationalist Vanguard\">Galician Nationalist Vanguard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_League_(A_Coru%C3%B1a)\" title=\"Galician League (A Coru\u00f1a)\">Galician League (A Coru\u00f1a)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_League_(Santiago_de_Compostela)\" title=\"Galician League (Santiago de Compostela)\">Galician League (Santiago de Compostela)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Solidarity\" title=\"Galician Solidarity\">Galician Solidarity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Regionalist_Association\" title=\"Galician Regionalist Association\">Galician Regionalist Association</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acci%C3%B3n_Gallega\" title=\"Acci\u00f3n Gallega\">Acci\u00f3n Gallega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Xeraci%C3%B3n_N%C3%B3s\" title=\"Xeraci\u00f3n N\u00f3s\">Xeraci\u00f3n N\u00f3s</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Since 1950</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Galician_National-Popular_Bloc\" title=\"Galician National-Popular Bloc\">BN-PG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_National-Popular_Assembly\" title=\"Galician National-Popular Assembly\">AN-PG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Socialist_Party%E2%80%93Galician_Left\" title=\"Galician Socialist Party\u2013Galician Left\">PSG-EG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Left\" title=\"Galician Left\">Galician Left</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Coalition\" title=\"Galician Coalition\">Galician Coalition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Socialist_Party_(1963)\" title=\"Galician Socialist Party (1963)\">PSG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Unity\" title=\"Galician Unity\">Galician Unity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Socialist_Space\" title=\"Galician Socialist Space\">Galician Socialist Space</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Partido_Galeguista_(1978)\" title=\"Partido Galeguista (1978)\">Galicianist Party (1978)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Partido_Galeguista_(Nationalist)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partido Galeguista (Nationalist)\">Partido Galeguista (Nationalist)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_People%27s_Party\" title=\"Galician People&#39;s Party\">Galician People's Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Workers_Party\" title=\"Galician Workers Party\">Galician Workers Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Unity_(1991)\" title=\"Galician Unity (1991)\">Galician Unity (1991)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galiza_Ceibe-OLN\" title=\"Galiza Ceibe-OLN\">Galiza Ceibe-OLN</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assembleia_do_Povo_Unido\" title=\"Assembleia do Povo Unido\">Assembleia do Povo Unido</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Party_of_the_Proletariat\" title=\"Galician Party of the Proletariat\">Galician Party of the Proletariat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_People%27s_Union-Proletarian_Line\" title=\"Galician People&#39;s Union-Proletarian Line\">UPG-lp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_People%27s_Assembly\" title=\"Galician People&#39;s Assembly\">Galician People's Assembly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Social_Democratic_Party\" title=\"Galician Social Democratic Party\">PGSD</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Communist_Party_of_National_Liberation\" title=\"Communist Party of National Liberation\">PCLN</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inzar\" title=\"Inzar\">Inzar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galicia_Socialista\" title=\"Galicia Socialista\">Galicia Socialista</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_Left\" title=\"Nationalist Left\">Nationalist Left</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Socialist_Space\" title=\"Galician Socialist Space\">Galician Socialist Space</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Nationalist_Convergence\" title=\"Galician Nationalist Convergence\">Galician Nationalist Convergence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socialist_Collective\" title=\"Socialist Collective\">Socialist Collective</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Communist_Movement_of_Galicia\" title=\"Communist Movement of Galicia\">Communist Movement of Galicia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Movemento_pola_Base\" title=\"Movemento pola Base\">Movemento pola Base</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%B3s-Unidade_Popular\" class=\"mw-redirect\" title=\"N\u00f3s-Unidade Popular\">N\u00f3s-Unidade Popular</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Unions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Current</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Confederaci%C3%B3n_Intersindical_Galega\" title=\"Confederaci\u00f3n Intersindical Galega\">CIG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Unitaria_de_Traballadores\" title=\"Central Unitaria de Traballadores\">CUT</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sindicato_Labrego_Galego-Comisi%C3%B3ns_Labregas\" title=\"Sindicato Labrego Galego-Comisi\u00f3ns Labregas\">SLG-CCLL</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/FRUGA\" title=\"FRUGA\">FRUGA</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=STEG&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"STEG (page does not exist)\">STEG</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Former</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Intersindical_Nacional_dos_Traballadores_Galegos\" title=\"Intersindical Nacional dos Traballadores Galegos\">INTG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Confederaci%C3%B3n_Xeral_de_Traballadores_Galegos-Intersindical_Nacional\" title=\"Confederaci\u00f3n Xeral de Traballadores Galegos-Intersindical Nacional\">CXTG</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Central_de_Traballadores_Galegos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Central de Traballadores Galegos (page does not exist)\">CTC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Intersindical_Nacional_Galega\" title=\"Intersindical Nacional Galega\">ING</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Workers_Union\" title=\"Galician Workers Union\">SOG</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Armed organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Resist%C3%AAncia_Galega\" title=\"Resist\u00eancia Galega\">Resist\u00eancia Galega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ex%C3%A9rcito_Guerrilheiro_do_Povo_Galego_Ceive\" title=\"Ex\u00e9rcito Guerrilheiro do Povo Galego Ceive\">Ex\u00e9rcito Guerrilheiro do Povo Galego Ceive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liga_Armada_Galega\" title=\"Liga Armada Galega\">Liga Armada Galega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loita_Armada_Revolucionaria\" title=\"Loita Armada Revolucionaria\">Loita Armada Revolucionaria</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Student and youth groups</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Current</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Galiza_Nova\" title=\"Galiza Nova\">Galiza Nova</a> (<a href=\"/wiki/Union_of_the_Galician_Youth\" class=\"mw-redirect\" title=\"Union of the Galician Youth\">Union of the Galician Youth</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Erguer-Estudantes_da_Galiza\" title=\"Erguer-Estudantes da Galiza\">Erguer-Estudantes da Galiza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isca!\" title=\"Isca!\">Isca!</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Xeira\" title=\"Xeira\">Xeira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/BRIGA\" title=\"BRIGA\">BRIGA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Nationalist_Youth\" title=\"Galician Nationalist Youth\">MNG</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Terra_(youth_organization)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Terra (youth organization) (page does not exist)\">Terra</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Former</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Galician_Revolutionary_Students\" title=\"Galician Revolutionary Students\">ERGA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Student_League\" title=\"Galician Student League\">Galician Student League</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comit%C3%A9s\" title=\"Comit\u00e9s\">Comit\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/AGIR_(student_organization)\" title=\"AGIR (student organization)\">AGIR</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assembleia_da_Mocidade_Independentista\" title=\"Assembleia da Mocidade Independentista\">AMI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federaci%C3%B3n_de_Mocedades_Galeguistas\" title=\"Federaci\u00f3n de Mocedades Galeguistas\">Federaci\u00f3n de Mocedades Galeguistas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolutionary_Students_Federation\" title=\"Revolutionary Students Federation\">FER</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Independentist_Students\" title=\"Independentist Students\">Independentist Students</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adiante-Galician_Revolutionary_Youth\" title=\"Adiante-Galician Revolutionary Youth\">Adiante-Galician Revolutionary Youth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Movemento_Estudantil_Universitario\" title=\"Movemento Estudantil Universitario\">MEU</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Antifascist_Students_Assembly\" title=\"Galician Antifascist Students Assembly\">AEGA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comit%C3%A9s_Abertos_de_Estudantes\" title=\"Comit\u00e9s Abertos de Estudantes\">CAE</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comit%C3%A9s_Abertos_de_Faculdade\" title=\"Comit\u00e9s Abertos de Faculdade\">CAF</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_Left_%E2%80%93_Youth\" title=\"Nationalist Left \u2013 Youth\">Nationalist Left \u2013 Youth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Socialist_Youth\" title=\"Galician Socialist Youth\">Galician Socialist Youth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mocidades_Galeguistas\" title=\"Mocidades Galeguistas\">Mocidades Galeguistas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federaci%C3%B3n_de_Mocedades_Galeguistas\" title=\"Federaci\u00f3n de Mocedades Galeguistas\">Federaci\u00f3n de Mocedades Galeguistas</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Social movements and other organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nunca_M%C3%A1is\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nunca M\u00e1is\">Nunca M\u00e1is</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galician_Association_of_Language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Galician Association of Language\">Galician Association of Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Queremos_Galego\" title=\"Queremos Galego\">Queremos Galego</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">A Mesa pola Normalizaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ADEGA\" class=\"mw-redirect\" title=\"ADEGA\">ADEGA</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Galician_Ecologist_Federation&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Galician Ecologist Federation (page does not exist)\">Galician Ecologist Federation</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Verdegaia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Verdegaia (page does not exist)\">Verdegaia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reintegrationism\" title=\"Reintegrationism\">Reintegrationism</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fala_Ceibe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fala Ceibe (page does not exist)\">Fala Ceibe</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Galiza_non_se_vende&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Galiza non se vende (page does not exist)\">Galiza non se vende</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siareiras_Galegas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Siareiras Galegas\">Siareiras Galegas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Movimento_Defesa_da_L%C3%ADngua&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Movimento Defesa da L\u00edngua (page does not exist)\">Movimento Defesa da L\u00edngua</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Galiza_for_Palestine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Galiza for Palestine (page does not exist)\">Galiza for Palestine</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mar_de_Lumes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar de Lumes (page does not exist)\">Mar de Lumes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=AGARB-Bolivariana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"AGARB-Bolivariana (page does not exist)\">AGARB-Bolivariana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juntas_Galegas_pola_Amnistia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juntas Galegas pola Amnistia (page does not exist)\">JUGA</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ceivar-OPAR&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ceivar-OPAR (page does not exist)\">Ceivar-OPAR</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Que_voltem_%C3%A0_casa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Que voltem \u00e0 casa (page does not exist)\">Que voltem \u00e0 casa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Comit%C3%A9s_Anti-repressivos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Comit\u00e9s Anti-repressivos (page does not exist)\">CAR</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ultreya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ultreya (page does not exist)\">Ultreya</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2224\nCached time: 20180914115718\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.135 seconds\nPreprocessor visited node count: 236/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 38296/2097152 bytes\nTemplate argument size: 122/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1389/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.034/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.1 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   71.888      1 -total\n 66.72%   47.962      1 Template:Official_website\n 38.50%   27.676      4 Template:Navbox\n 33.14%   23.827      1 Template:Galician_nationalism\n  3.44%    2.472      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49394549-0!canonical and timestamp 20180914115718 and revision id 803903852\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/A_Mesa_pola_Normalizaci%C3%B3n_Ling%C3%BC%C3%ADstica","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"A Mesa pola Normalizaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/A_Mesa_pola_Normalizaci%C3%B3n_Ling%C3%BC%C3%ADstica","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"A Mesa pola Normalizaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica"}],"categories":[{"sortkey":"A Mesa pola Normalizacion Linguistica","*":"Galician_language"},{"sortkey":"A Mesa pola Normalizacion Linguistica","*":"Language_advocacy_organizations"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Galician nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"ADEGA"},{"ns":0,"exists":"","*":"AGIR (student organization)"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Coru\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abrente-Galician Democratic Left"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acci\u00f3n Galega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acci\u00f3n Gallega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adiante-Galician Revolutionary Youth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anova-Nationalist Brotherhood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assembleia da Mocidade Independentista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assembleia do Povo Unido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous Galician Republican Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"BRIGA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Causa Galiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Unitaria de Traballadores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cerna (political organization)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comit\u00e9 Revoluzonareo Arredista Galego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comit\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comit\u00e9s Abertos de Estudantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comit\u00e9s Abertos de Faculdade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commitment to Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Movement of Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of National Liberation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of the Galician People"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confederaci\u00f3n Intersindical Galega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confederaci\u00f3n Xeral de Traballadores Galegos-Intersindical Nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Converxencia XXI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dereita Galeguista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diglossia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encontro Irmandi\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erguer-Estudantes da Galiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espazo Ecosocialista Galego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ex\u00e9rcito Guerrilheiro do Povo Galego Ceive"},{"ns":0,"exists":"","*":"FRUGA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faro de Vigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federaci\u00f3n de Mocedades Galeguistas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia Socialista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Antifascist Students Assembly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Association of Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Coalition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Convergence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Language Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician League (A Coru\u00f1a)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician League (Santiago de Compostela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Left"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Movement for Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician National-Popular Assembly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician National-Popular Bloc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Nationalist Bloc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Nationalist Convergence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Nationalist Party-Galicianist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Nationalist Vanguard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Nationalist Youth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Party of the Proletariat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician People's Assembly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician People's Front"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician People's Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician People's Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician People's Union-Proletarian Line"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Regionalist Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Revolutionary Students"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Social Democratic Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Socialist Party (1963)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Socialist Party\u2013Galician Left"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Socialist Space"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Socialist Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Socialist Youth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Solidarity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Student League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Unity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Unity (1991)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Workers Front"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Workers Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Workers Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Writers Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galiza Ceibe-OLN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galiza Nova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independentist Students"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intersindical Nacional Galega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intersindical Nacional dos Traballadores Galegos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inzar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irmandades da Fala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isca!"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liga Armada Galega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loita Armada Revolucionaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mocidades Galeguistas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Movemento Estudantil Universitario"},{"ns":0,"exists":"","*":"Movemento pola Base"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1is Galiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist Left"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist Left \u2013 Youth"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Galician Left"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nunca M\u00e1is"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00f3s-Unidade Popular"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Galeguista (1931)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Galeguista (1978)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Galeguista (Nationalist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Galeguista Dem\u00f3crata"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Party of Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primeira Linha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queremos Galego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reintegrationism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Nationalist Party of Ourense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Resist\u00eancia Galega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutionary Students Federation"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00eda de Arousa"},{"ns":0,"exists":"","*":"SEAT"},{"ns":0,"exists":"","*":"SEAT Arosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siareiras Galegas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sindicato Labrego Galego-Comisi\u00f3ns Labregas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Collective"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terra Galega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of the Galician Youth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xeraci\u00f3n N\u00f3s"},{"ns":0,"*":"Agora Galiza"},{"ns":0,"*":"STEG"},{"ns":0,"*":"Central de Traballadores Galegos"},{"ns":0,"*":"Terra (youth organization)"},{"ns":0,"*":"Galician Ecologist Federation"},{"ns":0,"*":"Verdegaia"},{"ns":0,"*":"Fala Ceibe"},{"ns":0,"*":"Galiza non se vende"},{"ns":0,"*":"Movimento Defesa da L\u00edngua"},{"ns":0,"*":"Galiza for Palestine"},{"ns":0,"*":"Mar de Lumes"},{"ns":0,"*":"AGARB-Bolivariana"},{"ns":0,"*":"Juntas Galegas pola Amnistia"},{"ns":0,"*":"Ceivar-OPAR"},{"ns":0,"*":"Que voltem \u00e0 casa"},{"ns":0,"*":"Comit\u00e9s Anti-repressivos"},{"ns":0,"*":"Ultreya"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Galician nationalism"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Galician nationalism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":[],"externallinks":["http://www.abc.es/local-galicia/20140419/abci-maceira-presidente-pesa-201404191418.html","https://web.archive.org/web/20060213093541/http://www.amesanl.org/Pdf/fundacional.pdf","http://www.farodevigo.es/portada-pontevedra/2013/11/14/queremos-galego-analiza-situacion-da/914040.html","http://www.amesa.gal/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History and campaigns","number":"1","index":"1","fromtitle":"A_Mesa_pola_Normalizaci\u00f3n_Ling\u00fc\u00edstica","byteoffset":868,"anchor":"History_and_campaigns"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"A_Mesa_pola_Normalizaci\u00f3n_Ling\u00fc\u00edstica","byteoffset":2325,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"A_Mesa_pola_Normalizaci\u00f3n_Ling\u00fc\u00edstica","byteoffset":2401,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"A_Mesa_pola_Normalizaci\u00f3n_Ling\u00fc\u00edstica","byteoffset":2432,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"A Mesa pola Normalizaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"A Mesa pola Normalizacion Linguistica"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3399079"}]}}