{"parse":{"title":"Association for Serbian language and literature in Croatia","pageid":33519762,"revid":826383983,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Association for Serbian language and literature in Croatia<br /><small><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbo-Croatian language\">Serbo-Croatian</a>: <i><span lang=\"hbs-Latn\">Dru\u0161tvo za srpski jezik i knji\u017eevnost u Hrvatskoj</span></i><br />\u0414\u0440\u0443\u0448\u0442\u0432\u043e \u0437\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a \u0438 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0443 \u0425\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0458</small></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Association_for_Serbian_language_and_literature_in_Croatia_Logo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Association for Serbian language and literature in Croatia Logo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/1/18/Association_for_Serbian_language_and_literature_in_Croatia_Logo.jpg\" width=\"182\" height=\"182\" data-file-width=\"182\" data-file-height=\"182\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Formation</th><td class=\"note\">\n26 June 1998</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Headquarters</th><td>\n<a href=\"/wiki/Vukovar\" title=\"Vukovar\">Vukovar</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Official language </div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a> and <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">President</div></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Mara_Beki%C4%87-Vojinovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mara Beki\u0107-Vojinovi\u0107 (page does not exist)\">Mara Beki\u0107-Vojinovi\u0107</a><sup id=\"cite_ref-novossti1_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-novossti1-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Website</th><td>\n<span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.drustvozasrpskijezik.com/\">Official website</a></span></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Association for Serbian language and literature in Croatia</b> is a nonprofit professional organization that brings together scientists and technical workers engaged in studying and teaching of <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian language</a> and <a href=\"/wiki/Serbian_literature\" title=\"Serbian literature\">literature</a> <a href=\"/wiki/Serbian_language_in_Croatia\" title=\"Serbian language in Croatia\">in Croatia</a>. The association operates throughout Croatia and its headquarters is in <a href=\"/wiki/Vukovar\" title=\"Vukovar\">Vukovar</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg/220px-Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg\" width=\"220\" height=\"213\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg/330px-Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg/440px-Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg 2x\" data-file-width=\"2136\" data-file-height=\"2072\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Serbian language as co-official minority language in municipalities in Croatia</div></div></div>\n<p>In early 2011, the association issued first edition of the Proceedings which was presented at many schools and institutions in Croatia and the region.<sup id=\"cite_ref-novossti1_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-novossti1-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Publishing of the book was financed from funds of <a href=\"/wiki/Vukovar\" title=\"Vukovar\">Vukovar</a> city, <a href=\"/wiki/Trpinja\" title=\"Trpinja\">Trpinja</a>, <a href=\"/wiki/Marku%C5%A1ica\" title=\"Marku\u0161ica\">Marku\u0161ica</a>, <a href=\"/wiki/%C5%A0odolovci\" title=\"\u0160odolovci\">\u0160odolovci</a>, <a href=\"/wiki/Erdut\" title=\"Erdut\">Erdut</a> municipalities and from private donations.<sup id=\"cite_ref-radio-borovo1_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-radio-borovo1-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The association has organized a number of seminars.<sup id=\"cite_ref-radio-borovo1_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-radio-borovo1-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In their work, the association collaborates with professors from the <a href=\"/wiki/University_of_Belgrade\" title=\"University of Belgrade\">University of Belgrade</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Zagreb\" title=\"University of Zagreb\">University of Zagreb</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Novi_Sad\" title=\"University of Novi Sad\">University of Novi Sad</a> and with <a href=\"/wiki/Matica_srpska\" title=\"Matica srpska\">Matica srpska</a>, <a href=\"/wiki/Joint_Council_of_Municipalities\" title=\"Joint Council of Municipalities\">Joint Council of Municipalities</a>, <a href=\"/w/index.php?title=The_Institute_for_the_Serbian_language&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Institute for the Serbian language (page does not exist)\">The Institute for the Serbian language</a> in Belgrade etc.<sup id=\"cite_ref-novossti1_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-novossti1-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Association_for_Serbian_language_and_literature_in_Croatia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Minority_languages_of_Croatia\" title=\"Minority languages of Croatia\">Minority languages of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Board_for_Standardization_of_the_Serbian_Language\" title=\"Board for Standardization of the Serbian Language\">Board for Standardization of the Serbian Language</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Association_for_Serbian_language_and_literature_in_Croatia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-novossti1-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-novossti1_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-novossti1_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-novossti1_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.novossti.com/2011/02/pokrajine-45/\">\"Pokrajine\"</a>. Novossti.com. 2011-02-19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-10-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pokrajine&amp;rft.pub=Novossti.com&amp;rft.date=2011-02-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.novossti.com%2F2011%2F02%2Fpokrajine-45%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAssociation+for+Serbian+language+and+literature+in+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-radio-borovo1-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-radio-borovo1_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-radio-borovo1_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">LogIT Internet Usluge. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio-borovo.hr/index.php?SID=&amp;NID=2075\">\":.: Radio Borovo&#160;:.:\"</a>. Radio-borovo.hr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-10-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%3A.%3A+Radio+Borovo+%3A.%3A&amp;rft.pub=Radio-borovo.hr&amp;rft.au=LogIT+Internet+Usluge&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radio-borovo.hr%2Findex.php%3FSID%3D%26NID%3D2075&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAssociation+for+Serbian+language+and+literature+in+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.acosonic.com/projects/dsjuhr.org/?inc=onama\">\"\u0414\u0440\u0443\u0448\u0442\u0432\u043e \u0437\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a \u0443 \u0425\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0458\"</a>. Acosonic.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-10-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%D0%94%D1%80%D1%83%D1%88%D1%82%D0%B2%D0%BE+%D0%B7%D0%B0+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D1%98%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%BA+%D1%83+%D0%A5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%98&amp;rft.pub=Acosonic.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.acosonic.com%2Fprojects%2Fdsjuhr.org%2F%3Finc%3Donama&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAssociation+for+Serbian+language+and+literature+in+Croatia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Serbs_of_Croatia_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbs_of_Croatia\" title=\"Template:Serbs of Croatia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbs_of_Croatia\" title=\"Template talk:Serbs of Croatia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbs_of_Croatia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Serbs_of_Croatia_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg/23px-Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg/35px-Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg/46px-Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></span> <a href=\"/wiki/Serbs_of_Croatia\" title=\"Serbs of Croatia\">Serbs of Croatia</a> <span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/23px-Flag_of_Croatia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/35px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/46px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></span></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Cultural identity</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_language_in_Croatia\" title=\"Serbian language in Croatia\">Serbian language in Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flag_of_Serbs_of_Croatia\" title=\"Flag of Serbs of Croatia\">Flag of Serbs of Croatia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">National<br />coordination</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serb_National_Council\" title=\"Serb National Council\">Serb National Council</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Sui generis</i> body</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joint_Council_of_Municipalities\" title=\"Joint Council of Municipalities\">Joint Council of Municipalities</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">NGOs</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Association for Serbian language and literature in Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Privrednik\" title=\"Privrednik\">Privrednik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prosvjeta\" title=\"Prosvjeta\">Prosvjeta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_Democratic_Forum\" title=\"Serb Democratic Forum\">Serb Democratic Forum</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Media</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Bijela_p%C4%8Dela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bijela p\u010dela (page does not exist)\">Bijela p\u010dela</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Identitet_(Croatia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Identitet (Croatia) (page does not exist)\">Identitet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novosti_(Croatia)\" title=\"Novosti (Croatia)\">Novosti magazine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radio_Borovo\" title=\"Radio Borovo\">Radio Borovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radio_Television_of_Serbia\" title=\"Radio Television of Serbia\">Radio Television of Serbia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Education</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Primary education<br /><small>17 primary schools</small></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\">Vukovar-Srijem County</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Banovci,_Vukovar-Srijem_County#Education\" title=\"Banovci, Vukovar-Srijem County\">Ila\u010da-Banovci</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vinkova%C4%8Dki_Banovci\" title=\"Vinkova\u010dki Banovci\">Vinkova\u010dki Banovci</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bobota,_Croatia#Education\" title=\"Bobota, Croatia\">Bobota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borovo,_Croatia#elementary_education\" title=\"Borovo, Croatia\">Borovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Br%C5%A1adin#Elementary_school\" title=\"Br\u0161adin\">Br\u0161adin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukovar#Education\" title=\"Vukovar\">Dragutin Tadijanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Klisa,_Osijek-Baranja_County\" title=\"Klisa, Osijek-Baranja County\">Klisa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludvinci\" title=\"Ludvinci\">Ludvinci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marku%C5%A1ica#Education\" title=\"Marku\u0161ica\">Marku\u0161ica</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gabo%C5%A1\" title=\"Gabo\u0161\">Gabo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ostrovo,_Croatia\" title=\"Ostrovo, Croatia\">Ostrovo</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirkovci#Education\" title=\"Mirkovci\">Nikola Tesla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Negoslavci#Education\" title=\"Negoslavci\">Negoslavci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukovar#Education\" title=\"Vukovar\">Nikola Anti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pa%C4%8Detin\" title=\"Pa\u010detin\">Pa\u010detin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukovar#Education\" title=\"Vukovar\">Sini\u0161a Glava\u0161evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Srijemske_Laze\" title=\"Srijemske Laze\">Srijemske Laze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stari_Jankovci\" title=\"Stari Jankovci\">Stari Jankovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trpinja#Education\" title=\"Trpinja\">Trpinja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vera,_Croatia\" title=\"Vera, Croatia\">Vera</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\">Osijek-Baranja County</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bijelo_Brdo,_Croatia\" title=\"Bijelo Brdo, Croatia\">Bijelo Brdo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolman\" title=\"Bolman\">Bolman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalj#Elementary\" title=\"Dalj\">Dalj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beli_Manastir\" title=\"Beli Manastir\">Dr. Franjo Tu\u0111man</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jagodnjak#Education\" title=\"Jagodnjak\">Jagodnjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tenja\" title=\"Tenja\">Tenja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uglje%C5%A1\" title=\"Uglje\u0161\">Uglje\u0161</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Secondary education<br /><small>7 schools</small></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/High_School_Dalj\" title=\"High School Dalj\">Dalj High School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kantakuzina_Katarina_Brankovi%C4%87_Serbian_Orthodox_Secondary_School\" title=\"Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107 Serbian Orthodox Secondary School\">Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107 Serbian Orthodox Secondary School</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Second_High_School_Beli_Manastir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Second High School Beli Manastir (page does not exist)\">Second High School Beli Manastir</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Technical_School-Nikola_Tesla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Technical School-Nikola Tesla (page does not exist)\">Technical School-Nikola Tesla</a>, Borovo Naselje</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gymnasium_Vukovar\" title=\"Gymnasium Vukovar\">Vukovar <i>Gymnasium</i></a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vocational_School_Vukovar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vocational School Vukovar (page does not exist)\">Vukovar Vocational School</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Seminary_of_Three_Holy_Hierarchs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Seminary of Three Holy Hierarchs (page does not exist)\">Seminary of Three Holy Hierarchs</a> <small>(<a href=\"/wiki/Krka_monastery\" title=\"Krka monastery\">Krka monastery</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_and_Scientific_Center_%22Milutin_Milankovi%C4%87%22\" title=\"Cultural and Scientific Center &quot;Milutin Milankovi\u0107&quot;\">Cultural and Scientific Center \"Milutin Milankovi\u0107\"</a> <small>(<a href=\"/wiki/Dalj\" title=\"Dalj\">Dalj</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prosvjeta\" title=\"Prosvjeta\">Prosvjeta Summer School</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Peroj\" title=\"Peroj\">Peroj</a> (since 1996)</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prosvjeta\" title=\"Prosvjeta\">Prosvjeta Winter School</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Dre%C5%BEnica,_Croatia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dre\u017enica, Croatia (page does not exist)\">Dre\u017enica</a> (since 1996)</li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Religion</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Zagreb_and_Ljubljana\" title=\"Metropolitanate of Zagreb and Ljubljana\">Metropolitanate of Zagreb and Ljubljana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Osje%C4%8Dko_polje_and_Baranja\" title=\"Eparchy of Osje\u010dko polje and Baranja\">Eparchy of Osje\u010dko polje and Baranja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Gornji_Karlovac\" title=\"Eparchy of Gornji Karlovac\">Eparchy of Gornji Karlovac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Slavonia\" title=\"Eparchy of Slavonia\">Eparchy of Slavonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Dalmatia\" title=\"Eparchy of Dalmatia\">Eparchy of Dalmatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Srem\" title=\"Eparchy of Srem\">Eparchy of Srem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Zahumlje_and_Herzegovina\" title=\"Eparchy of Zahumlje and Herzegovina\">Eparchy of Zahumlje and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:Serbian_Orthodox_Church_in_Croatia\" title=\"Template:Serbian Orthodox Church in Croatia\">List of Serbian Orthodox Churches and Monasteries in Croatia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Political parties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Democratic_Party_of_Serbs_in_Croatia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Democratic Party of Serbs in Croatia (page does not exist)\">Democratic Party of Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Independent_Democratic_Serb_Party\" title=\"Independent Democratic Serb Party\">Independent Democratic Serb Party</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=New_Serbian_Party&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"New Serbian Party (page does not exist)\">New Serbian Party</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Our_Party_(Croatia)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Our Party (Croatia) (page does not exist)\">Our Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Party_of_Danube_Serbs\" title=\"Party of Danube Serbs\">Party of Danube Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_People%27s_Party_(Croatia)\" title=\"Serb People&#39;s Party (Croatia)\">Serb People's Party</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Symbols</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Order_of_Kantakuzina_Katarina_Brankovi%C4%87\" title=\"Order of Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107\">Order of Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical organizations<br /> and institutions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croat-Serb_Coalition\" title=\"Croat-Serb Coalition\">Croat-Serb Coalition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Serbs_of_Croatia\" title=\"Museum of Serbs of Croatia\">Museum of Serbs of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Chancellery_in_Dubrovnik\" title=\"Serbian Chancellery in Dubrovnik\">Serbian Chancellery in Dubrovnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_Independent_Party\" title=\"Serb Independent Party\">Serb Independent Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_People%27s_Radical_Party\" title=\"Serb People&#39;s Radical Party\">Serb People's Radical Party</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical events</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bookocide_in_Croatia\" title=\"Bookocide in Croatia\">Bookocide in Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1991_riot_in_Zadar\" title=\"1991 riot in Zadar\">1991 riot in Zadar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Cyrillic_protests_in_Croatia\" title=\"Anti-Cyrillic protests in Croatia\">Anti-Cyrillic protests in Croatia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical documents</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vara%C5%BEdin_Apostol\" title=\"Vara\u017edin Apostol\">Vara\u017edin Apostol</a> (1454)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Statuta_Valachorum\" title=\"Statuta Valachorum\">Statuta Valachorum</a> (1608\u201330)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukovar_resolution\" title=\"Vukovar resolution\">Vukovar resolution</a> (1939)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Open_Letter_on_the_Position_and_Status_of_Serbs_in_Croatia\" title=\"Open Letter on the Position and Status of Serbs in Croatia\">Open Letter on the Position and Status of Serbs in Croatia</a> (2008)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">World War II</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">General</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/World_War_II_persecution_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"World War II persecution of Serbs\">Persecution of Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yugoslav_Partisans#Croatia\" title=\"Yugoslav Partisans\">Yugoslav Partisans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Orthodox_Church\" title=\"Croatian Orthodox Church\">Croatian Orthodox Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_clergy_involvement_with_the_Usta%C5%A1e\" title=\"Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e\">Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Srb_uprising\" title=\"Srb uprising\">Srb uprising</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Concentration<br />camps</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slana_concentration_camp\" title=\"Slana concentration camp\">Slana concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jadovno_concentration_camp\" title=\"Jadovno concentration camp\">Jadovno concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jasenovac_concentration_camp\" title=\"Jasenovac concentration camp\">Jasenovac concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jastrebarsko_concentration_camp\" title=\"Jastrebarsko concentration camp\">Jastrebarsko concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sisak_children%27s_concentration_camp\" title=\"Sisak children&#39;s concentration camp\">Sisak children's concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stara_Gradi%C5%A1ka_concentration_camp\" title=\"Stara Gradi\u0161ka concentration camp\">Stara Gradi\u0161ka concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kru%C5%A1%C4%8Dica_concentration_camp\" title=\"Kru\u0161\u010dica concentration camp\">Kru\u0161\u010dica concentration camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lobor_concentration_camp\" title=\"Lobor concentration camp\">Lobor concentration camp</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Massacres</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Glina_massacres\" title=\"Glina massacres\">Glina massacres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gudovac_massacre\" title=\"Gudovac massacre\">Gudovac massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prebilovci_massacre\" title=\"Prebilovci massacre\">Prebilovci massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Veljun_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Veljun massacre\">Veljun massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre_(1942)\" title=\"Vo\u0107in massacre (1942)\">Vo\u0107in massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Croatian_War_of_Independence\" title=\"Croatian War of Independence\">War in Croatia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Origins</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Log_Revolution\" title=\"Log Revolution\">Log Revolution</a> (1990)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Military offensives</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Flash\" title=\"Operation Flash\">Operation Flash</a> (May 1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Storm\" title=\"Operation Storm\">Operation Storm</a> (August 1995)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Serbian regions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Republic_of_Serbian_Krajina\" title=\"Republic of Serbian Krajina\">Republic of Serbian Krajina</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/SAO_Krajina\" title=\"SAO Krajina\">SAO Krajina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Western_Slavonia\" title=\"SAO Western Slavonia\">SAO Western Slavonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Syrmia\" title=\"SAO Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia\">SAO Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krajina_dinar\" title=\"Krajina dinar\">Krajina dinar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flag_of_the_Republic_of_Serbian_Krajina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Flag of the Republic of Serbian Krajina\">Flag</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Syrmia_(1995%E2%80%9398)\" title=\"Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia (1995\u201398)\">Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia (1995\u201398)</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/United_Nations_Transitional_Administration_for_Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Sirmium\" title=\"United Nations Transitional Administration for Eastern Slavonia, Baranja and Western Sirmium\">UNTAES</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Serbian forces</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Army_of_the_Republic_of_Serb_Krajina\" title=\"Army of the Republic of Serb Krajina\">Army of the Republic of Serb Krajina</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Main_Staff_of_the_Army_of_the_Republic_of_Serb_Krajina\" title=\"Main Staff of the Army of the Republic of Serb Krajina\">Main Staff</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scorpions_(paramilitary)\" title=\"Scorpions (paramilitary)\">Scorpions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_Volunteer_Guard\" title=\"Serb Volunteer Guard\">Serb Volunteer Guard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Eagles_(paramilitary)\" title=\"White Eagles (paramilitary)\">White Eagles</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Atrocities by<br />Serbian forces</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Siege_of_Kijevo_(1991)\" title=\"Siege of Kijevo (1991)\">Siege of Kijevo (1991)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bu%C4%8Dje_camp\" title=\"Bu\u010dje camp\">Bu\u010dje camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ba%C4%87in_massacre\" title=\"Ba\u0107in massacre\">Ba\u0107in massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukovar_massacre\" title=\"Vukovar massacre\">Vukovar massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bru%C5%A1ka_massacre\" title=\"Bru\u0161ka massacre\">Bru\u0161ka massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalj_massacre\" title=\"Dalj massacre\">Dalj massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erdut_killings\" title=\"Erdut killings\">Erdut killings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C5%A1evica_massacre\" title=\"Jo\u0161evica massacre\">Jo\u0161evica massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Knin_camp\" title=\"Knin camp\">Knin camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lovas_killings\" title=\"Lovas killings\">Lovas killings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saborsko_massacre\" title=\"Saborsko massacre\">Saborsko massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0iroka_Kula_massacre\" title=\"\u0160iroka Kula massacre\">\u0160iroka Kula massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0kabrnja_massacre\" title=\"\u0160kabrnja massacre\">\u0160kabrnja massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Velepromet_camp\" title=\"Velepromet camp\">Velepromet camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre\" title=\"Vo\u0107in massacre\">Vo\u0107in massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zagreb_rocket_attacks\" title=\"Zagreb rocket attacks\">Zagreb rocket attacks</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Atrocities<br />against Serbs</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paulin_Dvor_massacre\" title=\"Paulin Dvor massacre\">Paulin Dvor massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murder_of_the_Zec_family\" title=\"Murder of the Zec family\">Murder of the Zec family</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gospi%C4%87_massacre\" title=\"Gospi\u0107 massacre\">Gospi\u0107 massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lora_prison_camp\" title=\"Lora prison camp\">Lora prison camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varivode_massacre\" title=\"Varivode massacre\">Varivode massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Diplomacy</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vance_plan\" title=\"Vance plan\">Vance plan</a> (1991)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daruvar_Agreement\" title=\"Daruvar Agreement\">Daruvar Agreement</a> (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Z-4_Plan\" title=\"Z-4 Plan\">Z-4 Plan</a> (1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Erdut_Agreement\" title=\"Erdut Agreement\">Erdut Agreement</a> (1995)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Joint_Council_of_Municipalities\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:#0C4076; color:#FFC000;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Joint_Council_of_Municipalities\" title=\"Template:Joint Council of Municipalities\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#0C4076; color:#FFC000;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Joint_Council_of_Municipalities\" title=\"Template talk:Joint Council of Municipalities\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#0C4076; color:#FFC000;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Joint_Council_of_Municipalities&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#0C4076; color:#FFC000;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Joint_Council_of_Municipalities\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Joint_Council_of_Municipalities\" title=\"Joint Council of Municipalities\"><span style=\"color:#FFC000;\">Joint Council of Municipalities</span></a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#C6363C; color:#FFC000;\">Municipalities<br />and villages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#808080; color:white;\"><a href=\"/wiki/Vukovar-Srijem_County\" title=\"Vukovar-Srijem County\"><span style=\"color:white;\">Vukovar-Srijem County</span></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Borovo,_Croatia\" title=\"Borovo, Croatia\">Borovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marku%C5%A1ica\" title=\"Marku\u0161ica\">Marku\u0161ica</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gabo%C5%A1\" title=\"Gabo\u0161\">Gabo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karad%C5%BEi%C4%87evo\" title=\"Karad\u017ei\u0107evo\">Karad\u017ei\u0107evo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ostrovo,_Croatia\" title=\"Ostrovo, Croatia\">Ostrovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Podrinje,_Croatia\" title=\"Podrinje, Croatia\">Podrinje</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Negoslavci\" title=\"Negoslavci\">Negoslavci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trpinja\" title=\"Trpinja\">Trpinja</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bobota,_Croatia\" title=\"Bobota, Croatia\">Bobota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Br%C5%A1adin\" title=\"Br\u0161adin\">Br\u0161adin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%86elije,_Croatia\" title=\"\u0106elije, Croatia\">\u0106elije</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludvinci\" title=\"Ludvinci\">Ludvinci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pa%C4%8Detin\" title=\"Pa\u010detin\">Pa\u010detin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vera,_Croatia\" title=\"Vera, Croatia\">Vera</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#808080; color:white;\"><a href=\"/wiki/Osijek-Baranja_County\" title=\"Osijek-Baranja County\"><span style=\"color:white;\">Osijek-Baranja County</span></a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Erdut\" title=\"Erdut\">Erdut</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aljma%C5%A1,_Croatia\" title=\"Aljma\u0161, Croatia\">Aljma\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bijelo_Brdo,_Croatia\" title=\"Bijelo Brdo, Croatia\">Bijelo Brdo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalj\" title=\"Dalj\">Dalj</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jagodnjak\" title=\"Jagodnjak\">Jagodnjak</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bolman\" title=\"Bolman\">Bolman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maj%C5%A1ke_Me%C4%91e\" title=\"Maj\u0161ke Me\u0111e\">Maj\u0161ke Me\u0111e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novi_Bolman\" title=\"Novi Bolman\">Novi Bolman</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0odolovci\" title=\"\u0160odolovci\">\u0160odolovci</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ada,_Croatia\" title=\"Ada, Croatia\">Ada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Koprivna,_Osijek-Baranja_County\" title=\"Koprivna, Osijek-Baranja County\">Koprivna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pala%C4%8Da\" title=\"Pala\u010da\">Pala\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulin_Dvor\" title=\"Paulin Dvor\">Paulin Dvor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petrova_Slatina\" title=\"Petrova Slatina\">Petrova Slatina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sila%C5%A1\" title=\"Sila\u0161\">Sila\u0161</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#808080; color:white;\">Serb communities<br /><span style=\"font-size:85%;\">in the geographic area of work</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Banovci,_Vukovar-Srijem_County\" title=\"Banovci, Vukovar-Srijem County\">Banovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Klisa,_Osijek-Baranja_County\" title=\"Klisa, Osijek-Baranja County\">Klisa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mlaka_Antinska\" title=\"Mlaka Antinska\">Mlaka Antinska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orolik\" title=\"Orolik\">Orolik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Vukovar\" title=\"Serbs of Vukovar\">Serbs of Vukovar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Srijemske_Laze\" title=\"Srijemske Laze\">Srijemske Laze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vinkova%C4%8Dki_Banovci\" title=\"Vinkova\u010dki Banovci\">Vinkova\u010dki Banovci</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Syrmia_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia 2.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Eastern_Slavonia%2C_Baranja_and_Western_Syrmia_2.jpg/80px-Eastern_Slavonia%2C_Baranja_and_Western_Syrmia_2.jpg\" width=\"80\" height=\"84\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Eastern_Slavonia%2C_Baranja_and_Western_Syrmia_2.jpg/120px-Eastern_Slavonia%2C_Baranja_and_Western_Syrmia_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Eastern_Slavonia%2C_Baranja_and_Western_Syrmia_2.jpg/160px-Eastern_Slavonia%2C_Baranja_and_Western_Syrmia_2.jpg 2x\" data-file-width=\"574\" data-file-height=\"600\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#C6363C; color:#FFC000;\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_independence_referendum,_1991\" title=\"Croatian independence referendum, 1991\">Croatian independence referendum, 1991</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Syrmia\" title=\"SAO Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia\">SAO Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Vukovar\" title=\"Battle of Vukovar\">Battle of Vukovar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_of_Serbian_Krajina\" title=\"Republic of Serbian Krajina\">Republic of Serbian Krajina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Syrmia_(1995%E2%80%9398)\" title=\"Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia (1995\u201398)\">Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia (1995\u201398)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erdut_Agreement\" title=\"Erdut Agreement\">Erdut Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Nations_Security_Council_Resolution_1023\" title=\"United Nations Security Council Resolution 1023\">United Nations Security Council Resolution 1023</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Nations_Transitional_Administration_for_Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Sirmium\" title=\"United Nations Transitional Administration for Eastern Slavonia, Baranja and Western Sirmium\">UNTAES</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/OSCE_Mission_to_Croatia\" title=\"OSCE Mission to Croatia\">OSCE Mission to Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitutional_Act_on_the_Rights_of_National_Minorities_in_the_Republic_of_Croatia\" title=\"Constitutional Act on the Rights of National Minorities in the Republic of Croatia\">2002 Constitutional Act</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Cyrillic_protests_in_Croatia\" title=\"Anti-Cyrillic protests in Croatia\">Anti-Cyrillic protests in Croatia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#C6363C; color:#FFC000;\">Religion</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#808080; color:white;\">In the member municipalities</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Osje%C4%8Dko_polje_and_Baranja\" title=\"Eparchy of Osje\u010dko polje and Baranja\">Eparchy of Osje\u010dko polje and Baranja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_Pentecost,_Marku%C5%A1ica\" title=\"Church of Pentecost, Marku\u0161ica\">Pentecost, Marku\u0161ica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Stephen,_Borovo\" title=\"Church of St. Stephen, Borovo\">St. Stephen, Borovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Assumption_of_the_Blessed_Virgin,_Negoslavci\" title=\"Church of the Assumption of the Blessed Virgin, Negoslavci\">Assumption of the Blessed Virgin, Negoslavci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Bobota\" title=\"Church of St. George, Bobota\">St. George, Bobota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Transfiguration_of_the_Lord,_Trpinja\" title=\"Church of the Transfiguration of the Lord, Trpinja\">Transfiguration of the Lord, Trpinja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Peter_and_Paul,_Bolman\" title=\"Church of St. Peter and Paul, Bolman\">St. Peter and Paul, Bolman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Pa%C4%8Detin\" title=\"Church of St. Nicholas, Pa\u010detin\">Church of St. Nicholas, Pa\u010detin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Nativity_of_the_Virgin_Mary,_Gabo%C5%A1\" title=\"Church of the Nativity of the Virgin Mary, Gabo\u0161\">Nativity of the Virgin Mary, Gabo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Jagodnjak\" title=\"Church of St. Nicholas, Jagodnjak\">St. Nicholas, Jagodnjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Demetrius,_Dalj\" title=\"Church of St. Demetrius, Dalj\">St. Demetrius, Dalj</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#808080; color:white;\">Rest of geographic area of work</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87,_Karanac\" title=\"Church of St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107, Karanac\">St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107, Karanac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Mirkovci\" title=\"Church of St. Nicholas, Mirkovci\">St. Nicholas, Mirkovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Venerable_Mother_Parascheva\" title=\"Church of the Holy Venerable Mother Parascheva\">Holy Venerable Mother Parascheva, Banovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Tovarnik\" title=\"Church of St. George, Tovarnik\">Church of St. George, Tovarnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._Nicholas,_Vukovar\" title=\"Church of St. Nicholas, Vukovar\">St. Nicholas, Vukovar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_Pentecost,_Vinkovci\" title=\"Church of Pentecost, Vinkovci\">Pentecost, Vinkovci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_St._George,_Kne%C5%BEevo\" title=\"Church of St. George, Kne\u017eevo\">St. George, Kne\u017eevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_the_Nativity_of_the_Virgin,_Srijemske_Laze\" title=\"Church of the Nativity of the Virgin, Srijemske Laze\">Nativity of the Virgin, Srijemske Laze</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#C6363C; color:#FFC000;\">Education and culture</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Association for Serbian language and literature in Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_and_Scientific_Center_%22Milutin_Milankovi%C4%87%22\" title=\"Cultural and Scientific Center &quot;Milutin Milankovi\u0107&quot;\">Cultural and Scientific Center \"Milutin Milankovi\u0107\"</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gymnasium_Vukovar\" title=\"Gymnasium Vukovar\">Gymnasium Vukovar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_School_Dalj\" title=\"High School Dalj\">High School Dalj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prosvjeta#Subcommittees\" title=\"Prosvjeta\">Prosvjeta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radio_Borovo\" title=\"Radio Borovo\">Radio Borovo</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2266\nCached time: 20180921214923\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.456 seconds\nReal time usage: 0.560 seconds\nPreprocessor visited node count: 1425/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 118304/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1400/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3715/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.256/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.19 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  448.519      1 -total\n 67.76%  303.925      1 Template:Infobox_Organization\n 64.01%  287.096      1 Template:Infobox\n 33.94%  152.233      1 Template:Lang-sh\n 20.52%   92.056      9 Template:Navbox\n 16.87%   75.668      1 Template:Reflist\n 13.97%   62.656      3 Template:Cite_web\n 13.52%   60.639      1 Template:Official_website\n  9.96%   44.678      1 Template:Serbian_minority_institutions_and_organizations_in_Croatia\n  4.49%   20.160      1 Template:Joint_Council_of_Municipalities\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33519762-0!canonical and timestamp 20180921214923 and revision id 826383983\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Dru%C5%A1tvo_za_srpski_jezik_i_knji%C5%BEevnost_u_Hrvatskoj","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Dru\u0161tvo za srpski jezik i knji\u017eevnost u Hrvatskoj"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D1%80%D1%83%D1%88%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%B7%D0%B0_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D1%98%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%BA_%D0%B8_%D0%BA%D1%9A%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82_%D1%83_%D0%A5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%98","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0414\u0440\u0443\u0448\u0442\u0432\u043e \u0437\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a \u0438 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0443 \u0425\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0458"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Dru%C5%A1tvo_za_srpski_jezik_i_knji%C5%BEevnost_u_Hrvatskoj","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Dru\u0161tvo za srpski jezik i knji\u017eevnost u Hrvatskoj"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/H%C4%B1rvatistan%27%C4%B1n_S%C4%B1rp_Dil_ve_Edebiyat_Kurumu","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"H\u0131rvatistan'\u0131n S\u0131rp Dil ve Edebiyat Kurumu"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbo-Croatian-language_text"},{"sortkey":"","*":"Serbian_minority_institutions_and_organizations_in_Croatia"},{"sortkey":"","*":"Joint_Council_of_Municipalities"},{"sortkey":"","*":"Cultural_organisations_in_Croatia"},{"sortkey":"","*":"1998_establishments_in_Croatia"},{"sortkey":"","*":"Educational_organisations_in_Croatia"},{"sortkey":"","*":"Serbian_language"},{"sortkey":"","*":"Linguistics_organizations"},{"sortkey":"","*":"Language_advocacy_organizations"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbs of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joint Council of Municipalities"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian Orthodox Church in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"1991 riot in Zadar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ada, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aljma\u0161, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Cyrillic protests in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of the Republic of Serb Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banovci, Vukovar-Srijem County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Vukovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ba\u0107in massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beli Manastir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bijelo Brdo, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Board for Standardization of the Serbian Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bobota, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bookocide in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borovo, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bru\u0161ka massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u0161adin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bu\u010dje camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic clergy involvement with the Usta\u0161e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of Pentecost, Marku\u0161ica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of Pentecost, Vinkovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. Demetrius, Dalj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. George, Bobota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. George, Kne\u017eevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. George, Tovarnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. Nicholas, Jagodnjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. Nicholas, Mirkovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. Nicholas, Pa\u010detin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. Nicholas, Vukovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. Peter and Paul, Bolman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. Stefan \u0160tiljanovi\u0107, Karanac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of St. Stephen, Borovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of the Assumption of the Blessed Virgin, Negoslavci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of the Holy Venerable Mother Parascheva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of the Nativity of the Virgin, Srijemske Laze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of the Nativity of the Virgin Mary, Gabo\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of the Transfiguration of the Lord, Trpinja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutional Act on the Rights of National Minorities in the Republic of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croat-Serb Coalition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian independence referendum, 1991"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural and Scientific Center \"Milutin Milankovi\u0107\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalj massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daruvar Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia (1995\u201398)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Dalmatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Gornji Karlovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Osje\u010dko polje and Baranja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Slavonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Srem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Zahumlje and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erdut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erdut Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erdut killings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Serbs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of the Republic of Serbian Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabo\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glina massacres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gospi\u0107 massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gudovac massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gymnasium Vukovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"High School Dalj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent Democratic Serb Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jadovno concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagodnjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasenovac concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jastrebarsko concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joint Council of Municipalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u0161evica massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107 Serbian Orthodox Secondary School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karad\u017ei\u0107evo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klisa, Osijek-Baranja County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knin camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koprivna, Osijek-Baranja County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krajina dinar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krka monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kru\u0161\u010dica concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lobor concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Log Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lora prison camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lovas killings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludvinci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Main Staff of the Army of the Republic of Serb Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maj\u0161ke Me\u0111e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marku\u0161ica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matica srpska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitanate of Zagreb and Ljubljana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirkovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mlaka Antinska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murder of the Zec family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Serbs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Negoslavci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Bolman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novosti (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"OSCE Mission to Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open Letter on the Position and Status of Serbs in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Flash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Storm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orolik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osijek-Baranja County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostrovo, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pala\u010da"},{"ns":0,"exists":"","*":"Party of Danube Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulin Dvor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulin Dvor massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa\u010detin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peroj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrova Slatina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podrinje, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prebilovci massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Privrednik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosvjeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Borovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Television of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Serbian Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO Western Slavonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saborsko massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scorpions (paramilitary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb Democratic Forum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb Independent Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb National Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb People's Party (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb People's Radical Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb Volunteer Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Chancellery in Dubrovnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Vukovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Kijevo (1991)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sila\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sisak children's concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slana concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Srb uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Srijemske Laze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stara Gradi\u0161ka concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stari Jankovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statuta Valachorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trpinja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uglje\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations Security Council Resolution 1023"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations Transitional Administration for Eastern Slavonia, Baranja and Western Sirmium"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Novi Sad"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vance plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vara\u017edin Apostol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varivode massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velepromet camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veljun massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vinkova\u010dki Banovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vo\u0107in massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vo\u0107in massacre (1942)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar-Srijem County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar resolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Eagles (paramilitary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II persecution of Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Partisans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z-4 Plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb rocket attacks"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0106elije, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160iroka Kula massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160kabrnja massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160odolovci"},{"ns":0,"*":"Mara Beki\u0107-Vojinovi\u0107"},{"ns":0,"*":"The Institute for the Serbian language"},{"ns":0,"*":"Bijela p\u010dela"},{"ns":0,"*":"Identitet (Croatia)"},{"ns":0,"*":"Second High School Beli Manastir"},{"ns":0,"*":"Technical School-Nikola Tesla"},{"ns":0,"*":"Vocational School Vukovar"},{"ns":0,"*":"Seminary of Three Holy Hierarchs"},{"ns":0,"*":"Dre\u017enica, Croatia"},{"ns":0,"*":"Democratic Party of Serbs in Croatia"},{"ns":0,"*":"New Serbian Party"},{"ns":0,"*":"Our Party (Croatia)"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Joint Council of Municipalities"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Serbs of Croatia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sh"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hbs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian minority institutions and organizations in Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbs of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joint Council of Municipalities"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Association_for_Serbian_language_and_literature_in_Croatia_Logo.jpg","Serbian_language_in_municipalities_in_Croatia.jpg","Flag_of_Serbian_national_minority_in_Croatia.svg","Flag_of_Croatia.svg","Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Syrmia_2.jpg"],"externallinks":["http://www.novossti.com/2011/02/pokrajine-45/","http://www.radio-borovo.hr/index.php?SID=&NID=2075","http://www.acosonic.com/projects/dsjuhr.org/?inc=onama","http://www.drustvozasrpskijezik.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Association_for_Serbian_language_and_literature_in_Croatia","byteoffset":2585,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Association_for_Serbian_language_and_literature_in_Croatia","byteoffset":2689,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Association for Serbian language and literature in Croatia","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1249766"}]}}