{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"V\u00f5ro Institute","pageid":7622251,"revid":855442789,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:V%C3%B5ru_Instituudi_hoone_2014.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/V%C3%B5ru_Instituudi_hoone_2014.JPG/220px-V%C3%B5ru_Instituudi_hoone_2014.JPG\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/V%C3%B5ru_Instituudi_hoone_2014.JPG/330px-V%C3%B5ru_Instituudi_hoone_2014.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/V%C3%B5ru_Instituudi_hoone_2014.JPG/440px-V%C3%B5ru_Instituudi_hoone_2014.JPG 2x\" data-file-width=\"6016\" data-file-height=\"4000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:V%C3%B5ru_Instituudi_hoone_2014.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>V\u00f5ro Institute building in 2014.</div></div></div>\n<p>The <b>V\u00f5ro Institute</b> (<a href=\"/wiki/V%C3%B5ro_language\" title=\"V\u00f5ro language\">V\u00f5ro</a>: <i><span lang=\"vro\">V\u00f5ro Instituut</span></i>) is an <a href=\"/wiki/Estonia\" title=\"Estonia\">Estonian</a> state research and development institution dedicated to the preservation and promotion of the <a href=\"/wiki/V%C3%B5ro_language\" title=\"V\u00f5ro language\">V\u00f5ro language</a> and culture.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Activities\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Activities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_Institute&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/V%C3%B5ro_language\" title=\"V\u00f5ro language\">V\u00f5ro language</a></div>\n<p>V\u00f5ro (V\u00f5ro: <i><span lang=\"vro\">v\u00f5ro kiil<span class=\"nowrap\">&#39;</span></span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8v\u0264ro k\u02b2i\u02d0l\u02b2]</span>, <a href=\"/wiki/Estonian_language\" title=\"Estonian language\">Estonian</a>: <i><span lang=\"et\">v\u00f5ru keel</span></i>)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> is a language<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Ethnologue:_Languages_of_the_World_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ethnologue:_Languages_of_the_World-4\">&#91;4&#93;</a></sup> belonging to the <a href=\"/wiki/Finnic_languages\" title=\"Finnic languages\">Finnic branch</a> of the <a href=\"/wiki/Uralic_languages\" title=\"Uralic languages\">Uralic languages</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Traditionally, it has been considered a dialect of the <a href=\"/wiki/South_Estonian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"South Estonian language\">South Estonian dialect group</a> of the <a href=\"/wiki/Estonian_language\" title=\"Estonian language\">Estonian language</a>, but nowadays it has its own literary language<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and is in search of official recognition as an <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/autochthonous\" class=\"extiw\" title=\"wikt:autochthonous\">autochthonous</a> <a href=\"/wiki/Regional_language\" title=\"Regional language\">regional language</a> of Estonia.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> V\u00f5ro has roughly 75,000 speakers (<a href=\"/wiki/V%C3%B5ros\" title=\"V\u00f5ros\">V\u00f5ros</a>) mostly in southeastern Estonia, in the eight parishes of the historical <a href=\"/wiki/V%C3%B5ru_County\" title=\"V\u00f5ru County\">V\u00f5ru County</a>: <a href=\"/wiki/Karula_Parish\" title=\"Karula Parish\">Karula</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Hargla_Parish&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hargla Parish (page does not exist)\">Hargl\u00f5</a>, <a href=\"/wiki/Urvaste_Parish\" title=\"Urvaste Parish\">Urvast\u00f5</a>, <a href=\"/wiki/R%C3%B5uge_Parish\" title=\"R\u00f5uge Parish\">R\u00f5ug\u00f5</a>, <a href=\"/wiki/Kanepi_Parish\" title=\"Kanepi Parish\">Kanepi</a>, <a href=\"/wiki/P%C3%B5lva_Parish\" title=\"P\u00f5lva Parish\">P\u00f5lva</a>, <a href=\"/wiki/R%C3%A4pina_Parish\" title=\"R\u00e4pina Parish\">R\u00e4pin\u00e4</a> and <a href=\"/wiki/Vastseliina_Parish\" title=\"Vastseliina Parish\">Vahts\u00f5liina</a>. These parishes are currently centred (due to redistricting) in V\u00f5ru and <a href=\"/wiki/P%C3%B5lva_County\" title=\"P\u00f5lva County\">P\u00f5lva</a> counties, with parts extending into <a href=\"/wiki/Valga_County\" title=\"Valga County\">Valga</a> and <a href=\"/wiki/Tartu_County\" title=\"Tartu County\">Tartu</a> counties. Speakers can also be found in the towns of <a href=\"/wiki/Tallinn\" title=\"Tallinn\">Tallinn</a> and <a href=\"/wiki/Tartu\" title=\"Tartu\">Tartu</a> and the rest of Estonia.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>The institute was founded by the Estonian government in 1995 and is located in the Southern Estonian town of <a href=\"/wiki/V%C3%B5ru\" title=\"V\u00f5ru\">V\u00f5ru</a>. The directors of the institute have been <a href=\"/w/index.php?title=Enn_Kasak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enn Kasak (page does not exist)\">Enn Kasak</a>, <a href=\"/wiki/Kaido_Kama\" title=\"Kaido Kama\">Kaido Kama</a> and <a href=\"/w/index.php?title=K%C3%BClli_Eichenbaum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"K\u00fclli Eichenbaum (page does not exist)\">K\u00fclli Eichenbaum</a>. The present director of the institute is <a href=\"/w/index.php?title=Rainer_Kuuba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rainer Kuuba (page does not exist)\">Rainer Kuuba</a>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Researchers at the institute include the toponymist <a href=\"/wiki/Evar_Saar\" title=\"Evar Saar\">Evar Saar</a> and the lexicographer <a href=\"/wiki/Sulev_Iva\" title=\"Sulev Iva\">Sulev Iva</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Activities\">Activities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_Institute&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Activities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The institute is engaged in a wide range of activities to meet the challenges facing lesser-spoken languages, including establishing school programs, conducting linguistic and regional research, preserving place-names and their corresponding stories (mostly by <a href=\"/wiki/Evar_Saar\" title=\"Evar Saar\">Evar Saar</a>), publishing V\u00f5ro-language scholarship and school textbooks, and organizing annual language conferences. The aim of these activities is to encourage the V\u00f5ro people to speak their own language and to preserve their characteristic life-style.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_Institute&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iub.edu/~bafsa/articles.html#Voro\">\"Recent Events\"</a>. Iub.edu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Recent+Events&amp;rft.pub=Iub.edu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iub.edu%2F~bafsa%2Farticles.html%23Voro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+Institute\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eki.ee/cgi-bin/mkn8.cgi?form=lg&amp;lang=et&amp;kohanimi=98002344&amp;f2v=Y&amp;f3v=Y&amp;nimeliik=&amp;maakond=&amp;vald=&amp;kihelkond=&amp;asum=&amp;f10v=Y&amp;f14v=Y&amp;of=tb\">\"P\u00e4ring LINGUAE andmebaasist. Keelte nimetused\"</a>. Eki.ee<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=P%C3%A4ring+LINGUAE+andmebaasist.+Keelte+nimetused&amp;rft.pub=Eki.ee&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eki.ee%2Fcgi-bin%2Fmkn8.cgi%3Fform%3Dlg%26lang%3Det%26kohanimi%3D98002344%26f2v%3DY%26f3v%3DY%26nimeliik%3D%26maakond%3D%26vald%3D%26kihelkond%3D%26asum%3D%26f10v%3DY%26f14v%3DY%26of%3Dtb&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+Institute\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www-01.sil.org/iso639-3/documentation.asp?id=vro\">\"ISO 639 code sets\"</a>. Sil.org. 2009-01-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=ISO+639+code+sets&amp;rft.pub=Sil.org&amp;rft.date=2009-01-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww-01.sil.org%2Fiso639-3%2Fdocumentation.asp%3Fid%3Dvro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+Institute\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ethnologue:_Languages_of_the_World-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ethnologue:_Languages_of_the_World_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ethnologue.com/language/vro\">\"Ethnologue: Languages of the World\"</a>. SIL International. 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-12-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ethnologue%3A+Languages+of+the+World&amp;rft.pub=SIL+International&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ethnologue.com%2Flanguage%2Fvro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+Institute\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.helsinki.fi/~tasalmin/chris.html\">\"Endangered languages in Europe and North Asia\"</a>. Helsinki.fi. 1980-09-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Endangered+languages+in+Europe+and+North+Asia&amp;rft.pub=Helsinki.fi&amp;rft.date=1980-09-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.helsinki.fi%2F~tasalmin%2Fchris.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+Institute\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Sulev Iva, Phd at <a href=\"/wiki/Tartu_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tartu University\">Tartu University</a>, (English summary pp 144\u2013146). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dspace.utlib.ee/dspace/bitstream/10062/4860/1/iva_sulev.pdf#\">\"V\u00f5ru kirjakeele s\u00f5namuutmiss\u00fcsteem (Inflectional Morphology in the V\u00f5ro Literary Language)\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Dspace.utlib.ee.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=V%C3%B5ru+kirjakeele+s%C3%B5namuutmiss%C3%BCsteem+%28Inflectional+Morphology+in+the+V%C3%B5ro+Literary+Language%29&amp;rft.pub=Dspace.utlib.ee&amp;rft.au=Sulev+Iva%2C+Phd+at+Tartu+University%2C+%28English+summary+pp+144%E2%80%93146%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdspace.utlib.ee%2Fdspace%2Fbitstream%2F10062%2F4860%2F1%2Fiva_sulev.pdf%23&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+Institute\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Multiple names: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Koreinik, Kadri (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ecmi.de/fileadmin/downloads/publications/JEMIE/2012/KoreinikSaar.pdf\">\"Maintenance of South Estonian Varieties: A Focus on Institutions\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Journal on Ethnopolitics and Minority Issues in Europe<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-12-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Maintenance+of+South+Estonian+Varieties%3A+A+Focus+on+Institutions&amp;rft.pub=Journal+on+Ethnopolitics+and+Minority+Issues+in+Europe&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Koreinik&amp;rft.aufirst=Kadri&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ecmi.de%2Ffileadmin%2Fdownloads%2Fpublications%2FJEMIE%2F2012%2FKoreinikSaar.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+Institute\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Meiorg, Marianne (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://fedora.phaidra.univie.ac.at/fedora/get/o:127464/bdef:Content/get\">\"Legal and Institutional Framework Analysis: Seto and V\u00f5ro languages\"</a>. Working Papers in European Language Diversity 19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-12-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Legal+and+Institutional+Framework+Analysis%3A+Seto+and+V%C3%B5ro+languages&amp;rft.pub=Working+Papers+in+European+Language+Diversity+19&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Meiorg&amp;rft.aufirst=Marianne&amp;rft_id=https%3A%2F%2Ffedora.phaidra.univie.ac.at%2Ffedora%2Fget%2Fo%3A127464%2Fbdef%3AContent%2Fget&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+Institute\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wi.ee/index.php/welcome?lang=en-\">\"V\u00f5ro Instituut&#160;\u00bb Welcome!\"</a>. Wi.ee<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=V%C3%B5ro+Instituut+%C2%BB+Welcome%21&amp;rft.pub=Wi.ee&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwi.ee%2Findex.php%2Fwelcome%3Flang%3Den-&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+Institute\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wi.ee/index.php/voro-language\">\"V\u00f5ro Instituut&#160;\u00bb V\u00f5ro language\"</a>. Wi.ee<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=V%C3%B5ro+Instituut+%C2%BB+V%C3%B5ro+language&amp;rft.pub=Wi.ee&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwi.ee%2Findex.php%2Fvoro-language&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+Institute\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.omniglot.com/writing/voro.htm\">\"V\u00f5ro language and alphabet\"</a>. Omniglot.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=V%C3%B5ro+language+and+alphabet&amp;rft.pub=Omniglot.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.omniglot.com%2Fwriting%2Fvoro.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+Institute\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://news.err.ee/114404/smoke-sauna-tradition-in-vorumaa-added-to-unesco-intangible-cultural-heritage-list\">\"Smoke sauna tradition in V\u00f5rumaa added to UNESCO Intangible Cultural Heritage List\"</a>. eer.ee. 27 November 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 February</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Smoke+sauna+tradition+in+V%C3%B5rumaa+added+to+UNESCO+Intangible+Cultural+Heritage+List&amp;rft.pub=eer.ee&amp;rft.date=2014-11-27&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnews.err.ee%2F114404%2Fsmoke-sauna-tradition-in-vorumaa-added-to-unesco-intangible-cultural-heritage-list&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+Institute\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_Institute&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wi.ee\">Home page of V\u00f5ro Institute (in V\u00f5ro/Estonian/English)</a></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=V%C3%B5ro_Institute&amp;params=57.845482_N_26.992319_E_type:landmark_region:EE\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">57\u00b050\u203244\u2033N</span> <span class=\"longitude\">26\u00b059\u203232\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">57.845482\u00b0N 26.992319\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">57.845482; 26.992319</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/30px-School.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/45px-School.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/60px-School.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></td><td><i>This Estonian school-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=V%C3%B5ro_Institute&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Estonia-school-stub\" title=\"Template:Estonia-school-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Estonia-school-stub\" title=\"Template talk:Estonia-school-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Estonia-school-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2288\nCached time: 20180921215634\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.316 seconds\nReal time usage: 0.380 seconds\nPreprocessor visited node count: 643/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 23266/2097152 bytes\nTemplate argument size: 190/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12339/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.226/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.68 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  345.958      1 -total\n 46.13%  159.598      2 Template:Lang-vro\n 35.39%  122.421      1 Template:Reflist\n 26.59%   91.989     11 Template:Cite_web\n  8.32%   28.781      1 Template:Coord\n  3.81%   13.193      1 Template:Estonia-school-stub\n  3.38%   11.704      1 Template:Asbox\n  2.82%    9.742      1 Template:See_also\n  2.71%    9.364      1 Template:Citeweb\n  0.83%    2.860      1 Template:Lang-et\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7622251-0!canonical and timestamp 20180921215633 and revision id 855442789\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Institut_v%C3%B5ru%C5%A1tiny","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Institut v\u00f5ru\u0161tiny"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ru_Instituut","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"V\u00f5ru Instituut"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%99%CE%BD%CF%83%CF%84%CE%B9%CF%84%CE%BF%CF%8D%CF%84%CE%BF_%CE%92%CF%8C%CF%81%CE%BF","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0399\u03bd\u03c3\u03c4\u03b9\u03c4\u03bf\u03cd\u03c4\u03bf \u0392\u03cc\u03c1\u03bf"},{"lang":"nds","url":"https://nds.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro-Institut","langname":"Low German","autonym":"Plattd\u00fc\u00fctsch","*":"V\u00f5ro-Institut"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Institutul_V%C3%B5ro","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Institutul V\u00f5ro"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%8B%D1%80%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u044b\u0440\u0443\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ron_instituutti","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"V\u00f5ron instituutti"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5roinstitutet","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"V\u00f5roinstitutet"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D1%80%D1%83%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%96%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0412\u0438\u0440\u0443\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0456\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442"},{"lang":"fiu-vro","url":"https://fiu-vro.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro_Instituut","langname":"V\u00f5ro","autonym":"V\u00f5ro","*":"V\u00f5ro Instituut"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list"},{"sortkey":"Voro Institute","hidden":"","*":"Articles_containing_V\u00f5ro-language_text"},{"sortkey":"Voro Institute","hidden":"","*":"Articles_containing_Estonian-language_text"},{"sortkey":"Voro Institute","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Voro Institute","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Voro Institute","*":"European_school_stubs"},{"sortkey":"Voro Institute","*":"Estonian_building_and_structure_stubs"},{"sortkey":"Voro Institute","*":"V\u00f5ro"},{"sortkey":"Voro Institute","*":"South_Estonian_language"},{"sortkey":"Voro Institute","*":"Research_institutes_in_Estonia"},{"sortkey":"Voro Institute","*":"Linguistic_research_institutes"},{"sortkey":"Voro Institute","*":"Language_advocacy_organizations"},{"sortkey":"Voro Institute","*":"1995_establishments_in_Estonia"},{"sortkey":"Voro Institute","*":"V\u00f5ru"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Estonia-school-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evar Saar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaido Kama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kanepi Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karula Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f5lva County"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f5lva Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regional language"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e4pina Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00f5uge Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Estonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sulev Iva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tallinn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tartu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tartu County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tartu University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uralic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urvaste Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valga County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vastseliina Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f5ro language"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f5ros"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f5ru"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f5ru County"},{"ns":0,"*":"Hargla Parish"},{"ns":0,"*":"Enn Kasak"},{"ns":0,"*":"K\u00fclli Eichenbaum"},{"ns":0,"*":"Rainer Kuuba"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Estonia-school-stub"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-vro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:`"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-et"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citeweb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Estonia-school-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["V\u00f5ru_Instituudi_hoone_2014.JPG","School.svg"],"externallinks":["http://www.iub.edu/~bafsa/articles.html#Voro","http://www.eki.ee/cgi-bin/mkn8.cgi?form=lg&lang=et&kohanimi=98002344&f2v=Y&f3v=Y&nimeliik=&maakond=&vald=&kihelkond=&asum=&f10v=Y&f14v=Y&of=tb","http://www-01.sil.org/iso639-3/documentation.asp?id=vro","http://www.ethnologue.com/language/vro","http://www.helsinki.fi/~tasalmin/chris.html","http://dspace.utlib.ee/dspace/bitstream/10062/4860/1/iva_sulev.pdf#","http://www.ecmi.de/fileadmin/downloads/publications/JEMIE/2012/KoreinikSaar.pdf","https://fedora.phaidra.univie.ac.at/fedora/get/o:127464/bdef:Content/get","http://wi.ee/index.php/welcome?lang=en-","http://wi.ee/index.php/voro-language","http://www.omniglot.com/writing/voro.htm","https://news.err.ee/114404/smoke-sauna-tradition-in-vorumaa-added-to-unesco-intangible-cultural-heritage-list","http://www.wi.ee","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=V%C3%B5ro_Institute&params=57.845482_N_26.992319_E_type:landmark_region:EE"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"V\u00f5ro_Institute","byteoffset":279,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Activities","number":"2","index":"2","fromtitle":"V\u00f5ro_Institute","byteoffset":4477,"anchor":"Activities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"V\u00f5ro_Institute","byteoffset":5010,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"V\u00f5ro_Institute","byteoffset":5038,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"V\u00f5ro Institute","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/autochthonous","*":"wikt:autochthonous"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Voro Institute"},{"name":"wikibase_item","*":"Q501367"}]}}