{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Longue dur\u00e9e","pageid":6748485,"revid":858496007,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <i><b>longue dur\u00e9e</b></i> (<small>French pronunciation:&#160;&#8203;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[l\u0254\u0303\u0261 dy\u0281e]</a></span>; English: <span lang=\"en\">the <b>long term</b></span>) is an expression used by the French <a href=\"/wiki/Annales_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales School\">Annales School</a> of historical writing to designate their approach to the study of history. It gives priority to long-term historical structures over what <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Simiand\" title=\"Fran\u00e7ois Simiand\">Fran\u00e7ois Simiand</a> called <i>histoire \u00e9v\u00e9nementielle</i> (\"evental history\", the short-term time-scale that is the domain of the <a href=\"/wiki/Chronicle\" title=\"Chronicle\">chronicler</a> and the <a href=\"/wiki/Journalist\" title=\"Journalist\">journalist</a>), concentrating instead on all-but-permanent or slowly evolving structures, and substitutes for \u00e9lite biographies the broader syntheses of <a href=\"/wiki/Prosopography\" title=\"Prosopography\">prosopography</a>.\n</p><p>The longue dur\u00e9e is part of a tripartite system that includes short term \u00e9v\u00e9nements and medium term conjunctures (periods of decades or centuries when more profound cultural changes such as the industrial revolution can take place).\n</p><p>The approach, which incorporates social scientific methods such as the recently evolved field of <a href=\"/wiki/Economic_history\" title=\"Economic history\">economic history</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> into general history, was pioneered by <a href=\"/wiki/Marc_Bloch\" title=\"Marc Bloch\">Marc Bloch</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Lucien_Febvre\" title=\"Lucien Febvre\">Lucien Febvre</a> in the <a href=\"/wiki/Interwar_period\" title=\"Interwar period\">Interwar period</a>. The approach was carried on by <a href=\"/wiki/Fernand_Braudel\" title=\"Fernand Braudel\">Fernand Braudel</a> in the second part of the century: Braudel took stock of the current status of social studies in crisis, foundering under the weight of their own successes, in an article in 1958, \"Histoire et sciences sociales: La longue dur\u00e9e\".<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Among the works which Braudel remarked on as examples of the <i>longue dur\u00e9e</i> was Alphonse Dupront's study<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> of the long-standing idea in Western Europe of a <a href=\"/wiki/Crusade\" class=\"mw-redirect\" title=\"Crusade\">crusade</a>, which extended across diverse European societies far beyond the last days of the actual crusades, and among spheres of thought with a long life he noted <a href=\"/wiki/Aristotelianism\" title=\"Aristotelianism\">Aristotelian science</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In the <i>longue dur\u00e9e</i> of economic history, beyond, or beneath, the cycles and structural crises, lie \"old attitudes of thought and action, resistant frameworks dying hard, at times against all logic.\"<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In this sense the history of the <i>longue dur\u00e9e</i> that informs Braudel's two masterworks<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> offers a contrast to the archives-directed history that arose at the end of the 19th century and a return to the broader views of the earlier generation of <a href=\"/wiki/Jules_Michelet\" title=\"Jules Michelet\">Jules Michelet</a>, <a href=\"/wiki/Leopold_von_Ranke\" title=\"Leopold von Ranke\">Leopold von Ranke</a>, <a href=\"/wiki/Jacob_Burckhardt\" title=\"Jacob Burckhardt\">Jacob Burckhardt</a> or <a href=\"/wiki/Numa_Denis_Fustel_de_Coulanges\" title=\"Numa Denis Fustel de Coulanges\">Numa Denis Fustel de Coulanges</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Averil Cameron, in examining the Mediterranean world in <a href=\"/wiki/Late_Antiquity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Late Antiquity\">Late Antiquity</a> concluded that \"consideration of the <i>longue dur\u00e9e</i> is more helpful than the appeal to immediate causal factors.\"<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Sergio_Villalobos\" title=\"Sergio Villalobos\">Sergio Villalobos</a> also expressly took the long view in his <i>Historia del pueblo chileno.</i>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Longue_dur%C3%A9e&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/World-systems_theory\" title=\"World-systems theory\">World-systems theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cliodynamics\" title=\"Cliodynamics\">Cliodynamics</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Longue_dur%C3%A9e&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">A \"first key\", according to Braudel 1958:731, who asserted (p. 734)  \"All the human sciences, history included, are contaminated by one another. They speak the same language, or can do so.\" (\"<i>Tous les sciences de l'homme, y compris l'histoire, sont contamin\u00e9es les unes par les autres. Elles parlent le m\u00eame langage ou peuvent le parler.</i>\")</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In this context Fernand Braudel (1958:734) remarked on the great distance between Bloch and the history writing of the mediaevalist and palaeographer <a href=\"/wiki/Charles-Victor_Langlois\" title=\"Charles-Victor Langlois\">Charles-Victor Langlois</a> and Charles Seignobos, summed up in their joint <i>Introduction aux \u00c9tudes Historiques</i> (1897).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Published in <i>Annales. Histoire, Sciences Sociales</i> <b>13</b>.4 (October - December 1958), pp. 725\u2013753; he returned in 1987 to examine with A. Coll the alliance between the new history and the social sciences, in \"Histoire et sciences sociales: La longue dur\u00e9e\" <i>R\u00e9seaux</i>, <b>5:27</b> 1987:7-37.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dupront, <i>Le Mythe de Croisade: essai de sociologie religieuse</i>, 1959, reprinted without the subtitle 1997.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Braudel 1958:732.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<i>de vieilles attitudes de penser et d'agir, de cadres r\u00e9sistants, durs \u00e0 mourir, parfois contre toute logique</i>\" (p. 733).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The effects of geography on human affairs sketched in the opening of <i>The Mediterranean in the Time of Philip II</i> and the first volume especially of <i>Civilization and Capitalism: 15th-18th Century</i>, with its evocative title <i>The structures of everyday life: the limits of the possible</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">At least Braudel thought so, remarking the contrast and explicitly mentioning these particular 19th-century historians (Braudel 1958:729).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cameron, \"Conclusion\", <i>The Mediterranean World in Late Antiquity AD 396-600</i>, 1993:197.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources_and_further_reading\">Sources and further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Longue_dur%C3%A9e&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Sources and further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?vid=ISBN0226071510&amp;id=4-WmmGnoTYEC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Fernand+Braudel+and+Sarah+Matthews,+On+History+(The+University+of+Chicago+Press,+1982).\">Fernand Braudel and Sarah Matthews, <i>On History</i>, The University of Chicago Press, 1982</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-226-07151-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-226-07151-0\">978-0-226-07151-0</a></li>\n<li>Robert D. Putnam with Robert Leonardi and Raffaella Y. Nanetti, <i><a href=\"/wiki/Making_Democracy_Work\" title=\"Making Democracy Work\">Making Democracy Work: Civic Traditions in Modern Italy</a></i>, Princeton University Press, 1993, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-691-03738-8\" title=\"Special:BookSources/0-691-03738-8\">0-691-03738-8</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.cambridge.org/core/journals/annales-histoire-sciences-sociales-english-edition/issue/DC9017ACF3432E5B1F97D1AF33DD254D\">Debating the long dur\u00e9e</a>, a special section in <i>Annales. Histoire, Sciences Sociales - English Edition</i>,  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.cambridge.org/core/journals/annales-histoire-sciences-sociales-english-edition\">ISSN: 2398-5682 (Print), 2268-3763 (Online)</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Annales_school\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Annales_School\" title=\"Template:Annales School\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Annales_School\" title=\"Template talk:Annales School\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Annales_School&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Annales_school\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Annales_school\" title=\"Annales school\">Annales school</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">Historians</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">First generation</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marc_Bloch\" title=\"Marc Bloch\">Marc Bloch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucien_Febvre\" title=\"Lucien Febvre\">Lucien Febvre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Second generation</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fernand_Braudel\" title=\"Fernand Braudel\">Fernand Braudel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Chaunu\" title=\"Pierre Chaunu\">Pierre Chaunu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Duby\" title=\"Georges Duby\">Georges Duby</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Goubert\" title=\"Pierre Goubert\">Pierre Goubert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernest_Labrousse\" title=\"Ernest Labrousse\">Ernest Labrousse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Mandrou\" title=\"Robert Mandrou\">Robert Mandrou</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Third generation</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Philippe_Ari%C3%A8s\" title=\"Philippe Ari\u00e8s\">Philippe Ari\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc_Ferro\" title=\"Marc Ferro\">Marc Ferro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Le_Goff\" title=\"Jacques Le Goff\">Jacques Le Goff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Le_Roy_Ladurie\" title=\"Emmanuel Le Roy Ladurie\">Emmanuel Le Roy Ladurie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Nora\" title=\"Pierre Nora\">Pierre Nora</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Fourth generation</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Burgui%C3%A8re&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Burgui\u00e8re (page does not exist)\">Andr\u00e9 Burgui\u00e8re</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Burgui%C3%A8re\" class=\"extiw\" title=\"fr:Andr\u00e9 Burgui\u00e8re\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Chartier\" title=\"Roger Chartier\">Roger Chartier</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bernard_Lepetit&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard Lepetit (page does not exist)\">Bernard Lepetit</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Lepetit\" class=\"extiw\" title=\"fr:Bernard Lepetit\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Revel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Revel (page does not exist)\">Jacques Revel</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Revel\" class=\"extiw\" title=\"fr:Jacques Revel\">fr</a>)</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Concepts</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/People%27s_history\" title=\"People&#39;s history\">History from below</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_mentalities\" title=\"History of mentalities\">History of mentalities</a></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Longue dur\u00e9e</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nouvelle_histoire\" title=\"Nouvelle histoire\">New history</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Journal</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Annales._Histoire,_Sciences_Sociales\" title=\"Annales. Histoire, Sciences Sociales\">Annales. Histoire, Sciences Sociales</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_history.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P history.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/23px-P_history.svg.png\" width=\"23\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/36px-P_history.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/47px-P_history.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:History\" title=\"Portal:History\">History portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2241\nCached time: 20180921183213\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.288 seconds\nReal time usage: 0.349 seconds\nPreprocessor visited node count: 1037/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 22990/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1143/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3723/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.180/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.02 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  307.819      1 -total\n 57.29%  176.364      1 Template:Lang-en\n 17.60%   54.175      2 Template:Navbox\n 10.85%   33.406      1 Template:Annales_School\n  9.68%   29.789      1 Template:Italic_title\n  9.17%   28.222      2 Template:ISBN\n  6.74%   20.736      3 Template:Illm\n  6.41%   19.738      1 Template:Reflist\n  3.97%   12.228      2 Template:Catalog_lookup_link\n  3.34%   10.284      3 Template:Separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:6748485-0!canonical and timestamp 20180921183213 and revision id 858496007\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Llarga_durada_(longue_dur%C3%A9e)","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Llarga durada (longue dur\u00e9e)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Longue_dur%C3%A9e","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Longue dur\u00e9e"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Longue_dur%C3%A9e","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Longue dur\u00e9e"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Larga_duraci%C3%B3n_(historiograf%C3%ADa)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Larga duraci\u00f3n (historiograf\u00eda)"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Iraupen_luze","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Iraupen luze"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Longue_dur%C3%A9e","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Longue dur\u00e9e"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Longue_dur%C3%A9e","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Longue dur\u00e9e"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Longue_dur%C3%A9e","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Longue dur\u00e9e"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/D%C5%82ugie_trwanie","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"D\u0142ugie trwanie"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Longa_dura%C3%A7%C3%A3o","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Longa dura\u00e7\u00e3o"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Longue_dur%C3%A9e","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Longue dur\u00e9e"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Longue_dur%C3%A9e","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Longue dur\u00e9e"}],"categories":[{"sortkey":"Longue duree","hidden":"","*":"Articles_containing_explicitly_cited_English-language_text"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Longue duree","*":"Theories_of_history"}],"links":[{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Burgui\u00e8re"},{"ns":0,"*":"Bernard Lepetit"},{"ns":0,"*":"Jacques Revel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales. Histoire, Sciences Sociales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristotelianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Victor Langlois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cliodynamics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Le Roy Ladurie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Labrousse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand Braudel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Simiand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Duby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of mentalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interwar period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Burckhardt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Le Goff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Michelet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late Antiquity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold von Ranke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Febvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Making Democracy Work"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Bloch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Ferro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nouvelle histoire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Numa Denis Fustel de Coulanges"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Ari\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Chaunu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Goubert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Nora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosopography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Mandrou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Chartier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergio Villalobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"World-systems theory"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Annales School"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Annales School"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:History"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Annales School"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Illm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/h"}],"images":["P_history.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?vid=ISBN0226071510&id=4-WmmGnoTYEC&printsec=frontcover&dq=Fernand+Braudel+and+Sarah+Matthews,+On+History+(The+University+of+Chicago+Press,+1982).","https://www.cambridge.org/core/journals/annales-histoire-sciences-sociales-english-edition/issue/DC9017ACF3432E5B1F97D1AF33DD254D","https://www.cambridge.org/core/journals/annales-histoire-sciences-sociales-english-edition"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Longue_dur\u00e9e","byteoffset":4341,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"2","fromtitle":"Longue_dur\u00e9e","byteoffset":4401,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources and further reading","number":"3","index":"3","fromtitle":"Longue_dur\u00e9e","byteoffset":4426,"anchor":"Sources_and_further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Longue dur\u00e9e</i>","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Burgui%C3%A8re","*":"fr:Andr\u00e9 Burgui\u00e8re"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Lepetit","*":"fr:Bernard Lepetit"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Revel","*":"fr:Jacques Revel"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Longue dur\u00e9e</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Longue duree"},{"name":"wikibase_item","*":"Q247145"}]}}