{"parse":{"title":"Etta Palm d'Aelders","pageid":10690131,"revid":819715396,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Etta Palm d'Aelders</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\nApril 1743<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Groningen_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Groningen (city)\">Groningen</a>, <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"dday deathdate\">1799-03-28</span>)</span>28 March 1799<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Writer\" title=\"Writer\">Writer</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Etta Lubina Johanna Palm d'Aelders</b> (April 1743 &#8211; 28 March 1799) was a <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Dutch</a> <a href=\"/wiki/Feminism\" title=\"Feminism\">feminist</a> outspoken during the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>. She gave the address <i>Discourse on the Injustice of the Laws in Favour of Men, at the Expense of Women</i> to the French <a href=\"/wiki/National_Convention\" title=\"National Convention\">National Convention</a> on 30 December 1790.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Etta_Palm_d%27Aelders&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Etta Aelders<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was the daughter of Jacob Aelders van Nieuwenhuys, a merchant, and Agatha Petronella de Sitter. She was born in <a href=\"/wiki/Groningen_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Groningen (city)\">Groningen</a> and received a good education, which was remarkable for a girl in her age in a non-aristocratic family. She married Christiaan Ferdinand Lodewijk Palm, the son of an attorney, in 1762. The marriage was not happy and Christiaan disappeared to the East Indies.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1768 she traveled with <a href=\"/w/index.php?title=Jan_Munniks&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Munniks (page does not exist)\">Jan Munniks</a>, a young attorney, brother of the celebrated professor of botany <a href=\"/w/index.php?title=Wynoldus_Munniks&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wynoldus Munniks (page does not exist)\">Wynoldus Munniks</a>, who had been appointed consul at <a href=\"/wiki/Messina\" title=\"Messina\">Messina</a> for the <a href=\"/wiki/Dutch_Republic\" title=\"Dutch Republic\">Dutch Republic</a> to France, where she stayed behind because of illness. On the way she met <a href=\"/wiki/Douwe_Sirtema_van_Grovestins\" title=\"Douwe Sirtema van Grovestins\">Douwe Sirtema van Grovestins</a>, a former <a href=\"/wiki/Equerry\" title=\"Equerry\">equerry</a> to the widow of <a href=\"/wiki/Stadtholder\" title=\"Stadtholder\">Stadtholder</a> <a href=\"/wiki/William_IV,_Prince_of_Orange\" title=\"William IV, Prince of Orange\">William IV, Prince of Orange</a>, who became her lover, and introduced her in higher circles. She left him in 1773 and moved to Paris, where she settled in the <a href=\"/wiki/Palais_Royal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palais Royal\">Palais Royal</a> area, and became a <a href=\"/wiki/Courtesan\" title=\"Courtesan\">courtesan</a> for the better classes, taking a number of lovers. In these circumstances she was recruited for the French secret service, possibly by <a href=\"/wiki/Jean-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Ph%C3%A9lypeaux,_comte_de_Maurepas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Ph\u00e9lypeaux, comte de Maurepas\">Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Ph\u00e9lypeaux, comte de Maurepas</a> himself. He sent her to <a href=\"/wiki/The_Hague\" title=\"The Hague\">The Hague</a> in 1778 for a short mission, where she again met Jan Munniks, who himself now was a spy in British service.\n</p><p>The financial revenues of this mission enabled her to move to a grander house at the Rue Favard in Paris, where she set up a <i><a href=\"/wiki/Salon_(gathering)\" title=\"Salon (gathering)\">salon</a></i>, where many \"political\" people met. From this time dates her affectation of the title of \"baroness.\" Among these people were Dutchmen like <a href=\"/wiki/Gerard_Brantsen\" title=\"Gerard Brantsen\">Gerard Brantsen</a>, who negotiated the peace between the Republic and Austria in Paris in 1784, and <a href=\"/w/index.php?title=Apollonius_Jan_Cornelis_Lampsins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Apollonius Jan Cornelis Lampsins (page does not exist)\">Apollonius Jan Cornelis Lampsins</a>, a prominent <a href=\"/wiki/Patriots_(Dutch_Republic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patriots (Dutch Republic)\">Patriot</a>, who sought refuge in France in 1787. Around this time she apparently started working for the Dutch <a href=\"/wiki/Grand_Pensionary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grand Pensionary\">Grand Pensionary</a> <a href=\"/wiki/Laurens_Pieter_van_de_Spiegel\" title=\"Laurens Pieter van de Spiegel\">Laurens Pieter van de Spiegel</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> to whom she became especially valuable after the events of 14 July 1789, when her <i>salon</i> was frequented by prominent revolutionaries like <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Marat\" title=\"Jean-Paul Marat\">Jean-Paul Marat</a>, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Chabot\" title=\"Fran\u00e7ois Chabot\">Fran\u00e7ois Chabot</a> and <a href=\"/wiki/Claude_Basire\" title=\"Claude Basire\">Claude Basire</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Etta now became involved in revolutionary politics, and she was especially active in feminist circles, like the <i><a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_fraternelle_de_l%27un_et_l%27autre_sexe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 fraternelle de l&#39;un et l&#39;autre sexe\">Soci\u00e9t\u00e9 fraternelle de l'un et l'autre sexe</a></i>, <i>Soci\u00e9t\u00e9 Patriotique des Amis de la V\u00e9rit\u00e9 </i>, and <i>Soci\u00e9t\u00e9 Patriotique et de Bienfaisance des Amies de la V\u00e9rit\u00e9 </i>..\n</p><p>She set up shop in The Hague where she now spied on French \u00e9migr\u00e9s like <a href=\"/wiki/Pierre_Beaumarchais\" title=\"Pierre Beaumarchais\">Beaumarchais</a> and <a href=\"/wiki/Charles_Fran%C3%A7ois_Dumouriez\" title=\"Charles Fran\u00e7ois Dumouriez\">Dumouriez</a>. However, events in France forced her to change sides again and she imposed on the Stadtholder himself, referring to her old services. Then in early 1795 the French revolutionary armies invaded the Netherlands. The <a href=\"/wiki/Batavian_Republic\" title=\"Batavian Republic\">Batavian Republic</a> was proclaimed and Etta became suspect, because she tried to persuade the French representatives at the negotiations for the <a href=\"/wiki/Treaty_of_The_Hague_(1795)\" title=\"Treaty of The Hague (1795)\">Treaty of The Hague (1795)</a> to use the <a href=\"/wiki/Right_of_conquest\" title=\"Right of conquest\">right of conquest</a> to the detriment of the new Republic. These machinations, in cohorts with her old acquaintance Jan Munniks, brought her to the attention of the Hague <i>Comit\u00e9 van Waakzaamheid</i> (the Dutch equivalent of the French <i>Comit\u00e9 de surveillance r\u00e9volutionnaire</i>). Munniks was sentenced to banishment, and Etta was put under arrest in the fortress of Woerden together with her old spymaster Van de Spiegel. She was released at the end of 1798, but her health had suffered so much, that she died the following March.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Etta_Palm_d%27Aelders&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Sur l\u00b4injustice des Loix en faveur des Hommes, au d\u00e9pens de Femmes</i>, in <i>The French Revolution and Human Rights: A Brief Documentary History</i>, translated, edited, and with an introduction by Lynn Hunt (Bedford/St. Martin's: Boston/New York), 1996, 122\u201323.</li>\n<li><i>Appel aux Francoises sur la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des moeurs, et n\u00e9cessit\u00e9 de l'influence des femmes dans un gouvernement libre</i>, L'imprimerie du Cercle Social, (probably) July, 1791. Facsimile in: <i>Les femmes dans la r\u00e9volution Fran\u00e7aise</i>, T. 2, Paris, Edhis, 1982 and on <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k42498x\">Gallica</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Etta_Palm_d%27Aelders&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The facts in this biography were taken (except where indicated) from the online article by Arboit (added as an external link), which has no page numbers that can be used as references.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">It is unlikely that they were divorced, as divorce became only possible in the Netherlands in 1796</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">As what we would now call an <a href=\"/wiki/Agent_of_influence\" title=\"Agent of influence\">agent of influence</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Neuf jours plus tard, la r\u00e9volution amenait de nouvelles fr\u00e9quentations dans son salon. Sa pr\u00e9f\u00e9rence se porta alors vers des d\u00e9put\u00e9s montagnards, comme Jean-Paul Marat, Fran\u00e7ois Chabot ou Claude Basire...\"; Arboit, <i>op cit</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">These details are taken from the report of the <i>Comit\u00e9</i> in <i>Rijks Geschiedkundige Publicati\u00ebn</i></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Etta_Palm_d%27Aelders&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Dutch)</span><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">Instituut voor Nederlandse Geschiedenis</span> (1905), <i>Rijks geschiedkundige publicati\u00ebn. v.1 1789-1795</i>, pp.&#160;XLVII-LII (Bl. 148 noot)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Etta_Palm_d%27Aelders&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">Blanc, O.</span> (1997) \"Etta-Lubina-Johana d'A\u00eblders, Mme Palm\", in <i>Les Libertines, Plaisir et Libert\u00e9 au temps des Lumi\u00e8res</i>, Paris, Perrin, pp.&#160;213\u2013234; 256-258.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Dutch)</span> <span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">Hardenberg, H.</span> (1962) <i>Etta Palm. Een Hollandse Parisienne 1743-1799</i>, Assen</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Dutch)</span> <span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">Koppius, W.J.</span>(1929) <i>Etta Palm. Nederlands's eerste feministe</i>, Zeist</li>\n<li><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">Vega, J.A.</span> (1989a) \"Feminist Republicanism. Etta Palm-Aelders on justice, virtue and men\", in: <i>History of European Ideas, special issue on Women and the French Revolution</i> (eds. R.M. Dekker and J.A. Vega), 10, 3, pp.&#160;333\u2013351</li>\n<li><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">Vega, J.A. </span>(1989b) \"Luxury, necessity, or the morality of men. The republican discourse of Etta Palm-Aelders\", in: <i>Les Femmes et la R\u00e9volution Francaise</i>, Actes du Colloque, I, Toulouse, Presses Universitaires du Mirail, pp.&#160;363\u2013370</li>\n<li><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">Vega, J.A.</span> (1998) <i>Inventing enlightenment's gender, The representation of modernity in dispute.</i> (doctoral thesis), University of Leiden, pp.&#160;96\u2013116</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span><span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">Villiers, M. de</span> (1910) <i>Histoire des Club des Femmes et des L\u00e9gions d\u00b4Amazones</i>, Paris, pp.&#160;14\u2013 41</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Etta_Palm_d%27Aelders&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140701195849/http://www.cf2r.org/fr/notes-historiques/souvent-femme-varie-une-espionne-hollandaise-paris.php\">G\u00e9rald Arboit, <i> \u00ab&#160;SOUVENT FEMME VARIE&#160;\u00bb UNE ESPIONNE HOLLANDAISE \u00c0 PARIS...</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://chnm.gmu.edu/revolution/d/476/\">Etta Palm D\u2019Aelders, \"Discourse on the Injustice of the Laws in Favor of Men, at the Expense of Women\" (30 December 1790)</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q459515&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q459515&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q459515\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/44407895\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12524459f\">cb12524459f</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12524459f\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/121484564\">121484564</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000016537348\">0000 0000 1653 7348</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/034493603\">034493603</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/44407895\">44407895</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2203\nCached time: 20180921160721\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.256 seconds\nReal time usage: 0.327 seconds\nPreprocessor visited node count: 1241/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9810/2097152 bytes\nTemplate argument size: 898/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1839/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.109/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.26 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  269.890      1 -total\n 48.17%  130.003      1 Template:Infobox_person\n 34.95%   94.338      1 Template:Infobox\n 27.48%   74.165      1 Template:Authority_control\n 14.98%   40.428      2 Template:Link_language\n 13.70%   36.970      3 Template:Nl_icon\n 11.59%   31.277      5 Template:Br_separated_entries\n  9.05%   24.437      2 Template:Category_handler\n  4.80%   12.942      1 Template:Wikidata_image\n  3.66%    9.876      1 Template:Death_date\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:10690131-0!canonical and timestamp 20180921160721 and revision id 819715396\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Etta_Lubina_Johanna_Palm-Aelders","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Etta Lubina Johanna Palm-Aelders"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Etta_Palm_d%27Aelders","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Etta Palm d'Aelders"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Etta_Palm_d%27Aelders","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Etta Palm d'Aelders"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Etta_Palm_d%27Aelders","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Etta Palm d'Aelders"},{"lang":"li","url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Etta_Palm-d%27Aelders","langname":"Limburgish","autonym":"Limburgs","*":"Etta Palm-d'Aelders"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Etta_Palm","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Etta Palm"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Etta_Palm_d%27Aelders","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Etta Palm d'Aelders"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Etta_Palm_d%27Aelders","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Etta Palm d'Aelders"}],"categories":[{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","hidden":"","*":"Articles_with_Dutch-language_external_links"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","*":"1743_births"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","*":"1799_deaths"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","*":"Dutch_feminists"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","*":"French_spies"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","*":"Women's_rights"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","*":"Feminism_in_France"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","*":"Dutch_courtesans"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","*":"Spies_of_the_French_Revolutionary_and_Napoleonic_Wars"},{"sortkey":"Palm D'aelders, Etta","*":"People_from_Groningen_(city)"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name nl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agent of influence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batavian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Fran\u00e7ois Dumouriez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Basire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courtesan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Douwe Sirtema van Grovestins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equerry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Chabot"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerard Brantsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Pensionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groningen (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Ph\u00e9lypeaux, comte de Maurepas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Marat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurens Pieter van de Spiegel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Messina"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Convention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais Royal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriots (Dutch Republic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Beaumarchais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Right of conquest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon (gathering)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 fraternelle de l'un et l'autre sexe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stadtholder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of The Hague (1795)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"William IV, Prince of Orange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Writer"},{"ns":0,"*":"Jan Munniks"},{"ns":0,"*":"Wynoldus Munniks"},{"ns":0,"*":"Apollonius Jan Cornelis Lampsins"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nl icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name nl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aut"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallcaps"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q459515","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k42498x","https://web.archive.org/web/20140701195849/http://www.cf2r.org/fr/notes-historiques/souvent-femme-varie-une-espionne-hollandaise-paris.php","http://chnm.gmu.edu/revolution/d/476/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/44407895","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12524459f","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12524459f","https://d-nb.info/gnd/121484564","http://isni.org/isni/0000000016537348","https://www.idref.fr/034493603","https://viaf.org/viaf/44407895"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Etta_Palm_d'Aelders","byteoffset":655,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Etta_Palm_d'Aelders","byteoffset":4926,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Etta_Palm_d'Aelders","byteoffset":5527,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"4","index":"4","fromtitle":"Etta_Palm_d'Aelders","byteoffset":5555,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literature","number":"5","index":"5","fromtitle":"Etta_Palm_d'Aelders","byteoffset":5724,"anchor":"Literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Etta_Palm_d'Aelders","byteoffset":6904,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Etta Palm d'Aelders","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Palm D'aelders, Etta"},{"name":"wikibase_item","*":"Q459515"}]}}