{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Historic centre of C\u00f3rdoba","pageid":41495235,"revid":847446260,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;padding:0.2em;background:#ddd;\"><a href=\"/wiki/World_Heritage_site\" title=\"World Heritage site\">UNESCO World Heritage site</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-top:1px #aaa solid;padding-top:0.4em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Mezquita_c%C3%B3rdoba_foto_aerea.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Mezquita c\u00f3rdoba foto aerea.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Mezquita_c%C3%B3rdoba_foto_aerea.JPG/260px-Mezquita_c%C3%B3rdoba_foto_aerea.JPG\" width=\"260\" height=\"195\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Mezquita_c%C3%B3rdoba_foto_aerea.JPG/390px-Mezquita_c%C3%B3rdoba_foto_aerea.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Mezquita_c%C3%B3rdoba_foto_aerea.JPG/520px-Mezquita_c%C3%B3rdoba_foto_aerea.JPG 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.3em;\"><a href=\"/wiki/Table_of_World_Heritage_Sites_by_country\" class=\"mw-redirect\" title=\"Table of World Heritage Sites by country\">Location</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba,_Spain\" title=\"C\u00f3rdoba, Spain\">C\u00f3rdoba</a>, <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.3em;\">Includes</th><td>\n<a href=\"/wiki/Mosque%E2%80%93Cathedral_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Mosque\u2013Cathedral of C\u00f3rdoba\">Cathedral of C\u00f3rdoba</a>, <a href=\"/wiki/Roman_bridge_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman bridge of C\u00f3rdoba\">Roman bridge of C\u00f3rdoba</a>, <a href=\"/wiki/Calahorra_Tower\" title=\"Calahorra Tower\">Calahorra Tower</a>, <a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar_de_los_Reyes_Cristianos\" title=\"Alc\u00e1zar de los Reyes Cristianos\">Alc\u00e1zar de los Reyes Cristianos</a>, <a href=\"/wiki/San_Basilio,_C%C3%B3rdoba\" title=\"San Basilio, C\u00f3rdoba\">San Basilio, C\u00f3rdoba</a>, <a href=\"/wiki/Roman_walls_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman walls of C\u00f3rdoba\">Roman walls of C\u00f3rdoba</a>, <a href=\"/wiki/Caliphal_Baths\" title=\"Caliphal Baths\">Caliphal Baths</a>, <a href=\"/wiki/Episcopal_Palace,_Cordoba\" title=\"Episcopal Palace, Cordoba\">Episcopal Palace of Cordoba</a>, <a href=\"/wiki/Hospital_de_San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"Hospital de San Sebasti\u00e1n\">San Sebasti\u00e1n Hospital</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.3em;\"><a href=\"/wiki/World_Heritage_Site#Selection_criteria\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">Criteria</a></th><td class=\"category\">\nCultural:&#160;(i), (ii), (iii), (iv)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.3em;\">Reference</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://whc.unesco.org/en/list/313bis\">313bis</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.3em;\">Inscription</th><td>\n1984 <small>(8th <a href=\"/wiki/World_Heritage_Committee\" title=\"World Heritage Committee\">Session</a>)</small></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.3em;\">Extensions</th><td>\n1994</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.3em;\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Historic_centre_of_C%C3%B3rdoba&amp;params=37_52_45.1_N_4_46_47_W_\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">37\u00b052\u203245.1\u2033N</span> <span class=\"longitude\">4\u00b046\u203247\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">37.879194\u00b0N 4.77972\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">37.879194; -4.77972</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Historic_centre_of_C%C3%B3rdoba&amp;params=37_52_45.1_N_4_46_47_W_\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">37\u00b052\u203245.1\u2033N</span> <span class=\"longitude\">4\u00b046\u203247\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">37.879194\u00b0N 4.77972\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">37.879194; -4.77972</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"switcher-container\"><div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Spain_Andalusia_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Historic centre of C\u00f3rdoba is located in Andalusia\"><img alt=\"Historic centre of C\u00f3rdoba is located in Andalusia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Spain_Andalusia_location_map.svg/250px-Spain_Andalusia_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"168\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Spain_Andalusia_location_map.svg/375px-Spain_Andalusia_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Spain_Andalusia_location_map.svg/500px-Spain_Andalusia_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"345\" /></a><div style=\"position:absolute;top:31.399%;left:46.986%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Historic centre of C\u00f3rdoba\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/8px-Red_pog.svg.png\" title=\"Historic centre of C\u00f3rdoba\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/16px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div></div></div><div><div style=\"line-height:1.2em;\">Location of Historic centre of C\u00f3rdoba in Andalusia</div></div><span class=\"switcher-label\" style=\"display:none\">Show map of Andalusia</span></div></div></div><div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Relief_Map_of_Spain.png\" class=\"image\" title=\"Historic centre of C\u00f3rdoba is located in Spain\"><img alt=\"Historic centre of C\u00f3rdoba is located in Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Relief_Map_of_Spain.png/250px-Relief_Map_of_Spain.png\" width=\"250\" height=\"214\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Relief_Map_of_Spain.png/375px-Relief_Map_of_Spain.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Relief_Map_of_Spain.png/500px-Relief_Map_of_Spain.png 2x\" data-file-width=\"1197\" data-file-height=\"1027\" /></a><div style=\"position:absolute;top:67.225%;left:34.832%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Historic centre of C\u00f3rdoba\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/8px-Red_pog.svg.png\" title=\"Historic centre of C\u00f3rdoba\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/16px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div></div></div><div>Historic centre of C\u00f3rdoba (Spain)</div><span class=\"switcher-label\" style=\"display:none\">Show map of Spain</span></div></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>historic centre of <a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba,_Andalusia\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00f3rdoba, Andalusia\">C\u00f3rdoba</a></b>, Spain is one of the largest of its kind in Europe.  In 1984, <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> registered the <a href=\"/wiki/Mosque%E2%80%93Cathedral_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Mosque\u2013Cathedral of C\u00f3rdoba\">Mosque\u2013Cathedral of C\u00f3rdoba</a> as a <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Site</a>. A decade later, it expanded the inscription to include much of the old town.<sup id=\"cite_ref-unesco.org_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unesco.org-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  The historic centre has a wealth of monuments preserving large traces of Roman, Arabic, and Christian times.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Historical_background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Historical background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Geographic_boundaries\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Geographic boundaries</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Monuments\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Monuments</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_background\">Historical background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historic_centre_of_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Historical background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>First a <a href=\"/wiki/Ancient_Carthage\" title=\"Ancient Carthage\">Carthaginian</a> township, C\u00f3rdoba was captured by the Romans in 206 BC, soon becoming the capital of <a href=\"/wiki/Hispania_Citerior\" title=\"Hispania Citerior\">Hispania Citerior</a> with fine buildings and imposing fortifications. In the 6th century, with the crumbling of the <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman Empire</a>, the city fell to the <a href=\"/wiki/Visigoths\" title=\"Visigoths\">Visigoths</a> until the beginning of the 8th century when it was conquered by the <a href=\"/wiki/Moors\" title=\"Moors\">Moors</a>. In 716, C\u00f3rdoba became a provincial capital and, in 766, capital of the Muslim emirate of <a href=\"/wiki/Al-Andalus\" title=\"Al-Andalus\">al-Andalus</a>. By the 10th century, as the <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Caliphate of C\u00f3rdoba</a> it had become one of the most advanced cities in the world, recognized for its culture, learning and religious tolerance. It addition to a huge library, the city enclosed over 300 mosques and a multitude of palaces and administrative buildings.<sup id=\"cite_ref-cph_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cph-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-unesco_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unesco-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1236, King <a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand III</a> took the city, built new defences and converted the <a href=\"/wiki/Mosque%E2%80%93Cathedral_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Mosque\u2013Cathedral of C\u00f3rdoba\">Grand Mosque</a> into a cathedral. The Christian city grew up around the cathedral with palaces, churches, and a fortress. Although the city lost its political significance under Christian rule, it continued to play an important role in commerce thanks to the nearby <a href=\"/wiki/Sierra_Morena\" title=\"Sierra Morena\">Sierra Morena</a> copper mines.<sup id=\"cite_ref-cph_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cph-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-unesco_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unesco-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geographic_boundaries\">Geographic boundaries</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historic_centre_of_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Geographic boundaries\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:MolinoAlbolafiaCordoba.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/MolinoAlbolafiaCordoba.jpg/220px-MolinoAlbolafiaCordoba.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/MolinoAlbolafiaCordoba.jpg/330px-MolinoAlbolafiaCordoba.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a4/MolinoAlbolafiaCordoba.jpg 2x\" data-file-width=\"384\" data-file-height=\"512\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:MolinoAlbolafiaCordoba.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>One of the <a href=\"/wiki/Mills_of_the_Guadalquivir\" title=\"Mills of the Guadalquivir\">mills of the Guadalquivir</a>.</div></div></div>\n<p>The historic centre as defined by UNESCO comprises the buildings and narrow winding streets around the cathedral. It is bordered on the south by the <a href=\"/wiki/Guadalquivir\" title=\"Guadalquivir\">River Guadalquivir</a> so as to include the <a href=\"/wiki/Roman_bridge_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman bridge of C\u00f3rdoba\">Roman Bridge</a> and the <a href=\"/wiki/Calahorra_Tower\" title=\"Calahorra Tower\">Calahorra Tower</a>, on the east by the Calle San Fernando, and on the north by the commercial centre. To the west, it includes the <a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar_de_los_Reyes_Cristianos\" title=\"Alc\u00e1zar de los Reyes Cristianos\">Alc\u00e1zar</a> and the <a href=\"/wiki/San_Basilio,_C%C3%B3rdoba\" title=\"San Basilio, C\u00f3rdoba\">San Basilio district</a>.<sup id=\"cite_ref-unesco_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unesco-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Monuments\">Monuments</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historic_centre_of_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Monuments\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Evidence of the Roman period can be seen in the <a href=\"/wiki/Roman_bridge_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman bridge of C\u00f3rdoba\">16-span bridge</a> over the Guadalquivir, the mosaics in the Alc\u00e1zar, the columns of the <a href=\"/wiki/Roman_temple_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman temple of C\u00f3rdoba\">Roman temple</a>, and the remains of the <a href=\"/wiki/Roman_walls_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman walls of C\u00f3rdoba\">Roman walls</a>. In addition to the <a href=\"/wiki/Caliphal_Baths\" title=\"Caliphal Baths\">Caliphal Baths</a>, the Moorish influence in the city's design is evident in the Alc\u00e1zar gardens adjacent to the former <a href=\"/wiki/Mosque%E2%80%93Cathedral_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Mosque\u2013Cathedral of C\u00f3rdoba\">Grand Mosque</a>. Minarets from the period survive in the churches of Santiago, <a href=\"/wiki/San_Lorenzo,_C%C3%B3rdoba\" title=\"San Lorenzo, C\u00f3rdoba\">San Lorenzo</a>, San Juan and the <a href=\"/wiki/Convento_de_Santa_Clara_(C%C3%B3rdoba)\" title=\"Convento de Santa Clara (C\u00f3rdoba)\">Santa Clara Hermitage</a>. The Jewish presence during Muslim rule can be seen in the La Juder\u00eda district in which the <a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba_Synagogue\" title=\"C\u00f3rdoba Synagogue\">synagogue</a> was used until 1492.<sup id=\"cite_ref-unesco_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unesco-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The Alc\u00e1zar, originally a Moorish castle, was adapted to serve as a residence for the Christian kings in the 14th century while the Calahorra Tower, built by the <a href=\"/wiki/Almohad_Caliphate\" title=\"Almohad Caliphate\">Almohads</a>, was comprehensively reworked by <a href=\"/wiki/Henry_II_of_Castile\" title=\"Henry II of Castile\">King Henry II</a> in 1369.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The little <a href=\"/wiki/Chapel_of_San_Bartolom%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chapel of San Bartolom\u00e9\">Chapel of San Bartolom\u00e9</a> was completed in the Gothic-Mud\u00e9jar style in 1410. Originally a church, the former <a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n_Hospital\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Sebasti\u00e1n Hospital\">San Sebasti\u00e1n Hospital</a>, now the Congress Centre, was completed in 1516 in a combination of <a href=\"/wiki/Gothic_architecture\" title=\"Gothic architecture\">Gothic</a>, <a href=\"/wiki/Mud%C3%A9jar\" title=\"Mud\u00e9jar\">Mud\u00e9jar</a> and <a href=\"/wiki/Renaissance_architecture\" title=\"Renaissance architecture\">Renaissance</a> styles.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Other churches from the period include <a href=\"/wiki/San_Nicol%C3%A1s_de_la_Villa\" title=\"San Nicol\u00e1s de la Villa\">San Nicol\u00e1s</a> and San Francisco.<sup id=\"cite_ref-unesco_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unesco-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>There are also a number of important 16th-century buildings including the San Pelagio Seminary, the <a href=\"/wiki/Puerta_del_Puente\" title=\"Puerta del Puente\">Puerta del Puente</a>, and the Palacio del Marqu\u00e9s de la Fuensanta del Valle designed by <a href=\"/wiki/Hern%C3%A1n_Ruiz_the_Younger\" title=\"Hern\u00e1n Ruiz the Younger\">Hern\u00e1n Ruiz</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Also of note is the 18th-century <a href=\"/wiki/Hospital_del_Cardenal_Salazar\" title=\"Hospital del Cardenal Salazar\">Hospital del Cardenal Salazar</a> with its <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a> facade.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Other historic monuments in the old town include the <a href=\"/wiki/Episcopal_Palace_of_Cordoba\" class=\"mw-redirect\" title=\"Episcopal Palace of Cordoba\">Episcopal Palace</a> built on the remains of the former Visigoth palace and now the Diocesan Fine Arts Museum,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/Royal_Stables_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Royal Stables of C\u00f3rdoba\">Royal Stables</a> built by King <a href=\"/wiki/Philip_II_of_Spain\" title=\"Philip II of Spain\">Philip II</a> in 1570 as part of the Alc\u00e1zar.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historic_centre_of_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional center\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:39px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-11-57.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-11-57.jpg/120px-Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-11-57.jpg\" width=\"120\" height=\"72\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-11-57.jpg/180px-Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-11-57.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-11-57.jpg/240px-Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-11-57.jpg 2x\" data-file-width=\"3655\" data-file-height=\"2198\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Roman_bridge_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Roman bridge of C\u00f3rdoba\">Roman bridge</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Puerta_del_Puente,_C%C3%B3rdoba_(Espa%C3%B1a).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Puerta_del_Puente%2C_C%C3%B3rdoba_%28Espa%C3%B1a%29.JPG/120px-Puerta_del_Puente%2C_C%C3%B3rdoba_%28Espa%C3%B1a%29.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Puerta_del_Puente%2C_C%C3%B3rdoba_%28Espa%C3%B1a%29.JPG/180px-Puerta_del_Puente%2C_C%C3%B3rdoba_%28Espa%C3%B1a%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Puerta_del_Puente%2C_C%C3%B3rdoba_%28Espa%C3%B1a%29.JPG/240px-Puerta_del_Puente%2C_C%C3%B3rdoba_%28Espa%C3%B1a%29.JPG 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"3000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Puerta_del_Puente\" title=\"Puerta del Puente\">Puerta del Puente</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:39.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_13-54-14.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_13-54-14.jpg/120px-Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_13-54-14.jpg\" width=\"120\" height=\"71\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_13-54-14.jpg/180px-Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_13-54-14.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_13-54-14.jpg/240px-Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_13-54-14.jpg 2x\" data-file-width=\"3762\" data-file-height=\"2235\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Mosque%E2%80%93Cathedral_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Mosque\u2013Cathedral of C\u00f3rdoba\">Mosque\u2013Cathedral of C\u00f3rdoba</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sinagoga_de_C%C3%B3rdoba_(Espa%C3%B1a).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Sinagoga_de_C%C3%B3rdoba_%28Espa%C3%B1a%29.jpg/120px-Sinagoga_de_C%C3%B3rdoba_%28Espa%C3%B1a%29.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Sinagoga_de_C%C3%B3rdoba_%28Espa%C3%B1a%29.jpg/180px-Sinagoga_de_C%C3%B3rdoba_%28Espa%C3%B1a%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Sinagoga_de_C%C3%B3rdoba_%28Espa%C3%B1a%29.jpg/240px-Sinagoga_de_C%C3%B3rdoba_%28Espa%C3%B1a%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3872\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba_Synagogue\" title=\"C\u00f3rdoba Synagogue\">C\u00f3rdoba Synagogue</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:41px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Capilla_de_Santiago_(s._XV).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Capilla_de_Santiago_%28s._XV%29.jpg/120px-Capilla_de_Santiago_%28s._XV%29.jpg\" width=\"120\" height=\"68\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Capilla_de_Santiago_%28s._XV%29.jpg/180px-Capilla_de_Santiago_%28s._XV%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Capilla_de_Santiago_%28s._XV%29.jpg/240px-Capilla_de_Santiago_%28s._XV%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4224\" data-file-height=\"2376\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>San Bartolome Chapel\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:IglesiaSNicolasdelaVilla.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/IglesiaSNicolasdelaVilla.jpg/96px-IglesiaSNicolasdelaVilla.jpg\" width=\"96\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/IglesiaSNicolasdelaVilla.jpg/144px-IglesiaSNicolasdelaVilla.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/IglesiaSNicolasdelaVilla.jpg/192px-IglesiaSNicolasdelaVilla.jpg 2x\" data-file-width=\"462\" data-file-height=\"576\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>San Nicol\u00e1s's Church\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Interior_de_los_Ba%C3%B1os_Califales_(C%C3%B3rdoba,_Spain).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Interior_de_los_Ba%C3%B1os_Califales_%28C%C3%B3rdoba%2C_Spain%29.jpg/120px-Interior_de_los_Ba%C3%B1os_Califales_%28C%C3%B3rdoba%2C_Spain%29.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Interior_de_los_Ba%C3%B1os_Califales_%28C%C3%B3rdoba%2C_Spain%29.jpg/180px-Interior_de_los_Ba%C3%B1os_Califales_%28C%C3%B3rdoba%2C_Spain%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Interior_de_los_Ba%C3%B1os_Califales_%28C%C3%B3rdoba%2C_Spain%29.jpg/240px-Interior_de_los_Ba%C3%B1os_Califales_%28C%C3%B3rdoba%2C_Spain%29.jpg 2x\" data-file-width=\"601\" data-file-height=\"400\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Caliphal_Baths\" title=\"Caliphal Baths\">Caliphal Baths</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-23-39.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-23-39.jpg/66px-Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-23-39.jpg\" width=\"66\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-23-39.jpg/100px-Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-23-39.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-23-39.jpg/133px-Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-23-39.jpg 2x\" data-file-width=\"2110\" data-file-height=\"3808\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Former <a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n_Hospital\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Sebasti\u00e1n Hospital\">San Sebasti\u00e1n Hospital</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Facultad_de_Filosof%C3%ADa_y_Letras_(UCO).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Facultad_de_Filosof%C3%ADa_y_Letras_%28UCO%29.jpg/91px-Facultad_de_Filosof%C3%ADa_y_Letras_%28UCO%29.jpg\" width=\"91\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Facultad_de_Filosof%C3%ADa_y_Letras_%28UCO%29.jpg/137px-Facultad_de_Filosof%C3%ADa_y_Letras_%28UCO%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Facultad_de_Filosof%C3%ADa_y_Letras_%28UCO%29.jpg/183px-Facultad_de_Filosof%C3%ADa_y_Letras_%28UCO%29.jpg 2x\" data-file-width=\"415\" data-file-height=\"545\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Former <a href=\"/wiki/Hospital_del_Cardenal_Salazar\" title=\"Hospital del Cardenal Salazar\">Hospital del Cardenal Salazar</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:33_-_Alc%C3%A1zar_de_los_Reyes_Cristianos.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/33_-_Alc%C3%A1zar_de_los_Reyes_Cristianos.jpg/120px-33_-_Alc%C3%A1zar_de_los_Reyes_Cristianos.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/33_-_Alc%C3%A1zar_de_los_Reyes_Cristianos.jpg/180px-33_-_Alc%C3%A1zar_de_los_Reyes_Cristianos.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/33_-_Alc%C3%A1zar_de_los_Reyes_Cristianos.jpg/240px-33_-_Alc%C3%A1zar_de_los_Reyes_Cristianos.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar_de_los_Reyes_Cristianos\" title=\"Alc\u00e1zar de los Reyes Cristianos\">Alc\u00e1zar de los Reyes Cristianos</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Torre_de_la_Calahorra.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Torre_de_la_Calahorra.jpg/90px-Torre_de_la_Calahorra.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Torre_de_la_Calahorra.jpg/135px-Torre_de_la_Calahorra.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Torre_de_la_Calahorra.jpg/180px-Torre_de_la_Calahorra.jpg 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"4000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Calahorra_Tower\" title=\"Calahorra Tower\">Calahorra Tower</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Palacio_Episcopal_de_C%C3%B3rdoba.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Palacio_Episcopal_de_C%C3%B3rdoba.JPG/120px-Palacio_Episcopal_de_C%C3%B3rdoba.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Palacio_Episcopal_de_C%C3%B3rdoba.JPG/180px-Palacio_Episcopal_de_C%C3%B3rdoba.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Palacio_Episcopal_de_C%C3%B3rdoba.JPG/240px-Palacio_Episcopal_de_C%C3%B3rdoba.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Episcopal_Palace_of_Cordoba\" class=\"mw-redirect\" title=\"Episcopal Palace of Cordoba\">Episcopal Palace of Cordoba</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Alcazar_Cordoba_Roman_mosaic_02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Alcazar_Cordoba_Roman_mosaic_02.jpg/80px-Alcazar_Cordoba_Roman_mosaic_02.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Alcazar_Cordoba_Roman_mosaic_02.jpg/120px-Alcazar_Cordoba_Roman_mosaic_02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Alcazar_Cordoba_Roman_mosaic_02.jpg/160px-Alcazar_Cordoba_Roman_mosaic_02.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Roman mosaic\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Roman_columns_in_C%C3%B3rdoba,_Spain.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Roman_columns_in_C%C3%B3rdoba%2C_Spain.jpg/120px-Roman_columns_in_C%C3%B3rdoba%2C_Spain.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Roman_columns_in_C%C3%B3rdoba%2C_Spain.jpg/180px-Roman_columns_in_C%C3%B3rdoba%2C_Spain.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Roman_columns_in_C%C3%B3rdoba%2C_Spain.jpg/240px-Roman_columns_in_C%C3%B3rdoba%2C_Spain.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Roman columns\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historic_centre_of_C%C3%B3rdoba&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-unesco.org-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-unesco.org_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://whc.unesco.org/en/list/313\">\"Historic Centre of Cordoba\"</a>. UNESCO<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historic+Centre+of+Cordoba&amp;rft.pub=UNESCO&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwhc.unesco.org%2Fen%2Flist%2F313&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoric+centre+of+C%C3%B3rdoba\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cph-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cph_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cph_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cordobapatrimoniodelahumanidad.com/html/cordoba/historia.htm\">\"C\u00f3rdoba en la Historia\"</a> (in Spanish). C\u00f3rdoba: Patrimonio de la Humanidad<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=C%C3%B3rdoba+en+la+Historia&amp;rft.pub=C%C3%B3rdoba%3A+Patrimonio+de+la+Humanidad&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cordobapatrimoniodelahumanidad.com%2Fhtml%2Fcordoba%2Fhistoria.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoric+centre+of+C%C3%B3rdoba\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-unesco-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-unesco_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unesco_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unesco_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unesco_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unesco_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://whc.unesco.org/en/list/313\">\"Historic Centre of Cordoba\"</a>. UNESCO<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historic+Centre+of+Cordoba&amp;rft.pub=UNESCO&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwhc.unesco.org%2Fen%2Flist%2F313&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoric+centre+of+C%C3%B3rdoba\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cordoba24.info/english/html/torre_calahorra.html\">\"Torre de la Calahorra\"</a>. C\u00f3rdoba24<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Torre+de+la+Calahorra&amp;rft.pub=C%C3%B3rdoba24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cordoba24.info%2Fenglish%2Fhtml%2Ftorre_calahorra.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoric+centre+of+C%C3%B3rdoba\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artencordoba.com/OTROS-MONUMENTOS/Otros-Monumentos-Cordoba-Hospital-San-Sebastian.html\">\"El Hospital de San Sebasti\u00e1n\"</a> (in Spanish). Artencordoba.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=El+Hospital+de+San+Sebasti%C3%A1n&amp;rft.pub=Artencordoba.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artencordoba.com%2FOTROS-MONUMENTOS%2FOtros-Monumentos-Cordoba-Hospital-San-Sebastian.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoric+centre+of+C%C3%B3rdoba\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://censoarchivos.mcu.es/CensoGuia/fondoDetail.htm?id=621753\">\"Conservatorio Superior de M\u00fasica Rafael Orozco de C\u00f3rdoba\"</a> (in Spanish). Gobierno de Espa\u00f1a<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Conservatorio+Superior+de+M%C3%BAsica+Rafael+Orozco+de+C%C3%B3rdoba&amp;rft.pub=Gobierno+de+Espa%C3%B1a&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcensoarchivos.mcu.es%2FCensoGuia%2FfondoDetail.htm%3Fid%3D621753&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoric+centre+of+C%C3%B3rdoba\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turismodecordoba.org/hospital-cardenal-salazar.cfm\">\"Hospital del Cardenal Salazar, C\u00f3rdob\"</a> (in Spanish). C\u00f3rdoba: ciudad de encuentro<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hospital+del+Cardenal+Salazar%2C+C%C3%B3rdob&amp;rft.pub=C%C3%B3rdoba%3A+ciudad+de+encuentro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.turismodecordoba.org%2Fhospital-cardenal-salazar.cfm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoric+centre+of+C%C3%B3rdoba\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://english.turismodecordoba.org/index2.cfm?codigo=0714\">\"Episcopal Palace\"</a>. C\u00f3rdoba: ciudad de encuentro<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Episcopal+Palace&amp;rft.pub=C%C3%B3rdoba%3A+ciudad+de+encuentro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fenglish.turismodecordoba.org%2Findex2.cfm%3Fcodigo%3D0714&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoric+centre+of+C%C3%B3rdoba\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://english.turismodecordoba.org/seccion/royal-stables\">\"Royal Stables\"</a>. C\u00f3rdoba: ciudad de encuentro<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Royal+Stables&amp;rft.pub=C%C3%B3rdoba%3A+ciudad+de+encuentro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fenglish.turismodecordoba.org%2Fseccion%2Froyal-stables&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoric+centre+of+C%C3%B3rdoba\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"World_Heritage_Sites_in_Spain\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:World_Heritage_Sites_in_Spain\" title=\"Template:World Heritage Sites in Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:World_Heritage_Sites_in_Spain\" title=\"Template talk:World Heritage Sites in Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:World_Heritage_Sites_in_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"World_Heritage_Sites_in_Spain\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Sites</a> in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div id=\"For_official_site_names,_see_each_article_or_the_List_of_World_Heritage_Sites_in_Spain.\"><i>For official site names, see each article or the <a href=\"/wiki/List_of_World_Heritage_Sites_in_Spain\" title=\"List of World Heritage Sites in Spain\">List of World Heritage Sites in Spain</a>.</i></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/First-level_NUTS_of_the_European_Union#Spain\" title=\"First-level NUTS of the European Union\">North West</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cave_of_Altamira\" title=\"Cave of Altamira\">Caves of Altamira</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/Cave_of_Altamira_and_Paleolithic_Cave_Art_of_Northern_Spain\" title=\"Cave of Altamira and Paleolithic Cave Art of Northern Spain\">Paleolithic Cave Art of Northern Spain</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Monuments of</span> <a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a> <span style=\"font-size:85%;\">and the</span> <a href=\"/wiki/Asturian_architecture\" title=\"Asturian architecture\">Kingdom of the Asturias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_walls_of_Lugo\" title=\"Roman walls of Lugo\">Roman walls of Lugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camino_de_Santiago\" title=\"Camino de Santiago\">Route of Santiago de Compostela</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tower_of_Hercules\" title=\"Tower of Hercules\">Tower of Hercules</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Spain.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Spain\"><img alt=\"Flag of Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/58px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"58\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/87px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/116px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/First-level_NUTS_of_the_European_Union#Spain\" title=\"First-level NUTS of the European Union\">North East</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ancient_and_Primeval_Beech_Forests_of_the_Carpathians_and_Other_Regions_of_Europe\" title=\"Ancient and Primeval Beech Forests of the Carpathians and Other Regions of Europe\">Ancient and Primeval Beech Forests</a><sup><small>5</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cave_of_Altamira\" title=\"Cave of Altamira\">Caves of Altamira</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/Cave_of_Altamira_and_Paleolithic_Cave_Art_of_Northern_Spain\" title=\"Cave of Altamira and Paleolithic Cave Art of Northern Spain\">Paleolithic Cave Art of Northern Spain</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mud%C3%A9jar_Architecture_of_Aragon\" title=\"Mud\u00e9jar Architecture of Aragon\">Mud\u00e9jar Architecture of Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pyr%C3%A9n%C3%A9es_%E2%80%93_Mont_Perdu_World_Heritage_Site\" title=\"Pyr\u00e9n\u00e9es \u2013 Mont Perdu World Heritage Site\">Pirineos - Monte Perdido</a><sup><small>2</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rock_art_of_the_Iberian_Mediterranean_Basin\" title=\"Rock art of the Iberian Mediterranean Basin\">Rock art of the Iberian Mediterranean Basin</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camino_de_Santiago\" title=\"Camino de Santiago\">Route of Santiago de Compostela</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monasteries_of_San_Mill%C3%A1n_de_la_Cogolla\" title=\"Monasteries of San Mill\u00e1n de la Cogolla\">San Mill\u00e1n Yuso and Suso Monasteries</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vizcaya_Bridge\" title=\"Vizcaya Bridge\">Vizcaya Bridge</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Community_of_Madrid\" title=\"Community of Madrid\">Community<br />of Madrid</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ancient_and_Primeval_Beech_Forests_of_the_Carpathians_and_Other_Regions_of_Europe\" title=\"Ancient and Primeval Beech Forests of the Carpathians and Other Regions of Europe\">Ancient and Primeval Beech Forests</a><sup><small>5</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aranjuez\" title=\"Aranjuez\">Aranjuez Cultural Landscape</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Escorial\" title=\"El Escorial\">El Escorial</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">University and Historic Precinct of</span> <a href=\"/wiki/Alcal%C3%A1_de_Henares\" title=\"Alcal\u00e1 de Henares\">Alcal\u00e1 de Henares</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/First-level_NUTS_of_the_European_Union#Spain\" title=\"First-level NUTS of the European Union\">Centre</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ancient_and_Primeval_Beech_Forests_of_the_Carpathians_and_Other_Regions_of_Europe\" title=\"Ancient and Primeval Beech Forests of the Carpathians and Other Regions of Europe\">Ancient and Primeval Beech Forests</a><sup><small>5</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emerita_Augusta\" title=\"Emerita Augusta\">Archaeological Ensemble of M\u00e9rida</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Archaeological Site of</span> <a href=\"/wiki/Atapuerca_Mountains\" title=\"Atapuerca Mountains\">Atapuerca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81vila,_Spain\" title=\"\u00c1vila, Spain\">\u00c1vila</a> <span style=\"font-size:85%;\">with its Extra-<a href=\"/wiki/Defensive_wall\" title=\"Defensive wall\">mural</a> Churches</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgos_Cathedral\" title=\"Burgos Cathedral\">Burgos Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A1ceres,_Spain\" title=\"C\u00e1ceres, Spain\">C\u00e1ceres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuenca,_Spain\" title=\"Cuenca, Spain\">Cuenca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heritage_of_Mercury._Almad%C3%A9n_and_Idrija\" title=\"Heritage of Mercury. Almad\u00e9n and Idrija\">Heritage of Mercury. Almad\u00e9n and Idrija</a><sup><small>3</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Las_M%C3%A9dulas\" title=\"Las M\u00e9dulas\">Las M\u00e9dulas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monastery_of_Santa_Mar%C3%ADa_de_Guadalupe\" title=\"Monastery of Santa Mar\u00eda de Guadalupe\">Monastery of Santa Mar\u00eda of Guadalupe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rock_art_of_the_Iberian_Mediterranean_Basin\" title=\"Rock art of the Iberian Mediterranean Basin\">Rock art of the Iberian Mediterranean Basin</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camino_de_Santiago\" title=\"Camino de Santiago\">Route of Santiago de Compostela</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Segovia\" title=\"Segovia\">Segovia</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/Aqueduct_of_Segovia\" title=\"Aqueduct of Segovia\">its Aqueduct</a></li>\n<li>Prehistoric Rock-Art Sites in the C\u00f4a Valley and <a href=\"/wiki/Siega_Verde\" title=\"Siega Verde\">Siega Verde</a><sup><small>4</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/First-level_NUTS_of_the_European_Union#Spain\" title=\"First-level NUTS of the European Union\">East</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tarraco\" title=\"Tarraco\">Archaeological Ensemble of Tarraco</a>, <span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Tarragona\" title=\"Tarragona\">Tarragona</a></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_Romanesque_Churches_of_the_Vall_de_Bo%C3%AD\" title=\"Catalan Romanesque Churches of the Vall de Bo\u00ed\">Catalan Romanesque Churches of the Vall de Bo\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibiza\" title=\"Ibiza\">Ibiza</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/Biodiversity\" title=\"Biodiversity\">Biodiversity</a> and Culture)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palau_de_la_M%C3%BAsica_Catalana\" title=\"Palau de la M\u00fasica Catalana\">Palau de la M\u00fasica Catalana</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/Hospital_de_Sant_Pau\" title=\"Hospital de Sant Pau\">Hospital de Sant Pau</a>, <span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palmeral_of_Elche\" title=\"Palmeral of Elche\">Palmeral of Elche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Poblet_Monastery\" title=\"Poblet Monastery\">Poblet Monastery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rock_art_of_the_Iberian_Mediterranean_Basin\" title=\"Rock art of the Iberian Mediterranean Basin\">Rock art of the Iberian Mediterranean Basin</a><sup><small>1</small></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serra_de_Tramuntana\" title=\"Serra de Tramuntana\">Serra de Tramuntana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Llotja_de_la_Seda\" title=\"Llotja de la Seda\">Silk Exchange in Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Gaud%C3%AD_buildings\" title=\"List of Gaud\u00ed buildings\">Works of Antoni Gaud\u00ed</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/First-level_NUTS_of_the_European_Union#Spain\" title=\"First-level NUTS of the European Union\">South</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alhambra\" title=\"Alhambra\">Alhambra</a>, <a href=\"/wiki/Generalife\" title=\"Generalife\">Generalife</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/Albayz%C3%ADn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albayz\u00edn\">Albayz\u00edn</a>, <span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Granada\" title=\"Granada\">Granada</a></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seville_Cathedral\" title=\"Seville Cathedral\">Cathedral</a>, <a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar_of_Seville\" title=\"Alc\u00e1zar of Seville\">Alc\u00e1zar</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/General_Archive_of_the_Indies\" title=\"General Archive of the Indies\">General Archive of the Indies</a>, <span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antequera_Dolmens_Site\" title=\"Antequera Dolmens Site\">Dolmens Site of Antequera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Do%C3%B1ana_National_Park\" title=\"Do\u00f1ana National Park\">Do\u00f1ana</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Historic Centre of C\u00f3rdoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medina_Azahara\" title=\"Medina Azahara\">Medina Azahara</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a> Monuments of</span> <a href=\"/wiki/%C3%9Abeda\" title=\"\u00dabeda\">\u00dabeda</a> <span style=\"font-size:85%;\">and</span> <a href=\"/wiki/Baeza\" title=\"Baeza\">Baeza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rock_art_of_the_Iberian_Mediterranean_Basin\" title=\"Rock art of the Iberian Mediterranean Basin\">Rock art of the Iberian Mediterranean Basin</a><sup><small>1</small></sup></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Canary_Islands\" title=\"Canary Islands\">Canary Islands</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Garajonay_National_Park\" title=\"Garajonay National Park\">Garajonay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Crist%C3%B3bal_de_La_Laguna\" title=\"San Crist\u00f3bal de La Laguna\">San Crist\u00f3bal de La Laguna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teide_National_Park\" title=\"Teide National Park\">Teide National Park</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div>\n<ul><li><sup>1</sup> Shared with other <a href=\"/wiki/First-level_NUTS_of_the_European_Union#Spain\" title=\"First-level NUTS of the European Union\">region/s</a></li>\n<li><sup>2</sup> Shared with <a href=\"/wiki/Template:World_Heritage_Sites_in_France\" title=\"Template:World Heritage Sites in France\">France</a></li>\n<li><sup>3</sup> Shared with <a href=\"/wiki/Template:World_Heritage_Sites_in_Slovenia\" title=\"Template:World Heritage Sites in Slovenia\">Slovenia</a></li>\n<li><sup>4</sup> Shared with <a href=\"/wiki/Template:World_Heritage_Sites_in_Portugal\" title=\"Template:World Heritage Sites in Portugal\">Portugal</a></li>\n<li><sup>5</sup> Shared with other <a href=\"/wiki/World_Heritage_Sites_in_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Sites in Europe\">regions in Spain and other countries in Europe</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2269\nCached time: 20180912215257\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.336 seconds\nReal time usage: 0.449 seconds\nPreprocessor visited node count: 1452/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 60720/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8203/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 21546/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.137/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.2 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  361.859      1 -total\n 42.28%  153.012      1 Template:Infobox_UNESCO_World_Heritage_Site\n 40.10%  145.123      1 Template:Infobox\n 30.75%  111.269      1 Template:Reflist\n 24.66%   89.242      9 Template:Cite_web\n 13.65%   49.378      1 Template:Coord\n  5.82%   21.077      1 Template:World_Heritage_Sites_in_Spain\n  5.76%   20.845      1 Template:UNESCO_WHS_type\n  5.35%   19.346      1 Template:Location_map\n  4.92%   17.799      1 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:41495235-0!canonical and timestamp 20180912215257 and revision id 847446260\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Centru_hist%C3%B3ricu_de_C%C3%B3rdoba","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Centru hist\u00f3ricu de C\u00f3rdoba"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%99%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%81%CE%B9%CE%BA%CF%8C_%CE%BA%CE%AD%CE%BD%CF%84%CF%81%CE%BF_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%9A%CF%8C%CF%81%CE%B4%CE%BF%CE%B2%CE%B1%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0399\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u03cc\u03c1\u03b4\u03bf\u03b2\u03b1\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Centro_hist%C3%B3rico_de_C%C3%B3rdoba","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Centro hist\u00f3rico de C\u00f3rdoba"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Centre_historique_de_Cordoue","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Centre historique de Cordoue"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Centro_hist%C3%B3rico_de_C%C3%B3rdoba","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Centro hist\u00f3rico de C\u00f3rdoba"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BF%D5%B8%D6%80%D5%A4%D5%B8%D5%BE%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D5%BA%D5%A1%D5%BF%D5%B4%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%AF%D5%A5%D5%B6%D5%BF%D6%80%D5%B8%D5%B6","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053f\u0578\u0580\u0564\u0578\u057e\u0561\u0575\u056b \u057a\u0561\u057f\u0574\u0561\u056f\u0561\u0576 \u056f\u0565\u0576\u057f\u0580\u0578\u0576"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A4%A6%E0%A5%8B%E0%A4%AC%E0%A4%BE_%E0%A4%95%E0%A4%BE_%E0%A4%90%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%B9%E0%A4%BE%E0%A4%B8%E0%A4%BF%E0%A4%95_%E0%A4%95%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%A6%E0%A5%8D%E0%A4%B0","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u0915\u094b\u0930\u0926\u094b\u092c\u093e \u0915\u093e \u0910\u0924\u093f\u0939\u093e\u0938\u093f\u0915 \u0915\u0947\u0902\u0926\u094d\u0930"},{"lang":"ml","url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%95%E0%B5%8A%E0%B4%A1%E0%B5%8B%E0%B4%AC%E0%B4%AF%E0%B4%BF%E0%B4%B2%E0%B5%86_%E0%B4%9A%E0%B4%B0%E0%B4%BF%E0%B4%A4%E0%B5%8D%E0%B4%B0_%E0%B4%A8%E0%B4%97%E0%B4%B0%E0%B4%82","langname":"Malayalam","autonym":"\u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d02","*":"\u0d15\u0d4a\u0d21\u0d4b\u0d2c\u0d2f\u0d3f\u0d32\u0d46 \u0d1a\u0d30\u0d3f\u0d24\u0d4d\u0d30 \u0d28\u0d17\u0d30\u0d02"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B3%E3%83%AB%E3%83%89%E3%83%90%E6%AD%B4%E5%8F%B2%E5%9C%B0%E5%8C%BA","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u6b74\u53f2\u5730\u533a"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%95%E0%A9%8B%E0%A8%B0%E0%A8%A6%E0%A9%8B%E0%A8%AC%E0%A8%BE_%E0%A8%A6%E0%A8%BE_%E0%A8%87%E0%A8%A4%E0%A8%BF%E0%A8%B9%E0%A8%BE%E0%A8%B8%E0%A8%BF%E0%A8%95_%E0%A8%95%E0%A9%87%E0%A8%82%E0%A8%A6%E0%A8%B0","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a15\u0a4b\u0a30\u0a26\u0a4b\u0a2c\u0a3e \u0a26\u0a3e \u0a07\u0a24\u0a3f\u0a39\u0a3e\u0a38\u0a3f\u0a15 \u0a15\u0a47\u0a02\u0a26\u0a30"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D9%82%D8%B1%D8%B7%D8%A8%DB%81_%D8%AF%D8%A7_%D8%AA%D8%B1%DB%8C%D8%AE%DB%8C_%D9%85%D8%B1%DA%A9%D8%B2","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u0642\u0631\u0637\u0628\u06c1 \u062f\u0627 \u062a\u0631\u06cc\u062e\u06cc \u0645\u0631\u06a9\u0632"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D1%8B","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u044b"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/C%C3%B3rdoba%27n%C4%B1n_Tarihi_Merkezi","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"C\u00f3rdoba'n\u0131n Tarihi Merkezi"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%86%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B8","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0406\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0438\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%82%D8%B1%D8%B7%D8%A8%DB%81_%DA%A9%D8%A7_%D8%AA%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D8%AE%DB%8C_%D9%85%D8%B1%DA%A9%D8%B2","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u0642\u0631\u0637\u0628\u06c1 \u06a9\u0627 \u062a\u0627\u0631\u06cc\u062e\u06cc \u0645\u0631\u06a9\u0632"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Historic centre of Cordoba","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":" ","*":"Historic_centre_of_C\u00f3rdoba,_Andalusia"},{"sortkey":"Cordoba","*":"Historic_districts"},{"sortkey":"Historic centre of Cordoba","*":"World_Heritage_Sites_in_Spain"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain Andalusia"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:World Heritage Sites in Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:World Heritage Sites in France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:World Heritage Sites in Portugal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:World Heritage Sites in Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Andalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albayz\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcal\u00e1 de Henares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1zar de los Reyes Cristianos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1zar of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhambra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almohad Caliphate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Carthage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient and Primeval Beech Forests of the Carpathians and Other Regions of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antequera Dolmens Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aqueduct of Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aranjuez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asturian architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atapuerca Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baeza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biodiversity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calahorra Tower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caliphal Baths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caliphate of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camino de Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canary Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan Romanesque Churches of the Vall de Bo\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cave of Altamira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cave of Altamira and Paleolithic Cave Art of Northern Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chapel of San Bartolom\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convento de Santa Clara (C\u00f3rdoba)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuenca, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1ceres, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba, Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defensive wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u00f1ana National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Escorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emerita Augusta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Episcopal Palace, Cordoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Episcopal Palace of Cordoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand III of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"First-level NUTS of the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garajonay National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Archive of the Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalquivir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry II of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heritage of Mercury. Almad\u00e9n and Idrija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hern\u00e1n Ruiz the Younger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania Citerior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hospital de San Sebasti\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hospital de Sant Pau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hospital del Cardenal Salazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las M\u00e9dulas"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Gaud\u00ed buildings"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of World Heritage Sites in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llotja de la Seda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medina Azahara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mills of the Guadalquivir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monasteries of San Mill\u00e1n de la Cogolla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Santa Mar\u00eda de Guadalupe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mosque\u2013Cathedral of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mud\u00e9jar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mud\u00e9jar Architecture of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau de la M\u00fasica Catalana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palmeral of Elche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poblet Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerta del Puente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyr\u00e9n\u00e9es \u2013 Mont Perdu World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rock art of the Iberian Mediterranean Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman bridge of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman temple of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman walls of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman walls of Lugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Stables of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Basilio, C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Crist\u00f3bal de La Laguna"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Lorenzo, C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Nicol\u00e1s de la Villa"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebasti\u00e1n Hospital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Compostela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra de Tramuntana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siega Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierra Morena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Table of World Heritage Sites by country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarraco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarragona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teide National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toledo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tower of Hercules"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigoths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vizcaya Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Sites in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage site"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1vila, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dabeda"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:World Heritage Sites in Spain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox UNESCO World Heritage Site"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:UNESCO WHS type"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If first display both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ordinal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:World Heritage Sites in Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallsup"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain Andalusia"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-11-57.jpg","Puerta_del_Puente,_C\u00f3rdoba_(Espa\u00f1a).JPG","Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_13-54-14.jpg","Sinagoga_de_C\u00f3rdoba_(Espa\u00f1a).jpg","Capilla_de_Santiago_(s._XV).jpg","IglesiaSNicolasdelaVilla.jpg","Interior_de_los_Ba\u00f1os_Califales_(C\u00f3rdoba,_Spain).jpg","Spain_Andalusia_Cordoba_BW_2015-10-27_12-23-39.jpg","Facultad_de_Filosof\u00eda_y_Letras_(UCO).jpg","33_-_Alc\u00e1zar_de_los_Reyes_Cristianos.jpg","Torre_de_la_Calahorra.jpg","Palacio_Episcopal_de_C\u00f3rdoba.JPG","Alcazar_Cordoba_Roman_mosaic_02.jpg","Roman_columns_in_C\u00f3rdoba,_Spain.jpg","Mezquita_c\u00f3rdoba_foto_aerea.JPG","Spain_Andalusia_location_map.svg","Red_pog.svg","Relief_Map_of_Spain.png","MolinoAlbolafiaCordoba.jpg","Flag_of_Spain.svg"],"externallinks":["http://whc.unesco.org/en/list/313","http://www.cordobapatrimoniodelahumanidad.com/html/cordoba/historia.htm","http://www.cordoba24.info/english/html/torre_calahorra.html","http://www.artencordoba.com/OTROS-MONUMENTOS/Otros-Monumentos-Cordoba-Hospital-San-Sebastian.html","http://censoarchivos.mcu.es/CensoGuia/fondoDetail.htm?id=621753","http://www.turismodecordoba.org/hospital-cardenal-salazar.cfm","http://english.turismodecordoba.org/index2.cfm?codigo=0714","http://english.turismodecordoba.org/seccion/royal-stables","http://whc.unesco.org/en/list/313bis","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Historic_centre_of_C%C3%B3rdoba&params=37_52_45.1_N_4_46_47_W_"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historical background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Historic_centre_of_C\u00f3rdoba","byteoffset":1651,"anchor":"Historical_background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geographic boundaries","number":"2","index":"2","fromtitle":"Historic_centre_of_C\u00f3rdoba","byteoffset":3319,"anchor":"Geographic_boundaries"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Monuments","number":"3","index":"3","fromtitle":"Historic_centre_of_C\u00f3rdoba","byteoffset":3938,"anchor":"Monuments"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"4","index":"4","fromtitle":"Historic_centre_of_C\u00f3rdoba","byteoffset":7325,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Historic_centre_of_C\u00f3rdoba","byteoffset":8366,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Historic centre of C\u00f3rdoba","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Historic centre of Cordoba"},{"name":"wikibase_item","*":"Q10749904"}]}}