{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua","pageid":2907609,"revid":805125601,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(October 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;width: 22em;\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em;line-height:1.2; font-size:140%;\"><span class=\"nowrap\">The <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> / <a href=\"/wiki/Valencian\" title=\"Valencian\">Valencian</a></span> <span class=\"nowrap\">cultural domain</span></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Language</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catalan_grammar\" title=\"Catalan grammar\">Grammar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Catalan_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Catalan language\">History</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Catalan\" title=\"Old Catalan\">Old Catalan</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_orthography\" title=\"Catalan orthography\">Orthography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_phonology\" title=\"Catalan phonology\">Phonology</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Catalan\" title=\"Phonological history of Catalan\">Phonological history</a></li></ul></li></ul>\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Catalans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Catalans\">Institut d'Estudis Catalans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_Ramon_Llull\" title=\"Institut Ramon Llull\">Institut Ramon Llull</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Ramon_Llull\" title=\"Fundaci\u00f3 Ramon Llull\">Fundaci\u00f3 Ramon Llull</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">People</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catalan_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan people\">Catalan people</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencian people\">Valencian people</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">History</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Andorra\" title=\"History of Andorra\">History of Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Catalonia\" title=\"History of Catalonia\">History of Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Majorca\" title=\"Kingdom of Majorca\">Kingdom of Majorca</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Valencia\" title=\"Kingdom of Valencia\">Kingdom of Valencia</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Principality_of_Catalonia\" title=\"Principality of Catalonia\">Principality of Catalonia</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_constitutions\" title=\"Catalan constitutions\">Catalan constitutions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Furs_of_Valencia\" title=\"Furs of Valencia\">Furs of Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_the_Pyrenees\" title=\"Treaty of the Pyrenees\">Treaty of the Pyrenees</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nueva_Planta_decrees\" title=\"Nueva Planta decrees\">Nueva Planta decrees</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Geo-political divisions</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andorra\" title=\"Andorra\">Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balearic_Islands\" title=\"Balearic Islands\">Balearic Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Northern_Catalonia\" title=\"Northern Catalonia\">Northern Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencian_Community\" title=\"Valencian Community\">Valencian Community</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alghero\" title=\"Alghero\">Alghero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carche\" title=\"Carche\">El Carxe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Franja\" title=\"La Franja\">La Franja</a><br /> See <a href=\"/wiki/Pa%C3%AFsos_Catalans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pa\u00efsos Catalans\">Catalan Countries</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Government and politics</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/General_Council_of_Andorra\" class=\"mw-redirect\" title=\"General Council of Andorra\">General Council of Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generalitat_of_Catalonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Generalitat of Catalonia\">Generalitat de Catalunya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Council_of_the_Pyr%C3%A9n%C3%A9es-Orientales\" title=\"General Council of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\">General Council of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generalitat_Valenciana\" title=\"Generalitat Valenciana\">Generalitat Valenciana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balearic_Islands\" title=\"Balearic Islands\">Govern de les Illes Balears</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Politics_of_Andorra\" title=\"Politics of Andorra\">Politics of Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Politics_of_Catalonia\" title=\"Politics of Catalonia\">Politics of Catalonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_nationalism\" title=\"Catalan nationalism\">Catalan nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencian_nationalism\" title=\"Valencian nationalism\">Valencian nationalism</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Traditions and symbols</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Caganer\" title=\"Caganer\">Caganer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castell\" title=\"Castell\">Castells</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Correfoc\" title=\"Correfoc\">Correfoc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Falles\" title=\"Falles\">Falles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bonfires_of_Saint_John\" title=\"Bonfires of Saint John\">Fogueres de Sant Joan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gigantes_y_cabezudos\" title=\"Gigantes y cabezudos\">Gegants i capgrossos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moros_y_cristianos\" title=\"Moros y cristianos\">Moros i cristians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muixeranga\" title=\"Muixeranga\">Muixeranga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_George%27s_Day#Spain\" title=\"Saint George&#39;s Day\">Saint George's Day</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sardana\" title=\"Sardana\">Sardana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ti%C3%B3_de_Nadal\" title=\"Ti\u00f3 de Nadal\">Ti\u00f3 de Nadal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_cuisine\" title=\"Catalan cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coca_(pastry)\" title=\"Coca (pastry)\">Coca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ensa%C3%AFmada\" title=\"Ensa\u00efmada\">Ensa\u00efmada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pa_amb_tom%C3%A0quet\" title=\"Pa amb tom\u00e0quet\">Pa amb tom\u00e0quet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paella\" title=\"Paella\">Paella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_myths_and_legends\" title=\"Catalan myths and legends\">Myths and legends</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_symbols\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan symbols\">Symbols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Traditions_of_Catalonia\" title=\"Traditions of Catalonia\">Traditions</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Arts</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Sorolla\" title=\"Joaqu\u00edn Sorolla\">Joaqu\u00edn Sorolla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoni_T%C3%A0pies\" title=\"Antoni T\u00e0pies\">Antoni T\u00e0pies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Catalonia\" title=\"Music of Catalonia\">Music</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Nova_Can%C3%A7%C3%B3\" title=\"Nova Can\u00e7\u00f3\">Nova Can\u00e7\u00f3</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Llu%C3%ADs_Llach\" title=\"Llu\u00eds Llach\">Llu\u00eds Llach</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Rock_catal%C3%A0\" title=\"Rock catal\u00e0\">Rock catal\u00e0</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Catalan_rumba\" title=\"Catalan rumba\">Rumba catalana</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catalan_literature\" title=\"Catalan literature\">Literature</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/La_Decad%C3%A8ncia\" title=\"La Decad\u00e8ncia\">Decad\u00e8ncia</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Renaixen%C3%A7a\" title=\"Renaixen\u00e7a\">Renaixen\u00e7a</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Modernisme\" title=\"Modernisme\">Modernisme</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Noucentisme\" title=\"Noucentisme\">Noucentisme</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Jacint_Verdaguer\" title=\"Jacint Verdaguer\">Jacint Verdaguer</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Ramon_Llull\" title=\"Ramon Llull\">Ramon Llull</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Ausi%C3%A0s_March\" title=\"Ausi\u00e0s March\">Ausi\u00e0s March</a></small></li></ul></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catalan/Valencian_cultural_domain\" title=\"Template:Catalan/Valencian cultural domain\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catalan/Valencian_cultural_domain\" title=\"Template talk:Catalan/Valencian cultural domain\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catalan/Valencian_cultural_domain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua</b> (<small>Valencian pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[aka\u02c8\u00f0\u025bmia valensi\u02c8ana \u00f0e la \u02c8\u028ee\u014b\u0261wa]</a></span>, English: Valencian Language Academy), also known by the <a href=\"/wiki/Acronym_and_initialism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acronym and initialism\">acronym</a> <b>AVL</b>, is an institution created on September 16, 1998, by the <a href=\"/wiki/Corts_Valencianes\" title=\"Corts Valencianes\">Valencian Parliament</a>, which belongs to the set of official institutions that compose the <a href=\"/wiki/Generalitat_Valenciana\" title=\"Generalitat Valenciana\">Generalitat Valenciana</a>, according to the Act of Autonomy of the <a href=\"/wiki/Valencian_Community\" title=\"Valencian Community\">Valencian Community</a>.\n</p><p>Its primary function is to determine and set the official standards for the <a href=\"/wiki/Valencian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencian language\">Valencian language</a> as used in the <a href=\"/wiki/Valencian_Community\" title=\"Valencian Community\">Valencian Community</a> (<a href=\"/wiki/Names_of_Catalan_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Names of Catalan language\">known</a> in other territories as <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>), and foster its use. According to its foundational law, the AVL linguistic regulations for Valencian must follow current Valencian genuine linguistic reality, respect Valencian lexicographic and literary tradition and start from the consolidated regulations based upon the <a href=\"/wiki/Normes_de_Castell%C3%B3\" title=\"Normes de Castell\u00f3\">Normes de Castell\u00f3</a>, a set of orthographic rules for Valencian signed in 1932.\n</p><p>The headquarters of the Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua are in <a href=\"/wiki/Valencia,_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencia, Spain\">Valencia city</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.avl.gva.es/\">Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua</a> \u2013 Web site of this institution (Valencian)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Valencian_Community_articles\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Valencian_Community_topics\" title=\"Template:Valencian Community topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Valencian_Community_topics\" title=\"Template talk:Valencian Community topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Valencian_Community_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Valencian_Community_articles\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Valencian_Community\" title=\"Valencian Community\">Valencian Community</a> articles</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prehistoric_Iberia\" title=\"Prehistoric Iberia\">Prehistoric Iberia</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Treasure_of_Villena\" title=\"Treasure of Villena\">Treasure of Villena</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iberians\" title=\"Iberians\">Iberians</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Contestani\" title=\"Contestani\">Contestani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edetani\" title=\"Edetani\">Edetani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilercavones\" title=\"Ilercavones\">Ilercavones</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Lady_of_Elche\" title=\"Lady of Elche\">Lady of Elx</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hispania\" title=\"Hispania\">Roman Hispania</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Lucentum\" title=\"Lucentum\">Lucentum</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visigothic_Kingdom\" title=\"Visigothic Kingdom\">Visigothic Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Al-Andalus\" title=\"Al-Andalus\">Al-Andalus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Crown of Aragon</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Valencia\" title=\"Kingdom of Valencia\">Kingdom of Valencia</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spanish Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_transition_to_democracy\" title=\"Spanish transition to democracy\">Spanish transition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Autonomous_communities_of_Spain\" title=\"Autonomous communities of Spain\">Autonomous community</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_Valencian_Community_(2x3).svg\" class=\"image\" title=\"G-clef\"><img alt=\"G-clef\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg/117px-Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg.png\" width=\"117\" height=\"78\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg/176px-Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg/234px-Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"340\" /></a></div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Valencian\" title=\"Valencian\">Valencian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sports</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Valencian_pilota\" title=\"Valencian pilota\">Valencian pilota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tippler\" title=\"Tippler\">Tippler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9tanque\" title=\"P\u00e9tanque\">P\u00e9tanque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencian_Community_motorcycle_Grand_Prix\" title=\"Valencian Community motorcycle Grand Prix\">Valencian Community motorcycle Grand Prix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencia_Street_Circuit\" title=\"Valencia Street Circuit\">Valencia Street Circuit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Volta_a_la_Comunitat_Valenciana\" title=\"Volta a la Comunitat Valenciana\">Volta a la Comunitat Valenciana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valencia_CF\" title=\"Valencia CF\">Valencia CF</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Levante_UD\" title=\"Levante UD\">Levante UD</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villarreal_CF\" title=\"Villarreal CF\">Villarreal CF</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%A9rcules_CF\" title=\"H\u00e9rcules CF\">H\u00e9rcules CF</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Valencian_cuisine\" title=\"Valencian cuisine\">Cuisine</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paella\" title=\"Paella\">Paella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arr%C3%B2s_negre\" title=\"Arr\u00f2s negre\">Arr\u00f2s negre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fideu%C3%A0\" title=\"Fideu\u00e0\">Fideu\u00e0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Horchata\" title=\"Horchata\">Orxata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coca_(pastry)\" title=\"Coca (pastry)\">Coques de Mullador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fortified_wine#Mistelle\" title=\"Fortified wine\">Mistelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aioli#Allioli\" title=\"Aioli\">Allioli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turr%C3%B3n\" title=\"Turr\u00f3n\">Torr\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabell_d%27%C3%A0ngel\" title=\"Cabell d&#39;\u00e0ngel\">Cabell d'\u00e0ngel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sangria\" title=\"Sangria\">Sangria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torta_de_gazpacho\" title=\"Torta de gazpacho\">Gaspatxos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bu%C3%B1uelo\" title=\"Bu\u00f1uelo\">Bunyols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gachas\" title=\"Gachas\">Gachas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pastisset\" title=\"Pastisset\">Pastisset</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_wine\" title=\"Spanish wine\">Wines</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Musical instruments<br />and <a href=\"/wiki/Music_of_Valencia\" title=\"Music of Valencia\">typical music</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dulzaina\" title=\"Dulzaina\">Dol\u00e7aina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tabor_(instrument)\" title=\"Tabor (instrument)\">Tabalet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jota_(music)\" title=\"Jota (music)\">Valencian Jota</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Traditions and feasts</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Muixeranga\" title=\"Muixeranga\">Muixeranga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ball_de_diables\" title=\"Ball de diables\">Ball de diables</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bonfires_of_Saint_John\" title=\"Bonfires of Saint John\">Bonfires of Saint John</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cavalcade_of_Magi\" title=\"Cavalcade of Magi\">Cavalcade of Magi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Correfoc\" title=\"Correfoc\">Correfoc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Falles\" title=\"Falles\">Falles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holy_Week_in_Spain\" title=\"Holy Week in Spain\">Holy Week</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Mare_de_D%C3%A9u_de_la_Salut_Festival\" title=\"La Mare de D\u00e9u de la Salut Festival\">La Mare de D\u00e9u de la Salut Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mistery_play_of_Elche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mistery play of Elche\">Mistery play of Elche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Water_Tribunal_of_the_plain_of_Valencia\" title=\"Water Tribunal of the plain of Valencia\">Water Tribunal of the plain of Valencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moros_y_cristianos\" title=\"Moros y cristianos\">Moros i cristians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Tomatina\" title=\"La Tomatina\">Tomatina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bous_al_carrer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bous al carrer\">Bous al carrer</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Music festivals</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Benidorm_International_Song_Festival\" title=\"Benidorm International Song Festival\">Benidorm International Song Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Festival_Internacional_de_Benic%C3%A0ssim\" title=\"Festival Internacional de Benic\u00e0ssim\">Festival Internacional de Benic\u00e0ssim</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div><a href=\"/wiki/Category:Valencian_culture\" title=\"Category:Valencian culture\">Category</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_Valencian_Community_(2x3).svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg/30px-Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg/45px-Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg/60px-Flag_of_the_Valencian_Community_%282x3%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"340\" /></a></td><td><i>This article related to <a href=\"/wiki/Valencian_Community\" title=\"Valencian Community\">Valencian Community</a>, Spain is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Valencia-stub\" title=\"Template:Valencia-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Valencia-stub\" title=\"Template talk:Valencia-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Valencia-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:School.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/30px-School.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/45px-School.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/60px-School.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a></td><td><i>This article about an education organization is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Edu-org-stub\" title=\"Template:Edu-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Edu-org-stub\" title=\"Template talk:Edu-org-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Edu-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Handshake_(Workshop_Cologne_%2706).jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg/30px-Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg/45px-Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg/60px-Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg 2x\" data-file-width=\"690\" data-file-height=\"688\" /></a></td><td><i>This article about a <a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">linguistics</a> organization is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ling-org-stub\" title=\"Template:Ling-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ling-org-stub\" title=\"Template talk:Ling-org-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ling-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2231\nCached time: 20180912210557\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.112 seconds\nReal time usage: 0.160 seconds\nPreprocessor visited node count: 413/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 45061/2097152 bytes\nTemplate argument size: 324/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 6/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.033/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.54 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   95.869      1 -total\n 46.81%   44.875      1 Template:Unreferenced\n 29.73%   28.506      1 Template:Ambox\n 17.34%   16.622      1 Template:Catalan-speaking_world\n 14.64%   14.031      1 Template:Culture_of_Valencian_Community\n 12.58%   12.063      3 Template:Asbox\n 11.71%   11.226      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n 10.97%   10.518      1 Template:Navbox\n 10.77%   10.323      1 Template:Valencia-stub\n  3.52%    3.370      1 Template:IPA-ca\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2907609-0!canonical and timestamp 20180912210557 and revision id 805125601\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Valencianische_Akademie_der_Sprache","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Valencianische Akademie der Sprache"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%92%CE%B1%CE%BB%CE%B5%CE%BD%CE%B8%CE%B9%CE%B1%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%AE_%CE%91%CE%BA%CE%B1%CE%B4%CE%B7%CE%BC%CE%AF%CE%B1_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%93%CE%BB%CF%8E%CF%83%CF%83%CE%B1%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03b8\u03b9\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u0391\u03ba\u03b1\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Academia_Valenciana_de_la_Lengua","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Academia Valenciana de la Lengua"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_valencienne_de_la_langue","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Acad\u00e9mie valencienne de la langue"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%90%D7%A7%D7%93%D7%9E%D7%99%D7%94_%D7%94%D7%95%D7%95%D7%9C%D7%A0%D7%A1%D7%99%D7%99%D7%A0%D7%99%D7%AA_%D7%9C%D7%9C%D7%A9%D7%95%D7%9F","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d4\u05d0\u05e7\u05d3\u05de\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d5\u05d5\u05dc\u05e0\u05e1\u05d9\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05dc\u05dc\u05e9\u05d5\u05df"},{"lang":"jv","url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua","langname":"Javanese","autonym":"Basa Jawa","*":"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Lenga","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Acad\u00e8mia Valenciana de la Lenga"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Academia_Valenciana_da_L%C3%ADngua","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Academia Valenciana da L\u00edngua"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AF%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F_%D0%92%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B8%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u042f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0438"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A8mia_Valenciana_de_la_Llengua","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%81%D1%96%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0_%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D1%96%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0456\u044f"}],"categories":[{"sortkey":"Academia Valenciana De La Llengua","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_October_2017"},{"sortkey":"Academia Valenciana De La Llengua","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Academia Valenciana De La Llengua","*":"Catalan_language"},{"sortkey":"Academia Valenciana De La Llengua","*":"Language_regulators"},{"sortkey":"Academia Valenciana De La Llengua","*":"Valencian_Community"},{"sortkey":"Academia Valenciana De La Llengua","*":"1998_establishments_in_Spain"},{"sortkey":"Academia Valenciana De La Llengua","*":"Organizations_established_in_1998"},{"sortkey":"Academia Valenciana De La Llengua","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Academia Valenciana De La Llengua","*":"Valencia_stubs"},{"sortkey":"Academia Valenciana De La Llengua","*":"Education_organization_stubs"},{"sortkey":"Academia Valenciana De La Llengua","*":"Linguistics_organization_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from October 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Valencian culture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalan/Valencian cultural domain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Valencian Community topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Valencia-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ling-org-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acronym and initialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aioli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Andalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alghero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Gaud\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni T\u00e0pies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arr\u00f2s negre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ausi\u00e0s March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous communities of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balearic Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ball de diables"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benidorm International Song Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonfires of Saint John"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bous al carrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bu\u00f1uelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabell d'\u00e0ngel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caganer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan constitutions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan myths and legends"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan rumba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan symbols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cavalcade of Magi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coca (pastry)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contestani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Correfoc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corts Valencianes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dulzaina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edetani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ensa\u00efmada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festival Internacional de Benic\u00e0ssim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fideu\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fortified wine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Ramon Llull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Furs of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gachas"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Council of Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Council of the Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat Valenciana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gigantes y cabezudos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Week in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horchata"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9rcules CF"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilercavones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Ramon Llull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'Estudis Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacint Verdaguer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Sorolla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jota (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Decad\u00e8ncia"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Franja"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mare de D\u00e9u de la Salut Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Tomatina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lady of Elche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levante UD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llu\u00eds Llach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucentum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mistery play of Elche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moros y cristianos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muixeranga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Names of Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normes de Castell\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noucentisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nova Can\u00e7\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Planta decrees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Catalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa amb tom\u00e0quet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pastisset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa\u00efsos Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Catalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistoric Iberia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9tanque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Llull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaixen\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rock catal\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint George's Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sangria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sardana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish transition to democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish wine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tabor (instrument)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tippler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ti\u00f3 de Nadal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torta de gazpacho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traditions of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treasure of Villena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of the Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turr\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia CF"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia Street Circuit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian Community motorcycle Grand Prix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian pilota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarreal CF"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigothic Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volta a la Comunitat Valenciana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Water Tribunal of the plain of Valencia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Catalan/Valencian cultural domain"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Edu-org-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ling-org-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Valencia-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Valencian Community topics"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalan-speaking world"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalan/Valencian cultural domain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture of Valencian Community"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Valencian Community topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Valencia-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ling-org-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Question_book-new.svg","Bandera_de_la_Comunidad_Valenciana_(2x3).svg","Flag_of_the_Valencian_Community_(2x3).svg","School.svg","Handshake_(Workshop_Cologne_'06).jpeg"],"externallinks":["http://www.avl.gva.es/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"1","index":"1","fromtitle":"Acad\u00e8mia_Valenciana_de_la_Llengua","byteoffset":1225,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Acad\u00e8mia Valenciana de la Llengua","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Academia Valenciana De La Llengua"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1468503"}]}}