{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents d'Universit\u00e9","pageid":28142029,"revid":796706470,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents d'Universit\u00e9</b> (CPU) is an organization of university presidents in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>.<sup id=\"cite_ref-legifrance_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-legifrance-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Overview\">Overview</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Conf%C3%A9rence_des_Pr%C3%A9sidents_d%27Universit%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Overview\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <i>Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents d'Universit\u00e9</i> was created in 1971.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Its meetings are not open to the public.<sup id=\"cite_ref-legifrance_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-legifrance-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Its current president is <a href=\"/wiki/Louis_Vogel\" title=\"Louis Vogel\">Louis Vogel</a>, former President of <a href=\"/wiki/Panth%C3%A9on-Assas_University\" title=\"Panth\u00e9on-Assas University\">Panth\u00e9on-Assas University</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Conf%C3%A9rence_des_Pr%C3%A9sidents_d%27Universit%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-legifrance-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-legifrance_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-legifrance_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.legifrance.com/affichCode.do;jsessionid=BEC86622FDC98CA92E02BB124EE86821.tpdjo09v_2?idSectionTA=LEGISCTA000006166797&amp;cidTexte=LEGITEXT000006071191&amp;dateTexte=20101001\">LegiFrance</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cpu.fr/Presentation.238.0.html?&amp;L=vdrdoetouwjmncn\">Pr\u00e9sentation</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110716103047/http://www.cpu.fr/Presentation.238.0.html?&amp;L=vdrdoetouwjmncn\">Archived</a> 2011-07-16 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120803095215/http://www.latribune.fr/entreprises/web-tv-transformation/les-sagas-de-la-transformation/20091218trib000454514/conference-des-presidents-d-universite-.html\">La Tribune</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:School.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/30px-School.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/45px-School.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/60px-School.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a></td><td><i>This article about an education organization is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Conf%C3%A9rence_des_Pr%C3%A9sidents_d%27Universit%C3%A9&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Edu-org-stub\" title=\"Template:Edu-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Edu-org-stub\" title=\"Template talk:Edu-org-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Edu-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1250\nCached time: 20180909180521\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.044 seconds\nReal time usage: 0.064 seconds\nPreprocessor visited node count: 145/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3536/2097152 bytes\nTemplate argument size: 109/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1799/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.013/10.000 seconds\nLua memory usage: 979 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   48.298      1 -total\n 74.10%   35.788      1 Template:Reflist\n 47.06%   22.728      1 Template:Webarchive\n 25.64%   12.384      1 Template:Edu-org-stub\n 22.70%   10.966      1 Template:Asbox\n  4.49%    2.170      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:28142029-0!canonical and timestamp 20180909180521 and revision id 796706470\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9rence_des_pr%C3%A9sidents_d%27universit%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents d'universit\u00e9"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Conference des Presidents d'Universite","*":"Think_tanks_based_in_France"},{"sortkey":"Conference des Presidents d'Universite","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Conference des Presidents d'Universite","*":"Education_organization_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-org-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Vogel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panth\u00e9on-Assas University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Edu-org-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["School.svg"],"externallinks":["http://www.legifrance.com/affichCode.do;jsessionid=BEC86622FDC98CA92E02BB124EE86821.tpdjo09v_2?idSectionTA=LEGISCTA000006166797&cidTexte=LEGITEXT000006071191&dateTexte=20101001","http://www.cpu.fr/Presentation.238.0.html?&L=vdrdoetouwjmncn","https://web.archive.org/web/20110716103047/http://www.cpu.fr/Presentation.238.0.html?&L=vdrdoetouwjmncn","https://archive.is/20120803095215/http://www.latribune.fr/entreprises/web-tv-transformation/les-sagas-de-la-transformation/20091218trib000454514/conference-des-presidents-d-universite-.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Overview","number":"1","index":"1","fromtitle":"Conf\u00e9rence_des_Pr\u00e9sidents_d'Universit\u00e9","byteoffset":333,"anchor":"Overview"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Conf\u00e9rence_des_Pr\u00e9sidents_d'Universit\u00e9","byteoffset":1013,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents d'Universit\u00e9","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Conference des Presidents d'Universite"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2992908"}]}}