{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Instituto Nacional de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada","pageid":2334708,"revid":850465605,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(February 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Instituto_Nacional_de_Matem%C3%A1tica_Pura_e_Aplicada&amp;params=22.965284_S_43.237939_W_type:edu\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">22\u00b057\u203255\u2033S</span> <span class=\"longitude\">43\u00b014\u203217\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">22.965284\u00b0S 43.237939\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-22.965284; -43.237939</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">IMPA</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:IMPA_Logo.png\" class=\"image\"><img alt=\"IMPA Logo.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/59/IMPA_Logo.png/220px-IMPA_Logo.png\" width=\"220\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/5/59/IMPA_Logo.png 1.5x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"164\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Public_university\" title=\"Public university\">Public</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\n1952<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Director</th><td>\n<a href=\"/wiki/Marcelo_Viana\" title=\"Marcelo Viana\">Marcelo Viana</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a></span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Campus</th><td>\n<a href=\"/wiki/Urban_area\" title=\"Urban area\">Urban</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.impa.br/opencms/en/\">impa.br (English)</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Instituto National de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada</b> (<b>IMPA</b>; English: <span lang=\"en\">National Institute for Pure and Applied Mathematics</span>) is widely considered to be the foremost research and educational institution of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> in the area of <a href=\"/wiki/Mathematics\" title=\"Mathematics\">mathematics</a>. It is located in the city of <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, and was formerly known simply as <i>Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada</i>, hence its official abbreviation.\n</p><p>As of 2015, IMPA does research in <a href=\"/wiki/Algebra\" title=\"Algebra\">algebra</a>, <a href=\"/wiki/Mathematical_analysis\" title=\"Mathematical analysis\">analysis</a>, <a href=\"/wiki/Differential_geometry\" title=\"Differential geometry\">differential geometry</a>, <a href=\"/wiki/Partial_differential_equations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partial differential equations\">partial differential equations</a>, <a href=\"/wiki/Computer_graphics\" title=\"Computer graphics\">computer graphics</a>, <a href=\"/wiki/Fluid_dynamics\" title=\"Fluid dynamics\">fluid dynamics</a>, <a href=\"/wiki/Holomorphic_dynamics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holomorphic dynamics\">holomorphic dynamics</a>, <a href=\"/wiki/Mathematical_economics\" title=\"Mathematical economics\">mathematical economics</a>, <a href=\"/wiki/Symplectic_geometry\" title=\"Symplectic geometry\">symplectic geometry</a>, <a href=\"/wiki/Algebraic_geometry\" title=\"Algebraic geometry\">algebraic geometry</a>, <a href=\"/wiki/Mathematical_optimization\" title=\"Mathematical optimization\">optimization</a>, <a href=\"/wiki/Probability_theory\" title=\"Probability theory\">probability theory</a>, <a href=\"/wiki/Dynamical_system\" title=\"Dynamical system\">dynamical systems</a>, and <a href=\"/wiki/Ergodic_theory\" title=\"Ergodic theory\">ergodic theory</a>. It is aiming to expand its lines of research to include <a href=\"/wiki/Topology\" title=\"Topology\">topology</a>, <a href=\"/wiki/Number_theory\" title=\"Number theory\">number theory</a>, <a href=\"/wiki/Combinatorics\" title=\"Combinatorics\">combinatorics</a>, and <a href=\"/wiki/Discrete_mathematics\" title=\"Discrete mathematics\">discrete mathematics</a> in general and its applications.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Artur_Avila\" title=\"Artur Avila\">Artur Avila</a>, a 2014 <a href=\"/wiki/Fields_Medal\" title=\"Fields Medal\">Fields Medalist</a>, is a researcher at IMPA and received his Ph.D there.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Among its researchers also are <a href=\"/wiki/Jacob_Palis\" title=\"Jacob Palis\">Jacob Palis</a>, <a href=\"/wiki/Elon_Lages_Lima\" title=\"Elon Lages Lima\">Elon Lages Lima</a>, <a href=\"/wiki/Maur%C3%ADcio_Peixoto\" title=\"Maur\u00edcio Peixoto\">Maur\u00edcio Peixoto</a>, <a href=\"/wiki/Manfredo_do_Carmo\" title=\"Manfredo do Carmo\">Manfredo do Carmo</a>, <a href=\"/wiki/Marcelo_Viana\" title=\"Marcelo Viana\">Marcelo Viana</a>, <a href=\"/wiki/Welington_de_Melo\" title=\"Welington de Melo\">Welington de Melo</a>, <a href=\"/wiki/Enrique_Pujals\" title=\"Enrique Pujals\">Enrique Pujals</a>, <a href=\"/wiki/Harold_Rosenberg_(mathematician)\" title=\"Harold Rosenberg (mathematician)\">Harold Rosenberg</a>, <a href=\"/wiki/Marcos_Dajczer\" title=\"Marcos Dajczer\">Marcos Dajczer</a>, <a href=\"/wiki/Carlos_Gustavo_Moreira\" title=\"Carlos Gustavo Moreira\">Carlos Gustavo Moreira</a>, <a href=\"/wiki/Fernando_Cod%C3%A1_Marques\" title=\"Fernando Cod\u00e1 Marques\">Fernando Cod\u00e1 Marques</a>, <a href=\"/wiki/C%C3%A9sar_Camacho\" title=\"C\u00e9sar Camacho\">C\u00e9sar Camacho</a>, <a href=\"/wiki/Arnaldo_Garcia\" title=\"Arnaldo Garcia\">Arnaldo Garcia</a>, <a href=\"/wiki/Alfredo_Noel_Iusem\" title=\"Alfredo Noel Iusem\">Alfredo Noel Iusem</a>, <a href=\"/wiki/Karl-Otto_St%C3%B6hr\" title=\"Karl-Otto St\u00f6hr\">Karl-Otto St\u00f6hr</a>, <a href=\"/wiki/Robert_Morris_(mathematician)\" title=\"Robert Morris (mathematician)\">Robert Morris</a>, and <a href=\"/wiki/Carolina_Araujo_(mathematician)\" title=\"Carolina Araujo (mathematician)\">Carolina Araujo</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Nacional_de_Matem%C3%A1tica_Pura_e_Aplicada&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Instituto_Nacional_de_Matem%C3%A1tica_Pura_e_Aplicada_people\" title=\"Category:Instituto Nacional de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada people\">People associated with IMPA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sociedade_Brasileira_de_Matem%C3%A1tica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sociedade Brasileira de Matem\u00e1tica\">Sociedade Brasileira de Matem\u00e1tica</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Nacional_de_Matem%C3%A1tica_Pura_e_Aplicada&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco de Oliveira Castro. <i>A Matem\u00e1tica no Brasil</i>, Editora da Unicamp, p. 74.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.impa.br/opencms/pt/pesquisa/pesquisa_areas_de_pesquisa/index.html\">http://www.impa.br/opencms/pt/pesquisa/pesquisa_areas_de_pesquisa/index.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://w3.impa.br/~viana/out/Panorama_Matematica.pdf\">http://w3.impa.br/~viana/out/Panorama_Matematica.pdf</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Romero, Simon (Aug 27, 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2014/08/28/world/americas/from-a-compound-in-the-brazilian-hills-excellence-in-math-emerges.html\">\"From a Compound in the Brazilian Hills, Excellence in Math Emerges\"</a>. <i>The New York Times</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=From+a+Compound+in+the+Brazilian+Hills%2C+Excellence+in+Math+Emerges&amp;rft.date=2014-08-27&amp;rft.aulast=Romero&amp;rft.aufirst=Simon&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2014%2F08%2F28%2Fworld%2Famericas%2Ffrom-a-compound-in-the-brazilian-hills-excellence-in-math-emerges.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInstituto+Nacional+de+Matem%C3%A1tica+Pura+e+Aplicada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.impa.br/opencms/pt/pesquisa/pesquisa_pesquisadores/pesquisadores_do_impa.html\">http://www.impa.br/opencms/pt/pesquisa/pesquisa_pesquisadores/pesquisadores_do_impa.html</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Nacional_de_Matem%C3%A1tica_Pura_e_Aplicada&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.impa.br/opencms/en/\">IMPA - Instituto Nacional de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada</a> (official website)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Brazil&amp;#124;link=Brazil_Brazilian_universities_and_colleges\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazilian_universities_and_colleges\" title=\"Template:Brazilian universities and colleges\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazilian_universities_and_colleges\" title=\"Template talk:Brazilian universities and colleges\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazilian_universities_and_colleges&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Brazil&amp;#124;link=Brazil_Brazilian_universities_and_colleges\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\"><img alt=\"Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span> <a href=\"/wiki/List_of_universities_in_Brazil_by_state\" title=\"List of universities in Brazil by state\">Brazilian universities and colleges</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Federal</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Universities</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Acre\" title=\"Federal University of Acre\">Acre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Alagoas\" title=\"Federal University of Alagoas\">Alagoas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Amap%C3%A1\" title=\"Federal University of Amap\u00e1\">Amap\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Amazonas\" title=\"Federal University of Amazonas\">Amazonas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Bahia\" title=\"Federal University of Bahia\">Bahia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rec%C3%B4ncavo_da_Bahia\" title=\"Federal University of Rec\u00f4ncavo da Bahia\">Rec\u00f4ncavo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Southern_Bahia\" title=\"Federal University of Southern Bahia\">Southern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Western_Bahia\" title=\"Federal University of Western Bahia\">Western</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Bras%C3%ADlia\" title=\"University of Bras\u00edlia\">Bras\u00edlia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Cear%C3%A1\" title=\"Federal University of Cear\u00e1\">Cear\u00e1</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/University_for_International_Integration_of_the_Afro-Brazilian_Lusophony\" title=\"University for International Integration of the Afro-Brazilian Lusophony\">International Integration of the Afro-Brazilian Lusophony</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Federal_University_of_Cariri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Federal University of Cariri (page does not exist)\">Cariri</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Esp%C3%ADrito_Santo\" title=\"Federal University of Esp\u00edrito Santo\">Esp\u00edrito Santo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Goi%C3%A1s\" title=\"Federal University of Goi\u00e1s\">Goi\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Maranh%C3%A3o\" title=\"Federal University of Maranh\u00e3o\">Maranh\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Mato_Grosso\" title=\"Federal University of Mato Grosso\">Mato Grosso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Mato_Grosso_do_Sul\" title=\"Federal University of Mato Grosso do Sul\">Mato Grosso do Sul</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Grande_Dourados\" title=\"Federal University of Grande Dourados\">Greater Dourados</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Minas_Gerais\" title=\"Federal University of Minas Gerais\">Minas Gerais</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Alfenas\" title=\"Federal University of Alfenas\">Alfenas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Itajub%C3%A1\" title=\"Federal University of Itajub\u00e1\">Itajub\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Vales_do_Jequitinhonha_e_Mucuri\" title=\"Federal University of Vales do Jequitinhonha e Mucuri\">Jequitinhonha and Mucuri Valleys</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Juiz_de_Fora\" title=\"Federal University of Juiz de Fora\">Juiz de Fora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Lavras\" title=\"Federal University of Lavras\">Lavras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Ouro_Preto\" title=\"Federal University of Ouro Preto\">Ouro Preto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_S%C3%A3o_Jo%C3%A3o_del-Rei\" title=\"Federal University of S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei\">S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Tri%C3%A2ngulo_Mineiro\" title=\"Federal University of Tri\u00e2ngulo Mineiro\">Tri\u00e2ngulo Mineiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Uberl%C3%A2ndia\" title=\"Federal University of Uberl\u00e2ndia\">Uberl\u00e2ndia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Vi%C3%A7osa\" title=\"Federal University of Vi\u00e7osa\">Vi\u00e7osa</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Par%C3%A1\" title=\"Federal University of Par\u00e1\">Par\u00e1</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Rural_University_of_Amazonia\" title=\"Federal Rural University of Amazonia\">Rural of Amazonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Southern_and_Southeastern_Par%C3%A1\" title=\"Federal University of Southern and Southeastern Par\u00e1\">Southern and Southeastern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Western_Par%C3%A1\" title=\"Federal University of Western Par\u00e1\">Western</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Para%C3%ADba\" title=\"Federal University of Para\u00edba\">Para\u00edba</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Campina_Grande\" title=\"Federal University of Campina Grande\">Campina Grande</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Paran%C3%A1\" title=\"Federal University of Paran\u00e1\">Paran\u00e1</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_for_Latin_American_Integration\" title=\"Federal University for Latin American Integration\">Latin American Integration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Technology_%E2%80%93_Paran%C3%A1\" title=\"Federal University of Technology \u2013 Paran\u00e1\">Technology</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Pernambuco\" title=\"Federal University of Pernambuco\">Pernambuco</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Rural_University_of_Pernambuco\" title=\"Federal Rural University of Pernambuco\">Rural</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Vale_do_S%C3%A3o_Francisco\" title=\"Federal University of Vale do S\u00e3o Francisco\">S\u00e3o Francisco Valley</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Federal University of Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fluminense_Federal_University\" title=\"Fluminense Federal University\">Fluminense</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Rural_University_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Federal Rural University of Rio de Janeiro\">Rural</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_the_State_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Federal University of the State of Rio de Janeiro\">State of Rio de Janeiro</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rio_Grande_do_Norte\" title=\"Federal University of Rio Grande do Norte\">Rio Grande do Norte</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Rural_University_of_the_Semi-arid_Region\" title=\"Federal Rural University of the Semi-arid Region\">Rural of the Semi-Arid Region</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Federal University of Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Health_Sciences_of_Porto_Alegre\" title=\"Federal University of Health Sciences of Porto Alegre\">Health Sciences of Porto Alegre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Pampa\" title=\"Federal University of Pampa\">Pampa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Pelotas\" title=\"Federal University of Pelotas\">Pelotas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rio_Grande\" title=\"Federal University of Rio Grande\">Rio Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Santa_Maria\" title=\"Federal University of Santa Maria\">Santa Maria</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Rond%C3%B4nia\" title=\"Federal University of Rond\u00f4nia\">Rond\u00f4nia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Roraima\" title=\"Federal University of Roraima\">Roraima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Santa_Catarina\" title=\"Federal University of Santa Catarina\">Santa Catarina</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Fronteira_Sul\" title=\"Federal University of Fronteira Sul\">Southern Border</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Federal University of S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_ABC\" title=\"Federal University of ABC\">ABC Region</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_S%C3%A3o_Carlos\" title=\"Federal University of S\u00e3o Carlos\">S\u00e3o Carlos</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Sergipe\" title=\"Federal University of Sergipe\">Sergipe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_University_of_Tocantins\" title=\"Federal University of Tocantins\">Tocantins</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Colleges</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Instituto_Tecnol%C3%B3gico_de_Aeron%C3%A1utica\" title=\"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica\">Aeronautics Institute of Technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Instituto_Militar_de_Engenharia\" title=\"Instituto Militar de Engenharia\">Military Institute of Engineering</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Naval_School\" title=\"Brazilian Naval School\">Brazilian Naval School</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Institutes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Bahia\" title=\"Federal Institute of Bahia\">Bahia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_Baiano\" title=\"Federal Institute Baiano\">Baiano</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Bras%C3%ADlia\" title=\"Federal Institute of Bras\u00edlia\">Bras\u00edlia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Minas_Gerais\" title=\"Federal Institute of Minas Gerais\">Minas Gerais</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Center_for_Technological_Education_of_Minas_Gerais\" title=\"Federal Center for Technological Education of Minas Gerais\">CEFET-MG</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Paran%C3%A1\" title=\"Federal Institute of Paran\u00e1\">Paran\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Pernambuco\" title=\"Federal Institute of Pernambuco\">Pernambuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Federal Institute of Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Federal_Center_for_Technological_Education_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Federal Center for Technological Education of Rio de Janeiro\">CEFET-RJ</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Col%C3%A9gio_Pedro_II\" title=\"Col\u00e9gio Pedro II\">Pedro II</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Federal Institute of Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Farroupilha_Federal_Institute&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Farroupilha Federal Institute (page does not exist)\">Farroupilha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sul-Rio-Grandense_Federal_Institute&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sul-Rio-Grandense Federal Institute (page does not exist)\">Sul-Rio-Grandense</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_Santa_Catarina\" title=\"Federal Institute of Santa Catarina\">Santa Catarina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_Institute_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Federal Institute of S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">State and<br />municipal</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amazonas_State_University\" title=\"Amazonas State University\">Amazonas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bahia_State_University\" title=\"Bahia State University\">Bahia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/State_University_of_Feira_de_Santana\" title=\"State University of Feira de Santana\">Feira de Santana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_University_of_Southwestern_Bahia\" title=\"State University of Southwestern Bahia\">Southwestern Bahia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_University_of_Santa_Cruz\" title=\"State University of Santa Cruz\">Santa Cruz (UESC)</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cear%C3%A1_State_University\" title=\"Cear\u00e1 State University\">Cear\u00e1</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/State_University_of_Vale_do_Acara%C3%BA\" title=\"State University of Vale do Acara\u00fa\">Vale do Acara\u00fa</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Open_University_of_the_Distrito_Federal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Open University of the Distrito Federal (page does not exist)\">Distrito Federal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mato_Grosso_State_University\" title=\"Mato Grosso State University\">Mato Grosso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mato_Grosso_do_Sul_State_University\" title=\"Mato Grosso do Sul State University\">Mato Grosso do Sul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minas_Gerais_State_University\" title=\"Minas Gerais State University\">Minas Gerais</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/State_University_of_Montes_Claros\" title=\"State University of Montes Claros\">Montes Claros</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Par%C3%A1_State_University\" title=\"Par\u00e1 State University\">Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Para%C3%ADba_State_University\" title=\"Para\u00edba State University\">Para\u00edba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_the_State_of_Paran%C3%A1\" title=\"University of the State of Paran\u00e1\">Paran\u00e1</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/State_University_of_Londrina\" title=\"State University of Londrina\">Londrina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_University_of_Maring%C3%A1\" title=\"State University of Maring\u00e1\">Maring\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_University_of_Ponta_Grossa\" title=\"State University of Ponta Grossa\">Ponta Grossa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_University_of_Western_Paran%C3%A1\" title=\"State University of Western Paran\u00e1\">West</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Pernambuco\" title=\"University of Pernambuco\">Pernambuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_State_University\" title=\"Rio de Janeiro State University\">Rio de Janeiro</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/State_University_of_Northern_Rio_de_Janeiro\" title=\"State University of Northern Rio de Janeiro\">North</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Sul_State_University\" title=\"Rio Grande do Sul State University\">Rio Grande do Sul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Catarina_State_University\" title=\"Santa Catarina State University\">Santa Catarina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"University of S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Funda%C3%A7%C3%A3o_Educacional_do_Munic%C3%ADpio_de_Assis\" title=\"Funda\u00e7\u00e3o Educacional do Munic\u00edpio de Assis\">Assis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Campinas\" title=\"University of Campinas\">Campinas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_State_Technological_College\" title=\"S\u00e3o Paulo State Technological College\">FATEC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_State_University\" title=\"S\u00e3o Paulo State University\">UNESP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Municipal_de_S%C3%A3o_Caetano_do_Sul\" title=\"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul\">S\u00e3o Caetano do Sul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_de_Taubat%C3%A9\" title=\"Universidade de Taubat\u00e9\">Taubat\u00e9</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Private and<br />non-profit</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Escola_Superior_de_Propaganda_e_Marketing\" title=\"Escola Superior de Propaganda e Marketing\">ESPM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Funda%C3%A7%C3%A3o_Armando_Alvares_Penteado\" title=\"Funda\u00e7\u00e3o Armando Alvares Penteado\">FAAP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faculdades_Integradas_H%C3%A9lio_Alonso\" title=\"Faculdades Integradas H\u00e9lio Alonso\">FACHA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Feevale\" title=\"Universidade Feevale\">FEEVALE</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Universit%C3%A1rio_da_FEI\" title=\"Centro Universit\u00e1rio da FEI\">FEI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Funda%C3%A7%C3%A3o_Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas\">FGV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Universit%C3%A1rio_das_Faculdades_Metropolitanas_Unidas\" title=\"Centro Universit\u00e1rio das Faculdades Metropolitanas Unidas\">FMU</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/FUMEC_University\" title=\"FUMEC University\">FUMEC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibmec\" title=\"Ibmec\">IBMEC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Higher_Education_Institute_of_Brasilia\" title=\"Higher Education Institute of Brasilia\">IESB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Campinas\" title=\"Pontifical Catholic University of Campinas\">PUC-Campinas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Goi%C3%A1s\" title=\"Pontifical Catholic University of Goi\u00e1s\">PUC-Goi\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Minas_Gerais\" title=\"Pontifical Catholic University of Minas Gerais\">PUC-MG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Pontifical Catholic University of Rio de Janeiro\">PUC-Rio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Pontifical Catholic University of S\u00e3o Paulo\">PUC-SP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Paran%C3%A1\" title=\"Pontifical Catholic University of Paran\u00e1\">PUCPR</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pontifical_Catholic_University_of_Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Pontifical Catholic University of Rio Grande do Sul\">PUCRS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anhembi_Morumbi_University\" title=\"Anhembi Morumbi University\">UAM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_C%C3%A2ndido_Mendes\" title=\"Universidade C\u00e2ndido Mendes\">UCAM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Bras%C3%ADlia\" title=\"Catholic University of Bras\u00edlia\">UCB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dom_Bosco_Catholic_University\" title=\"Dom Bosco Catholic University\">UCDB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Petr%C3%B3polis\" title=\"Catholic University of Petr\u00f3polis\">UCP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Pelotas\" title=\"Catholic University of Pelotas\">UCPEL</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Caxias_do_Sul\" title=\"University of Caxias do Sul\">UCS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Salvador\" title=\"Catholic University of Salvador\">UCSAL</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Ita%C3%BAna\" title=\"University of Ita\u00fana\">UIT</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Luterana_do_Brasil\" title=\"Universidade Luterana do Brasil\">ULBRA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_de_Mogi_das_Cruzes\" title=\"Universidade de Mogi das Cruzes\">UMC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Methodist_University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Methodist University of S\u00e3o Paulo\">UMESP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_da_Amaz%C3%B4nia\" title=\"Universidade da Amaz\u00f4nia\">UNAMA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Est%C3%A1cio_de_S%C3%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1\">UNESA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_do_Extremo_Sul_Catarinense\" title=\"Universidade do Extremo Sul Catarinense\">UNESC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_Center_of_Belo_Horizonte\" title=\"University Center of Belo Horizonte\">UNIBH</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Pernambuco\" title=\"Catholic University of Pernambuco\">UNICAP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Universit%C3%A1rio_de_Bras%C3%ADlia\" title=\"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia\">UNICEUB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Cruz_Alta\" title=\"University of Cruz Alta\">UNICRUZ</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Salvador\" title=\"Universidade Salvador\">UNIFACS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Universit%C3%A1rio_Franciscano\" title=\"Centro Universit\u00e1rio Franciscano\">UNIFRA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Paranaense\" title=\"Universidade Paranaense\">UNIPAR</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_University_of_Santos\" title=\"Catholic University of Santos\">UNISANTOS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_de_Santa_Cruz_do_Sul\" title=\"Universidade de Santa Cruz do Sul\">UNISC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unisinos\" title=\"Unisinos\">Unisinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Norte_do_Paran%C3%A1\" title=\"Universidade Norte do Paran\u00e1\">UNOPAR</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Positivo\" title=\"Universidade Positivo\">UP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Passo_Fundo\" title=\"University of Passo Fundo\">UPF</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mackenzie_Presbyterian_University\" title=\"Mackenzie Presbyterian University\">UPM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_S%C3%A3o_Francisco\" title=\"Universidade S\u00e3o Francisco\">USF</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_S%C3%A3o_Judas_Tadeu\" title=\"Universidade S\u00e3o Judas Tadeu\">USJT</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Santa_%C3%9Arsula\" title=\"Universidade Santa \u00darsula\">USU</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Vassouras\" title=\"University of Vassouras\">USS</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <b><a href=\"/wiki/Category:Universities_in_Brazil\" title=\"Category:Universities in Brazil\">Category</a></b></li>\n<li><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Universities_and_colleges_in_Brazil\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Universities and colleges in Brazil\"><b>Commons</b></a></li>\n<li><img alt=\"List-Class article\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/db/Symbol_list_class.svg/16px-Symbol_list_class.svg.png\" title=\"List-Class article\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/db/Symbol_list_class.svg/23px-Symbol_list_class.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/db/Symbol_list_class.svg/31px-Symbol_list_class.svg.png 2x\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"185\" /> <b><a href=\"/wiki/List_of_universities_in_Brazil_by_state\" title=\"List of universities in Brazil by state\">List</a></b></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:School.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/30px-School.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/45px-School.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/60px-School.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a></td><td><i>This article about an education organization is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Instituto_Nacional_de_Matem%C3%A1tica_Pura_e_Aplicada&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Edu-org-stub\" title=\"Template:Edu-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Edu-org-stub\" title=\"Template talk:Edu-org-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Edu-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\"><img alt=\"Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/30px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"30\" height=\"21\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/45px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/60px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span></td><td><i>This article about an organisation in Brazil is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Instituto_Nacional_de_Matem%C3%A1tica_Pura_e_Aplicada&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil-org-stub\" title=\"Template:Brazil-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil-org-stub\" title=\"Template talk:Brazil-org-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:E-to-the-i-pi.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/E-to-the-i-pi.svg/34px-E-to-the-i-pi.svg.png\" width=\"34\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/E-to-the-i-pi.svg/51px-E-to-the-i-pi.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/E-to-the-i-pi.svg/68px-E-to-the-i-pi.svg.png 2x\" data-file-width=\"320\" data-file-height=\"283\" /></a></td><td><i>This mathematics-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Instituto_Nacional_de_Matem%C3%A1tica_Pura_e_Aplicada&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Math-stub\" title=\"Template:Math-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Math-stub\" title=\"Template talk:Math-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Math-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2198\nCached time: 20180921182838\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.352 seconds\nReal time usage: 0.475 seconds\nPreprocessor visited node count: 1353/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 68506/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1093/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2782/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.197/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.27 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  380.528      1 -total\n 30.59%  116.402      1 Template:Lang-en\n 19.24%   73.218      1 Template:More_footnotes\n 18.79%   71.520      1 Template:Infobox_University\n 15.66%   59.609      1 Template:Infobox\n 11.60%   44.141      1 Template:Ambox\n 10.14%   38.600      1 Template:Reflist\n  8.26%   31.435      1 Template:Brazilian_universities\n  8.04%   30.577      1 Template:Cite_news\n  7.72%   29.377      2 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2334708-0!canonical and timestamp 20180921182837 and revision id 850465605\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Instituto_Nacional_de_Matem%C3%A1tica_Pura_e_Aplicada","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Instituto Nacional de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Instituto_de_Matem%C3%A1tica_Pura_e_Aplicada","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituto_Nacional_de_Matem%C3%A1tica_Pura_e_Aplicada","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Instituto Nacional de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_de_math%C3%A9matiques_pures_et_appliqu%C3%A9es","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Institut national de math\u00e9matiques pures et appliqu\u00e9es"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/IMPA","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"IMPA"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Instituto_Nacional_de_Matem%C3%A1tica_Pura_e_Aplicada","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Instituto Nacional de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BA%AF%E6%95%B0%E5%AD%A6%E4%B8%8E%E5%BA%94%E7%94%A8%E6%95%B0%E5%AD%A6%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%89%80","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u7eaf\u6570\u5b66\u4e0e\u5e94\u7528\u6570\u5b66\u56fd\u5bb6\u7814\u7a76\u6240"}],"categories":[{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_February_2013"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","hidden":"","*":"Instances_of_Infobox_university_using_image_size"},{"sortkey":"researchersInstituto Nacional de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_university_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","hidden":"","*":"Articles_containing_explicitly_cited_English-language_text"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","*":"Education_in_Rio_de_Janeiro_(city)"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","*":"Schools_of_mathematics"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","*":"Research_institutes_in_Brazil"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","*":"Mathematical_institutes"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","*":"Educational_institutions_established_in_1952"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","*":"1952_establishments_in_Brazil"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","*":"Postgraduate_schools_in_Brazil"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","*":"Education_organization_stubs"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","*":"Brazilian_organisation_stubs"},{"sortkey":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada","*":"Mathematics_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from February 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Instituto Nacional de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada people"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Universities in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Noel Iusem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algebra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algebraic geometry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazonas State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anhembi Morumbi University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnaldo Garcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur Avila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahia State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Naval School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Gustavo Moreira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolina Araujo (mathematician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of Pelotas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of Petr\u00f3polis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic University of Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cear\u00e1 State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Universit\u00e1rio Franciscano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Universit\u00e1rio da FEI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Universit\u00e1rio das Faculdades Metropolitanas Unidas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e9gio Pedro II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Combinatorics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Computer graphics"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9sar Camacho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Differential geometry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Discrete mathematics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dom Bosco Catholic University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dynamical system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elon Lages Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Pujals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ergodic theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escola Superior de Propaganda e Marketing"},{"ns":0,"exists":"","*":"FUMEC University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faculdades Integradas H\u00e9lio Alonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Center for Technological Education of Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Center for Technological Education of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute Baiano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Rio Grande do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of Santa Catarina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Institute of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Rural University of Amazonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Rural University of Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Rural University of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Rural University of the Semi-arid Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University for Latin American Integration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of ABC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Acre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Alagoas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Alfenas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Amap\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Amazonas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Campina Grande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Cear\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Esp\u00edrito Santo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Fronteira Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Goi\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Grande Dourados"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Health Sciences of Porto Alegre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Itajub\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Juiz de Fora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Lavras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Maranh\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Mato Grosso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Mato Grosso do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Ouro Preto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Pampa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Para\u00edba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Pelotas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Rec\u00f4ncavo da Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Rio Grande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Rio Grande do Norte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Rio Grande do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Rond\u00f4nia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Roraima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Santa Catarina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Santa Maria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Sergipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Southern Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Southern and Southeastern Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of S\u00e3o Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Technology \u2013 Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Tocantins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Tri\u00e2ngulo Mineiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Uberl\u00e2ndia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Vale do S\u00e3o Francisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Vales do Jequitinhonha e Mucuri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Vi\u00e7osa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Western Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Western Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of the State of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Cod\u00e1 Marques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fields Medal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fluid dynamics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fluminense Federal University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funda\u00e7\u00e3o Armando Alvares Penteado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional do Munic\u00edpio de Assis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harold Rosenberg (mathematician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Higher Education Institute of Brasilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holomorphic dynamics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibmec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Militar de Engenharia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Palis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl-Otto St\u00f6hr"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of universities in Brazil by state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mackenzie Presbyterian University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manfredo do Carmo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelo Viana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcos Dajczer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematical analysis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematical economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematical optimization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mato Grosso State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mato Grosso do Sul State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maur\u00edcio Peixoto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Methodist University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minas Gerais State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Number theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Para\u00edba State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partial differential equations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Par\u00e1 State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Campinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Goi\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Rio Grande do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontifical Catholic University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Probability theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public university"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Grande do Sul State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Morris (mathematician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Catarina State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociedade Brasileira de Matem\u00e1tica"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Feira de Santana"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Londrina"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Maring\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Montes Claros"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Northern Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Ponta Grossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Santa Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Southwestern Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Vale do Acara\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"State University of Western Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symplectic geometry"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo State Technological College"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unisinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade C\u00e2ndido Mendes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Feevale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Luterana do Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Norte do Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Paranaense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Positivo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Santa \u00darsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade S\u00e3o Francisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade S\u00e3o Judas Tadeu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade da Amaz\u00f4nia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade de Mogi das Cruzes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade de Santa Cruz do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade de Taubat\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade do Extremo Sul Catarinense"},{"ns":0,"exists":"","*":"University Center of Belo Horizonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"University for International Integration of the Afro-Brazilian Lusophony"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Campinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Caxias do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Cruz Alta"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Ita\u00fana"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Passo Fundo"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Vassouras"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of the State of Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welington de Melo"},{"ns":0,"*":"Federal University of Cariri"},{"ns":0,"*":"Farroupilha Federal Institute"},{"ns":0,"*":"Sul-Rio-Grandense Federal Institute"},{"ns":0,"*":"Open University of the Distrito Federal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazilian universities and colleges"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Math-stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil-org-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazilian universities and colleges"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Edu-org-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Math-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox University"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazilian universities"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazilian universities and colleges"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Math-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","IMPA_Logo.png","Flag_of_Brazil.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Commons-logo.svg","Symbol_list_class.svg","School.svg","E-to-the-i-pi.svg"],"externallinks":["https://www.nytimes.com/2014/08/28/world/americas/from-a-compound-in-the-brazilian-hills-excellence-in-math-emerges.html","http://www.impa.br/opencms/pt/pesquisa/pesquisa_areas_de_pesquisa/index.html","http://w3.impa.br/~viana/out/Panorama_Matematica.pdf","http://www.impa.br/opencms/pt/pesquisa/pesquisa_pesquisadores/pesquisadores_do_impa.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Instituto_Nacional_de_Matem%C3%A1tica_Pura_e_Aplicada&params=22.965284_S_43.237939_W_type:edu","http://www.impa.br/opencms/en/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Instituto_Nacional_de_Matem\u00e1tica_Pura_e_Aplicada","byteoffset":2741,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Instituto_Nacional_de_Matem\u00e1tica_Pura_e_Aplicada","byteoffset":2894,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Instituto_Nacional_de_Matem\u00e1tica_Pura_e_Aplicada","byteoffset":2922,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Instituto Nacional de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Universities_and_colleges_in_Brazil","*":"commons:Category:Universities and colleges in Brazil"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Instituto Nacional de Matematica Pura e Aplicada"},{"name":"wikibase_item","*":"Q904687"}]}}