{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Gin\u00e9s de Mafra","pageid":6908877,"revid":789912082,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Gin%C3%A9s_de_Mafra&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:Gin%C3%A9s_de_Mafra\" title=\"Talk:Gin\u00e9s de Mafra\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Tone\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article's <b>tone or style may not reflect the <a href=\"/wiki/Wikipedia:Writing_better_articles#Tone\" title=\"Wikipedia:Writing better articles\">encyclopedic tone</a> used on Wikipedia</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> See Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Writing_better_articles#Tone\" title=\"Wikipedia:Writing better articles\">guide to writing better articles</a> for suggestions.</span>  <small><i>(July 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(July 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Gin\u00e9s de Mafra</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1493<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Cadiz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cadiz\">Cadiz</a>, <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a>, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n1546 (aged&#160;52&#8211;53)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portuguese</a> / <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Gin\u00e9s de Mafra</b> (1493\u20131546) was a <a href=\"/wiki/Portuguese_people\" title=\"Portuguese people\">Portuguese</a> or <a href=\"/wiki/Spanish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish people\">Spanish</a> explorer who sailed to the <a href=\"/wiki/Philippines\" title=\"Philippines\">Philippines</a> in the 16th century. De Mafra was a member of the expeditions of <a href=\"/wiki/Fern%C3%A3o_de_Magalh%C3%A3es\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es\">Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es</a> of 1519\u20131521 and <a href=\"/wiki/Ruy_L%C3%B3pez_de_Villalobos\" title=\"Ruy L\u00f3pez de Villalobos\">Ruy L\u00f3pez de Villalobos</a> of 1542\u20131545.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Voyage_to_the_Philippine_Islands\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Voyage to the Philippine Islands</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Finally_freed_only_to_find_his_wife_had_remarried\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Finally freed only to find his wife had remarried</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#The_New_World_expedition\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">The New World expedition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#The_Villalobos_expedition_(1542-1546)\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">The Villalobos expedition (1542-1546)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Geographical_mysteries\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Geographical mysteries</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#The_mysterious_isle\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">The mysterious isle</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gin%C3%A9s_de_Mafra&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Voyage_to_the_Philippine_Islands\">Voyage to the Philippine Islands</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gin%C3%A9s_de_Mafra&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Voyage to the Philippine Islands\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>De Mafra was born in the town of <a href=\"/wiki/Mafra,_Portugal\" title=\"Mafra, Portugal\">Mafra</a>, north of Lisbon, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>, or, according to other sources, in the town of <a href=\"/wiki/J%C3%A9rez_de_la_Frontera\" class=\"mw-redirect\" title=\"J\u00e9rez de la Frontera\">J\u00e9rez de la Frontera</a>, in <a href=\"/wiki/Cadiz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cadiz\">Cadiz</a>, <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a>. In 1519, he became a crew member of the Magalh\u00e3es expedition. De Mafra started as a seaman in the galleon <i><a href=\"/wiki/Trinidad_(ship)\" title=\"Trinidad (ship)\">Trinidad</a></i>, the armada's <a href=\"/wiki/Flagship\" title=\"Flagship\">flagship</a>, and was on board when the <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portuguese</a> captured the Spanish vessel at Benaconora, today <a href=\"/wiki/Jailolo_(town)\" title=\"Jailolo (town)\">Jailolo</a>, in the <a href=\"/wiki/Moluccas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moluccas\">Moluccas</a>. He was imprisoned for 5 months at Ternate (20&#160;km south of Benaconora), transferred to a jail at <a href=\"/wiki/Banda_Islands\" title=\"Banda Islands\">Banda Islands</a> where he remained for 4 months. Thereafter he was transferred to Malacca for 5 months after what he was brought to <a href=\"/wiki/Cochin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cochin\">Cochin</a>, <a href=\"/wiki/India\" title=\"India\">India</a>, where he languished for two years. De Mafra was finally brought by the Portuguese to Lisbon together with his crew members including Gonzalo G\u00f3mez de Espinosa and Hans Bergen. Upon their arrival in Portugal in 1526 de Mafra, and his crew members were thrown in prison. Bergen died in jail while Espinosa was later released that year. De Mafra himself was detained due to his possession of important documents which included the books and papers from the <i>Trinidad</i>. The manuscripts included navigational notes of Andr\u00e9s de San Mart\u00edn, who was the fleet's chief pilot and astrologer. It was later taken and mined by Portuguese historians. These manuscripts were later transferred to Spain during the <a href=\"/wiki/Iberian_Union\" title=\"Iberian Union\">Iberian Union</a> in 1580-1640. The letters were accessed by several Spanish chroniclers, including <a href=\"/wiki/Antonio_de_Herrera_y_Tordesillas\" title=\"Antonio de Herrera y Tordesillas\">Antonio de Herrera y Tordesillas</a>. These papers have been lost and now exist only in quotes, references, and citations by these historians.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Finally_freed_only_to_find_his_wife_had_remarried\">Finally freed only to find his wife had remarried</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gin%C3%A9s_de_Mafra&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Finally freed only to find his wife had remarried\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After numerous pleas by de Mafra to the <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Emperor\" title=\"Holy Roman Emperor\">Holy Roman Emperor</a>, <a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">Charles V of Spain</a> to have him released, he was freed in early 1527, and immediately proceeded to Spain. He was given an audience with the emperor after which he went straight to Palos only to discover his wife, Catalina Mart\u00ednez del Mercado, believing he had died during the voyage, had remarried, and sold their personal fortunes, and land properties. De Mafra wrote to the emperor complaining of his marital trouble, and asking for his intercession for the return of his possessions. The emperor agreed, and ordered an investigation be made by officials, and to have the matter resolved.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_New_World_expedition\">The New World expedition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gin%C3%A9s_de_Mafra&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The New World expedition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>De Mafra goes back to the sea in 1531, and sails to <a href=\"/wiki/Central_America\" title=\"Central America\">Central</a>, and <a href=\"/wiki/South_America\" title=\"South America\">South America</a>. The governor of <a href=\"/wiki/Guatemala\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a>, <a href=\"/wiki/Pedro_de_Alvarado\" title=\"Pedro de Alvarado\">Pedro de Alvarado</a>, in a letter written on November 20, 1536, tells the emperor he had hired the services of de Mafra as pilot, who is considered as one of the best sailors due to his experiences with the Magellan voyage. It's not clear where the expedition went but most scholars believe the fleet went to <a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peru</a>.\n</p>\n<h3><span id=\"The_Villalobos_expedition_.281542-1546.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Villalobos_expedition_(1542-1546)\">The Villalobos expedition (1542-1546)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gin%C3%A9s_de_Mafra&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: The Villalobos expedition (1542-1546)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>De Mafra joined the expedition of <a href=\"/wiki/Ruy_L%C3%B3pez_de_Villalobos\" title=\"Ruy L\u00f3pez de Villalobos\">Ruy L\u00f3pez de Villalobos</a> as pilot of the <i>San Juan</i>, one of six ships. Thus it is a mystery that many scholars have been trying to solve, when we find him as one of the men of the galleon <i>San Cristobal</i> who made it to the port of <a href=\"/w/index.php?title=Mazaua&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mazaua (page does not exist)\">Mazaua</a> in 1543. The galleon was separated from the fleet during a severe storm as the ships sailed between <a href=\"/wiki/Eniwetok\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eniwetok\">Eniwetok</a> and <a href=\"/wiki/Ulithi\" title=\"Ulithi\">Ulithi</a>. While stranded in one of those islands, he writes a document of the Magellan voyage, he talks about the meeting of Rajah Siaiu the chieftain of Mazaua. De Mafra wrote, \"This same chief [Rajah Siaiu] we saw in the year fifteen forty-three by those of us in the fleet of general Ruy L\u00f3pez de Villalobos, and he still remembered Magellan, and displayed to us some of the things he [Magellan] had given him.\" According to <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italian</a> historian <a href=\"/wiki/Antonio_Pigafetta\" title=\"Antonio Pigafetta\">Antonio Pigafetta</a>, \"Magellan's gift consisted of a garment of red, and yellow cloth made in the Turkish fashion, a red cap, knives, and mirrors\". De Mafra, and his crew members stayed in the island for about 5 to 6 months. This long stay suggested they had to repair the <i>San Cristobal</i> as it must have been damaged by the fierce storm. De Mafra was one of 117 survivors of the failed Villalobos expedition who made it to Malacca. There De Mafra, age 53, elected to stay together with 29 other crew members. The other survivors sailed for Lisbon in a Portuguese ship. De Mafra handed his manuscript to an unnamed sailor; this eventually reached Spain in transcribed form by an unknown editor where it remained hidden for many centuries in the <i>Archive of the Indies</i> in Madrid . It was eventually discovered and published in 1920.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Geographical_mysteries\">Geographical mysteries</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gin%C3%A9s_de_Mafra&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Geographical mysteries\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>De Mafra's document has been examined by American geographer Donald D. Brand. Brand dismissed it as nothing more than what de Mafra recalled on Andr\u00e9s de San Mart\u00edn writings, which de Mafra had with him until these were confiscated in Lisbon. \"It should be pointed out here that the previously unknown, <i>Descripci\u00f3n de los reinos, Libro que trata del descubrimiento y principio del estrecho que se llama de Magallanes, por Gin\u00e9s de Mafra</i>, published in Madrid, 1920 in <i>Tres Relaciones</i> could not be based on more than Mafra's memory of what he might have read in a Tratado begun by San Mart\u00edn.\" This dismissive charge unargued, and unproved, was echoed by Mart\u00edn Torodash, and Philippine religious historian John N. Schumacher, and influenced the thinking of many other scholars including the ethnographer historian William H. Scott. This explains why the unsolved information to the geographical mystery of <a href=\"/w/index.php?title=Mazaua&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mazaua (page does not exist)\">Mazaua</a> has remained buried in his record. Laurence Bergreen gave due recognition of de Mafra's document in Bergreen's 2003 work titled <i>Over the Edge of the World, Magellan's Terrifying Circumnavigation of the Globe</i>. It is this document that makes his information an incomparably important geographical testimony that unlocks the mystery of the island of Mazaua.\n</p><p>De Mafra wrote that Magellan's port was an isle with a circumference of 3-4 leagues or 9-12 nautical miles. <i>\"Y otro dia luego parti\u00f3</i>  [Magallanes]  <i>de esta isla, y navegando su viage llego a otra isla que tendra de circuito de tres hasta cuatro leguas\"</i>. (\"And after another day he [Magellan] left this island [Homonhon], and sailing on his way arrived at another [Mazaua] three or four leagues in circumference.\") Because the shape of the isle is almost circular, 3-4 leagues translate to an area of from 2,214 up to 3,930 hectares. In contrast, Limasawa is only 698 hectares. He also stated, they anchored west of the isle: <i>\"Esta isla tiene un puerto bueno a la parte del poniente della, y es poblada.\"</i> (\"This island called Mazaua has a good harbor on its western side, and is inhabited\"). Mazaua is officially, by Philippine law, declared as the island of Limasawa, an isle without anchorage, and the port is located east of the island. De Mafra's most clarifying testimony is that Mazaua was 15 leagues, roughly 45 nautical miles (83&#160;km), below <a href=\"/wiki/Butuan\" title=\"Butuan\">Butuan</a> in 1521 which in Pigafetta's map, and text is a larger geographical conception than the present-day map. The land area starts from present day <a href=\"/wiki/Surigao_City\" title=\"Surigao City\">Surigao</a>, and extends all the way to <a href=\"/wiki/Zamboanga_del_Norte\" title=\"Zamboanga del Norte\">Zamboanga del Norte</a>. De Mafra writes in Spanish: <i>\"De este Se\u00f1or de Ma\u00e7agua\"</i> [Rajah Siaiu] <i>\"supo Magallanes que en una provincia que se llamaba Butuan que es en la isla de Mindanao que es de la parte del norte della quince leguas de Ma\u00e7agua habia gran cantidad de oro.\" </i> (\"From the chief of Mazaua\" Rajah Siaiu \"Magellan learned that a province called Butuan, on the island of <a href=\"/wiki/Mindanao\" title=\"Mindanao\">Mindanao</a>, which is somewhere fifteen leagues to the north of Mazaua, possessed a large quantity of gold.\") This puts the port of Mazaua at 9\u00b0 N, the exact latitude for it by the Genoese Pilot, one of those who wrote an eyewitness document. All these information revolutionize geographical conception of Mazaua. Limasawa, which has been affirmed thrice by the Philippines' National Historical Institute, to be Mazaua is rectangular in shape, 698 hectares in area, and is reached by a track that is not drawn by any of the document. What is most telling is that Limasawa has no anchorage, As stated by the coast pilot, \"Limasawa is fringed by a narrow, steep-to reef, off which the depths are too great to afford anchorage for large vessels.\"\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_mysterious_isle\">The mysterious isle</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gin%C3%A9s_de_Mafra&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: The mysterious isle\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Armed with the insight from De Mafra's information, a team of archaeologists led by a geomorphologist went to work to validate the theory Mazaua is in 9\u00b0N. In January 2001, an incredible discovery met the earth scientists: the geo-political entities composed of Pinamanculan and Bancasi inside Butuan in northern Mindanao was in fact an island. From that point on the archaeologists went to work to find artefacts that would identify the isle as the port of Magellan. Age of contact ceramics, disarticulated human bones have been found that show the isle was inhabited before the Spanish arrival. Corroded iron, metal bracelets, and a brass pestle have been dug up that however have yet to be dated. The excavation was done in places outside the suspected village where the indigenous tribes of Mazaua had lived.\n</p><p>However scientists have not yet examined the entire isle including its coastal regions. At the moment no authenticated physical evidence traceable to Magellan and De Mafra and other known European visitors who visited the island-port has been found. As of today, geologists and archaeologists are still digging and investigating the site.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gin%C3%A9s_de_Mafra&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Bergreen, Laurence. <i>Over the Edge of the World, Magellan's Terrifying Circumnavigation of the Globe</i>. HarperCollins: New York, 2003.</li>\n<li>Comb\u00e9s, Francisco. <i>Historia de las islas de Mindanao, Iolo y sus adyacentes. W.E. Retana (ed.): Madrid, 1897.</i></li>\n<li>Defense Mapping Agency. <i>Pub. 162 Sailing Directions (Enroute). Philippine Islands 3</i>. Washington D.C., 1993.</li>\n<li>de Jesus, Vicente C. (2002). Mazaua Historiography. Retrieved February 27, 2007.</li>\n<li>Escalante Alvarado, Garcia de. 1546. <i>Colecci\u00f3n de documentos in\u00e9ditos relativos al descubrimiento, conquesta y organizaci\u00f3n de las Antiguas posesiones espa\u00f1olas en Am\u00e9rica y Oceania</i> (42 v., Madrid, 1864-1884), tomo v, pp.&#160;117-209.</li>\n<li>Herrera, Antonio de. <i>Historia general de los hechos de los Castellanos en las islas y tierrafirme del mar oceano, t. VI</i>. Angel Gonzalez Palencia 9ed.): Madrid, 1947.</li>\n<li>Howgego, Ramond John. 2002. <i>Encyclopedia of Exploration</i>. Sydney: Hordern House.</li>\n<li>Joyner, Tim. <i>Magellan</i>. International Marine: Maine, 1992.</li>\n<li>Mafra, Gin\u00e9s de. <i>Libro que trata del descubrimiento y principio del estrecho que se llama de Magallanes.</i> National Library Museum; ed. by A. Bl\u00e1zquez and D. Aguilera: Madrid, 1920.</li>\n<li>Medina, Jos\u00e9 Toribio. <i>El Descubrimiento del Oc\u00e9ano Pac\u00edfico: Vasco Nu\u00f1ez Balboa, Hernando de Magallanes y Sus Compa\u00f1eros</i>. Imprenta Universitaria: Chile, 1920.</li>\n<li>Morison, Samuel Eliot. <i>The European Discovery of America, The Southern Voyages 1492-1616</i>. Oxford University Press: New York, 1974.</li>\n<li>Noone, Martin J. <i>The Discovery and Conquest of the Philippines 1521-1581</i>. Richview Browne &amp; Nolan Limited: Ireland, 1983.</li>\n<li>Ramusio, Gian Battista. \"La Detta navigatione per messer Antonio Pigafetta Vicentino\". In: <i>Delle navigatione...</i> Venice: Pp.&#160;380-98.</li>\n<li>Rebelo, Gabriel. 1561. <i>Historia das ilhas de Maluco</i>. In: <i>Documenta\u00e7\u00e3o para a Hist\u00f3ria das Miss\u00f5es do <a href=\"/wiki/Padroado_Portugu%C3%AAs_do_Oriente\" class=\"mw-redirect\" title=\"Padroado Portugu\u00eas do Oriente\">Padroado Portugu\u00eas do Oriente</a>: Insul\u00edndia</i>. Lisbo\u00e3: Agencia Geral do Ultramar. 1955. Cited by Jos\u00e9 Manuel Garcia in <i>As Filipinas na historiograf\u00eda portuguesa do s\u00e9culo XVI</i>, Centro Portugu\u00e9s de Estudos do Sudeste Asi\u00e1tico, Porto: 2003.</li>\n<li>Santisteban, Fray Geronimo de. 1546. <i>Colecci\u00f3n de documentos in\u00e9ditos relativos al descubrimiento, conquesta y organizaci\u00f3n de las Antiguas posesiones espa\u00f1olas en Am\u00e9rica y Oceania</i> (42 v., Madrid, 1864-1884), tomo v., pp.&#160;151-165.</li>\n<li>Schumacher, John N. \"The First Mass in the Philippines\". In: <i>Kasaysayn 6</i>: National Historical Institute: Manila, 1981.</li>\n<li>Torodash, Martin. \"Magellan Historiography\" In: <i>Hispanic American Historical Review</i>, LI (May 1971), 313-335.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gin%C3%A9s_de_Mafra&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RB4usvtAZrEC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Ferdinand+Magellan&amp;ei=5aBMSbOwHZrqKQTr7-zsBw#PPA67,M1\">Google books - Magellan's Voyage</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1302\nCached time: 20180911145201\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.200 seconds\nReal time usage: 0.262 seconds\nPreprocessor visited node count: 1167/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 22367/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6093/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.090/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.79 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  211.737      1 -total\n 50.68%  107.307      3 Template:Ambox\n 38.53%   81.592      1 Template:Multiple_issues\n 30.62%   64.824      1 Template:Infobox_person\n 21.26%   45.012      1 Template:Infobox\n 21.04%   44.560      1 Template:Convert\n 11.89%   25.170      1 Template:Tone\n  9.60%   20.336      1 Template:Authority_control\n  8.97%   18.998      1 Template:Inline_citations\n  6.23%   13.182      5 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:6908877-0!canonical and timestamp 20180911145201 and revision id 789912082\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Gin%C3%A9s_de_Mafra","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Gin\u00e9s de Mafra"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Gin%C3%A9s_de_Mafra","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Gin\u00e9s de Mafra"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Gines_de_Mafra","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Gines de Mafra"}],"categories":[{"sortkey":"Mafra, Gines de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_style_issues_from_July_2017"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","hidden":"","*":"All_articles_with_style_issues"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_July_2017"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","*":"1493_births"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","*":"1546_deaths"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","*":"Explorers_of_Asia"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","*":"People_of_Spanish_colonial_Philippines"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","*":"Age_of_Discovery"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","*":"Portuguese_explorers_of_the_Pacific"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","*":"Spanish_explorers_of_the_Pacific"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","*":"16th-century_geographers"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","*":"16th-century_Spanish_people"},{"sortkey":"Mafra, Gines de","*":"Magellan\u2013Elcano_circumnavigation"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with style issues from July 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from July 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Pigafetta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de Herrera y Tordesillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banda Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Butuan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cadiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles V, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cochin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eniwetok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flagship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jailolo (town)"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e9rez de la Frontera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mafra, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mindanao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moluccas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Padroado Portugu\u00eas do Oriente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Alvarado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruy L\u00f3pez de Villalobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"South America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surigao City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trinidad (ship)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulithi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zamboanga del Norte"},{"ns":0,"*":"Mazaua"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Gin\u00e9s de Mafra"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Writing better articles"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tone"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Inline citations"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death year and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Ambox_important.svg","Edit-clear.svg","Text_document_with_red_question_mark.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=RB4usvtAZrEC&printsec=frontcover&dq=Ferdinand+Magellan&ei=5aBMSbOwHZrqKQTr7-zsBw#PPA67,M1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gin\u00e9s_de_Mafra","byteoffset":754,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Voyage to the Philippine Islands","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Gin\u00e9s_de_Mafra","byteoffset":769,"anchor":"Voyage_to_the_Philippine_Islands"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Finally freed only to find his wife had remarried","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Gin\u00e9s_de_Mafra","byteoffset":2519,"anchor":"Finally_freed_only_to_find_his_wife_had_remarried"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The New World expedition","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Gin\u00e9s_de_Mafra","byteoffset":3267,"anchor":"The_New_World_expedition"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Villalobos expedition (1542-1546)","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Gin\u00e9s_de_Mafra","byteoffset":3756,"anchor":"The_Villalobos_expedition_(1542-1546)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Geographical mysteries","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Gin\u00e9s_de_Mafra","byteoffset":5499,"anchor":"Geographical_mysteries"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The mysterious isle","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Gin\u00e9s_de_Mafra","byteoffset":9213,"anchor":"The_mysterious_isle"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"2","index":"8","fromtitle":"Gin\u00e9s_de_Mafra","byteoffset":10394,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"9","fromtitle":"Gin\u00e9s_de_Mafra","byteoffset":13004,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gin\u00e9s de Mafra","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Mafra, Gines de"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5563333"}]}}