{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n","pageid":1052431,"revid":856634270,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:EstatuaPinz%C3%B3nPalos1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"EstatuaPinz\u00f3nPalos1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/EstatuaPinz%C3%B3nPalos1.jpg/220px-EstatuaPinz%C3%B3nPalos1.jpg\" width=\"220\" height=\"372\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c5/EstatuaPinz%C3%B3nPalos1.jpg 1.5x\" data-file-width=\"329\" data-file-height=\"556\" /></a><div>Statue of Pinz\u00f3n in Palos de la Frontera</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\nc. 1441<sup id=\"cite_ref-Catholic_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Catholic-1\">&#91;1&#93;</a></sup><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Palos_de_la_Frontera\" title=\"Palos de la Frontera\">Palos de la Frontera</a>, <a href=\"/wiki/Huelva\" title=\"Huelva\">Huelva</a>, <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nc. 1493<sup id=\"cite_ref-Catholic_-_death_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Catholic_-_death-2\">&#91;2&#93;</a></sup><br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Palos_de_la_Frontera\" title=\"Palos de la Frontera\">Palos de la Frontera</a>, <a href=\"/wiki/Huelva\" title=\"Huelva\">Huelva</a>, <a href=\"/wiki/Andalusia\" title=\"Andalusia\">Andalusia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nMariner, explorer, discoverer</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n?\u20131493</td></tr><tr><th scope=\"row\">Home&#160;town</th><td>\nPalos de la Frontera</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\nMar\u00eda \u00c1lvarez<sup id=\"cite_ref-Duro1_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duro1-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-duquesa2_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-duquesa2-4\">&#91;4&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Children</th><td>\nSons: Arias P\u00e9rez, Juan<br />Daughters: Mayor, Catalina, Leonor<sup id=\"cite_ref-JulioPinz\u00f3n_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JulioPinz\u00f3n-5\">&#91;5&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Parent(s)</th><td>\nMart\u00edn Pinz\u00f3n, Mayor Vicente<sup id=\"cite_ref-parents_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-parents-6\">&#91;6&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Relatives</th><td>\n<a href=\"/wiki/Pinz%C3%B3n_brothers\" title=\"Pinz\u00f3n brothers\">Pinz\u00f3n brothers</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</b>, (<small>Spanish pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[ma\u027e\u02c8tin a\u02c8lonso pin\u02c8\u03b8on]</a></span>; <a href=\"/wiki/Palos_de_la_Frontera\" title=\"Palos de la Frontera\">Palos de la Frontera</a>, <a href=\"/wiki/Huelva\" title=\"Huelva\">Huelva</a>; c. 1441 \u2013 c. 1493)<sup id=\"cite_ref-Catholic_-_death_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Catholic_-_death-2\">&#91;2&#93;</a></sup> was a <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> mariner, shipbuilder, navigator and <a href=\"/wiki/Exploration\" title=\"Exploration\">explorer</a>, oldest of the <a href=\"/wiki/Pinz%C3%B3n_brothers\" title=\"Pinz\u00f3n brothers\">Pinz\u00f3n brothers</a>. He sailed with <a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Christopher Columbus</a> on his <a href=\"/wiki/Voyages_of_Christopher_Columbus#First_voyage\" title=\"Voyages of Christopher Columbus\">first voyage</a> to the <a href=\"/wiki/New_World\" title=\"New World\">New World</a> in 1492, as <a href=\"/wiki/Captain_(nautical)#Master\" class=\"mw-redirect\" title=\"Captain (nautical)\">captain</a> of the <i><a href=\"/wiki/Pinta_(ship)\" title=\"Pinta (ship)\">Pinta</a></i>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> His youngest brother <a href=\"/wiki/Vicente_Y%C3%A1%C3%B1ez_Pinz%C3%B3n\" title=\"Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n\">Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n</a> was captain of the <i><a href=\"/wiki/Ni%C3%B1a\" title=\"Ni\u00f1a\">Ni\u00f1a</a></i>, and the middle brother <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Mart%C3%ADn_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Mart\u00edn Pinz\u00f3n (page does not exist)\">Francisco Mart\u00edn Pinz\u00f3n</a> was <i>maestre</i> (first mate) of the <i>Pinta</i>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#The_Pinz\u00f3n_family_of_Palos\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">The Pinz\u00f3n family of Palos</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Preparations_for_the_voyage_of_discovery\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Preparations for the voyage of discovery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Voyage_with_Columbus\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Voyage with Columbus</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#The_voyage_out\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">The voyage out</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Separation_in_the_Caribbean\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Separation in the Caribbean</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Return_voyage_and_death\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Return voyage and death</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#In_popular_culture\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">In popular culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"The_Pinz.C3.B3n_family_of_Palos\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Pinz\u00f3n_family_of_Palos\">The Pinz\u00f3n family of Palos</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: The Pinz\u00f3n family of Palos\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Pinz%C3%B3n_brothers#The_Pinz\u00f3n_family_of_Palos\" title=\"Pinz\u00f3n brothers\">Pinz\u00f3n brothers \u00a7&#160;The Pinz\u00f3n family of Palos</a></div>\n<p>The Pinz\u00f3n family was among the leading families of Palos de la Frontera in the late 15th century. There are several conflicting theories about the origin of the family and of their name (<i>see <a href=\"/wiki/Pinz%C3%B3n_brothers#The_Pinz\u00f3n_family_of_Palos\" title=\"Pinz\u00f3n brothers\">Pinz\u00f3n family</a></i>). His grandfather was as sailor and diver known as <i>Mart\u00edn</i>; it is not clear whether that was a first or last name, and whether in his generation <i>Pinz\u00f3n</i> was a surname or an <a href=\"/wiki/Epithet\" title=\"Epithet\">epithet</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-juliobreve_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-juliobreve-9\">&#91;9&#93;</a></sup> His father was a sailor named Mart\u00edn Pinz\u00f3n; his mother was named Mayor Vicente.<sup id=\"cite_ref-parents_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-parents-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in Palos around 1441, it appears that at quite a young age Pinz\u00f3n shipped out on a locally based <a href=\"/wiki/Caravel\" title=\"Caravel\">caravel</a> as a <i>grumete</i> (cabin boy). His home, now the <a href=\"/w/index.php?title=Casa_Museo_de_Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa Museo de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n (page does not exist)\">Casa Museo de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</a>, was on the old royal road to the <a href=\"/wiki/Monastery_of_La_R%C3%A1bida\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monastery of La R\u00e1bida\">Monastery of La R\u00e1bida</a>.<sup id=\"cite_ref-Duro1_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duro1-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-casapinzon_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-casapinzon-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Mart\u00edn's family contracted a marriage with a resident of the locality named Mar\u00eda \u00c1lvarez.<sup id=\"cite_ref-Duro1_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duro1-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-duquesa2_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-duquesa2-4\">&#91;4&#93;</a></sup> They had five children: two boys\u2014Arias P\u00e9rez and Juan, who participated in several expeditions to the Americas\u2014and three girls\u2014Mayor, Catalina, and Leonor. Leonor, the youngest, suffered frequent attacks of what was then called \"<i>gota coral</i>\" and would now be called <a href=\"/wiki/Epilepsy\" title=\"Epilepsy\">epilepsy</a>.<sup id=\"cite_ref-JulioPinz\u00f3n_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JulioPinz\u00f3n-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>A French tradition holds that Alonso Pinz\u00f3n sailed to the New World with the navigator <a href=\"/wiki/Jean_Cousin_(navigator)\" title=\"Jean Cousin (navigator)\">Jean Cousin</a>, and that together they discovered the continent in 1488, four years before Colombus.<sup id=\"cite_ref-Shipley_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Shipley-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Wintroub_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wintroub-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Back in <a href=\"/wiki/Dieppe,_Seine-Maritime\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dieppe, Seine-Maritime\">Dieppe</a>, Pinz\u00f3n left Cousin in a dispute, and is claimed to have left for Spain, from where he advised Columbus on his westward sail.<sup id=\"cite_ref-Shipley_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Shipley-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Wintroub_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wintroub-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Pinzon is known to have displayed a remarkable confidence in guiding Columbus in his discovery of the New World.<sup id=\"cite_ref-Shipley_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Shipley-11\">&#91;11&#93;</a></sup> No indisputable written records remain, however, to support this early claim to discovery.<sup id=\"cite_ref-Wintroub_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wintroub-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>His nautical experience and his leadership remained patent in the 1508\u20131536 lawsuits known as the <i><a href=\"/wiki/Pleitos_colombinos\" title=\"Pleitos colombinos\">pleitos colombinos</a></i> (\"Columbian lawsuits\"), where the witnesses indicated him as the leader of the <i><a href=\"/wiki/Comarca\" title=\"Comarca\">comarca</a></i> (a region comparable to a <a href=\"/wiki/Shire\" title=\"Shire\">shire</a>). He was also famous for his battles against <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">the Portuguese</a> in the <a href=\"/wiki/War_of_the_Castilian_Succession\" title=\"War of the Castilian Succession\">War of the Castilian Succession</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> It is probable that even while in Portugal before coming to Spain, Columbus was aware of Mart\u00edn Alonso, because he was known for his participation in the war, as well as for his incursions into the Afro-Atlantic waters in the wake of the Portuguese, traveling to the <a href=\"/wiki/Canary_Islands\" title=\"Canary Islands\">Canary Islands</a> and <a href=\"/wiki/Guinea_(region)\" title=\"Guinea (region)\">Guinea</a>, with their rich fisheries and the commercial possibility of trade in gold, spices, and slaves.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Preparations_for_the_voyage_of_discovery\">Preparations for the voyage of discovery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Preparations for the voyage of discovery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 23 May 1492 a royal provision was read out to the residents of Palos,<sup id=\"cite_ref-realprovision_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-realprovision-15\">&#91;15&#93;</a></sup> by which the <a href=\"/wiki/Catholic_Monarchs\" title=\"Catholic Monarchs\">Catholic Monarchs</a> <a href=\"/wiki/Isabella_I_of_Castile\" title=\"Isabella I of Castile\">Isabella</a> and <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand</a> ordered that certain residents deliver two caravels to Columbus and travel with him on his voyage that he was making \"by command of Their Highnesses\" (<i>\"por mandado de Sus Altezas\"</i>) and that the town should respect the royal decision.<sup id=\"cite_ref-realprovision_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-realprovision-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The locals did not comply. The sailors of Palos had no confidence in embarking on this adventure with Columbus, who was largely unknown to them. Independent of their greater or lesser credence in his ideas, the men of Palos found it difficult to support the <a href=\"/wiki/Genoa\" title=\"Genoa\">Genovese</a> sailor if he was not accompanied by a mariner known and respected in the town. The venture\u2014risky and, above all, of uncertain profit\u2014did not present great attractions. Opposition or indifference to Columbus's project was general.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:CasaPinz%C3%B3n600.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/CasaPinz%C3%B3n600.jpg/220px-CasaPinz%C3%B3n600.jpg\" width=\"220\" height=\"321\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/CasaPinz%C3%B3n600.jpg/330px-CasaPinz%C3%B3n600.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/11/CasaPinz%C3%B3n600.jpg 2x\" data-file-width=\"374\" data-file-height=\"545\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:CasaPinz%C3%B3n600.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Pinz\u00f3n family house in Palos, now <a href=\"/w/index.php?title=Casa_Museo_de_Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa Museo de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n (page does not exist)\">Casa Museo de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</a>.</div></div></div>\n<p>At about this time, Pinz\u00f3n returned from a routine commercial voyage to <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Franciscans\" title=\"Franciscans\">Franciscans</a> of the Monastery of La R\u00e1bida put Columbus in touch with Pinz\u00f3n. Pinz\u00f3n's friend <a href=\"/w/index.php?title=Pero_V%C3%A1zquez_de_la_Frontera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pero V\u00e1zquez de la Frontera (page does not exist)\">Pero V\u00e1zquez de la Frontera</a>, a very respected old mariner in the town, also had an important influence on Pinz\u00f3n deciding to support the undertaking,<sup id=\"cite_ref-pinzonDURO_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pinzonDURO-18\">&#91;18&#93;</a></sup> not only morally but also economically.<sup id=\"cite_ref-LascasasPinz\u00f3n_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LascasasPinz\u00f3n-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-asensiopinz\u00f3n_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-asensiopinz\u00f3n-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>There is no record of any written agreement between Columbus and Pinz\u00f3n, and the terms of any agreement are lost to history. However, we do have the writings of Fray <a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_de_las_Casas\" title=\"Bartolom\u00e9 de las Casas\">Bartolom\u00e9 de las Casas</a> and the testimony of some witnesses. According to Fern\u00e1ndez Duro, de las Casas says Columbus offered Pinz\u00f3n equal honors in the voyage and half the profits, and Diego Pinz\u00f3n Colmenero testified the same in the <i>pleitos colombinos</i>; Francisco Medel testified that he heard him offer Pinz\u00f3n \"whatever he asked for and desired\".<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>As a strong sign of his commitment to Columbus's plan, Pinz\u00f3n put up half a million (<i>\"medio cuento\"</i>) <a href=\"/wiki/Spanish_maraved%C3%AD\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish maraved\u00ed\">maraved\u00eds</a> in coin toward the cost of the voyage, half of the amount that had been put up by the monarchy.<sup id=\"cite_ref-LascasasPinz\u00f3n_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LascasasPinz\u00f3n-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-asensiopinz\u00f3n_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-asensiopinz\u00f3n-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Thanks to his prestige as a shipowner and expert sailor and his fame throughout the <a href=\"/wiki/R%C3%ADo_Tinto_(river)\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00edo Tinto (river)\">Tinto</a>-<a href=\"/wiki/Odiel\" title=\"Odiel\">Odiel</a> region, he was able to enlist an appropriate crew.<sup id=\"cite_ref-dipupinzon_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dipupinzon-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Signing on, he dismissed the vessels that Columbus had already seized based on the royal order<sup id=\"cite_ref-ibarraPinz\u00f3n_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ibarraPinz\u00f3n-23\">&#91;23&#93;</a></sup> and also dismissed the men he had enrolled, supplying the enterprise with two caravels of his own,<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> the <i>Pinta</i> and the <i>Ni\u00f1a</i>, which he knew from his own experience would be better and more suitable boats.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Furthermore, he traveled through Palos, <a href=\"/wiki/Moguer\" title=\"Moguer\">Moguer</a> and <a href=\"/wiki/Huelva\" title=\"Huelva\">Huelva</a>, convincing his relatives and friends to enlist, composing of them the best crew possible.<sup id=\"cite_ref-ibarraPinz\u00f3n_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ibarraPinz\u00f3n-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> According to testimony in the <i>pleitos colombinos</i>, he \"brought such diligence to secure and animate the people as if what were discovered were for him and his sons.\"<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Among those he recruited were <a href=\"/w/index.php?title=Crist%C3%B3bal_Quintero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Crist\u00f3bal Quintero (page does not exist)\">Crist\u00f3bal Quintero</a> from Palos and the <a href=\"/wiki/Ni%C3%B1o_brothers\" title=\"Ni\u00f1o brothers\">Ni\u00f1o brothers</a> from Moguer.<sup id=\"cite_ref-dipupinzon_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dipupinzon-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>At this time, Pinz\u00f3n and Columbus seemed quite close. In the <i>pleitos colombinos</i>, witness Alonso Gallego from <a href=\"/wiki/Huelva\" title=\"Huelva\">Huelva</a> remembered hearing Columbus say, \"Mister Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n, we are going on this voyage which, if we go on with it and God reveals new lands to us, I promise by the Royal Crown to treat you as a brother.\"<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Voyage_with_Columbus\">Voyage with Columbus</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Voyage with Columbus\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg/220px-Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg\" width=\"220\" height=\"133\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg/330px-Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg/440px-Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg 2x\" data-file-width=\"1920\" data-file-height=\"1161\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Desembarco_de_Col%C3%B3n_de_Di%C3%B3scoro_Puebla.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Columbus and the Pinz\u00f3n brothers arrive in America, by <a href=\"/wiki/Di%C3%B3scoro_Puebla\" title=\"Di\u00f3scoro Puebla\">Di\u00f3scoro Puebla</a> (1862)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:LaPinta.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/LaPinta.jpg/220px-LaPinta.jpg\" width=\"220\" height=\"242\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/LaPinta.jpg/330px-LaPinta.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/LaPinta.jpg/440px-LaPinta.jpg 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"528\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:LaPinta.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Replica of the caravel <i>Pinta</i> at the <i><a href=\"/wiki/Wharf_of_the_Caravels\" title=\"Wharf of the Caravels\">Wharf of the Caravels</a></i> in Palos.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:HermanosPinzon.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/HermanosPinzon.jpg/220px-HermanosPinzon.jpg\" width=\"220\" height=\"307\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0a/HermanosPinzon.jpg 1.5x\" data-file-width=\"278\" data-file-height=\"388\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:HermanosPinzon.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Statue of the Pinz\u00f3n brothers in Palos.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Rabida1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Rabida1.jpg/220px-Rabida1.jpg\" width=\"220\" height=\"126\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Rabida1.jpg/330px-Rabida1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Rabida1.jpg/440px-Rabida1.jpg 2x\" data-file-width=\"1750\" data-file-height=\"1000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rabida1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Monastery_of_La_R%C3%A1bida\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monastery of La R\u00e1bida\">Monastery of La R\u00e1bida</a>.</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_voyage_out\">The voyage out</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: The voyage out\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 3 August 1492, the <i><a href=\"/wiki/Santa_Mar%C3%ADa_(ship)\" title=\"Santa Mar\u00eda (ship)\">Santa Mar\u00eda</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Pinta_(ship)\" title=\"Pinta (ship)\">Pinta</a></i>, and <i><a href=\"/wiki/Ni%C3%B1a\" title=\"Ni\u00f1a\">Ni\u00f1a</a></i> left Palos on their voyage of discovery. Admiral Columbus captained the flagship <i>Santa Mar\u00eda</i>, Pinz\u00f3n was captain of the <i>Pinta</i>; his middle brother Francisco was master. It was from the <i>Pinta</i> that <a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Triana\" title=\"Rodrigo de Triana\">Rodrigo de Triana</a> would be the first to sight land in the <a href=\"/wiki/Americas\" title=\"Americas\">Americas</a>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>During the voyage, Pinz\u00f3n demonstrated on several occasions his gifts as an expert mariner and as a leader. When the tiller of the <i>Pinta</i> broke <i>en route</i> to the Canary Islands, Columbus, who could not get close enough to help from the <i>Santa Mar\u00eda</i>:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>...was a bit less worried knowing that Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n was a vigorous and ingenious person.  ...he resolved the problem of the broken tiller of the Pinta and was able to continue sailing.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p></blockquote><p> When, between 6 and 7 October 1492 Columbus was unable to reestablish discipline among the tired and discouraged crew of the <i>Santa Mar\u00eda</i>, Mart\u00edn Alonso with his gift of command managed to resolve the situation. As the Hern\u00e1n P\u00e9rez Mateos would testify over forty years later:\n</p><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>...&#160;as they did not discover land, those who went with the said Columbus wanted to mutiny and rise against him, saying they were lost, and then the said Columbus had said to Mart\u00edn Alonso what was going on among these people, and what it seemed to him they ought to do; and that the said Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n had responded to him; \u00abSir; hang half a dozen of them and throw them into the sea, and if you dare not, I and my brothers will get up close to them and do it, that an armada that left with the mandate of such high princes not have to return without good news.\u00bb And that he knew that with that they would regain their spirits; and the said Columbus had said; \u00abMartin Alonso; lets make things good with these gentlemen and travel another eight days, and if in that time we don't find land, we will give another order on what we ought to do.\u00bb ...<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p></blockquote><p> At that time, Pinz\u00f3n suggested to Columbus the change of course on 6 October 1492<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> This change brought the expedition to landfall on <a href=\"/wiki/Guanahani\" title=\"Guanahani\">Guanahani</a> on 12 October 1492.\n</p><p>These and other acts by Pinz\u00f3n and by his brothers, especially Vicente, have led historians to see the brothers as \"co-discoverers of America\",<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> in that without their help, support, and courage, Columbus probably could not have achieved his enterprise of discovery, at least not in that time and place.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> At one point during the <i>pleitos colombinos</i>, a royal prosecutor argued that Pinz\u00f3n had played a more important role in the discovery of the Indies the Columbus himself.<sup id=\"cite_ref-Villapolos_Salas_300_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Villapolos_Salas_300-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Separation_in_the_Caribbean\">Separation in the Caribbean</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Separation in the Caribbean\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>All evidence\u2014the remarks in Columbus's diary, the testimony in the <i>pleitos colombinos</i>\u2014is that on the outward voyage, relations between Columbus and Pinz\u00f3n remained positive. Once among the Caribbean islands, that began to change.\n</p><p>On 21 November 1492, off the coast of <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>, Pinz\u00f3n failed to follow a direct order of Columbus to change course.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> He probably sailed off on his own trying to make individual discoveries and to find treasure,<sup id=\"cite_ref-Catholic_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Catholic-1\">&#91;1&#93;</a></sup> although Ces\u00e1reo Fern\u00e1ndez Duro argues that the initial separation may have been accidental, a matter of missed signals. (Asensio takes Fern\u00e1ndez Duro strongly to task for not adequately explaining the length of the separation;<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Fern\u00e1ndez Duro responds that Pinz\u00f3n simply continued the prior course, and if Columbus wanted, he should have had a pretty fair idea where to find him over the next several days.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>) During his separate travels he discovered new land; while all of the island geography of the first voyage is open to question,<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> it is believed that the land was <a href=\"/wiki/Haiti\" title=\"Haiti\">Haiti</a>.<sup id=\"cite_ref-Catholic_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Catholic-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>19th-century historian Jos\u00e9 Mar\u00eda Asensio, at least, blamed Pinz\u00f3n's absence for the fact that on 25 December, the <i>Santa Mar\u00eda</i> was wrecked on a shoal;<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> Pinz\u00f3n's brother Vicente in command of the <i>Ni\u00f1a</i> played a key part in rescuing the sailors and Columbus himself.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Columbus, giving up on Pinz\u00f3n, began sailing homeward 4 January, leaving behind 38 men,<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Stone_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stone-50\">&#91;50&#93;</a></sup> all of whom died before Columbus's return nine months later.<sup id=\"cite_ref-Stone_50-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stone-50\">&#91;50&#93;</a></sup> The <i>Ni\u00f1a</i> and <i>Pinta</i> sighted and rejoined one another 6 January 1493,<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> and, after a furious argument in which according to at least one witness, Pinz\u00f3n objected to the 38 men being \"left so far from Spain, being so few, because they could not be provided for and would be lost\", and Columbus threatened to hang Pinz\u00f3n,<sup id=\"cite_ref-Stone_50-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stone-50\">&#91;50&#93;</a></sup> the two ships headed together back toward Spain on 8 January.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>Columbus's published diary of the voyage was heavily edited by Bartolom\u00e9 de las Casas, so it is impossible to know what was actually written at the time and what was added later,<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> but the diary launches a series of accusations against Pinz\u00f3n beginning with his separation on November 21:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Wednesday, 21 November [1492]<br />...This day Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n departed with the caravel Pinta, without the obedience and will of the Admiral, out of greed, he says that an Indian that the Admiral had ordered to be put in that caravel had told him where to get much gold [the Spanish here, <i>le hab\u00eda de dar mucho oro</i>, is a bit obscure, but this seems to be the sense], and so he went away without waiting, without cause of bad weather, just because he wanted to. And here the Admiral says: \u00abHe did and said many other [things] to me\u00bb.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Tuesday, 8 January [1493]<br />With such strong winds from the east and southeast he did not leave that day, because of which he ordered that that caravel be supplied with water and firewood and all that was necessary for the entire voyage, because although he intended to travel by ship along that whole <a href=\"/wiki/Hispaniola\" title=\"Hispaniola\">Hispaniola</a> coast as far as he could, but, because those he put in the caravels for commanders were brothers, to wit Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n and Vicente Y\u00e1\u00f1ez, and others who followed him with arrogance and greed estimating that everything was already theirs, not looking at the honor the Admiral had given them, they had not obeyed and did not obey his commands, before they had said and done many unmerited things against him, and this Mart\u00edn Alonso left him from 21 November until 6 January without any cause or reason except disobedience, all of which the Admiral had suffered and been silent to bring a good end to his voyage, so that, to leave behind such bad company, with whom he says that it was necessary to dissimulate, although they were lawless people, and though he had to say while with them that they were good men*, because it was not the time to speak of punishment, he agreed to return and stop no more, as quickly as was possible ...<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<dl><dd>&#160;* <small>An effort to make sense of a rather obscure phrase, <i>\"y aunque ten\u00eda dice que consigo muchos hombres de bien\"</i>; possibly alternatively \"and though he had to say that they had many good men with them\".</small></dd></dl>\n<p>Nonetheless, much of the testimony in the <i>pleitos colombinos</i>, as well as part of the specialized historiography<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> and investigators,<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> does not agree that these things happened in this manner, nor is there any accusation against Pinz\u00f3n in <a href=\"/wiki/Columbus%27s_Letter_on_the_First_Voyage\" class=\"mw-redirect\" title=\"Columbus&#39;s Letter on the First Voyage\">Columbus's Letter on the First Voyage</a>, which Columbus wrote during his return.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Return_voyage_and_death\">Return voyage and death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Return voyage and death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the voyage back to Spain, Pinz\u00f3n's ship was separated from Columbus in stormy conditions, southwest of the <a href=\"/wiki/Azores\" title=\"Azores\">Azores</a>.<sup id=\"cite_ref-Stone_50-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stone-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Pinz\u00f3n arrived in <a href=\"/wiki/Baiona,_Pontevedra\" title=\"Baiona, Pontevedra\">Baiona</a> in <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a>, near <a href=\"/wiki/Vigo\" title=\"Vigo\">Vigo</a>, 1 March 1493;<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> Columbus reached <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a> on March 4; he later faced problems with the Court for having touched down in Portugal out of necessity in bad weather.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> Pinz\u00f3n, despite the bad weather and strong southerly winds, had managed to touch down on Spanish territory, not Portuguese. Believing Columbus to be lost, he sent a letter to the King and Queen; some have argued that he claimed the glory of the great discoveries for himself, while others defend him from the charge; the letter itself is lost. It is not clear whether his letter or Columbus's from Lisbon reached court first, nor is it clear whether the failure to invite Pinz\u00f3n to court resulted from Columbus's primacy of position, possible accusations by Columbus against Pinz\u00f3n, or simply reports of Pinz\u00f3n's illness and death.<sup id=\"cite_ref-Duro-117_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duro-117-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p><p>Pinz\u00f3n returned home to Palos, arriving on 15 March 1493, precisely the same day the <i>Ni\u00f1a</i> reached the voyage's starting point.  Exhausted and suffering from a recurrent fever,<sup id=\"cite_ref-JulioPinz\u00f3n_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JulioPinz\u00f3n-5\">&#91;5&#93;</a></sup> he was taken from his ship in a stretcher. As Columbus arrived, his friends took him to a farm on the boundary between Palos and Moguer. It is possible that Mart\u00edn's son, Arias P\u00e9rez Pinz\u00f3n, did not bring him directly to his house in Palos in order to protect him, given that Columbus had threatened him earlier. Another possibility is that this was because Mart\u00edn did not get along well with Catalina Alonso,<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> the woman who had been living with his father since he became a widower, and with whom the father would have two illegitimate children: Francisco and In\u00e9s Pinz\u00f3n.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> According to the testimony of Francisco Medel and Hern\u00e1n P\u00e9rez Mateos, he was brought to the La R\u00e1bida Monastery, where he died; he was entombed there, as was his wish.<sup id=\"cite_ref-duquesa2_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-duquesa2-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</p><p>It has been claimed that Pinz\u00f3n's recurring fever was <a href=\"/wiki/Syphilis\" title=\"Syphilis\">syphilis</a>.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>  The theory that syphilis is of <a href=\"/wiki/New_World\" title=\"New World\">New World</a> origin and that it was first brought back to Europe by Columbus's crew has been longstanding, and long controversial.<sup id=\"cite_ref-Downing_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Downing-67\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Pusey_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pusey-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Some recent <a href=\"/wiki/Genetics\" title=\"Genetics\">genetic</a> evidence restores credence to the theory.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> Even so, even if Pinz\u00f3n contracted it on the voyage, it is extremely unlikely that it was the cause of his death. Tertiary syphilis does not normally show up for 3 to 15 years.<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> There is also a possibility that some historians have confused Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n with his brother Francisco, who is more plausibly (but still controversially) believed to have had this particular disease.<sup id=\"cite_ref-Downing_67-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Downing-67\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Pusey_68-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pusey-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Conversely, there is the possibility that the first outbreak of syphilis among Europeans with no <a href=\"/wiki/Immunity_(medical)\" title=\"Immunity (medical)\">immunity</a> was much more virulent than subsequently.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p><p>Fern\u00e1ndez Duro further writes that Pinz\u00f3n's \"unpardonable crime\" was that he had the luck or skill to obtain more gold than Columbus.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"In_popular_culture\">In popular culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: In popular culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mart\u00edn Alonso P\u00ednzon was portrayed by <a href=\"/wiki/Tch%C3%A9ky_Karyo\" title=\"Tch\u00e9ky Karyo\">Tch\u00e9ky Karyo</a> in <i><a href=\"/wiki/1492:_Conquest_of_Paradise\" title=\"1492: Conquest of Paradise\">1492: Conquest of Paradise</a></i> and <a href=\"/wiki/Robert_Davi\" title=\"Robert Davi\">Robert Davi</a> in <i><a href=\"/wiki/Christopher_Columbus:_The_Discovery\" title=\"Christopher Columbus: The Discovery\">Christopher Columbus: The Discovery</a></i>, both released in <a href=\"/wiki/1992_in_film\" title=\"1992 in film\">1992</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Catholic-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Catholic_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Catholic_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Catholic_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Kennedy, Thomas (1913).<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newadvent.org/cathen/12104a.htm\">Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</a>. In <i>The Catholic Encyclopedia</i>. New York: Robert Appleton Company. Retrieved 2009-05-15 from New Advent.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Catholic_-_death-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Catholic_-_death_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Catholic_-_death_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Thomas Kennedy in his 1913 article <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newadvent.org/cathen/12104a.htm\">Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</a> in <i>The Catholic Encyclopedia</i> says he died \"a few months\" after his 15 March 1493 return to Palos.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Duro1-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Duro1_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duro1_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duro1_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/28/mode/2up\">p. 28</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-duquesa2-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-duquesa2_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-duquesa2_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-duquesa2_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u00c1lvarez_de_Toledo2000\">\u00c1lvarez de Toledo 2000</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://americaversus.iespana.es/4parte/3primoviaje/texto.htm\">Chapter: \u00abEl primer viaje\u00bb</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JulioPinz\u00f3n-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-JulioPinz\u00f3n_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JulioPinz\u00f3n_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JulioPinz\u00f3n_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Julio_Izquierdo_Labrado\" title=\"Julio Izquierdo Labrado\">Izquierdo Labrado, Julio</a> (1985). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20040803070935/http://es.geocities.com/julioil/pepi.html\">\"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://es.geocities.com/julioil/pepi.html\">the original</a> on 2004-08-03<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n&amp;rft.date=1985&amp;rft.au=Izquierdo+Labrado%2C+Julio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fes.geocities.com%2Fjulioil%2Fpepi.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-parents-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-parents_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-parents_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Archivo General de Simancas, Registro General del Sello, March 1505.\n<dl><dd>Cited in:</dd></dl>\n<ul><li><a href=\"#CITEREFGould1984\">Gould 1984</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?id=3YktZjeEVnYC&amp;printsec=frontcover#PPA496,M1\">p. 496-497.</a></li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><img alt=\"Wikisource-logo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;<cite class=\"citation encyclopaedia\">Herbermann, Charles, ed. (1913). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Catholic_Encyclopedia_(1913)/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:Catholic Encyclopedia (1913)/Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\">Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</a>\". <i><a href=\"/wiki/Catholic_Encyclopedia\" title=\"Catholic Encyclopedia\">Catholic Encyclopedia</a></i>. New York: Robert Appleton Company.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n&amp;rft.btitle=Catholic+Encyclopedia&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Robert+Appleton+Company&amp;rft.date=1913&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFOrtega1980Tomo_III,_p._31\">Ortega, 1980 &amp; Tomo III, p. 31</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-juliobreve-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-juliobreve_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Julio_Izquierdo_Labrado\" title=\"Julio Izquierdo Labrado\">Izquierdo Labrado, Julio</a> (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071227025859/http://es.geocities.com/julioil/breve.htm\">\"Breve historia de Palos de la Frontera\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://es.geocities.com/julioil/breve.htm\">the original</a> on 2007-12-27<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-03</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Breve+historia+de+Palos+de+la+Frontera&amp;rft.date=2003&amp;rft.au=Izquierdo+Labrado%2C+Julio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fes.geocities.com%2Fjulioil%2Fbreve.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-casapinzon-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-casapinzon_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Instituto Andaluz del Patrimonio Hist\u00f3rico, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.juntadeandalucia.es\">Junta de Andaluc\u00eda</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.juntadeandalucia.es/cultura/iaph/bdi/resumen.do?id=i247536\">\"Casa de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Casa+de+Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n&amp;rft.au=Instituto+Andaluz+del+Patrimonio+Hist%C3%B3rico%2C+%5Bhttp%3A%2F%2Fwww.juntadeandalucia.es+Junta+de+Andaluc%C3%ADa%5D&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.juntadeandalucia.es%2Fcultura%2Fiaph%2Fbdi%2Fresumen.do%3Fid%3Di247536&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>\n<ul><li><cite class=\"citation web\">www.elpais.com. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com/articulo/andalucia/Descubrir/hogar/Pinzon/elpepiautand/20061013elpand_15/Tes/\">\"Descubrir el hogar de Pinz\u00f3n\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-05-05</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Descubrir+el+hogar+de+Pinz%C3%B3n&amp;rft.pub=%27%27El+Pa%C3%ADs%27%27&amp;rft.au=www.elpais.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elpais.com%2Farticulo%2Fandalucia%2FDescubrir%2Fhogar%2FPinzon%2Felpepiautand%2F20061013elpand_15%2FTes%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-Shipley-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Shipley_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Shipley_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Shipley_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>The English Rediscovery and Colonization of America</i> by Marie A. Shipley p.5  <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=POKossFY9JEC&amp;pg=PA3\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wintroub-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Wintroub_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Wintroub_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Wintroub_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>A savage mirror: power, identity, and knowledge in early modern France</i> Michael Wintroub p.21 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=MBEjEjq7pmoC&amp;pg=PA21\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Relevant passages from the <i><a href=\"/wiki/Pleitos_colombinos\" title=\"Pleitos colombinos\">pleitos colombinos</a></i> are cited in <a href=\"#CITEREFOrtega1980\">Ortega 1980</a>, Tomo III, p. 47 and quoted in the notes for the article <a href=\"/wiki/Pinz%C3%B3n_brothers\" title=\"Pinz\u00f3n brothers\">Pinz\u00f3n brothers</a>. One witness said of him \"neither on sea nor land the King had no other man so valiant nor brave as him\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Pulido Robio, Jos\u00e9 (1952). \"Algunas consideraciones sobre unos documentos referentes a Palos, inmediatos al descubrimiento\". <b>IX</b>. Anuario de Estudios Americanos.: Art. 2, p. 45.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Algunas+consideraciones+sobre+unos+documentos+referentes+a+Palos%2C+inmediatos+al+descubrimiento&amp;rft.volume=IX&amp;rft.pages=Art.+2%2C+p.+45&amp;rft.date=1952&amp;rft.au=Pulido+Robio%2C+Jos%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-realprovision-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-realprovision_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-realprovision_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elhistoriador.com.ar/documentos/conquista_y_colonia/real_provision_reyes_catolicos.phpReal\">Provisi\u00f3n de los </a><a href=\"/wiki/Reyes_Cat%C3%B3licos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reyes Cat\u00f3licos\">Reyes Cat\u00f3licos</a> que mandaron a Diego Rodr\u00edguez Prieto y a otros compa\u00f1eros, vecinos de la villa de Palos, para que tuvieran preparadas dos carabelas al servicio de Crist\u00f3bal Col\u00f3n. Texto completo<sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, Granada, 30 April 1492. <a href=\"/wiki/Archivo_General_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archivo General de Indias\">Archivo General de Indias</a>. Secci\u00f3n: Patronato. Signatura: PATRONATO, 295, N.3. (Castellano antiguo)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ibarra y Rodr\u00edguez, Eduardo (1892). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/dfernandoel00lbarrich#page/n7/mode/2up\"><i>Don Fernando el Cat\u00f3lico y el descubrimiento de Am\u00e9rica</i></a>. Imprenta de Fortaner, Madrid. pp.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/dfernandoel00lbarrich#page/180/mode/2up\">180\u2013184</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Don+Fernando+el+Cat%C3%B3lico+y+el+descubrimiento+de+Am%C3%A9rica&amp;rft.pages=180-184&amp;rft.pub=Imprenta+de+Fortaner%2C+Madrid&amp;rft.date=1892&amp;rft.au=Ibarra+y+Rodr%C3%ADguez%2C+Eduardo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fdfernandoel00lbarrich%23page%2Fn7%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> The link is to archive.org.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Vila Vilar, E. (1991). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090403073840/http://www.canalsocial.net/GER/ficha_GER.asp?id=2767&amp;cat=biografiasuelta\">\"Pinz\u00f3n, Hermanos\"</a>. Ediciones Rialp S.A. Gran Enciclopedia Rialp. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.canalsocial.net/GER/ficha_GER.asp?id=2767&amp;cat=biografiasuelta\">the original</a> on 2009-04-03<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-01-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pinz%C3%B3n%2C+Hermanos&amp;rft.pub=Ediciones+Rialp+S.A.+Gran+Enciclopedia+Rialp&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Vila+Vilar&amp;rft.aufirst=E.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.canalsocial.net%2FGER%2Fficha_GER.asp%3Fid%3D2767%26cat%3Dbiografiasuelta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pinzonDURO-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-pinzonDURO_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Ces%C3%A1reo_Fern%C3%A1ndez_Duro\" title=\"Ces\u00e1reo Fern\u00e1ndez Duro\">Fern\u00e1ndez Duro, Ces\u00e1reo</a> (1892-01-22). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12611653146704839210435/206421_0006.pdf\">\"Pinz\u00f3n, en el descubrimiento de las \u00cdndias\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (A\u00f1o XXXVI. N\u00fam. III.). Madrid: La ilustraci\u00f3n espa\u00f1ola y americana.: 46\u201347<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-06-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Pinz%C3%B3n%2C+en+el+descubrimiento+de+las+%C3%8Dndias&amp;rft.issue=A%C3%B1o+XXXVI.+N%C3%BAm.+III.&amp;rft.pages=46-47&amp;rft.date=1892-01-22&amp;rft.au=Fern%C3%A1ndez+Duro%2C+Ces%C3%A1reo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cervantesvirtual.com%2Fservlet%2FSirveObras%2F12611653146704839210435%2F206421_0006.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Online on Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LascasasPinz\u00f3n-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-LascasasPinz\u00f3n_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LascasasPinz\u00f3n_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_de_Las_Casas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bartolom\u00e9 de Las Casas\">de las Casas, Bartolom\u00e9</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12033856617830495876213/ima0271.htm\">\"Tomo I. Cap\u00edtulo XXXIV, p\u00e1g. 256\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12033856617830495876213/index.htm\"><i>Historia de las Indias</i></a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Tomo+I.+Cap%C3%ADtulo+XXXIV%2C+p%C3%A1g.+256&amp;rft.btitle=Historia+de+las+Indias&amp;rft.aulast=de+las+Casas&amp;rft.aufirst=Bartolom%C3%A9&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cervantesvirtual.com%2Fservlet%2FSirveObras%2F12033856617830495876213%2Fima0271.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> On the website of the Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-asensiopinz\u00f3n-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-asensiopinz\u00f3n_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-asensiopinz\u00f3n_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAsensio1892\">Asensio 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/martbinalonsopi00asenrich#page/66/mode/2up\">p. 66\u201368.</a>\n<ul><li><a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/50/mode/2up\">p. 50-56</a></li>\n<li><a href=\"#CITEREFOrtega1980\">Ortega 1980</a>, pg. 37-110.</li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mgar.net/var/pinzonm.htm\">\"Historia de la navegaci\u00f3n: Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\"</a>. www.mgar.net<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historia+de+la+navegaci%C3%B3n%3A+Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n&amp;rft.pub=www.mgar.net&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mgar.net%2Fvar%2Fpinzonm.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Julio_Izquierdo_Labrado\" title=\"Julio Izquierdo Labrado\">Izquierdo Labrado, Julio</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090727023834/http://es.geocities.com/julioil/pepi.html\">\"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\"</a>. es.geocites.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://es.geocities.com/julioil/pepi.html\">the original</a> on 2009-07-27<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n&amp;rft.pub=es.geocites.com&amp;rft.au=Izquierdo+Labrado%2C+Julio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fes.geocities.com%2Fjulioil%2Fpepi.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/53/mode/2up\">p. 53-54</a>. The original of the quoted phrase is <i>\"quanto pidiese y quisiese\"</i> heard his say he would treat him like a brother</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dipupinzon-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dipupinzon_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dipupinzon_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Diputaci\u00f3n de Huelva. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090810101911/http://www.diphuelva.es/inicial.aspx\">\"Los marineros de Huelva\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diphuelva.es/inicial.aspx#aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz00NTImaWRBcmVhPTUy\">the original</a> on 2009-08-10<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Los+marineros+de+Huelva&amp;rft.au=Diputaci%C3%B3n+de+Huelva&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.diphuelva.es%2Finicial.aspx%23aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz00NTImaWRBcmVhPTUy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ibarraPinz\u00f3n-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ibarraPinz\u00f3n_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ibarraPinz\u00f3n_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ibarra y Rodr\u00edguez, Eduardo (1892). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ia311509.us.archive.org/flipbook/flipbook.php?identifier=dfernandoel00lbarrich\">\"Cap. VIII\"</a>. <i>Don Fernando el Cat\u00f3lico y el descubrimiento de Am\u00e9rica</i>. Madrid: Imprenta de Fortaner. p.&#160;184.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Cap.+VIII&amp;rft.btitle=Don+Fernando+el+Cat%C3%B3lico+y+el+descubrimiento+de+Am%C3%A9rica&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pages=184&amp;rft.pub=Imprenta+de+Fortaner&amp;rft.date=1892&amp;rft.au=Ibarra+y+Rodr%C3%ADguez%2C+Eduardo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fia311509.us.archive.org%2Fflipbook%2Fflipbook.php%3Fidentifier%3Ddfernandoel00lbarrich&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Men\u00e9ndez-Pidal, Gonzalo. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=bcVGP3Z0uG0C&amp;printsec=frontcover#PPA166,M1\">\"Tres puntos finales, Crist\u00f3bal Col\u00f3n\"</a>. <i>Hacia una nueva imagen del mundo</i>. Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales, 2003. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-259-1245-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-259-1245-0\">978-84-259-1245-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Tres+puntos+finales%2C+Crist%C3%B3bal+Col%C3%B3n&amp;rft.btitle=Hacia+una+nueva+imagen+del+mundo&amp;rft.pub=Centro+de+Estudios+Pol%C3%ADticos+y+Constitucionales%2C+2003&amp;rft.isbn=978-84-259-1245-0&amp;rft.au=Men%C3%A9ndez-Pidal%2C+Gonzalo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DbcVGP3Z0uG0C%26printsec%3Dfrontcover%23PPA166%2CM1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGould1984\">Gould 1984</a>. The actual ownership of the <i>Ni\u00f1a</i> is in some question; quite possibly Pinz\u00f3n had a lease on it, rather than outright ownership.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFArranz_M\u00e1rquez2004\">Arranz M\u00e1rquez 2004</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YerxcpDT_vsC&amp;lpg=PP1&amp;pg=PA207\">p. 207-208</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Ces%C3%A1reo_Fern%C3%A1ndez_Duro\" title=\"Ces\u00e1reo Fern\u00e1ndez Duro\">Fern\u00e1ndez Duro, Ces\u00e1reo</a> (1892-01-22). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12611653146704839210435/206421_0006.pdf\">\"Pinz\u00f3n, en el descubrimiento de las \u00cdndias\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (A\u00f1o XXXVI. N\u00fam. III.). Madrid: <a href=\"/wiki/La_Ilustraci%C3%B3n_Espa%C3%B1ola_y_Americana\" title=\"La Ilustraci\u00f3n Espa\u00f1ola y Americana\">La Ilustraci\u00f3n Espa\u00f1ola y Americana</a>.: 46\u201347<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-06-04</span></span>. <q>... tra\u00eda tanta diligencia en allegar la gente \u00e9 animalia, como si para \u00e9l y para sus hijos hobiera de ser lo que se descubriese.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Pinz%C3%B3n%2C+en+el+descubrimiento+de+las+%C3%8Dndias&amp;rft.issue=A%C3%B1o+XXXVI.+N%C3%BAm.+III.&amp;rft.pages=46-47&amp;rft.date=1892-01-22&amp;rft.au=Fern%C3%A1ndez+Duro%2C+Ces%C3%A1reo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cervantesvirtual.com%2Fservlet%2FSirveObras%2F12611653146704839210435%2F206421_0006.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Online on Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Se\u00f1or Mart\u00edn Alonso Pin\u00e7\u00f3n, vamos an este viage que, si salimos con \u00e9l y Dios nos descubre tierras, yo os prometo por la Corona Real de partir con vos como un hermano.</i> Pleitos colombinos. Testimonio de Alonso Gallego en las probanzas de 1515, en Palos. <a href=\"/wiki/Archivo_General_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archivo General de Indias\">Archivo General de Indias</a>. Secci\u00f3n: Patronato. Signatura: PATRONATO,12,N.2,R.23. <cite class=\"citation book\">Ortega, \u00c1ngel (1980) [1925]. <i>La R\u00e1bida. Historia documental cr\u00edtica. 4 vol. (facsimile edition)</i>. Tomo III. Diputaci\u00f3n Provincial de Huelva. Servicio de Publicaciones. p.&#160;53. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-500-3860-6\" title=\"Special:BookSources/978-84-500-3860-6\">978-84-500-3860-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+R%C3%A1bida.+Historia+documental+cr%C3%ADtica.+4+vol.+%28facsimile+edition%29&amp;rft.pages=53&amp;rft.pub=Diputaci%C3%B3n+Provincial+de+Huelva.+Servicio+de+Publicaciones&amp;rft.date=1980&amp;rft.isbn=978-84-500-3860-6&amp;rft.aulast=Ortega&amp;rft.aufirst=%C3%81ngel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See also <a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/50/mode/2up\">p. 50-51</a> for another quotation of similar import, this from Columbus's son and heir <a href=\"/wiki/Diego_Col%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diego Col\u00f3n\">Diego Col\u00f3n</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/es:Diario_de_a_bordo_del_primer_viaje_de_Crist%C3%B3bal_Col%C3%B3n:_texto_completo\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:es:Diario de a bordo del primer viaje de Crist\u00f3bal Col\u00f3n: texto completo\">Diario de a bordo del primer viaje de Crist\u00f3bal Col\u00f3n: texto completo</a> (complete text of the Ship's diary of Columbus's first voyage, as assembled by Fray <a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_de_las_Casas\" title=\"Bartolom\u00e9 de las Casas\">Bartolom\u00e9 de las Casas</a>. Hereafter, \"<i>Ship's Diary</i>\") 11 October [1492] \"And because the caravela Pinta had more sail and went ahead of the Admiral, it found land and made the sign the Admiral had ordered. This land was seen first by a sailor named Rodrigo de Triana.\" <i>\"Y porque la carabela Pinta era m\u00e1s velera e iba delante del Almirante, hall\u00f3 tierra e hizo las se\u00f1as que el Almirante hab\u00eda mandado. Esta tierra fue vista primero por un marinero que se dec\u00eda Rodrigo de Triana\"</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ship's Diary</i>, 6 August [1492]<br />\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>Lunes, 6 de agosto<br />...Viose all\u00ed el Almirante en gran turbaci\u00f3n por no poder ayudar a la dicha carabela sin su peligro, y dice que alguna pena perd\u00eda con saber que Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n era persona esforzada y de buen ingenio. En fin, anduvieron entre d\u00eda y noche veintinueve leguas. Durante la traves\u00eda, demostr\u00f3 sus habilidades de marinero cuando resolvi\u00f3 el problema de la rotura del tim\u00f3n de La Pinta y pudo seguir navegando.</i>\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Testimony in the <i>pleitos colombinos</i> by Hern\u00e1n P\u00e9rez Mateos, former pilot of Palos, age 80, given in <a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a> 26 January 1536. <a href=\"/wiki/Archivo_General_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archivo General de Indias\">Archivo General de Indias</a>. Secci\u00f3n: Patronato. Signatura: PATRONATO,12,N.2,R.14.<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>...&#160;como no descubr\u00edan tierra, los que ven\u00edan con el dicho Col\u00f3n se quer\u00edan amotinar y alzar contra el, diciendo que iban perdidos, y entonces el dicho Col\u00f3n hab\u00eda dicho a Mart\u00edn Alonso lo que pasaba con aquella gente, y que qu\u00e9 le paresc\u00eda que deb\u00edan hacer; e que el dicho Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n le hab\u00eda respondido; \u00abSe\u00f1or; ahorque vuesa merced a media docena dellos e \u00e9chelos al mar, y si no se atreve, yo e mis hermanos barloaremos sobre ellos y lo haremos, que armada que salio con mandato de tan altos principes no ha de volver atras sin buenas nuevas.\u00bb Y que sabe que con esto se animaron; y el dicho Col\u00f3n hab\u00eda dicho; \u00abMartin Alonso; con estos hidalgos hayamonos bien y andemos otros ocho d\u00edas, e si en estos no hayamos tierra, daremos otra orden en lo que debemos hacer.\u00bb ...</i>\n</p></blockquote>\n<p>Cited in:\n</p>\n<ul><li><a href=\"#CITEREFOrtega1980\">Ortega 1980</a>, Tomo II, p. 213</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ship's Diary</i>:<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Saturday, 6 October [1492].<br />He navigated his way to the west. Then went forty leagues between day and night; he told the people thirty-three leagues. That night Mart\u00edn Alonso said it would be set course southwest by west; and to the Admiral it seemed that this Mart\u00edn Alonso said this because of the island of <a href=\"/wiki/Names_of_Japan#Jipangu\" title=\"Names of Japan\">Cipango</a> (Japan), and the Admiral saw that if they missed it they could not soon find land quickly and that it would be better off to go first to the mainland and later to the islands.\n</p></blockquote><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>S\u00e1bado, 6 de octubre.<br />Naveg\u00f3 su camino al Oeste o G\u00fceste, que es lo mismo. Anduvieron cuarenta leguas entre d\u00eda y noche; cont\u00f3 a la gente treinta y tres leguas. Esta noche dijo Mart\u00edn Alonso que ser\u00eda bien navegar a la cuarta del Oeste, a la parte del Sudoeste; y al Almirante pareci\u00f3 que no dec\u00eda esto Mart\u00edn Alonso por la isla de Cipango, y el Almirante ve\u00eda que si la erraban que no pudieran tan presto tomar tierra y que era mejor una vez ir a la tierra firme y despu\u00e9s a las islas.</i></p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01383853166915529202802/ima0046.htm\"><i>Diario de la primera navegaci\u00f3n.</i></a> Narrative assembled by Bartolom\u00e9 de las Casas.</cite></div>\n</blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFManzano_y_Manzano1988\">Manzano y Manzano 1988</a>, Vol. III. p. 5, <a href=\"#CITEREFArranz_M\u00e1rquez2004\">Arranz M\u00e1rquez 2004</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YerxcpDT_vsC&amp;printsec=frontcover#PPA208,M1\">p. 208</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGould1984\">Gould 1984</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?id=3YktZjeEVnYC&amp;printsec=frontcover#PPA93,M1\">p. 93</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/45/mode/2up\">p. 45-47.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Asensio quoted in <a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/125/mode/2up\">p. 125</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Villapolos_Salas_300-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Villapolos_Salas_300_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Villapolos Salas, Gustavo (1976\u20131977). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110728033610/http://www.bibliojuridica.org/libros/5/2119/13.pdf\">\"La naturaleza procesal de los Pleitos Colombinos\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Anuario Jur\u00eddico</i>. Biblioteca Jur\u00eddica Virtual. III-IV: 300 (p. 16 of PDF). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bibliojuridica.org/libros/5/2119/13.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2011-07-28<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-08-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Anuario+Jur%C3%ADdico&amp;rft.atitle=La+naturaleza+procesal+de+los+Pleitos+Colombinos&amp;rft.volume=III-IV&amp;rft.pages=300+%28p.+16+of+PDF%29&amp;rft.date=1976%2F1977&amp;rft.aulast=Villapolos+Salas&amp;rft.aufirst=Gustavo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bibliojuridica.org%2Flibros%2F5%2F2119%2F13.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Asensio quoted in <a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/67/mode/2up\">p. 67 <i>et. seq.</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Asensio quoted in <a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/73/mode/2up\">p. 73 <i>et. seq.</i></a> In this passage, Fern\u00e1ndez Duro is quoting Asenio quoting Fern\u00e1ndez Duro himself.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, especially <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/91/mode/2up\">p. 91</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">McElroy, John W. (1941) The Ocean Navigation of Columbus on His First Voyage. The <a href=\"/wiki/American_Neptune\" title=\"American Neptune\">American Neptune</a>, I 209-240.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peck, Douglas T. (1993) Christoforo Colombo, God's Navigator, Columbus, WI: Columbian Publishers.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marden, Luis. (1986) The First Landfall of Columbus. National Geographic, 170 (November) 572-577.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Goldsmith, Roger A. and Philip L. Richardson, (1992). Numerical Simulations of Columbus' Atlantic Crossings. Woods Hole Oceanog. Inst. Tech. Rept., WHOI-92-14, February 1992.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pickering, Keith A. The Transatlantic Tracks of Columbus. Society for the History of Discoveries lecture, Cody, Wyoming September 11, 2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Asensio quoted in <a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/72/mode/2up\">p. 72</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ship's Diary</i>, 25 December [1492].</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ship's Diary</i>, 2 January [1493], 4 January [1493].</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stone-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Stone_50-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stone_50-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stone_50-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Stone_50-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Edward T. Stone, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.americanheritage.com/articles/magazine/ah/1978/3/1978_3_82.shtml\">Columbus' La Navidad: The Fate of the New World\u2019s First Spanish Settlement</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090602133513/http://www.americanheritage.com/articles/magazine/ah/1978/3/1978_3_82.shtml\">Archived</a> 2009-06-02 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <i><a href=\"/wiki/American_Heritage_(magazine)\" title=\"American Heritage (magazine)\">American Heritage</a></i>, April/May 1978, Volume 29, Issue 3. Accessed online 2010-01-15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ship's Diary</i>, 6 January [1493]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ship's Diary</i>, 9 January [1493].</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://college.cengage.com/english/lauter/heath/4e/students/author_pages/colonial/columbus_ch.html\">Christopher Columbus (1451-1506)</a>, Textbook Site for <i>The Heath Anthology of American Literature</i>, Fifth Edition, Paul Lauter, General Editor, college.cengage.com, accessed online 2010-01-14.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The matter is taken up at length in Estelle Irizarry, \"The two authors of Columbus' <i>Diary</i>, <i>Computers and the Humanities</i>, Springer Netherlands, ISSN 0010-4817 (Print), Volume 27, Number 2 / March, 1993 ISSN 1572-8412 (Online), DOI 10.1007/BF01830301. The free online <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.springerlink.com/content/q5263271g5650251/\">SpringerLink page</a> gives an abstract and a free excerpt, but there is no free online access to the paper itself.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ship's Diary</i>:<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>Mi\u00e9rcoles, 21 de noviembre<br />... Este d\u00eda se apart\u00f3 Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n con la carabela Pinta, sin obediencia y voluntad del Almirante, por codicia, dice que pensando que un indio que el Almirante hab\u00eda mandado poner en aquella carabela le hab\u00eda de dar mucho oro, y as\u00ed se fue sin esperar, sin causa de mal tiempo, sino porque quiso. Y dice aqu\u00ed el Almirante: \u00abotras muchas me tiene hecho y dicho\u00bb.</i>\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Ship's Diary</i>:<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>Martes, 8 de enero<br /></i>\n</p><p>Por el viento Este y Sudeste mucho que ventaba no parti\u00f3 este d\u00eda, por lo cual mand\u00f3 que se guarneciese la carabela de agua y le\u00f1a y de todo lo necesario para todo el viaje, porque, aunque ten\u00eda voluntad de costear toda la costa de aquella Espa\u00f1ola que andando el camino pudiese, pero, porque los que puso en las carabelas por capitanes eran hermanos, conviene a saber Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n y Vicente Y\u00e1\u00f1ez, y otros que le segu\u00edan con soberbia y codicia estimando que todo era ya suyo, no mirando la honra que el Almirante les hab\u00eda hecho y dado, no hab\u00edan obedecido ni obedec\u00edan sus mandamientos, antes hac\u00edan y dec\u00edan muchas cosas no debidas contra \u00e9l, y el Mart\u00edn Alonso lo dej\u00f3 desde el 21 de noviembre hasta el 6 de enero sin causa alguna ni raz\u00f3n sino por su desobediencia, todo lo cual el Almirante hab\u00eda sufrido y callado por dar buen fin a su viaje, as\u00ed que, por salir de tan mala compa\u00f1\u00eda, con los cuales dice que cumpl\u00eda disimular, aunque eran gente desmandada, y aunque ten\u00eda dice que consigo muchos hombres de bien, pero no era tiempo de entender en castigo, acord\u00f3 volverse y no parar m\u00e1s, con la mayor prisa que le fue posible ...<i></i>\n</p>\n</blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/66/mode/2up\">p. 66-108.</a>\n<ul><li><a href=\"#CITEREFRivera1945\">Rivera 1945</a>, Cap. X. \u00abLa isla de la discordia.\u00bb p. 121-136</li>\n<li><a href=\"#CITEREF\u00cd\u00f1iguez_S\u00e1nchez-Arjona1991\">\u00cd\u00f1iguez S\u00e1nchez-Arjona 1991</a>, p. 65-67</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">D\u00edaz-Trechulo, Sp\u00ednola, Maria Lourdes (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=drsM_sZPglQC\"><i>Crist\u00f3bal Col\u00f3n</i></a> (Segunda ed.). Ediciones Palabra. p.&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=drsM_sZPglQC&amp;lpg=PA78&amp;vq=Pinz%C3%B3n&amp;pg=PA91#v=onepage&amp;q=&amp;f=false\">91</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-9840-020-5\" title=\"Special:BookSources/978-84-9840-020-5\">978-84-9840-020-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Crist%C3%B3bal+Col%C3%B3n&amp;rft.pages=91&amp;rft.edition=Segunda&amp;rft.pub=Ediciones+Palabra&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-84-9840-020-5&amp;rft.au=D%C3%ADaz-Trechulo%2C+Sp%C3%ADnola%2C+Maria+Lourdes&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DdrsM_sZPglQC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Multiple names: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Manuel L\u00f3pez Flores (1964). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=_wKUSoaiOpWqMo_WyKAH&amp;id=A4ALAAAAYAAJ\"><i>Col\u00f3n no descubri\u00f3 Am\u00e9rica</i></a>. Madrid: Editorial Cl\u00e1sica. pp.&#160;253\u2013262. DL: M. 7.245-1964.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Col%C3%B3n+no+descubri%C3%B3+Am%C3%A9rica&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pages=253-262&amp;rft.pub=Editorial+Cl%C3%A1sica&amp;rft.date=1964&amp;rft.au=Manuel+L%C3%B3pez+Flores&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fei%3D_wKUSoaiOpWqMo_WyKAH%26id%3DA4ALAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diphuelva.es/inicial.aspx#aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz0yOTEmaWRBcmVhPTExMQ\">Las naves</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090810101911/http://www.diphuelva.es/inicial.aspx\">Archived</a> 2009-08-10 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., on the site of the <a href=\"/wiki/Wharf_of_the_Caravels\" title=\"Wharf of the Caravels\">Wharf of the Caravels</a>, Diputaci\u00f3n Provincial de Huelva. Accessed online 2010-01-15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/113/mode/2up\">p. 113.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Duro-117-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Duro-117_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/117/mode/2up\">p. 117 <i>et. seq.</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Archivo General de Simancas, Registro General del Sello, 12 de octubre de 1493.\n<dl><dd>Cited in:</dd></dl>\n<ul><li><a href=\"#CITEREFGould1984\">Gould 1984</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&amp;printsec=frontcover#PPA254,M1\">p. 254</a></li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.baiona.org/?60208,1\">Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</a>, Festa de Arribada, Ayuntamiento de Baiona. Accessed online 2010-01-12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Testimony in the <i><a href=\"/wiki/Pleitos_colombinos\" title=\"Pleitos colombinos\">pleitos colombinos</a></i> by Francisco Medel and Hern\u00e1n P\u00e9rez Mateos, cited in:\n<ul><li><a href=\"#CITEREFOrtega1980\">Ortega 1980</a>, Tomo III, p. 94, 103</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See for example Lisa M. Benton and John Rennie Short, <i>Environmental discourse and practice</i>, Wiley-Blackwell, 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-631-21114-4\" title=\"Special:BookSources/0-631-21114-4\">0-631-21114-4</a>, p. 40. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=D_FK85NDX9YC&amp;pg=PA40\">Accessed online</a> at <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Downing-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Downing_67-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Downing_67-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Andrew F. Downing, \"Were the Sailors of Columbus the First European Syphilitics?\", <i>The Boston Medical and Surgical Journal</i>, October 12, 1916, 515:522. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?pg=PA515\">Available online</a> through <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pusey-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Pusey_68-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pusey_68-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">W.A. Pusey, \"The Beginning of Syphilis\", <i>Journal of the American Medical Association</i>, Volume LXIV, number 24, June 12, 1915, 1961:1964. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0uwBAAAAYAAJ&amp;pg=PA1961\">Available online</a> through <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Julie Steenhuysen, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://uk.reuters.com/article/idUKN1443055520080115\">New study blames Columbus for syphilis spread</a>, <a href=\"/wiki/Reuters\" title=\"Reuters\">Reuters</a>, 2008-01-15. Accessed online 2010-01-15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nlm.nih.gov/medlineplus/ency/article/000662.htm\">Syphilis - tertiary</a>, Medline Plus (U.S. National Library of Medicine, National Institutes of Health). Accessed online 2010-01-24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pusey, p. 1962.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\">Fern\u00e1ndez Duro 1892</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/93/mode/2up\">p. 93</a> <i>\"Pero en esa isla, Pinz\u00f3n tuvo suerte \u00f3 ma\u00f1a para obtener m\u00e1s oro que el Almirante. Eso era la soberbia, ese la codicia, eso el crimen imperdonable del capit\u00e1n de la </i>Pinta<i> a los ojos de Col\u00f3n, y no pod\u00eda ingenuentamente declararla.\"</i></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREF\u00c1lvarez_de_Toledo2000\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Luisa_Isabel_%C3%81lvarez_de_Toledo_y_Maura\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo y Maura\">\u00c1lvarez de Toledo, Luisa Isabel</a> (2000), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091215024721/http://americaversus.iespana.es/\"><i>Africa versus Am\u00e9rica, la fuerza del paradigma</i></a> (in Spanish), Junta Isl\u00e1mica. Centro de Documentaci\u00f3n y Publicaciones, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-607-1135-3\" title=\"Special:BookSources/978-84-607-1135-3\">978-84-607-1135-3</a>, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://americaversus.iespana.es\">the original</a> on 2009-12-15</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Africa+versus+Am%C3%A9rica%2C+la+fuerza+del+paradigma&amp;rft.pub=Junta+Isl%C3%A1mica.+Centro+de+Documentaci%C3%B3n+y+Publicaciones&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-84-607-1135-3&amp;rft.aulast=%C3%81lvarez+de+Toledo&amp;rft.aufirst=Luisa+Isabel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Famericaversus.iespana.es&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFAsensio1892\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Asensio\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Asensio\">Asensio, Jos\u00e9 Mar\u00eda</a> (1892), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/martbinalonsopi00asenrich#page/n5/mode/2up\"><i>Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n: estudio hist\u00f3rico</i></a>, La Espa\u00f1a Moderna</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n%3A+estudio+hist%C3%B3rico&amp;rft.pub=La+Espa%C3%B1a+Moderna&amp;rft.date=1892&amp;rft.aulast=Asensio&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Mar%C3%ADa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fmartbinalonsopi00asenrich%23page%2Fn5%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Online at archive.org.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFFern\u00e1ndez_Duro1892\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Ces%C3%A1reo_Fern%C3%A1ndez_Duro\" title=\"Ces\u00e1reo Fern\u00e1ndez Duro\">Fern\u00e1ndez Duro, Ces\u00e1reo</a> (1892), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/n3/mode/2up\"><i>Pinz\u00f3n en el descubrimiento de las Indias</i></a> (in Spanish), Madrid: Sucesores de Rivadeneyra</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pinz%C3%B3n+en+el+descubrimiento+de+las+Indias&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Sucesores+de+Rivadeneyra&amp;rft.date=1892&amp;rft.aulast=Fern%C3%A1ndez+Duro&amp;rft.aufirst=Ces%C3%A1reo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fpinzbonenel00fernrich%23page%2Fn3%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGould1984\" class=\"citation\">Gould, Alice B. (1984), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC\"><i>Nueva lista documentada de los tripulantes de Col\u00f3n en 1492</i></a> (in Spanish), Real Academia de la Historia., <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-600-3829-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-600-3829-0\">978-84-600-3829-0</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nueva+lista+documentada+de+los+tripulantes+de+Col%C3%B3n+en+1492&amp;rft.pub=Real+Academia+de+la+Historia.&amp;rft.date=1984&amp;rft.isbn=978-84-600-3829-0&amp;rft.aulast=Gould&amp;rft.aufirst=Alice+B.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D3YktZjeEVnYC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> The link is to an abridged copy on <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a>.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFOrtega1980\" class=\"citation\"><a href=\"/w/index.php?title=Fray_%C3%81ngel_Ortega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fray \u00c1ngel Ortega (page does not exist)\">Ortega, \u00c1ngel</a> (1980) [1925], <i>La R\u00e1bida. Historia documental cr\u00edtica. 4 vol.</i> (in Spanish) (facsimile ed.), Diputaci\u00f3n Provincial de Huelva. Servicio de Publicaciones, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-500-3860-6\" title=\"Special:BookSources/978-84-500-3860-6\">978-84-500-3860-6</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+R%C3%A1bida.+Historia+documental+cr%C3%ADtica.+4+vol.&amp;rft.edition=facsimile&amp;rft.pub=Diputaci%C3%B3n+Provincial+de+Huelva.+Servicio+de+Publicaciones&amp;rft.date=1980&amp;rft.isbn=978-84-500-3860-6&amp;rft.aulast=Ortega&amp;rft.aufirst=%C3%81ngel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMart%C3%ADn+Alonso+Pinz%C3%B3n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Louis-Th\u00e9odule Begaud: <i>Le premier Capitaine au long cours, Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n, associ\u00e9 de Christophe Colomb; Organisateur et animateur de l'exp\u00e9dition de 1492</i>, Paris 1944</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Ad\u00e1m Sz\u00e1szdi: <i>El descubrimiento de Puerto Rico en 1492 por Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</i>, in: Revista de historia. San Juan, A\u00f1o 1(1985), Nr. 2, S. 9-45.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Domingo G\u00f3mez: <i>Vindicaci\u00f3n del piloto de la carabela \"Pinta\", Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</i>, in: Mundi hisp\u00e1nico. - Madrid, A\u00f1o 21(1968), Nr. 241.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Francisco Morales Padr\u00f3n: <i>Las relaciones entre Col\u00f3n y Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</i>, in: Actas. - Lisboa, Vol. 3(1961), S. 433-442.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in German)</span> Urs Bitterli: <i>Die \"Wilden\" und die \"Zivilisierten\"</i>, 3. Aufl., M\u00fcnchen 2004 ISBN&#160;?</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in German)</span> Ders.: <i>Alte Welt - neue Welt</i>, M\u00fcnchen 1992 ISBN&#160;?</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in German)</span> Ders.: <i>Die Entdeckung Amerikas</i>, 4. Aufl., M\u00fcnchen 1992 ISBN&#160;?</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in German)</span> Ders.: <i>Die Kenntnis beider \"Indien\" im fr\u00fchneuzeitlichen Europa</i>, M\u00fcnchen 1991</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n\">Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n</a> at Wikimedia Commons</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q505653&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q505653&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q505653\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/53235708\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1045371\">XX1045371</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12135063b\">cb12135063b</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12135063b\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119024691\">119024691</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000027169288\">0000 0000 2716 9288</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n88077145\">n88077145</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/029802512\">029802512</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/53235708\">53235708</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1276\nCached time: 20180909182732\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.660 seconds\nReal time usage: 0.821 seconds\nPreprocessor visited node count: 3984/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 83889/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9994/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 61963/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.277/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.41 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  682.081      1 -total\n 56.57%  385.827      1 Template:Reflist\n 14.35%   97.864      1 Template:Infobox_person\n 13.20%   90.034      8 Template:Cite_web\n  8.10%   55.275      1 Template:Infobox\n  7.15%   48.794      1 Template:Authority_control\n  6.50%   44.347     30 Template:Harvnb\n  5.99%   40.840      1 Template:Dead_link\n  5.85%   39.881      7 Template:Cite_book\n  5.00%   34.086      5 Template:Citation\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1052431-0!canonical and timestamp 20180909182731 and revision id 856634270\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%AA%D9%86_%D8%A3%D9%84%D9%88%D9%86%D8%B3%D9%88_%D8%A8%D9%8A%D9%86%D8%B2%D9%88%D9%86","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0623\u0644\u0648\u0646\u0633\u0648 \u0628\u064a\u0646\u0632\u0648\u0646"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%84%D5%A1%D6%80%D5%BF%D5%AB%D5%B6_%D4%B1%D5%AC%D5%B8%D5%B6%D5%BD%D5%B8_%D5%93%D5%AB%D5%B6%D5%BD%D5%B8%D5%B6","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0544\u0561\u0580\u057f\u056b\u0576 \u0531\u056c\u0578\u0576\u057d\u0578 \u0553\u056b\u0576\u057d\u0578\u0576"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%9E%E3%83%AB%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%82%A2%E3%83%AD%E3%83%B3%E3%82%BD%E3%83%BB%E3%83%94%E3%83%B3%E3%82%BD%E3%83%B3","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u30fb\u30d4\u30f3\u30bd\u30f3"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%BD,_%D0%9C%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD_%D0%90%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BE","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d, \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0410\u043b\u043e\u043d\u0441\u043e"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_incorporating_a_citation_from_the_1913_Catholic_Encyclopedia_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_January_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","*":"1440s_births"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","*":"1493_deaths"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","*":"Spanish_explorers"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","*":"Spanish_navigators"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","*":"15th-century_Spanish_people"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","*":"People_from_Palos_de_la_Frontera"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","*":"Age_of_Discovery"},{"sortkey":"Pinzon, Martin Alonzo","*":"Spanish_West_Indies"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from January 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":0,"exists":"","*":"1492: Conquest of Paradise"},{"ns":0,"exists":"","*":"1992 in film"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Heritage (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Neptune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archivo General de Indias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baiona, Pontevedra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 de Las Casas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 de las Casas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canary Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain (nautical)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caravel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ces\u00e1reo Fern\u00e1ndez Duro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Columbus: The Discovery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columbus's Letter on the First Voyage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Col\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dieppe, Seine-Maritime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Di\u00f3scoro Puebla"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pa\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epilepsy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epithet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exploration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciscans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Google Books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guanahani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guinea (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispaniola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huelva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immunity (medical)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella I of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cousin (navigator)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Asensio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Izquierdo Labrado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Ilustraci\u00f3n Espa\u00f1ola y Americana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo y Maura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moguer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of La R\u00e1bida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Names of Japan"},{"ns":0,"exists":"","*":"New World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00f1o brothers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palos de la Frontera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinta (ship)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinz\u00f3n brothers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pleitos colombinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reuters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reyes Cat\u00f3licos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Davi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo de Triana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00edo Tinto (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Mar\u00eda (ship)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish maraved\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syphilis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tch\u00e9ky Karyo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voyages of Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Castilian Succession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wharf of the Caravels"},{"ns":0,"*":"Francisco Mart\u00edn Pinz\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Casa Museo de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Pero V\u00e1zquez de la Frontera"},{"ns":0,"*":"Crist\u00f3bal Quintero"},{"ns":0,"*":"Fray \u00c1ngel Ortega"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:CathEncy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite Catholic Encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wikisource-logo.svg","EstatuaPinz\u00f3nPalos1.jpg","CasaPinz\u00f3n600.jpg","Desembarco_de_Col\u00f3n_de_Di\u00f3scoro_Puebla.jpg","LaPinta.jpg","HermanosPinzon.jpg","Rabida1.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.newadvent.org/cathen/12104a.htm","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/28/mode/2up","http://americaversus.iespana.es/4parte/3primoviaje/texto.htm","https://web.archive.org/web/20040803070935/http://es.geocities.com/julioil/pepi.html","http://es.geocities.com/julioil/pepi.html","https://books.google.es/books?id=3YktZjeEVnYC&printsec=frontcover#PPA496,M1","https://web.archive.org/web/20071227025859/http://es.geocities.com/julioil/breve.htm","http://es.geocities.com/julioil/breve.htm","http://www.juntadeandalucia.es","http://www.juntadeandalucia.es/cultura/iaph/bdi/resumen.do?id=i247536","http://www.elpais.com/articulo/andalucia/Descubrir/hogar/Pinzon/elpepiautand/20061013elpand_15/Tes/","https://books.google.com/books?id=POKossFY9JEC&pg=PA3","https://books.google.com/books?id=MBEjEjq7pmoC&pg=PA21","http://www.elhistoriador.com.ar/documentos/conquista_y_colonia/real_provision_reyes_catolicos.phpReal","https://archive.org/stream/dfernandoel00lbarrich#page/n7/mode/2up","https://archive.org/stream/dfernandoel00lbarrich#page/180/mode/2up","https://web.archive.org/web/20090403073840/http://www.canalsocial.net/GER/ficha_GER.asp?id=2767&cat=biografiasuelta","http://www.canalsocial.net/GER/ficha_GER.asp?id=2767&cat=biografiasuelta","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12611653146704839210435/206421_0006.pdf","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12033856617830495876213/ima0271.htm","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/12033856617830495876213/index.htm","https://archive.org/stream/martbinalonsopi00asenrich#page/66/mode/2up","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/50/mode/2up","http://www.mgar.net/var/pinzonm.htm","https://web.archive.org/web/20090727023834/http://es.geocities.com/julioil/pepi.html","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/53/mode/2up","https://web.archive.org/web/20090810101911/http://www.diphuelva.es/inicial.aspx","http://www.diphuelva.es/inicial.aspx#aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz00NTImaWRBcmVhPTUy","https://ia311509.us.archive.org/flipbook/flipbook.php?identifier=dfernandoel00lbarrich","https://books.google.com/books?id=bcVGP3Z0uG0C&printsec=frontcover#PPA166,M1","https://books.google.com/books?id=YerxcpDT_vsC&lpg=PP1&pg=PA207","http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01383853166915529202802/ima0046.htm","https://books.google.com/books?id=YerxcpDT_vsC&printsec=frontcover#PPA208,M1","https://books.google.es/books?id=3YktZjeEVnYC&printsec=frontcover#PPA93,M1","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/45/mode/2up","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/125/mode/2up","https://web.archive.org/web/20110728033610/http://www.bibliojuridica.org/libros/5/2119/13.pdf","http://www.bibliojuridica.org/libros/5/2119/13.pdf","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/67/mode/2up","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/73/mode/2up","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/91/mode/2up","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/72/mode/2up","http://www.americanheritage.com/articles/magazine/ah/1978/3/1978_3_82.shtml","https://web.archive.org/web/20090602133513/http://www.americanheritage.com/articles/magazine/ah/1978/3/1978_3_82.shtml","http://college.cengage.com/english/lauter/heath/4e/students/author_pages/colonial/columbus_ch.html","http://www.springerlink.com/content/q5263271g5650251/","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/66/mode/2up","https://books.google.com/books?id=drsM_sZPglQC","https://books.google.com/books?id=drsM_sZPglQC&lpg=PA78&vq=Pinz%C3%B3n&pg=PA91#v=onepage&q=&f=false","https://books.google.com/books?ei=_wKUSoaiOpWqMo_WyKAH&id=A4ALAAAAYAAJ","http://www.diphuelva.es/inicial.aspx#aHR0cDovL3d3dy5kaXBodWVsdmEuZXMvd2ViL2NvbnRlbmlkb19iYXNpY28uYXNweD9pZENvbnRlbmlkbz0yOTEmaWRBcmVhPTExMQ","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/113/mode/2up","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/117/mode/2up","https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC&printsec=frontcover#PPA254,M1","http://www.baiona.org/?60208,1","https://books.google.com/books?id=D_FK85NDX9YC&pg=PA40","https://books.google.com/books?pg=PA515","https://books.google.com/books?id=0uwBAAAAYAAJ&pg=PA1961","http://uk.reuters.com/article/idUKN1443055520080115","https://www.nlm.nih.gov/medlineplus/ency/article/000662.htm","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/93/mode/2up","https://www.wikidata.org/wiki/Q505653","https://web.archive.org/web/20091215024721/http://americaversus.iespana.es/","http://americaversus.iespana.es","https://archive.org/stream/martbinalonsopi00asenrich#page/n5/mode/2up","https://archive.org/stream/pinzbonenel00fernrich#page/n3/mode/2up","https://books.google.com/books?id=3YktZjeEVnYC","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/53235708","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1045371","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12135063b","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12135063b","https://d-nb.info/gnd/119024691","http://isni.org/isni/0000000027169288","http://id.loc.gov/authorities/names/n88077145","https://www.idref.fr/029802512","https://viaf.org/viaf/53235708"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Pinz\u00f3n family of Palos","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n","byteoffset":2924,"anchor":"The_Pinz\u00f3n_family_of_Palos"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n","byteoffset":3973,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Preparations for the voyage of discovery","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n","byteoffset":7554,"anchor":"Preparations_for_the_voyage_of_discovery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Voyage with Columbus","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n","byteoffset":17276,"anchor":"Voyage_with_Columbus"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The voyage out","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n","byteoffset":17690,"anchor":"The_voyage_out"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Separation in the Caribbean","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n","byteoffset":24986,"anchor":"Separation_in_the_Caribbean"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Return voyage and death","number":"4.3","index":"7","fromtitle":"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n","byteoffset":34859,"anchor":"Return_voyage_and_death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"In popular culture","number":"5","index":"8","fromtitle":"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n","byteoffset":40652,"anchor":"In_popular_culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"6","index":"9","fromtitle":"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n","byteoffset":40877,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"10","fromtitle":"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n","byteoffset":40914,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"11","fromtitle":"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n","byteoffset":42517,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"12","fromtitle":"Mart\u00edn_Alonso_Pinz\u00f3n","byteoffset":43526,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/Catholic_Encyclopedia_(1913)/Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","*":"wikisource:Catholic Encyclopedia (1913)/Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/es:Diario_de_a_bordo_del_primer_viaje_de_Crist%C3%B3bal_Col%C3%B3n:_texto_completo","*":"wikisource:es:Diario de a bordo del primer viaje de Crist\u00f3bal Col\u00f3n: texto completo"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Mart%C3%ADn_Alonso_Pinz%C3%B3n","*":"commons:Category:Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Pinzon, Martin Alonzo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q505653"}]}}