{"parse":{"title":"Karst Plateau","pageid":840268,"revid":859375208,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">\"Carso\" redirects here. For the wine, see <a href=\"/wiki/Carso_DOC\" title=\"Carso DOC\">Carso DOC</a>. For the conglomerate company, see <a href=\"/wiki/Grupo_Carso\" title=\"Grupo Carso\">Grupo Carso</a>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Rilke_05.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Rilke_05.jpg/220px-Rilke_05.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Rilke_05.jpg/330px-Rilke_05.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Rilke_05.jpg/440px-Rilke_05.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rilke_05.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The cliffs of <a href=\"/wiki/Duino\" title=\"Duino\">Duino</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Devin</span></i>) and the gulf of <a href=\"/wiki/Sistiana\" title=\"Sistiana\">Sistiana</a>, <a href=\"/wiki/Province_of_Trieste\" title=\"Province of Trieste\">Province of Trieste</a>, <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, seen from the <a href=\"/wiki/Rilke_Trail\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rilke Trail\">Rilke Trail</a></div></div></div>\n<p>The <b>Karst Plateau</b> or the <b>Karst region</b> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Kras</span></i>, <a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a>: <i><span lang=\"it\">Carso</span></i>), also simply known as the <b>Karst</b>, is a limestone <a href=\"/wiki/Plateau\" title=\"Plateau\">plateau</a> region extending across the border of southwestern <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a> and northeastern <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>.\n</p><p>It lies between the <a href=\"/wiki/Vipava_Valley\" title=\"Vipava Valley\">Vipava Valley</a>, the low hills surrounding the valley, the westernmost part of the <a href=\"/wiki/Brkini_Hills\" title=\"Brkini Hills\">Brkini Hills</a>, northern <a href=\"/wiki/Istria\" title=\"Istria\">Istria</a>, and the <a href=\"/wiki/Gulf_of_Trieste\" title=\"Gulf of Trieste\">Gulf of Trieste</a>. The western edge of the plateau also marks the traditional ethnic border between <a href=\"/wiki/Italians\" title=\"Italians\">Italians</a> and <a href=\"/wiki/Slovenes\" title=\"Slovenes\">Slovenes</a>. The region gave its name to the <a href=\"/wiki/Karst_topography\" class=\"mw-redirect\" title=\"Karst topography\">karst topography</a>. For this reason, it is also referred to as the <i>Classical Karst</i>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Geographical_position\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Geographical position</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Language,_culture_and_traditions\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Language, culture and traditions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Prominent_natives_and_residents\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Prominent natives and residents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Geographical_extension\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Geographical extension</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geographical_position\">Geographical position</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karst_Plateau&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Geographical position\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:%C5%A0tanjel_street.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/%C5%A0tanjel_street.JPG/230px-%C5%A0tanjel_street.JPG\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/%C5%A0tanjel_street.JPG/345px-%C5%A0tanjel_street.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/%C5%A0tanjel_street.JPG/460px-%C5%A0tanjel_street.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C5%A0tanjel_street.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Typical rural Karst houses in <a href=\"/wiki/%C5%A0tanjel\" title=\"\u0160tanjel\">\u0160tanjel</a> (municipality of <a href=\"/wiki/Komen\" title=\"Komen\">Komen</a>), <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Type-locality_Karst-mountains_Slovenia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Type-locality_Karst-mountains_Slovenia.jpg/220px-Type-locality_Karst-mountains_Slovenia.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Type-locality_Karst-mountains_Slovenia.jpg/330px-Type-locality_Karst-mountains_Slovenia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Type-locality_Karst-mountains_Slovenia.jpg/440px-Type-locality_Karst-mountains_Slovenia.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Type-locality_Karst-mountains_Slovenia.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Approximate extent of the Karst region</div></div></div>\n<p>The plateau rises quite steeply above the neighboring landscape, except for its northeastern side, where the steepness is less pronounced. The plateau gradually descends from the southeast to the southwest. On average it lies 334 m above sea level. Its western edge, known as the <a href=\"/w/index.php?title=Karst_Rim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karst Rim (page does not exist)\">Karst Rim</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\"><a href=\"https://sl.wikipedia.org/wiki/Kra%C5%A1ki_rob\" class=\"extiw\" title=\"sl:Kra\u0161ki rob\">Kra\u0161ki rob</a></span></i>), is a continuation of the <a href=\"/wiki/U%C4%8Dka\" title=\"U\u010dka\">U\u010dka</a> mountain range in eastern <a href=\"/wiki/Istria\" title=\"Istria\">Istria</a>, and rises to the east and southeast of <a href=\"/wiki/Trieste\" title=\"Trieste\">Trieste</a>, ending in steep cliffs between <a href=\"/wiki/Aurisina\" title=\"Aurisina\">Aurisina</a> and <a href=\"/wiki/Duino\" title=\"Duino\">Duino</a>. Many interesting geological phenomena occur along the Karst Rim, including the picturesque <a href=\"/wiki/Val_Rosandra\" title=\"Val Rosandra\">Rosandra Valley</a> (also known as Glin\u0161\u010dica).\n</p><p>Because the Karst steeply descends towards the <a href=\"/wiki/Adriatic_Sea\" title=\"Adriatic Sea\">Adriatic Sea</a>, it is less exposed to the beneficial climatological effects of the <a href=\"/wiki/Mediterranean\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mediterranean\">Mediterranean</a>. In the past, the main vegetation on the plateau was <a href=\"/wiki/Oak\" title=\"Oak\">oaks</a>, but these were replaced by <a href=\"/wiki/Pine\" title=\"Pine\">pine</a> forests in the 19th and 20th centuries. <a href=\"/wiki/Forest\" title=\"Forest\">Forests</a> now cover only one-third of the Karst. Starting the <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>, the plateau suffered radical deforestation for economic reasons. Although much of the wood for the closely spaced <a href=\"/wiki/Deep_foundation\" title=\"Deep foundation\">piles</a> that support the island city of <a href=\"/wiki/Venice\" title=\"Venice\">Venice</a>, <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a> came from this region, Venice carefully managed the Karst forests as a reserve for naval timber. The most radical deforestation occurred in the mid-nineteenth century due to clear-cutting by local farmers and conversion of the land into pastures for sheep.\n</p><p>The Karst is famous for its <a href=\"/wiki/Cave\" title=\"Cave\">caves</a>. In Slovenia, they include <a href=\"/wiki/Vilenica_Cave\" title=\"Vilenica Cave\">Vilenica Cave</a> (the oldest <a href=\"/wiki/Show_cave\" title=\"Show cave\">show cave</a> in Europe), <a href=\"/w/index.php?title=Lipica_Cave&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lipica Cave (page does not exist)\">Lipica Cave</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Diva%C4%8Da_Cave&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diva\u010da Cave (page does not exist)\">Diva\u010da Cave</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ka%C4%8Dna_Cave&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ka\u010dna Cave (page does not exist)\">Ka\u010dna Cave</a>, <a href=\"/wiki/Postojna_Cave\" title=\"Postojna Cave\">Postojna Cave</a>, and <a href=\"/wiki/%C5%A0kocjan_Caves\" title=\"\u0160kocjan Caves\">\u0160kocjan Caves</a> (a <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">UNESCO World Heritage Site</a>), and <a href=\"/wiki/Grotta_Gigante\" title=\"Grotta Gigante\">Grotta Gigante</a> in Italy (the largest show cave in the world).\n</p><p>Most of the Karst is located in the <a href=\"/wiki/Slovenian_Littoral\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovenian Littoral\">Slovenian Littoral</a>, covering an area of 429 square kilometres, with a population of about 19,000 people. The Karst as a whole has exactly 100 settlements. The town of <a href=\"/wiki/Se%C5%BEana\" title=\"Se\u017eana\">Se\u017eana</a> is the center of the region on the Slovene side of the border. The main rural centers are the settlements of <a href=\"/wiki/Diva%C4%8Da\" title=\"Diva\u010da\">Diva\u010da</a>, <a href=\"/wiki/Dutovlje\" title=\"Dutovlje\">Dutovlje</a>, and <a href=\"/wiki/Komen\" title=\"Komen\">Komen</a>. <a href=\"/wiki/%C5%A0tanjel\" title=\"\u0160tanjel\">\u0160tanjel</a> is a picturesque <a href=\"/wiki/Nucleated_village\" title=\"Nucleated village\">clustered settlement</a> at the top of the northern rim of the <a href=\"/wiki/Plateau\" title=\"Plateau\">plateau</a>; its houses are tightly clustered around Turn Hill, giving it the appearance of a <a href=\"/wiki/Medieval\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval\">medieval</a> town. On the Italian side of the border, important settlements include <a href=\"/wiki/Opicina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Opicina\">Opicina</a>, <a href=\"/wiki/Duino\" title=\"Duino\">Duino</a>, and <a href=\"/wiki/Aurisina\" title=\"Aurisina\">Aurisina</a>.\n</p><p>Natural conditions, including the <a href=\"/wiki/Bora_(wind)\" title=\"Bora (wind)\">bora</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">burja</span></i>) wind, and the local way of life all shaped the elements of Karst <a href=\"/wiki/Architecture\" title=\"Architecture\">architecture</a>, creating simple but well-defined forms. One of the main tourist centers in the area is <a href=\"/wiki/Lipica,_Se%C5%BEana\" title=\"Lipica, Se\u017eana\">Lipica</a>, with its <a href=\"/wiki/Stud_farm\" title=\"Stud farm\">stud farm</a> (the home of the <a href=\"/wiki/Lipizzan\" title=\"Lipizzan\">Lipizzan</a> horse breed) as well as other tourist facilities.\n</p>\n<h2><span id=\"Language.2C_culture_and_traditions\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Language,_culture_and_traditions\">Language, culture and traditions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karst_Plateau&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Language, culture and traditions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Slovenian_celebration_in_Basovizza_in_2010.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Slovenian_celebration_in_Basovizza_in_2010.jpg/230px-Slovenian_celebration_in_Basovizza_in_2010.jpg\" width=\"230\" height=\"177\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Slovenian_celebration_in_Basovizza_in_2010.jpg/345px-Slovenian_celebration_in_Basovizza_in_2010.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Slovenian_celebration_in_Basovizza_in_2010.jpg/460px-Slovenian_celebration_in_Basovizza_in_2010.jpg 2x\" data-file-width=\"3243\" data-file-height=\"2502\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Slovenian_celebration_in_Basovizza_in_2010.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Traditional Karst folk costumes in a Slovenian commemorative celebration in <a href=\"/w/index.php?title=Basovizza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Basovizza (page does not exist)\">Basovizza</a> near <a href=\"/wiki/Trieste\" title=\"Trieste\">Trieste</a></div></div></div>\n<p>The vast majority of the inhabitants of the Karst Plateau are ethnic <a href=\"/wiki/Slovenes\" title=\"Slovenes\">Slovenes</a>. Traditionally, only the village of San Martino del Carso (in the municipality of <a href=\"/wiki/Sagrado\" title=\"Sagrado\">Sagrado</a>), has been inhabited by <a href=\"/wiki/Friulian_language\" title=\"Friulian language\">Friulian</a> speakers, while all the rest of the region was almost entirely Slovene-speaking from the Middle Ages till the late 1940s and 1950s, when <a href=\"/wiki/Istrian_Italians\" title=\"Istrian Italians\">Istrian Italians</a> <a href=\"/wiki/Istrian_exodus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Istrian exodus\">fleeing from Yugoslavia</a> were settled in Karstic villages in the Province of Trieste, especially in the municipality of <a href=\"/wiki/Duino-Aurisina\" title=\"Duino-Aurisina\">Duino</a>. As a consequence, today an estimated one fifth of the population of the Karst Plateau is Italian speaking, while the rest is mostly Slovene speaking.\n</p><p>The Slovenes in the region speak two closely related <a href=\"/wiki/Slovene_dialects\" title=\"Slovene dialects\">Slovene dialects</a>, both belonging to the <a href=\"/wiki/Littoral_dialect_group\" title=\"Littoral dialect group\">Littoral dialect group</a>. In the southern part of the plateau (in the municipality of <a href=\"/wiki/Diva%C4%8Da\" title=\"Diva\u010da\">Diva\u010da</a>, <a href=\"/wiki/Hrpelje-Kozina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hrpelje-Kozina\">Hrpelje-Kozina</a>, the southern part of the <a href=\"/wiki/Se%C5%BEana\" title=\"Se\u017eana\">Se\u017eana</a> municipality, in the Italian municipality of <a href=\"/wiki/Monrupino\" title=\"Monrupino\">Monrupino</a> and in most of the Slovene-speaking areas of the municipality of <a href=\"/wiki/Trieste\" title=\"Trieste\">Trieste</a>), the <a href=\"/wiki/Inner_Carniolan_dialect\" title=\"Inner Carniolan dialect\">Inner Carniolan dialect</a> is spoken. In the northern part (the northern part of the Se\u017eana municipality, in the Slovenian municipalities of <a href=\"/wiki/Komen\" title=\"Komen\">Komen</a>, <a href=\"/wiki/Miren-Kostanjevica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miren-Kostanjevica\">Miren-Kostanjevica</a>, in the Italian municipalities of <a href=\"/wiki/Sgonico\" title=\"Sgonico\">Sgonico</a>, <a href=\"/wiki/Duino-Aurisina\" title=\"Duino-Aurisina\">Duino-Aurisina</a> and <a href=\"/wiki/Doberd%C3%B2_del_Lago\" title=\"Doberd\u00f2 del Lago\">Doberd\u00f2 del Lago</a>, as well in some eastern suburbs of <a href=\"/wiki/Trieste\" title=\"Trieste\">Trieste</a>, like <a href=\"/wiki/Barcola\" title=\"Barcola\">Barcola</a>), the <a href=\"/wiki/Karst_dialect\" title=\"Karst dialect\">Karst dialect</a> is spoken.\n</p><p>The Karst is  renowned for its strong red <a href=\"/wiki/Wine\" title=\"Wine\">wine</a>, known as <a href=\"/wiki/Terrano_(grape)\" title=\"Terrano (grape)\">teran</a>, <a href=\"/wiki/Prosciutto\" title=\"Prosciutto\">prosciutto</a> and its traditional cuisine, which is a mixture of <a href=\"/wiki/Mediterranean_cuisine\" title=\"Mediterranean cuisine\">Mediterranean</a> and <a href=\"/wiki/Central_Europe\" title=\"Central Europe\">Central European</a> cuisine. The traditionally produced <a href=\"/w/index.php?title=Karst_prosciutto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karst prosciutto (page does not exist)\">Karst prosciutto</a>, a sort of <a href=\"/wiki/Dry-cured_ham\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dry-cured ham\">dry-cured ham</a>, is <a href=\"/wiki/Protected_Geographical_Status\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protected Geographical Status\">protected at the European level</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Prominent_natives_and_residents\">Prominent natives and residents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karst_Plateau&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Prominent natives and residents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Kra%C5%A1evci-Valvasor.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Kra%C5%A1evci-Valvasor.jpg/230px-Kra%C5%A1evci-Valvasor.jpg\" width=\"230\" height=\"174\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Kra%C5%A1evci-Valvasor.jpg/345px-Kra%C5%A1evci-Valvasor.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Kra%C5%A1evci-Valvasor.jpg/460px-Kra%C5%A1evci-Valvasor.jpg 2x\" data-file-width=\"1017\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kra%C5%A1evci-Valvasor.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Karst peasants in an engraving from <a href=\"/wiki/Johann_Weikhard_von_Valvasor\" title=\"Johann Weikhard von Valvasor\">Johann Weikhard von Valvasor</a>'s monograph <i><a href=\"/wiki/The_Glory_of_the_Duchy_of_Carniola\" title=\"The Glory of the Duchy of Carniola\">The Glory of the Duchy of Carniola</a></i>, 17th century.</div></div></div>\n<p>Prominent persons that were born or lived in this region include the poets <a href=\"/wiki/Sre%C4%8Dko_Kosovel\" title=\"Sre\u010dko Kosovel\">Sre\u010dko Kosovel</a>, <a href=\"/wiki/Igo_Gruden\" title=\"Igo Gruden\">Igo Gruden</a>, <a href=\"/wiki/Ciril_Zlobec\" title=\"Ciril Zlobec\">Ciril Zlobec</a> and <a href=\"/wiki/Branka_Jurca\" title=\"Branka Jurca\">Branka Jurca</a>, social activist <a href=\"/wiki/Danilo_Dolci\" title=\"Danilo Dolci\">Danilo Dolci</a>, architect <a href=\"/wiki/Max_Fabiani\" title=\"Max Fabiani\">Max Fabiani</a>, painters <a href=\"/wiki/Avgust_%C4%8Cernigoj\" title=\"Avgust \u010cernigoj\">Avgust \u010cernigoj</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Lojze_Spacal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lojze Spacal (page does not exist)\">Lojze Spacal</a>, writers <a href=\"/wiki/Alojz_Rebula\" title=\"Alojz Rebula\">Alojz Rebula</a>, <a href=\"/wiki/Igor_Torkar\" title=\"Igor Torkar\">Igor Torkar</a>, and <a href=\"/wiki/Bogomir_Magajna\" title=\"Bogomir Magajna\">Bogomir Magajna</a>, theologian <a href=\"/wiki/Anton_Mahni%C4%8D\" title=\"Anton Mahni\u010d\">Anton Mahni\u010d</a>, politicians <a href=\"/wiki/Drago_Maru%C5%A1i%C4%8D\" title=\"Drago Maru\u0161i\u010d\">Drago Maru\u0161i\u010d</a>, <a href=\"/wiki/Josip_Ferfolja\" title=\"Josip Ferfolja\">Josip Ferfolja</a> and <a href=\"/wiki/Majda_%C5%A0irca\" title=\"Majda \u0160irca\">Majda \u0160irca</a>, economist <a href=\"/wiki/Milko_Brezigar\" title=\"Milko Brezigar\">Milko Brezigar</a>, and actress <a href=\"/wiki/Ita_Rina\" title=\"Ita Rina\">Ita Rina</a>. The picturesque Karst landscape inspired numerous artists who were not from this region, including the poets <a href=\"/wiki/Rainer_Maria_Rilke\" title=\"Rainer Maria Rilke\">Rainer Maria Rilke</a>, <a href=\"/wiki/Alojz_Gradnik\" title=\"Alojz Gradnik\">Alojz Gradnik</a>, and <a href=\"/wiki/Edvard_Kocbek\" title=\"Edvard Kocbek\">Edvard Kocbek</a>, essayists <a href=\"/wiki/Scipio_Slataper\" title=\"Scipio Slataper\">Scipio Slataper</a> and <a href=\"/wiki/Marjan_Ro%C5%BEanc\" title=\"Marjan Ro\u017eanc\">Marjan Ro\u017eanc</a>, writers <a href=\"/wiki/Italo_Svevo\" title=\"Italo Svevo\">Italo Svevo</a>, <a href=\"/wiki/Fulvio_Tomizza\" title=\"Fulvio Tomizza\">Fulvio Tomizza</a> and <a href=\"/wiki/Susanna_Tamaro\" title=\"Susanna Tamaro\">Susanna Tamaro</a>, and film director <a href=\"/wiki/Jan_Cvitkovi%C4%8D\" title=\"Jan Cvitkovi\u010d\">Jan Cvitkovi\u010d</a>. Many artists and authors settled in the area, including <a href=\"/wiki/Josip_Osti\" title=\"Josip Osti\">Josip Osti</a> and <a href=\"/wiki/Taras_Kermauner\" title=\"Taras Kermauner\">Taras Kermauner</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geographical_extension\">Geographical extension</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karst_Plateau&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Geographical extension\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The municipalities that are completely or partially in the Karst include:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Savogna_d%27Isonzo\" title=\"Savogna d&#39;Isonzo\">Savogna d'Isonzo</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Sovodnje ob So\u010di</span></i>) (partially)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Doberd%C3%B2_del_Lago\" title=\"Doberd\u00f2 del Lago\">Doberd\u00f2 del Lago</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Doberdob</span></i>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sagrado\" title=\"Sagrado\">Sagrado</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Zagraj</span></i>) (partially)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fogliano_Redipuglia\" title=\"Fogliano Redipuglia\">Fogliano Redipuglia</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Foljan-Sredipolje</span></i>) (partially)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ronchi_dei_Legionari\" title=\"Ronchi dei Legionari\">Ronchi dei Legionari</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Ronke</span></i>) (partially)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Monfalcone\" title=\"Monfalcone\">Monfalcone</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Tr\u017ei\u010d</span></i>) (partially)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Duino-Aurisina\" title=\"Duino-Aurisina\">Duino-Aurisina</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Devin-Nabre\u017eina</span></i>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sgonico\" title=\"Sgonico\">Sgonico</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Zgonik</span></i>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Monrupino\" title=\"Monrupino\">Monrupino</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Sovodnje ob So\u010di</span></i>) (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Repentabor</span></i>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Trieste\" title=\"Trieste\">Trieste</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Trst</span></i>) (partially)</li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Dorligo_della_Valle\" title=\"San Dorligo della Valle\">San Dorligo della Valle</a> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Dolina</span></i>) (partially)</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Miren-Kostanjevica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miren-Kostanjevica\">Miren-Kostanjevica</a> (partially)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Komen\" title=\"Komen\">Komen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Se%C5%BEana\" title=\"Se\u017eana\">Se\u017eana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diva%C4%8Da\" title=\"Diva\u010da\">Diva\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hrpelje-Kozina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hrpelje-Kozina\">Hrpelje-Kozina</a> (partially)</li></ul></li></ul>\n<p>Sometimes, the region around <a href=\"/wiki/Pivka\" title=\"Pivka\">Pivka</a> and <a href=\"/wiki/Postojna\" title=\"Postojna\">Postojna</a> is also included.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:View_from_%C5%A0tanjel.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/View_from_%C5%A0tanjel.JPG/120px-View_from_%C5%A0tanjel.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/View_from_%C5%A0tanjel.JPG/180px-View_from_%C5%A0tanjel.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/View_from_%C5%A0tanjel.JPG/240px-View_from_%C5%A0tanjel.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The Karst landscape as viewed from \u0160tanjel\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:San_Giovanni_di_Duino_-_Stivan.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/San_Giovanni_di_Duino_-_Stivan.jpg/120px-San_Giovanni_di_Duino_-_Stivan.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/San_Giovanni_di_Duino_-_Stivan.jpg/180px-San_Giovanni_di_Duino_-_Stivan.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/San_Giovanni_di_Duino_-_Stivan.jpg/240px-San_Giovanni_di_Duino_-_Stivan.jpg 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Landscape near <a href=\"/wiki/Duino\" title=\"Duino\">Duino</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Duino_castello_09022008_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Duino_castello_09022008_01.jpg/120px-Duino_castello_09022008_01.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Duino_castello_09022008_01.jpg/180px-Duino_castello_09022008_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Duino_castello_09022008_01.jpg/240px-Duino_castello_09022008_01.jpg 2x\" data-file-width=\"3872\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The cliffs of <a href=\"/wiki/Duino\" title=\"Duino\">Duino</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Il_Carso_a_Duino.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Il_Carso_a_Duino.JPG/120px-Il_Carso_a_Duino.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Il_Carso_a_Duino.JPG/180px-Il_Carso_a_Duino.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Il_Carso_a_Duino.JPG/240px-Il_Carso_a_Duino.JPG 2x\" data-file-width=\"2032\" data-file-height=\"1524\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Karst landscape in the <a href=\"/wiki/Province_of_Trieste\" title=\"Province of Trieste\">Province of Trieste</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:34px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Repentabor3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Repentabor3.jpg/120px-Repentabor3.jpg\" width=\"120\" height=\"82\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Repentabor3.jpg/180px-Repentabor3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Repentabor3.jpg/240px-Repentabor3.jpg 2x\" data-file-width=\"1543\" data-file-height=\"1056\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The fortified church in <a href=\"/wiki/Monrupino\" title=\"Monrupino\">Monrupino</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:38.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Lokev,Slovenija.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Lokev%2CSlovenija.jpg/120px-Lokev%2CSlovenija.jpg\" width=\"120\" height=\"73\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Lokev%2CSlovenija.jpg/180px-Lokev%2CSlovenija.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Lokev%2CSlovenija.jpg/240px-Lokev%2CSlovenija.jpg 2x\" data-file-width=\"682\" data-file-height=\"415\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The village of Lokev near <a href=\"/wiki/Se%C5%BEana\" title=\"Se\u017eana\">Se\u017eana</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Karst_italy_doberdo_lake.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Karst_italy_doberdo_lake.jpg/120px-Karst_italy_doberdo_lake.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Karst_italy_doberdo_lake.jpg/180px-Karst_italy_doberdo_lake.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Karst_italy_doberdo_lake.jpg/240px-Karst_italy_doberdo_lake.jpg 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Lake_Doberd%C3%B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lake Doberd\u00f2\">Lake Doberd\u00f2</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Karst_italy_landscape.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Karst_italy_landscape.jpg/120px-Karst_italy_landscape.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Karst_italy_landscape.jpg/180px-Karst_italy_landscape.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Karst_italy_landscape.jpg/240px-Karst_italy_landscape.jpg 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Karst landscape near <a href=\"/wiki/Doberd%C3%B2_del_Lago\" title=\"Doberd\u00f2 del Lago\">Doberd\u00f2 del Lago</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karst_Plateau&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.delo.si/novice/slovenija/zdaj-uradno-originalen-kraski-prsut-zasciten-v-eu.html\">\"Zdaj uradno originalen: kra\u0161ki pr\u0161ut za\u0161\u010diten v EU\"</a> &#91;Now Officially Original: The Karst Prosciutto Protected in the EU&#93;. <i>Delo.si</i> (in Slovenian). 15 June 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Delo.si&amp;rft.atitle=Zdaj+uradno+originalen%3A+kra%C5%A1ki+pr%C5%A1ut+za%C5%A1%C4%8Diten+v+EU&amp;rft.date=2012-06-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.delo.si%2Fnovice%2Fslovenija%2Fzdaj-uradno-originalen-kraski-prsut-zasciten-v-eu.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKarst+Plateau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karst_Plateau&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Rosanna Bubola, <i>Vivere il Carso</i> edito dalla Pro Loco di Trieste (Basadello di Campoformico (<a href=\"/wiki/Udine\" title=\"Udine\">Udine</a>): La tipografica, 2006)</li>\n<li>Massimo Gobessi&amp; Sergio Dolce, <i>Il Carso in tasca</i> (Trieste: Edizioni Luglio, 2006)</li>\n<li>Elio Forznari\u010d et al., <i>Kras je krasen: vodnik po ob\u010dinah Kra\u0161ke gorske skupnosti</i> (Trieste: Kra\u0161ka gorska skupnost/ Comunit\u00e0 Montana del Carso, 1991)</li>\n<li>Daniel Jarc, <i>Il patrimonio culturale del Carso goriziano/ Kulturna dedi\u0161\u010dina gori\u0161kega Krasa</i> (Trieste: SLORI, 1997)</li>\n<li>Miran Lapanje, <i>Se\u017eanski Kras</i> (Se\u017eana: Jamarsko dru\u0161tvo, 1984)</li>\n<li>Mojca Osvald et al., <i>Kras in slovenska Istra</i> (<a href=\"/wiki/Ljubljana\" title=\"Ljubljana\">Ljubljana</a>: Gimnazija Be\u017eigrad, 2007)</li>\n<li>Matja\u017e \u017dnidar\u0161i\u010d, <i>Slovenski Kras: umetnostna dedi\u0161\u010dina</i> (<a href=\"/wiki/Cerknica\" title=\"Cerknica\">Cerknica</a>: Naklo, d.o.o, 1996)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karst_Plateau&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Karst_Plateau\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Karst Plateau\">Karst Plateau</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080409013746/http://www.zrc-sazu.si/zgds/glasgow/8.pdf\">Karst in Slovenia</a>. Slovenia: a geographical overview. Nadja Zupan Hajna</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061110134418/http://www.uvi.si/eng/slovenia/background-information/karst/\">PR Office of the Slovenian Government</a> - Kras and Karst</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kras.brkini.net/\"><i>Kra\u0161ko-brkinska regija</i> (The Karst and Brkini Region)</a></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Karst_Plateau&amp;params=45_42_N_13_52_E_source:kolossus-itwiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">45\u00b042\u2032N</span> <span class=\"longitude\">13\u00b052\u2032E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">45.700\u00b0N 13.867\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">45.700; 13.867</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2189\nCached time: 20180921185537\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.428 seconds\nReal time usage: 0.515 seconds\nPreprocessor visited node count: 611/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10700/2097152 bytes\nTemplate argument size: 385/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7198/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.237/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.21 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  410.897      1 -total\n 51.81%  212.892     16 Template:Lang-sl\n 12.68%   52.092      1 Template:Reflist\n 10.06%   41.334      1 Template:Redirect\n  9.90%   40.668      1 Template:Cite_news\n  7.79%   32.014      1 Template:Commons_category\n  3.80%   15.595      1 Template:Coord\n  2.69%   11.036      1 Template:Commons\n  2.28%    9.358      1 Template:Sister_project\n  1.61%    6.620      1 Template:Side_box\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:840268-0!canonical and timestamp 20180921185536 and revision id 859375208\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%87%D8%B6%D8%A8%D8%A9_%D9%83%D8%A7%D8%B1%D8%B3%D8%AA","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0647\u0636\u0628\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0633\u062a"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Carso","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Carso"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%81","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041a\u0440\u0430\u0441"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Carso","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Carso"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Kras_(poho%C5%99%C3%AD)","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Kras (poho\u0159\u00ed)"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Karst_(S%C3%BCdeuropa)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Karst (S\u00fcdeuropa)"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Karsti_platoo","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Karsti platoo"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Carso","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Carso"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D9%84%D8%A7%D8%AA_%DA%A9%D8%A7%D8%B1%D8%B3%D8%AA","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0641\u0644\u0627\u062a \u06a9\u0627\u0631\u0633\u062a"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Carso","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Carso"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Carso_(xeograf%C3%ADa)","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Carso (xeograf\u00eda)"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%81%AC%EB%9D%BC%EC%8A%A4","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud06c\ub77c\uc2a4"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BF%D5%A1%D6%80%D5%BD%D5%BF_(%D5%BD%D5%A1%D6%80%D5%A1%D5%BE%D5%A1%D5%B6%D5%A4)","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053f\u0561\u0580\u057d\u057f (\u057d\u0561\u0580\u0561\u057e\u0561\u0576\u0564)"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Kras_(regija)","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Kras (regija)"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Dataran_Karst","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Dataran Karst"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Carso","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Carso"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%A8%D7%90%D7%A1","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e7\u05e8\u05d0\u05e1"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Krasas_(Slov%C4%97nija)","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Krasas (Slov\u0117nija)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%AF%E3%83%A9%E3%82%B9%E5%9C%B0%E6%96%B9","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30af\u30e9\u30b9\u5730\u65b9"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Kras","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Kras"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Kras","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Kras"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Kras_(p%C5%82askowy%C5%BC)","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Kras (p\u0142askowy\u017c)"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Carso","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Carso"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Podi%C8%99ul_Karst","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Podi\u0219ul Karst"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82_(%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u0430\u0440\u0441\u0442 (\u043f\u043b\u0430\u0442\u043e)"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Karsti","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Karsti"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Kras_(obmo%C4%8Dje)","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Kras (obmo\u010dje)"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%81_(%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%98%D0%B0)","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041a\u0440\u0430\u0441 (\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430)"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%81_(%D0%86%D1%81%D1%82%D1%80%D1%96%D1%8F)","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041a\u0440\u0430\u0441 (\u0406\u0441\u0442\u0440\u0456\u044f)"},{"lang":"vec","url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Carso","langname":"Venetian","autonym":"v\u00e8neto","*":"Carso"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Kras","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Kras"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%96%80%E6%96%AF%E7%89%B9","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5580\u65af\u7279"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Slovenian-language_sources_(sl)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Slovene-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Italian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":".","*":"Karst_plateaus_of_Slovenia"},{"sortkey":"","*":"Plateaus_of_Italy"},{"sortkey":"","*":"Plateaus_in_the_Slovene_Littoral"},{"sortkey":"","*":"Landforms_of_Friuli-Venezia_Giulia"},{"sortkey":"","*":"Geographical,_historical_and_cultural_regions_of_Italy"},{"sortkey":"","*":"Karst"},{"sortkey":"","*":"Karst_formations_of_Slovenia"},{"sortkey":"","*":"Rock_formations_of_Italy"},{"sortkey":"","*":"Natura_2000_in_Slovenia"},{"sortkey":"","*":"Biosphere_reserves_of_Slovenia"},{"sortkey":"","*":"Dinaric_karst_formations"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Carso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adriatic Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alojz Gradnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alojz Rebula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Mahni\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurisina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avgust \u010cernigoj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogomir Magajna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bora (wind)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branka Jurca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brkini Hills"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carso DOC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cerknica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciril Zlobec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danilo Dolci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deep foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diva\u010da"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doberd\u00f2 del Lago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago Maru\u0161i\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dry-cured ham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duino-Aurisina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutovlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Kocbek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fogliano Redipuglia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friulian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fulvio Tomizza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grotta Gigante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Carso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulf of Trieste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hrpelje-Kozina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igo Gruden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor Torkar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inner Carniolan dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istrian Italians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istrian exodus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ita Rina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italo Svevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Cvitkovi\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Weikhard von Valvasor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Ferfolja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Osti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karst dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karst topography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Komen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Doberd\u00f2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipica, Se\u017eana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipizzan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Littoral dialect group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubljana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majda \u0160irca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marjan Ro\u017eanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Fabiani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mediterranean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mediterranean cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milko Brezigar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miren-Kostanjevica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monfalcone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monrupino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nucleated village"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opicina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pivka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plateau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postojna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postojna Cave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosciutto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protected Geographical Status"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Trieste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rainer Maria Rilke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rilke Trail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ronchi dei Legionari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sagrado"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Dorligo della Valle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Savogna d'Isonzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scipio Slataper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Se\u017eana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sgonico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Show cave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sistiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenian Littoral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sre\u010dko Kosovel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stud farm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Susanna Tamaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taras Kermauner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrano (grape)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Glory of the Duchy of Carniola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trieste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Udine"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u010dka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val Rosandra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilenica Cave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vipava Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wine"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160kocjan Caves"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160tanjel"},{"ns":0,"*":"Karst Rim"},{"ns":0,"*":"Lipica Cave"},{"ns":0,"*":"Diva\u010da Cave"},{"ns":0,"*":"Ka\u010dna Cave"},{"ns":0,"*":"Basovizza"},{"ns":0,"*":"Karst prosciutto"},{"ns":0,"*":"Lojze Spacal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Redirect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-it"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carso"}],"images":["View_from_\u0160tanjel.JPG","San_Giovanni_di_Duino_-_Stivan.jpg","Duino_castello_09022008_01.jpg","Il_Carso_a_Duino.JPG","Repentabor3.jpg","Lokev,Slovenija.jpg","Karst_italy_doberdo_lake.jpg","Karst_italy_landscape.jpg","Rilke_05.jpg","\u0160tanjel_street.JPG","Type-locality_Karst-mountains_Slovenia.jpg","Slovenian_celebration_in_Basovizza_in_2010.jpg","Kra\u0161evci-Valvasor.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.delo.si/novice/slovenija/zdaj-uradno-originalen-kraski-prsut-zasciten-v-eu.html","https://web.archive.org/web/20080409013746/http://www.zrc-sazu.si/zgds/glasgow/8.pdf","https://web.archive.org/web/20061110134418/http://www.uvi.si/eng/slovenia/background-information/karst/","http://kras.brkini.net/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Karst_Plateau&params=45_42_N_13_52_E_source:kolossus-itwiki"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geographical position","number":"1","index":"1","fromtitle":"Karst_Plateau","byteoffset":898,"anchor":"Geographical_position"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Language, culture and traditions","number":"2","index":"2","fromtitle":"Karst_Plateau","byteoffset":4075,"anchor":"Language,_culture_and_traditions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Prominent natives and residents","number":"3","index":"3","fromtitle":"Karst_Plateau","byteoffset":6456,"anchor":"Prominent_natives_and_residents"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geographical extension","number":"4","index":"4","fromtitle":"Karst_Plateau","byteoffset":7594,"anchor":"Geographical_extension"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Karst_Plateau","byteoffset":9054,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"6","fromtitle":"Karst_Plateau","byteoffset":9082,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Karst_Plateau","byteoffset":9852,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Karst Plateau","iwlinks":[{"prefix":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Kra%C5%A1ki_rob","*":"sl:Kra\u0161ki rob"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Karst_Plateau","*":"commons:Category:Karst Plateau"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q625139"}]}}